{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2160854,"perPage":"100","pages":21609,"page":10376,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria","id":5619}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O n\u00e3o comparecimento do reclamado \u00e0 audi\u00eancia inaugural trabalhista resulta em revelia, al\u00e9m de resultar em confiss\u00e3o quanto \u00e0 mat\u00e9ria de fato.","provas":[{"id":27480,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria","id":5619},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2017-cespe-cebraspe-defensor-publico-federal-de-segunda-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":915338,"hashId":"c2200f038ba90e64162cd24bfb7202eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00e3o comparecimento do reclamado \u00e0 audi\u00eancia inaugural trabalhista resulta em revelia, al\u00e9m de resultar em confiss\u00e3o quanto \u00e0 mat\u00e9ria de fato.<\/p>","resposta":3210066,"anulada":false,"rotulo":124,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3210066,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3210067,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da resposta do reclamado e do \u00f4nus da prova no processo do trabalho, julgue os itens a seguir.","id":353636,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da resposta do reclamado e do \u00f4nus da prova no processo do trabalho, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":123,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 123 a 125"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o das provas nos diferentes procedimentos","oab":true,"nome":"Utiliza\u00e7\u00e3o das provas nos diferentes procedimentos","pai":406826,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406835,"slug":"direito-processual-do-trabalho-utilizacao-das-provas-nos-diferentes-procedimentos"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/915338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria","id":5619}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o TST, em a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, \u00e9 poss\u00edvel a exigibilidade, antes do tr\u00e2nsito em julgado, de multa por descumprimento de obriga\u00e7\u00e3o de fazer imposta em senten\u00e7a proferida nos autos do processo.","provas":[{"id":27480,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria","id":5619},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2017-cespe-cebraspe-defensor-publico-federal-de-segunda-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":915341,"hashId":"463ad022bc146ecd6ea2850571b3dbf9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o TST, em a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, \u00e9 poss\u00edvel a exigibilidade, antes do tr\u00e2nsito em julgado, de multa por descumprimento de obriga\u00e7\u00e3o de fazer imposta em senten\u00e7a proferida nos autos do processo.<\/p>","resposta":3210072,"anulada":false,"rotulo":127,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3210072,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3210073,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da justi\u00e7a gratuita, da prova pericial, do procedimento sumar\u00edssimo e da a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica na justi\u00e7a do trabalho, julgue os itens seguintes.","id":353637,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da justi\u00e7a gratuita, da prova pericial, do procedimento sumar\u00edssimo e da a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica na justi\u00e7a do trabalho, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":126,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 126 a 128"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"S\u00famulas e Orienta\u00e7\u00f5es Jurisprudenciais do TST","oab":true,"nome":"S\u00famulas e Orienta\u00e7\u00f5es Jurisprudenciais do TST","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406841,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sumulas-e-orientacoes-jurisprudenciais-do-tst"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/915341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria","id":5619}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O agravo de peti\u00e7\u00e3o s\u00f3 ser\u00e1 recebido se o recorrente delimitar as mat\u00e9rias e os valores impugnados e apresentar a respectiva monta atualizada at\u00e9 a data de interposi\u00e7\u00e3o do recurso.","provas":[{"id":27480,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria","id":5619},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2017-cespe-cebraspe-defensor-publico-federal-de-segunda-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":915345,"hashId":"81229986d0d5dcf81b8955e89eee682a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O agravo de peti\u00e7\u00e3o s\u00f3 ser\u00e1 recebido se o recorrente delimitar as mat\u00e9rias e os valores impugnados e apresentar a respectiva monta atualizada at\u00e9 a data de interposi\u00e7\u00e3o do recurso.<\/p>","resposta":3210081,"anulada":false,"rotulo":131,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3210080,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3210081,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos recursos no processo do trabalho, \u00e0 execu\u00e7\u00e3o trabalhista e ao mandado de seguran\u00e7a na justi\u00e7a do trabalho, julgue os itens que se seguem \u00e0 luz do entendimento do TST.","id":353638,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos recursos no processo do trabalho, \u00e0 execu\u00e7\u00e3o trabalhista e ao mandado de seguran\u00e7a na justi\u00e7a do trabalho, julgue os itens que se seguem \u00e0 luz do entendimento do TST.<\/p>","rotulo":129,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 129 a 132"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o trabalhista","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406838,"slug":"direito-processual-do-trabalho-execucao-trabalhista"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/915345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria","id":5619}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"J\u00e2nio, microempreendedor individual, tem uma \u00fanica empregada. Ela se encontra gr\u00e1vida e em tempo de receber o benef\u00edcio do sal\u00e1rio-maternidade. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o benef\u00edcio ser\u00e1 pago diretamente pela previd\u00eancia social.","provas":[{"id":27480,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria","id":5619},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2017-cespe-cebraspe-defensor-publico-federal-de-segunda-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":915355,"hashId":"2607ff36ed415050b92e942bc7446e82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">J\u00e2nio, microempreendedor individual, tem uma \u00fanica empregada. Ela se encontra gr\u00e1vida e em tempo de receber o benef\u00edcio do sal\u00e1rio-maternidade. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o benef\u00edcio ser\u00e1 pago diretamente pela previd\u00eancia social.<\/p>","resposta":3210100,"anulada":false,"rotulo":141,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3210100,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3210101,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cada um dos itens seguintes, acerca de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios, apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":353641,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada um dos itens seguintes, acerca de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios, apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":139,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 139 a 142"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-213-1991-plano-de-beneficios-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/915355","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria","id":5619}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Raul nunca havia contribu\u00eddo para o RGPS. No entanto, ap\u00f3s uma semana do in\u00edcio de atividade laboral em determinado emprego, um acidente de trabalho o tornou incapaz e insuscet\u00edvel de reabilita\u00e7\u00e3o. Nessa situa\u00e7\u00e3o, Raul n\u00e3o faz jus ao benef\u00edcio da aposentadoria por invalidez porque n\u00e3o cumpriu o tempo de car\u00eancia exigido.","provas":[{"id":27480,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria","id":5619},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2017-cespe-cebraspe-defensor-publico-federal-de-segunda-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":915356,"hashId":"cd3b341341a6c423c530a333b4236e7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Raul nunca havia contribu\u00eddo para o RGPS. No entanto, ap\u00f3s uma semana do in\u00edcio de atividade laboral em determinado emprego, um acidente de trabalho o tornou incapaz e insuscet\u00edvel de reabilita\u00e7\u00e3o. Nessa situa\u00e7\u00e3o, Raul n\u00e3o faz jus ao benef\u00edcio da aposentadoria por invalidez porque n\u00e3o cumpriu o tempo de car\u00eancia exigido.<\/p>","resposta":3210103,"anulada":false,"rotulo":142,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3210102,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3210103,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cada um dos itens seguintes, acerca de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios, apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":353641,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada um dos itens seguintes, acerca de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios, apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":139,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 139 a 142"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-213-1991-plano-de-beneficios-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/915356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria","id":5619}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As penas de demiss\u00e3o e cassa\u00e7\u00e3o da aposentadoria aos membros da DPU ser\u00e3o aplicadas pelo presidente da Rep\u00fablica, cabendo ao DPG a aplica\u00e7\u00e3o das demais penalidades funcionais.","provas":[{"id":27480,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria","id":5619},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2017-cespe-cebraspe-defensor-publico-federal-de-segunda-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":915357,"hashId":"61500fc0b6a48f6823398ca60896d91c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As penas de demiss\u00e3o e cassa\u00e7\u00e3o da aposentadoria aos membros da DPU ser\u00e3o aplicadas pelo presidente da Rep\u00fablica, cabendo ao DPG a aplica\u00e7\u00e3o das demais penalidades funcionais.<\/p>","resposta":3210104,"anulada":false,"rotulo":143,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3210104,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3210105,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do tratamento constitucional conferido \u00e0 DP, da organiza\u00e7\u00e3o e do funcionamento da DPU e da responsabilidade funcional de seus membros, julgue os itens a seguir.","id":353642,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do tratamento constitucional conferido \u00e0 DP, da organiza\u00e7\u00e3o e do funcionamento da DPU e da responsabilidade funcional de seus membros, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":143,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 143 a 146"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DPU","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DPU","pai":396430,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396432,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-dpu"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/915357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria","id":5619}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A execu\u00e7\u00e3o for\u00e7ada de eventual senten\u00e7a condenat\u00f3ria trabalhista contra Estado estrangeiro somente ser\u00e1 poss\u00edvel se existirem, no territ\u00f3rio brasileiro, bens do executado estranhos \u00e0 representa\u00e7\u00e3o diplom\u00e1tica ou consular.","provas":[{"id":27480,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria","id":5619},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2017-cespe-cebraspe-defensor-publico-federal-de-segunda-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":915380,"hashId":"7dbf8b5cd6ac312120e984e0c055e617","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A execu\u00e7\u00e3o for\u00e7ada de eventual senten\u00e7a condenat\u00f3ria trabalhista contra Estado estrangeiro somente ser\u00e1 poss\u00edvel se existirem, no territ\u00f3rio brasileiro, bens do executado estranhos \u00e0 representa\u00e7\u00e3o diplom\u00e1tica ou consular.<\/p>","resposta":3210150,"anulada":false,"rotulo":166,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3210150,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3210151,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das imunidades de jurisdi\u00e7\u00e3o e de execu\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":353649,"enunciado":"A respeito das imunidades de jurisdi\u00e7\u00e3o e de execu\u00e7\u00e3o, julgue\r\nos itens que se seguem.","rotulo":165,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 165 a 167"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Internacional","oab":true,"nome":"Direito Internacional","pai":null,"assunto_raiz":29,"materia":true,"id":29,"slug":"direito-internacional"},{"nome_clean":"Estado","oab":true,"nome":"Estado","pai":6114,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6247,"slug":"direito-internacional-estado"},{"nome_clean":"Estado - Imunidade \u00e0 Jurisdi\u00e7\u00e3o Estatal","oab":true,"nome":"Estado - Imunidade \u00e0 Jurisdi\u00e7\u00e3o Estatal","pai":6247,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6252,"slug":"direito-internacional-estado-imunidade-a-jurisdicao-estatal"}],"slug":"direito-internacional\/915380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria","id":5619}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A exist\u00eancia de senten\u00e7a estrangeira transitada em julgado que verse sobre guarda ou obriga\u00e7\u00e3o de alimentos impede a propositura de nova a\u00e7\u00e3o de guarda ou de alimentos na justi\u00e7a brasileira.","provas":[{"id":27480,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria","id":5619},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2017-cespe-cebraspe-defensor-publico-federal-de-segunda-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":915383,"hashId":"63b586499cc7f6fa9051f5178d5e5a92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A exist\u00eancia de senten\u00e7a estrangeira transitada em julgado que verse sobre guarda ou obriga\u00e7\u00e3o de alimentos impede a propositura de nova a\u00e7\u00e3o de guarda ou de alimentos na justi\u00e7a brasileira.<\/p>","resposta":3210157,"anulada":false,"rotulo":169,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3210156,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3210157,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o entendimento do STJ acerca da homologa\u00e7\u00e3o de senten\u00e7as estrangeiras, julgue os itens seguintes.","id":353650,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o entendimento do STJ acerca da homologa\u00e7\u00e3o de senten\u00e7as estrangeiras, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":168,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 168 a 170"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Internacional","oab":true,"nome":"Direito Internacional","pai":null,"assunto_raiz":29,"materia":true,"id":29,"slug":"direito-internacional"},{"nome_clean":"Coopera\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica Internacional","oab":true,"nome":"Coopera\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica Internacional","pai":6463,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6516,"slug":"direito-internacional-cooperacao-juridica-internacional"},{"nome_clean":"Senten\u00e7a estrangeiras","oab":true,"nome":"Senten\u00e7a estrangeiras","pai":6516,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6522,"slug":"direito-internacional-sentenca-estrangeiras"}],"slug":"direito-constitucional\/915383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria","id":5619}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ser\u00e1 exclu\u00eddo da detra\u00e7\u00e3o o per\u00edodo em que o extraditando tiver ficado preso cautelarmente no Brasil por crimes cometidos em territ\u00f3rio nacional que n\u00e3o estiverem elencados no pedido de extradi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":27480,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria","id":5619},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2017-cespe-cebraspe-defensor-publico-federal-de-segunda-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":915387,"hashId":"9be6d442aaa39d129126b8f33b97a4a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 exclu\u00eddo da detra\u00e7\u00e3o o per\u00edodo em que o extraditando tiver ficado preso cautelarmente no Brasil por crimes cometidos em territ\u00f3rio nacional que n\u00e3o estiverem elencados no pedido de extradi\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":3210164,"anulada":false,"rotulo":173,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3210164,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3210165,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do instituto da extradi\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes de acordo com o entendimento do STF.","id":353651,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do instituto da extradi\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes de acordo com o entendimento do STF.<\/p>","rotulo":171,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 171 a 174"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Internacional","oab":true,"nome":"Direito Internacional","pai":null,"assunto_raiz":29,"materia":true,"id":29,"slug":"direito-internacional"},{"nome_clean":"Direito Internacional P\u00fablico","oab":true,"nome":"Direito Internacional P\u00fablico","pai":29,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6114,"slug":"direito-internacional-direito-internacional-publico"},{"nome_clean":"Estado","oab":true,"nome":"Estado","pai":6114,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6247,"slug":"direito-internacional-estado"},{"nome_clean":"Estado - Condi\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica do Estrangeiro","oab":true,"nome":"Estado - Condi\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica do Estrangeiro","pai":6247,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6277,"slug":"direito-internacional-estado-condicao-juridica-do-estrangeiro"},{"nome_clean":"Extradi\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Extradi\u00e7\u00e3o","pai":6277,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6285,"slug":"direito-internacional-extradicao"}],"slug":"direito-constitucional\/915387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria","id":5619}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos termos da Lei Complementar n.\u00ba 80\/1994 e da Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 127\/2016 do Conselho Superior da DPU, o defensor nacional de direitos humanos concorre com os demais DPs federais no que tange \u00e0 representa\u00e7\u00e3o de viola\u00e7\u00e3o \u00e0 Comiss\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos, mas s\u00f3 o defensor nacional de direitos humanos pode postular perante a CIDH.","provas":[{"id":27480,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria","id":5619},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2017-cespe-cebraspe-defensor-publico-federal-de-segunda-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":915394,"hashId":"26244f53ddd5812dce931659ba13c474","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei Complementar n.\u00ba 80\/1994 e da Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 127\/2016 do Conselho Superior da DPU, o defensor nacional de direitos humanos concorre com os demais DPs federais no que tange \u00e0 representa\u00e7\u00e3o de viola\u00e7\u00e3o \u00e0 Comiss\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos, mas s\u00f3 o defensor nacional de direitos humanos pode postular perante a CIDH.<\/p>","resposta":3210178,"anulada":false,"rotulo":180,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3210178,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3210179,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do defensor nacional de direitos humanos e do DP interamericano, julgue os itens a seguir.","id":353653,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do defensor nacional de direitos humanos e do DP interamericano, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":180,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 180 a 182"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DPU","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DPU","pai":396430,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396432,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-dpu"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/915394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria","id":5619}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em termos gerais, a corrente originalista da interpreta\u00e7\u00e3o constitucional defende que existe um sentido correto das normas constitucionais, cuja interpreta\u00e7\u00e3o deve seguir o pensamento do legislador constituinte origin\u00e1rio.","provas":[{"id":27480,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria","id":5619},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2017-cespe-cebraspe-defensor-publico-federal-de-segunda-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":915397,"hashId":"41b7d924f61559782813a6c98c5b18b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em termos gerais, a corrente originalista da interpreta\u00e7\u00e3o constitucional defende que existe um sentido correto das normas constitucionais, cuja interpreta\u00e7\u00e3o deve seguir o pensamento do legislador constituinte origin\u00e1rio.<\/p>","resposta":3210184,"anulada":false,"rotulo":183,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3210184,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3210185,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia as diversas teorias da filosofia do direito, julgue os itens a seguir.","id":353654,"enunciado":"Tendo como refer\u00eancia as diversas teorias da filosofia do direito,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":183,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 183 a 186"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia do Direito","oab":true,"nome":"Filosofia do Direito","pai":null,"assunto_raiz":400035,"materia":true,"id":400035,"slug":"filosofia-do-direito"},{"nome_clean":"Filosofia do Direito","oab":true,"nome":"Filosofia do Direito","pai":400035,"assunto_raiz":400035,"materia":false,"id":402928,"slug":"filosofia-do-direito-filosofia-do-direito"},{"nome_clean":"Hermen\u00eautica Jur\u00eddica","oab":true,"nome":"Hermen\u00eautica Jur\u00eddica","pai":400035,"assunto_raiz":400035,"materia":false,"id":402929,"slug":"filosofia-do-direito-hermeneutica-juridica"}],"slug":"filosofia-do-direito\/915397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria","id":5619}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o utilitarismo, a rela\u00e7\u00e3o sexual consentida entre homossexuais e sem preju\u00edzo a terceiros, ainda que vista como inadequada por um grupo social, n\u00e3o configura uma quest\u00e3o de moralidade.","provas":[{"id":27480,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria","id":5619},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2017-cespe-cebraspe-defensor-publico-federal-de-segunda-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":915401,"hashId":"8b45942d41b56f5eb7beb88b2d02ce9b","enunciado":"De acordo com o utilitarismo, a rela\u00e7\u00e3o sexual consentida entre\r\nhomossexuais e sem preju\u00edzo a terceiros, ainda que vista como\r\ninadequada por um grupo social, n\u00e3o configura uma quest\u00e3o\r\nde moralidade.","resposta":3210192,"anulada":false,"rotulo":187,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3210192,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3210193,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das teorias contempor\u00e2neas da justi\u00e7a, julgue os itens a seguir.","id":353655,"enunciado":"Acerca das teorias contempor\u00e2neas da justi\u00e7a, julgue os itens\r\na seguir.","rotulo":187,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 187 a 188"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia do Direito","oab":true,"nome":"Filosofia do Direito","pai":null,"assunto_raiz":400035,"materia":true,"id":400035,"slug":"filosofia-do-direito"},{"nome_clean":"Moral e \u00c9tica","oab":true,"nome":"Moral e \u00c9tica","pai":400035,"assunto_raiz":400035,"materia":false,"id":402926,"slug":"filosofia-do-direito-moral-e-etica"},{"nome_clean":"Perspectivas Filos\u00f3ficas de Justi\u00e7a","oab":true,"nome":"Perspectivas Filos\u00f3ficas de Justi\u00e7a","pai":400035,"assunto_raiz":400035,"materia":false,"id":402927,"slug":"filosofia-do-direito-perspectivas-filosoficas-de-justica"}],"slug":"filosofia-do-direito\/915401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico Previdenci\u00e1rio","id":13931}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Aposentadorias e Pens\u00f5es dos Servidores","sigla":"FUNAPE","id":359,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A massa de 1 litro de leite puro e a massa de 1 litro de \u00e1gua s\u00e3o, respectivamente, iguais a 1,03 kg e 1 kg. Uma jarra com capacidade de 8 litros cont\u00e9m certa quantidade de leite puro. Acrescentando-se x litros de \u00e1gua ao leite que est\u00e1 na jarra, at\u00e9 completar sua capacidade, a massa dos 8 litros da mistura final ser\u00e1 de 8,18 kg. Em tais condi\u00e7\u00f5es, x \u00e9 igual a","provas":[{"id":27478,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico Previdenci\u00e1rio","id":13931},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Aposentadorias e Pens\u00f5es dos Servidores","sigla":"FUNAPE","id":359,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"funape-pe-2017-fcc-analista-juridico-previdenciario","tipo":1,"nome":"FCC - FUNAPE - Analista Jur\u00eddico Previdenci\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":86,"descricao":"Previdenci\u00e1ria"}],"id":915115,"hashId":"7ec42eae2c55e69d28cf2131863258a3","enunciado":"A massa de 1 litro de leite puro e a massa de 1 litro de \u00e1gua s\u00e3o, respectivamente, iguais a 1,03 kg e 1 kg. Uma jarra com\r\ncapacidade de 8 litros cont\u00e9m certa quantidade de leite puro. Acrescentando-se x litros de \u00e1gua ao leite que est\u00e1 na jarra, at\u00e9\r\ncompletar sua capacidade, a massa dos 8 litros da mistura final ser\u00e1 de 8,18 kg. Em tais condi\u00e7\u00f5es, x \u00e9 igual a","resposta":3209320,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,0.","id":3209320,"corpo":"2,0.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,4.","id":3209321,"corpo":"2,4.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3,0.","id":3209322,"corpo":"3,0.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,6.","id":3209323,"corpo":"2,6.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,5.","id":3209324,"corpo":"2,5.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353580,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/915115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico Previdenci\u00e1rio","id":13931}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Aposentadorias e Pens\u00f5es dos Servidores","sigla":"FUNAPE","id":359,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na prateleira de uma estante est\u00e3o colocados apenas 20 livros de direito penal, 25 de direito constitucional e 15 de direito do consumidor. Cada livro possui pelo menos um autor e, no total, s\u00e3o 80 autores diferentes que escreveram esses livros. A respeito dos 60 livros dessa prateleira, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":27478,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico Previdenci\u00e1rio","id":13931},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Aposentadorias e Pens\u00f5es dos Servidores","sigla":"FUNAPE","id":359,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"funape-pe-2017-fcc-analista-juridico-previdenciario","tipo":1,"nome":"FCC - FUNAPE - Analista Jur\u00eddico Previdenci\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":86,"descricao":"Previdenci\u00e1ria"}],"id":915116,"hashId":"c6ac9e426c9317515d9c15de9f27a017","enunciado":"Na prateleira de uma estante est\u00e3o colocados apenas 20 livros de direito penal, 25 de direito constitucional e 15 de direito do\r\nconsumidor. Cada livro possui pelo menos um autor e, no total, s\u00e3o 80 autores diferentes que escreveram esses livros. A\r\nrespeito dos 60 livros dessa prateleira, \u00e9 correto afirmar que","resposta":3209327,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"h\u00e1, com certeza, um livro de direito constitucional escrito por mais de um autor.","id":3209325,"corpo":"h\u00e1, com certeza, um livro de direito constitucional escrito por mais de um autor.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"necessariamente pelo menos 1\/3 dos livros possuem mais de um autor.","id":3209326,"corpo":"necessariamente pelo menos 1\/3 dos livros possuem mais de um autor.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"algum dos livros pode ter sido escrito por 80 autores diferentes.","id":3209327,"corpo":"algum dos livros pode ter sido escrito por 80 autores diferentes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"necessariamente no m\u00e1ximo 20 dos livros t\u00eam exatamente dois autores.","id":3209328,"corpo":"necessariamente no m\u00e1ximo 20 dos livros t\u00eam exatamente dois autores.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um mesmo autor n\u00e3o pode ter escrito todos os livros de direito constitucional.","id":3209329,"corpo":"um mesmo autor n\u00e3o pode ter escrito todos os livros de direito constitucional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353580,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Diagramas l\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Diagramas l\u00f3gicos","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":406162,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos"},{"nome_clean":"Diagrama de Alguma A \u00e9 B","oab":false,"nome":"Diagrama de Alguma A \u00e9 B","pai":406162,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425299,"slug":"raciocinio-logico-diagrama-de-alguma-a-e-b"}],"slug":"raciocinio-logico\/915116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico Previdenci\u00e1rio","id":13931}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Aposentadorias e Pens\u00f5es dos Servidores","sigla":"FUNAPE","id":359,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o sistema de controle de constitucionalidade adotado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal vigente,","provas":[{"id":27478,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico Previdenci\u00e1rio","id":13931},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Aposentadorias e Pens\u00f5es dos Servidores","sigla":"FUNAPE","id":359,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"funape-pe-2017-fcc-analista-juridico-previdenciario","tipo":1,"nome":"FCC - FUNAPE - Analista Jur\u00eddico Previdenci\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":86,"descricao":"Previdenci\u00e1ria"}],"id":915121,"hashId":"7caebc8a00a4fd27912704db4d3337b9","enunciado":"De acordo com o sistema de controle de constitucionalidade adotado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal vigente,","resposta":3209353,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os ju\u00edzes singulares n\u00e3o podem exercer o controle de constitucionalidade, uma vez que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal determina que somente pelo voto da maioria absoluta de seus membros ou dos membros do respectivo \u00f3rg\u00e3o especial poder\u00e3o os \u201ctribunais\u201d declarar a inconstitucionalidade de lei ou ato normativo do Poder P\u00fablico.","id":3209350,"corpo":"os ju\u00edzes singulares n\u00e3o podem exercer o controle de constitucionalidade, uma vez que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal determina\r\nque somente pelo voto da maioria absoluta de seus membros ou dos membros do respectivo \u00f3rg\u00e3o especial poder\u00e3o os\r\n\u201ctribunais\u201d declarar a inconstitucionalidade de lei ou ato normativo do Poder P\u00fablico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Supremo Tribunal Federal n\u00e3o pode exercer o controle de constitucionalidade de leis e atos normativos municipais, cabendo apenas aos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados faz\u00ea-lo.","id":3209351,"corpo":"o Supremo Tribunal Federal n\u00e3o pode exercer o controle de constitucionalidade de leis e atos normativos municipais,\r\ncabendo apenas aos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados faz\u00ea-lo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Superior Tribunal de Justi\u00e7a n\u00e3o pode exercer o controle de constitucionalidade de leis e atos normativos, uma vez que lhe compete o controle da legalidade dos atos jur\u00eddicos.","id":3209352,"corpo":"o Superior Tribunal de Justi\u00e7a n\u00e3o pode exercer o controle de constitucionalidade de leis e atos normativos, uma vez que\r\nlhe compete o controle da legalidade dos atos jur\u00eddicos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00famula vinculante editada pelo Supremo Tribunal Federal n\u00e3o pode ser objeto de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade.","id":3209353,"corpo":"s\u00famula vinculante editada pelo Supremo Tribunal Federal n\u00e3o pode ser objeto de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Governador do Estado tem legitimidade para ajuizar a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade, em face de lei estadual, perante o Supremo Tribunal Federal.","id":3209354,"corpo":"o Governador do Estado tem legitimidade para ajuizar a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade, em face de lei estadual,\r\nperante o Supremo Tribunal Federal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353581,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/915121","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico Previdenci\u00e1rio","id":13931}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Aposentadorias e Pens\u00f5es dos Servidores","sigla":"FUNAPE","id":359,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinado munic\u00edpio realizou licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os por escopo de desenvolvimento, gest\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o de software para institui\u00e7\u00e3o de processo eletr\u00f4nico no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica municipal. Realizados os servi\u00e7os e pr\u00f3ximo ao fim do contrato, o prefeito, com receio de poss\u00edvel perda de qualidade dos servi\u00e7os prestados diante da realiza\u00e7\u00e3o de nova licita\u00e7\u00e3o, entendeu por bem prorrogar o contrato por 5 anos, o que foi questionado pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico e pelo Tribunal de Contas. Nesse caso, ","provas":[{"id":27478,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico Previdenci\u00e1rio","id":13931},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Aposentadorias e Pens\u00f5es dos Servidores","sigla":"FUNAPE","id":359,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"funape-pe-2017-fcc-analista-juridico-previdenciario","tipo":1,"nome":"FCC - FUNAPE - Analista Jur\u00eddico Previdenci\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":86,"descricao":"Previdenci\u00e1ria"}],"id":915133,"hashId":"880e7a9a794f8bbb9f72d7c3b622eeb6","enunciado":"<p>Determinado munic\u00edpio realizou licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os por escopo de desenvolvimento, gest\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o de\r\nsoftware para institui\u00e7\u00e3o de processo eletr\u00f4nico no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica municipal.\r\n<\/p><p>Realizados os servi\u00e7os e pr\u00f3ximo ao fim do contrato, o prefeito, com receio de poss\u00edvel perda de qualidade dos servi\u00e7os\r\nprestados diante da realiza\u00e7\u00e3o de nova licita\u00e7\u00e3o, entendeu por bem prorrogar o contrato por 5 anos, o que foi questionado pelo\r\nMinist\u00e9rio P\u00fablico e pelo Tribunal de Contas. Nesse caso, <\/p>","resposta":3209414,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a prorroga\u00e7\u00e3o do contrato deveria ter observado procedimento de inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o, configurando, tal como descrito, ato de improbidade.","id":3209410,"corpo":"a prorroga\u00e7\u00e3o do contrato deveria ter observado procedimento de inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o, configurando, tal como\r\ndescrito, ato de improbidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de inform\u00e1tica constitui hip\u00f3tese de dispensa de licita\u00e7\u00e3o, de forma que a continuidade do v\u00ednculo jur\u00eddico com a mesma empresa n\u00e3o configura ilegalidade ou ato de improbidade, apenas irregularidade formal, pass\u00edvel de ser sanada pelo administrador p\u00fablico.","id":3209411,"corpo":"a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de inform\u00e1tica constitui hip\u00f3tese de dispensa de licita\u00e7\u00e3o, de forma que a continuidade do\r\nv\u00ednculo jur\u00eddico com a mesma empresa n\u00e3o configura ilegalidade ou ato de improbidade, apenas irregularidade formal,\r\npass\u00edvel de ser sanada pelo administrador p\u00fablico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os contratos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de inform\u00e1tica podem viger por prazo mais longo que os demais contratos firmados pela Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, de forma que sua prorroga\u00e7\u00e3o, ainda que n\u00e3o recomend\u00e1vel, n\u00e3o configura ilegalidade pass\u00edvel de configurar ato de improbidade ou nulidade da aven\u00e7a.","id":3209412,"corpo":"os contratos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de inform\u00e1tica podem viger por prazo mais longo que os demais contratos firmados\r\npela Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, de forma que sua prorroga\u00e7\u00e3o, ainda que n\u00e3o recomend\u00e1vel, n\u00e3o configura ilegalidade\r\npass\u00edvel de configurar ato de improbidade ou nulidade da aven\u00e7a.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a autoridade p\u00fablica deve, obrigatoriamente, comprovar que a prorroga\u00e7\u00e3o contratual foi mais vantajosa para a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica do que a realiza\u00e7\u00e3o de novo certame, tendo em vista que em n\u00e3o havendo preju\u00edzo ao er\u00e1rio, n\u00e3o se configura ato de improbidade.","id":3209413,"corpo":"a autoridade p\u00fablica deve, obrigatoriamente, comprovar que a prorroga\u00e7\u00e3o contratual foi mais vantajosa para a Administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica do que a realiza\u00e7\u00e3o de novo certame, tendo em vista que em n\u00e3o havendo preju\u00edzo ao er\u00e1rio, n\u00e3o se\r\nconfigura ato de improbidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a exig\u00eancia de licita\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 pass\u00edvel de ser afastada discricionariamente pela autoridade p\u00fablica, de forma que a substitui\u00e7\u00e3o do certame pela prorroga\u00e7\u00e3o de contrato em curso, intencionalmente, constitui ato de improbidade.","id":3209414,"corpo":"a exig\u00eancia de licita\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 pass\u00edvel de ser afastada discricionariamente pela autoridade p\u00fablica, de forma que a\r\nsubstitui\u00e7\u00e3o do certame pela prorroga\u00e7\u00e3o de contrato em curso, intencionalmente, constitui ato de improbidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353582,"enunciado":"","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Aliena\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Aliena\u00e7\u00e3o","pai":404458,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404461,"slug":"direito-administrativo-alienacao"}],"slug":"direito-administrativo\/915133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico Previdenci\u00e1rio","id":13931}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Aposentadorias e Pens\u00f5es dos Servidores","sigla":"FUNAPE","id":359,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O benef\u00edcio da pens\u00e3o por morte a que faz jus os servidores p\u00fablicos, conforme Lei Complementar do Estado de Pernambuco no 28\/2000, ser\u00e1 concedido aos dependentes do segurado a contar","provas":[{"id":27478,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico Previdenci\u00e1rio","id":13931},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Aposentadorias e Pens\u00f5es dos Servidores","sigla":"FUNAPE","id":359,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"funape-pe-2017-fcc-analista-juridico-previdenciario","tipo":1,"nome":"FCC - FUNAPE - Analista Jur\u00eddico Previdenci\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":86,"descricao":"Previdenci\u00e1ria"}],"id":915150,"hashId":"ef199ed9d20c2397952ae6650d2138cd","enunciado":"O benef\u00edcio da pens\u00e3o por morte a que faz jus os servidores p\u00fablicos, conforme Lei Complementar do Estado de Pernambuco\r\nno 28\/2000, ser\u00e1 concedido aos dependentes do segurado a contar","resposta":3209498,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da data do \u00f3bito, independentemente da data do requerimento.","id":3209495,"corpo":"da data do \u00f3bito, independentemente da data do requerimento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da data do requerimento, quando o mesmo ocorrer dentro de at\u00e9 60 dias da data do \u00f3bito.","id":3209496,"corpo":"da data do requerimento, quando o mesmo ocorrer dentro de at\u00e9 60 dias da data do \u00f3bito.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do dia seguinte ao \u00f3bito, quando o requerimento ocorrer at\u00e9 90 dias da data do \u00f3bito.","id":3209497,"corpo":"do dia seguinte ao \u00f3bito, quando o requerimento ocorrer at\u00e9 90 dias da data do \u00f3bito.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do dia seguinte da data do \u00f3bito, desde que requerida em at\u00e9 30 dias da data do \u00f3bito.","id":3209498,"corpo":"do dia seguinte da data do \u00f3bito, desde que requerida em at\u00e9 30 dias da data do \u00f3bito.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da data do \u00f3bito, desde que requerida em at\u00e9 30 dias da data do \u00f3bito.","id":3209499,"corpo":"da data do \u00f3bito, desde que requerida em at\u00e9 30 dias da data do \u00f3bito.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353585,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 28\/2000 - Cria o Sistema de Previd\u00eancia Social dos Servidores do Estado de Pernambuco, a funda\u00e7\u00e3o de direito p\u00fablico que o administrar\u00e1, denomina-a Funda\u00e7\u00e3o de Aposentadorias e Pens\u00f5es dos Servidores do Estado de Pernambuco - FUNAPE,","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 28\/2000 - Cria o Sistema de Previd\u00eancia Social dos Servidores do Estado de Pernambuco, a funda\u00e7\u00e3o de direito p\u00fablico que o administrar\u00e1, denomina-a Funda\u00e7\u00e3o de Aposentadorias e Pens\u00f5es dos Servidores do Estado de Pernambuco - FUNAPE,","pai":395527,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401175,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-no-28-2000-cria-o-sistema-de-previdencia-social-dos-servidores-do-estado-de-pernambuco-a-fundacao-de-direito-publico-que-o-administrara-denomina-a-fundacao-de-aposentadorias-e-pensoes-dos-servidores-do-estado-de-pernambuco-funape"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/915150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico Previdenci\u00e1rio","id":13931}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Aposentadorias e Pens\u00f5es dos Servidores","sigla":"FUNAPE","id":359,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O regime de previd\u00eancia complementar de que trata a Lei Complementar do Estado de Pernambuco no 257\/2013, de car\u00e1ter facultativo, aplica-se aos que ingressarem no servi\u00e7o p\u00fablico estadual a partir da autoriza\u00e7\u00e3o de seu funcionamento pelo \u00f3rg\u00e3o federal de supervis\u00e3o de previd\u00eancia complementar. Pode ser abrangido pelo referido regime, os servidores p\u00fablicos do Estado, das autarquias do Estado, das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas do Estado, os membros de Poder do Estado,","provas":[{"id":27478,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico Previdenci\u00e1rio","id":13931},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Aposentadorias e Pens\u00f5es dos Servidores","sigla":"FUNAPE","id":359,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"funape-pe-2017-fcc-analista-juridico-previdenciario","tipo":1,"nome":"FCC - FUNAPE - Analista Jur\u00eddico Previdenci\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":86,"descricao":"Previdenci\u00e1ria"}],"id":915158,"hashId":"2b2926c5c8c7c669e8d2a2437365aa6e","enunciado":"O regime de previd\u00eancia complementar de que trata a Lei Complementar do Estado de Pernambuco no 257\/2013, de car\u00e1ter\r\nfacultativo, aplica-se aos que ingressarem no servi\u00e7o p\u00fablico estadual a partir da autoriza\u00e7\u00e3o de seu funcionamento pelo \u00f3rg\u00e3o\r\nfederal de supervis\u00e3o de previd\u00eancia complementar. Pode ser abrangido pelo referido regime, os servidores p\u00fablicos do Estado,\r\ndas autarquias do Estado, das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas do Estado, os membros de Poder do Estado,","resposta":3209538,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"titulares de cargos efetivos ou tempor\u00e1rios, e os membros de \u00f3rg\u00e3os aut\u00f4nomos do Estado.","id":3209535,"corpo":"titulares de cargos efetivos ou tempor\u00e1rios, e os membros de \u00f3rg\u00e3os aut\u00f4nomos do Estado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"titulares de cargos efetivos, com exce\u00e7\u00e3o de membros de \u00f3rg\u00e3os aut\u00f4nomos do Estado.","id":3209536,"corpo":"titulares de cargos efetivos, com exce\u00e7\u00e3o de membros de \u00f3rg\u00e3os aut\u00f4nomos do Estado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"titulares de cargos efetivos ou tempor\u00e1rios, empregados concursados em empresas p\u00fablicas do Estado, e os membros de \u00f3rg\u00e3os aut\u00f4nomos do Estado.","id":3209537,"corpo":"titulares de cargos efetivos ou tempor\u00e1rios, empregados concursados em empresas p\u00fablicas do Estado, e os membros de\r\n\u00f3rg\u00e3os aut\u00f4nomos do Estado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"titulares de cargos efetivos, e os membros de \u00f3rg\u00e3os aut\u00f4nomos do Estado.","id":3209538,"corpo":"titulares de cargos efetivos, e os membros de \u00f3rg\u00e3os aut\u00f4nomos do Estado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"titulares de cargos efetivos, empregados concursados de sociedade de economia mista do Estado, e os membros de \u00f3rg\u00e3os aut\u00f4nomos do Estado.","id":3209539,"corpo":"titulares de cargos efetivos, empregados concursados de sociedade de economia mista do Estado, e os membros de\r\n\u00f3rg\u00e3os aut\u00f4nomos do Estado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353586,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei Complementar estadual n\u00ba 257\/2013 - Institui o regime de previd\u00eancia complementar no \u00e2mbito do Estado de Pernambuco e %uFB01xa o limite m\u00e1ximo para a concess\u00e3o de aposentadorias e pens\u00f5es de que tratam os \u00a7\u00a7 14 e 15 do art. 40 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","oab":false,"nome":"Lei Complementar estadual n\u00ba 257\/2013 - Institui o regime de previd\u00eancia complementar no \u00e2mbito do Estado de Pernambuco e %uFB01xa o limite m\u00e1ximo para a concess\u00e3o de aposentadorias e pens\u00f5es de que tratam os \u00a7\u00a7 14 e 15 do art. 40 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","pai":395527,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399769,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-estadual-no-257-2013-institui-o-regime-de-previdencia-complementar-no-ambito-do-estado-de-pernambuco-e-ufb01xa-o-limite-maximo-para-a-concessao-de-aposentadorias-e-pensoes-de-que-tratam-os-14-e-15-do-art-40-da-constituicao-federal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/915158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico Previdenci\u00e1rio","id":13931}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Aposentadorias e Pens\u00f5es dos Servidores","sigla":"FUNAPE","id":359,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as penalidades aplic\u00e1veis na hip\u00f3tese de atraso no recolhimento pelo Estado, aos fundos criados pela Lei Complementar no 28\/2000 do Estado de Pernambuco, incluem-se","provas":[{"id":27478,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico Previdenci\u00e1rio","id":13931},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Aposentadorias e Pens\u00f5es dos Servidores","sigla":"FUNAPE","id":359,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"funape-pe-2017-fcc-analista-juridico-previdenciario","tipo":1,"nome":"FCC - FUNAPE - Analista Jur\u00eddico Previdenci\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":86,"descricao":"Previdenci\u00e1ria"}],"id":915163,"hashId":"1a5a62be398783e9857dada0b1dd6faf","enunciado":"Dentre as penalidades aplic\u00e1veis na hip\u00f3tese de atraso no recolhimento pelo Estado, aos fundos criados pela Lei Complementar\r\nno 28\/2000 do Estado de Pernambuco, incluem-se","resposta":3209560,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"juros capitaliz\u00e1veis e irrelev\u00e1veis, e multa n\u00e3o capitaliz\u00e1vel, tamb\u00e9m de car\u00e1ter irrelev\u00e1vel, esta de 1% do valor do d\u00e9bito, por cada m\u00eas ou fra\u00e7\u00e3o de m\u00eas em que perdure o atraso.","id":3209560,"corpo":"juros capitaliz\u00e1veis e irrelev\u00e1veis, e multa n\u00e3o capitaliz\u00e1vel, tamb\u00e9m de car\u00e1ter irrelev\u00e1vel, esta de 1% do valor do d\u00e9bito,\r\npor cada m\u00eas ou fra\u00e7\u00e3o de m\u00eas em que perdure o atraso.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"juros capitaliz\u00e1veis e irrelev\u00e1veis, e multa n\u00e3o capitaliz\u00e1vel, tamb\u00e9m de car\u00e1ter irrelev\u00e1vel, esta de 2% do valor do d\u00e9bito, por cada m\u00eas ou fra\u00e7\u00e3o de m\u00eas em que perdure o atraso.","id":3209561,"corpo":"juros capitaliz\u00e1veis e irrelev\u00e1veis, e multa n\u00e3o capitaliz\u00e1vel, tamb\u00e9m de car\u00e1ter irrelev\u00e1vel, esta de 2% do valor do d\u00e9bito,\r\npor cada m\u00eas ou fra\u00e7\u00e3o de m\u00eas em que perdure o atraso.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"juros capitaliz\u00e1veis e irrelev\u00e1veis, e multa n\u00e3o capitaliz\u00e1vel, podendo ser relevada por motivo justific\u00e1vel, esta de 1% do valor do d\u00e9bito, por cada m\u00eas ou fra\u00e7\u00e3o de m\u00eas em que perdure o atraso.","id":3209562,"corpo":"juros capitaliz\u00e1veis e irrelev\u00e1veis, e multa n\u00e3o capitaliz\u00e1vel, podendo ser relevada por motivo justific\u00e1vel, esta de 1% do\r\nvalor do d\u00e9bito, por cada m\u00eas ou fra\u00e7\u00e3o de m\u00eas em que perdure o atraso.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"juros capitaliz\u00e1veis e irrelev\u00e1veis, e multa capitaliz\u00e1vel, tamb\u00e9m de car\u00e1ter irrelev\u00e1vel, esta de 1% do valor do d\u00e9bito, por cada m\u00eas ou fra\u00e7\u00e3o de m\u00eas em que perdure o atraso.","id":3209563,"corpo":"juros capitaliz\u00e1veis e irrelev\u00e1veis, e multa capitaliz\u00e1vel, tamb\u00e9m de car\u00e1ter irrelev\u00e1vel, esta de 1% do valor do d\u00e9bito, por\r\ncada m\u00eas ou fra\u00e7\u00e3o de m\u00eas em que perdure o atraso.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"juros n\u00e3o capitaliz\u00e1veis e irrelev\u00e1veis, e multa n\u00e3o capitaliz\u00e1vel, tamb\u00e9m de car\u00e1ter irrelev\u00e1vel, esta de 1% do valor do d\u00e9bito, por cada m\u00eas ou fra\u00e7\u00e3o de m\u00eas em que perdure o atraso.","id":3209564,"corpo":"juros n\u00e3o capitaliz\u00e1veis e irrelev\u00e1veis, e multa n\u00e3o capitaliz\u00e1vel, tamb\u00e9m de car\u00e1ter irrelev\u00e1vel, esta de 1% do valor do\r\nd\u00e9bito, por cada m\u00eas ou fra\u00e7\u00e3o de m\u00eas em que perdure o atraso.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353586,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 28\/2000 - Cria o Sistema de Previd\u00eancia Social dos Servidores do Estado de Pernambuco, a funda\u00e7\u00e3o de direito p\u00fablico que o administrar\u00e1, denomina-a Funda\u00e7\u00e3o de Aposentadorias e Pens\u00f5es dos Servidores do Estado de Pernambuco - FUNAPE,","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 28\/2000 - Cria o Sistema de Previd\u00eancia Social dos Servidores do Estado de Pernambuco, a funda\u00e7\u00e3o de direito p\u00fablico que o administrar\u00e1, denomina-a Funda\u00e7\u00e3o de Aposentadorias e Pens\u00f5es dos Servidores do Estado de Pernambuco - FUNAPE,","pai":395527,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401175,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-no-28-2000-cria-o-sistema-de-previdencia-social-dos-servidores-do-estado-de-pernambuco-a-fundacao-de-direito-publico-que-o-administrara-denomina-a-fundacao-de-aposentadorias-e-pensoes-dos-servidores-do-estado-de-pernambuco-funape"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/915163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":13932}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Aposentadorias e Pens\u00f5es dos Servidores","sigla":"FUNAPE","id":359,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na sequ\u00eancia (100.000; 90.000; 81.000; 72.900; ...), o segundo termo n\u00e3o inteiro \u00e9 o que est\u00e1 na posi\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":27479,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":13932},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Aposentadorias e Pens\u00f5es dos Servidores","sigla":"FUNAPE","id":359,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"funape-pe-2017-fcc-analista-em-gestao-previdenciaria","tipo":1,"nome":"FCC - FUNAPE - Analista em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:57","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":86,"descricao":"Previdenci\u00e1ria"}],"id":915165,"hashId":"09bc9b39c9e2a36da6d476ee0544d586","enunciado":"Na sequ\u00eancia (100.000; 90.000; 81.000; 72.900; ...), o segundo termo n\u00e3o inteiro \u00e9 o que est\u00e1 na posi\u00e7\u00e3o","resposta":3209573,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6.","id":3209570,"corpo":"6.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5.","id":3209571,"corpo":"5.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7.","id":3209572,"corpo":"7.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8.","id":3209573,"corpo":"8.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"9.","id":3209574,"corpo":"9.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353587,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403853,"slug":"matematica-sequencia-progressao-aritmetica-e-geometrica"}],"slug":"matematica\/915165","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":13932}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Aposentadorias e Pens\u00f5es dos Servidores","sigla":"FUNAPE","id":359,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma motocicleta foi vendida por R$ 18.500,00, com lucro de 8% sobre a venda. O custo desta motocicleta foi de","provas":[{"id":27479,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":13932},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Aposentadorias e Pens\u00f5es dos Servidores","sigla":"FUNAPE","id":359,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"funape-pe-2017-fcc-analista-em-gestao-previdenciaria","tipo":1,"nome":"FCC - FUNAPE - Analista em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:57","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":86,"descricao":"Previdenci\u00e1ria"}],"id":915167,"hashId":"e4b9cc302188116b81e9de6ef30a3165","enunciado":"Uma motocicleta foi vendida por R$ 18.500,00, com lucro de 8% sobre a venda. O custo desta motocicleta foi de","resposta":3209584,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 16.480,00.","id":3209580,"corpo":"R$ 16.480,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 17.340,00.","id":3209581,"corpo":"R$ 17.340,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 18.010,00.","id":3209582,"corpo":"R$ 18.010,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 16.760,00.","id":3209583,"corpo":"R$ 16.760,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 17.020,00.","id":3209584,"corpo":"R$ 17.020,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353587,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/915167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":13932}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Aposentadorias e Pens\u00f5es dos Servidores","sigla":"FUNAPE","id":359,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente aos Regimes Pr\u00f3prios de Previd\u00eancia Social &#8722; RPPS, considere: I. As di\u00e1rias para viagem, desde que inferiores a 50% do vencimento, n\u00e3o integram a base de contribui\u00e7\u00e3o do servidor p\u00fablico para o RPPS. II. A ajuda de custo em raz\u00e3o de mudan\u00e7a de sede, desde que inferior a 50% do vencimento, n\u00e3o integra a base de contribui\u00e7\u00e3o do servidor p\u00fablico para o RPPS. III. A parcela percebida em decorr\u00eancia do exerc\u00edcio de cargo em comiss\u00e3o ou de fun\u00e7\u00e3o comissionada ou gratificada, desde que limitada a 30% do vencimento, n\u00e3o integra a base de contribui\u00e7\u00e3o do servidor p\u00fablico para o RPPS. IV. A parcela paga a servidor p\u00fablico indicado para integrar conselho ou \u00f3rg\u00e3o deliberativo, na condi\u00e7\u00e3o de representante do governo, de \u00f3rg\u00e3o ou de entidade da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, do qual \u00e9 servidor n\u00e3o integra a base de contribui\u00e7\u00e3o do servidor p\u00fablico para o RPPS. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":27479,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":13932},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Aposentadorias e Pens\u00f5es dos Servidores","sigla":"FUNAPE","id":359,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"funape-pe-2017-fcc-analista-em-gestao-previdenciaria","tipo":1,"nome":"FCC - FUNAPE - Analista em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:58","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":86,"descricao":"Previdenci\u00e1ria"}],"id":915198,"hashId":"b0623a2cb316b3eee1d55d0956f90d0c","enunciado":"<p>Referente aos Regimes Pr\u00f3prios de Previd\u00eancia Social &#8722; RPPS, considere:\r\n<\/p><p>I. As di\u00e1rias para viagem, desde que inferiores a 50% do vencimento, n\u00e3o integram a base de contribui\u00e7\u00e3o do servidor\r\np\u00fablico para o RPPS.\r\n<\/p><p>II. A ajuda de custo em raz\u00e3o de mudan\u00e7a de sede, desde que inferior a 50% do vencimento, n\u00e3o integra a base de\r\ncontribui\u00e7\u00e3o do servidor p\u00fablico para o RPPS.\r\n<\/p><p>III. A parcela percebida em decorr\u00eancia do exerc\u00edcio de cargo em comiss\u00e3o ou de fun\u00e7\u00e3o comissionada ou gratificada, desde\r\nque limitada a 30% do vencimento, n\u00e3o integra a base de contribui\u00e7\u00e3o do servidor p\u00fablico para o RPPS.\r\n<\/p><p>IV. A parcela paga a servidor p\u00fablico indicado para integrar conselho ou \u00f3rg\u00e3o deliberativo, na condi\u00e7\u00e3o de representante do\r\ngoverno, de \u00f3rg\u00e3o ou de entidade da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, do qual \u00e9 servidor n\u00e3o integra a base de contribui\u00e7\u00e3o do\r\nservidor p\u00fablico para o RPPS.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3209735,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IV, apenas.","id":3209735,"corpo":"IV, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":3209736,"corpo":"I e IV, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":3209737,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3209738,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":3209739,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353592,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.717\/1998 - Disp\u00f5e sobre regras gerais para a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos regimes pr\u00f3prios de previd\u00eancia social dos servidores p\u00fablicos da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, dos militares dos Estados e do Distrito...","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.717\/1998 - Disp\u00f5e sobre regras gerais para a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos regimes pr\u00f3prios de previd\u00eancia social dos servidores p\u00fablicos da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, dos militares dos Estados e do Distrito...","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394852,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-717-1998-dispoe-sobre-regras-gerais-para-a-organizacao-e-o-funcionamento-dos-regimes-proprios-de-previdencia-social-dos-servidores-publicos-da-uniao-dos-estados-do-distrito-federal-e-dos-municipios-dos-militares-dos-estados-e-do-distrito"}],"slug":"legislacao-federal\/915198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":13932}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Aposentadorias e Pens\u00f5es dos Servidores","sigla":"FUNAPE","id":359,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do Sistema de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos do Estado de Pernambuco, considere: I. Podem participar do referido sistema os trabalhadores que exer\u00e7am, em car\u00e1ter privado, servi\u00e7os p\u00fablicos delegados. II. Os fundos FUNAPREV e FUNAFIN s\u00e3o aut\u00f4nomos e com administra\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o independente da FUNAPE. III. N\u00e3o respondem solidariamente pelas obriga\u00e7\u00f5es assumidas os fundos FUNAPREV e FUNAFIN. IV. Na cess\u00e3o de segurados, com \u00f4nus para o cession\u00e1rio, ser\u00e1 de responsabilidade do \u00f3rg\u00e3o ou entidade cedente a reten\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria devida pelo segurado. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":27479,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":13932},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Aposentadorias e Pens\u00f5es dos Servidores","sigla":"FUNAPE","id":359,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"funape-pe-2017-fcc-analista-em-gestao-previdenciaria","tipo":1,"nome":"FCC - FUNAPE - Analista em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:58","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":86,"descricao":"Previdenci\u00e1ria"}],"id":915200,"hashId":"233531aaa5e5e22fa5fd7e234fe8bd43","enunciado":"<p>A respeito do Sistema de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos do Estado de Pernambuco, considere:\r\n<\/p><p>I. Podem participar do referido sistema os trabalhadores que exer\u00e7am, em car\u00e1ter privado, servi\u00e7os p\u00fablicos delegados.\r\n<\/p><p>II. Os fundos FUNAPREV e FUNAFIN s\u00e3o aut\u00f4nomos e com administra\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o independente da FUNAPE.\r\n<\/p><p>III. N\u00e3o respondem solidariamente pelas obriga\u00e7\u00f5es assumidas os fundos FUNAPREV e FUNAFIN.\r\n<\/p><p>IV. Na cess\u00e3o de segurados, com \u00f4nus para o cession\u00e1rio, ser\u00e1 de responsabilidade do \u00f3rg\u00e3o ou entidade cedente a\r\nreten\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria devida pelo segurado.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":3209747,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":3209745,"corpo":"I e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3209746,"corpo":"II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":3209747,"corpo":"III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":3209748,"corpo":"I, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV.","id":3209749,"corpo":"IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353592,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 28\/2000 - Cria o Sistema de Previd\u00eancia Social dos Servidores do Estado de Pernambuco, a funda\u00e7\u00e3o de direito p\u00fablico que o administrar\u00e1, denomina-a Funda\u00e7\u00e3o de Aposentadorias e Pens\u00f5es dos Servidores do Estado de Pernambuco - FUNAPE,","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 28\/2000 - Cria o Sistema de Previd\u00eancia Social dos Servidores do Estado de Pernambuco, a funda\u00e7\u00e3o de direito p\u00fablico que o administrar\u00e1, denomina-a Funda\u00e7\u00e3o de Aposentadorias e Pens\u00f5es dos Servidores do Estado de Pernambuco - FUNAPE,","pai":395527,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401175,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-no-28-2000-cria-o-sistema-de-previdencia-social-dos-servidores-do-estado-de-pernambuco-a-fundacao-de-direito-publico-que-o-administrara-denomina-a-fundacao-de-aposentadorias-e-pensoes-dos-servidores-do-estado-de-pernambuco-funape"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/915200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Caldeiraria","id":13974}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrutura cristalina da austenita \u00e9 do tipo geom\u00e9trico","provas":[{"id":27586,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Caldeiraria","id":13974},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Caldeiraria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":917398,"hashId":"69c7d812bef8070e685df806af8e0d80","enunciado":"A estrutura cristalina da austenita \u00e9 do tipo geom\u00e9trico","resposta":3218637,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"monocl\u00ednico","id":3218635,"corpo":"monocl\u00ednico","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hexagonal compacto","id":3218636,"corpo":"hexagonal compacto","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"c\u00fabico de faces centradas","id":3218637,"corpo":"c\u00fabico de faces centradas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"c\u00fabico de corpo centrado","id":3218638,"corpo":"c\u00fabico de corpo centrado","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tetragonal de corpo centrado","id":3218639,"corpo":"tetragonal de corpo centrado","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353982,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"}],"slug":"quimica\/917398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Caldeiraria","id":13974}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os elementos relacionados a seguir, o que apresenta a menor (mais fraca) tend\u00eancia a formar carbonetos (carbetos) nos a\u00e7os \u00e9 o","provas":[{"id":27586,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Caldeiraria","id":13974},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Caldeiraria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":917400,"hashId":"d86b7c8fa3bebcafc30cdc552c5d4364","enunciado":"Entre os elementos relacionados a seguir, o que apresenta\r\na menor (mais fraca) tend\u00eancia a formar carbonetos\r\n(carbetos) nos a\u00e7os \u00e9 o","resposta":3218648,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tit\u00e2nio","id":3218645,"corpo":"tit\u00e2nio","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"molibd\u00eanio","id":3218646,"corpo":"molibd\u00eanio","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ni\u00f3bio","id":3218647,"corpo":"ni\u00f3bio","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00edquel ","id":3218648,"corpo":"n\u00edquel\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cromo","id":3218649,"corpo":"cromo","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353982,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"}],"slug":"quimica\/917400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de elegibilidade e de inelegibilidade que vigoram no Brasil, assinale a op\u00e7\u00e3o correta \u00e0 luz das normas vigentes.","provas":[{"id":25149,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-pe-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:21:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":852070,"hashId":"ab6f089036edadbd104f9ac9b0abda1c","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de elegibilidade e de inelegibilidade\r\nque vigoram no Brasil, assinale a op\u00e7\u00e3o correta \u00e0 luz das\r\nnormas vigentes.","resposta":2946799,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o ineleg\u00edveis os condenados em primeira inst\u00e2ncia por crimes de tr\u00e1fico de entorpecentes e drogas afins, racismo, tortura e terrorismo e por crimes hediondos.","id":2946796,"corpo":"S\u00e3o ineleg\u00edveis os condenados em primeira inst\u00e2ncia por\r\ncrimes de tr\u00e1fico de entorpecentes e drogas afins, racismo,\r\ntortura e terrorismo e por crimes hediondos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para concorrer \u00e0s elei\u00e7\u00f5es o candidato dever\u00e1 possuir domic\u00edlio eleitoral na respectiva circunscri\u00e7\u00e3o pelo prazo de, pelo menos, um ano e estar com a filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria definida pelo partido no mesmo prazo.","id":2946797,"corpo":"Para concorrer \u00e0s elei\u00e7\u00f5es o candidato dever\u00e1 possuir\r\ndomic\u00edlio eleitoral na respectiva circunscri\u00e7\u00e3o pelo prazo de,\r\npelo menos, um ano e estar com a filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria definida\r\npelo partido no mesmo prazo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A idade m\u00ednima exigida dos candidatos a vereador dever\u00e1 ser verificada tendo como refer\u00eancia a data da posse.","id":2946798,"corpo":"A idade m\u00ednima exigida dos candidatos a vereador dever\u00e1 ser\r\nverificada tendo como refer\u00eancia a data da posse.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Candidatos expulsos do partido antes da elei\u00e7\u00e3o estar\u00e3o sujeitos ao cancelamento do registro.","id":2946799,"corpo":"Candidatos expulsos do partido antes da elei\u00e7\u00e3o estar\u00e3o\r\nsujeitos ao cancelamento do registro.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Filhos adotivos, tios e sobrinhos dos prefeitos s\u00e3o ineleg\u00edveis nos respectivos munic\u00edpios desses prefeitos, salvo se j\u00e1 forem titulares de mandatos eletivos e candidatos \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o.","id":2946800,"corpo":"Filhos adotivos, tios e sobrinhos dos prefeitos s\u00e3o ineleg\u00edveis\r\nnos respectivos munic\u00edpios desses prefeitos, salvo se j\u00e1 forem\r\ntitulares de mandatos eletivos e candidatos \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343260,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"Elegibilidade e Condi\u00e7\u00f5es de Elegibilidade","oab":true,"nome":"Elegibilidade e Condi\u00e7\u00f5es de Elegibilidade","pai":404029,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404031,"slug":"direito-eleitoral-elegibilidade-e-condicoes-de-elegibilidade"},{"nome_clean":"Inelegibilidades Constitucionais","oab":true,"nome":"Inelegibilidades Constitucionais","pai":404029,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404032,"slug":"direito-eleitoral-inelegibilidades-constitucionais"}],"slug":"direito-eleitoral\/852070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao oferecer ensino p\u00fablico e gratuito a amplos setores da popula\u00e7\u00e3o \u2014 a\u00e7\u00e3o estatal que promove um ajuste na oferta de bens e servi\u00e7os \u00e0 sociedade, permitindo, entre outros benef\u00edcios, o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o para os setores mais carentes da sociedade \u2014, o Estado brasileiro","provas":[{"id":25149,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-pe-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:21:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":852073,"hashId":"67672b6d738ff425529362c634ae58cf","enunciado":"Ao oferecer ensino p\u00fablico e gratuito a amplos setores da\r\npopula\u00e7\u00e3o \u2014 a\u00e7\u00e3o estatal que promove um ajuste na oferta de bens\r\ne servi\u00e7os \u00e0 sociedade, permitindo, entre outros benef\u00edcios, o acesso\r\n\u00e0 educa\u00e7\u00e3o para os setores mais carentes da sociedade \u2014, o Estado\r\nbrasileiro","resposta":2946813,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acentua o desequil\u00edbrio de mercado, pois concorre em condi\u00e7\u00f5es desiguais com a iniciativa privada.","id":2946811,"corpo":"acentua o desequil\u00edbrio de mercado, pois concorre em\r\ncondi\u00e7\u00f5es desiguais com a iniciativa privada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"produz um servi\u00e7o p\u00fablico, fato que caracteriza a fun\u00e7\u00e3o alocativa.","id":2946812,"corpo":"produz um servi\u00e7o p\u00fablico, fato que caracteriza a fun\u00e7\u00e3o\r\nalocativa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"promove um ajustamento na distribui\u00e7\u00e3o de renda, atendendo \u00e0 fun\u00e7\u00e3o distributiva.","id":2946813,"corpo":"promove um ajustamento na distribui\u00e7\u00e3o de renda, atendendo\r\n\u00e0 fun\u00e7\u00e3o distributiva.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cumpre sua fun\u00e7\u00e3o estabilizadora, pois estimula a manuten\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de emprego.","id":2946814,"corpo":"cumpre sua fun\u00e7\u00e3o estabilizadora, pois estimula a manuten\u00e7\u00e3o\r\ndo n\u00edvel de emprego.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atende a uma necessidade social da popula\u00e7\u00e3o, por\u00e9m sem interfer\u00eancia na fun\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.","id":2946815,"corpo":"atende a uma necessidade social da popula\u00e7\u00e3o, por\u00e9m sem\r\ninterfer\u00eancia na fun\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343260,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"},{"nome_clean":"Da cultura (artigos 215 a 216-A da CF)","oab":true,"nome":"Da cultura (artigos 215 a 216-A da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405312,"slug":"direito-constitucional-da-cultura-artigos-215-a-216-a-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/852073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma rela\u00e7\u00e3o colaborativa entre organiza\u00e7\u00f5es privadas e o Estado, na qual as organiza\u00e7\u00f5es participam do processo decis\u00f3rio e recebem uma s\u00e9rie de atribui\u00e7\u00f5es referentes \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas, predomina o","provas":[{"id":25149,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-pe-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:21:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":852081,"hashId":"1cd587b23f0a6bfdd25fcd43c5ba0501","enunciado":"Em uma rela\u00e7\u00e3o colaborativa entre organiza\u00e7\u00f5es privadas e o\r\nEstado, na qual as organiza\u00e7\u00f5es participam do processo decis\u00f3rio\r\ne recebem uma s\u00e9rie de atribui\u00e7\u00f5es referentes \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas,\r\npredomina o","resposta":2946852,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"neoliberalismo.","id":2946851,"corpo":"neoliberalismo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"neocorporativismo.","id":2946852,"corpo":"neocorporativismo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"clientelismo.","id":2946853,"corpo":"clientelismo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"corporativismo privado.","id":2946854,"corpo":"corporativismo privado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"corporativismo estatal.","id":2946855,"corpo":"corporativismo estatal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343261,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo Decis\u00f3rio","oab":false,"nome":"Processo Decis\u00f3rio","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404631,"slug":"administracao-geral-processo-decisorio"}],"slug":"administracao-geral\/852081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A reforma do aparelho do Estado inclui a dimens\u00e3o institucional-legal, que visa","provas":[{"id":25149,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-pe-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:21:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":852088,"hashId":"bf420caf3ea96b7a5b486b7925570312","enunciado":"A reforma do aparelho do Estado inclui a dimens\u00e3o\r\ninstitucional-legal, que visa","resposta":2946889,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumentar a governabilidade do Estado por meio da capacidade administrativa de governar com efetividade e efici\u00eancia.","id":2946886,"corpo":"aumentar a governabilidade do Estado por meio da capacidade\r\nadministrativa de governar com efetividade e efici\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"suprimir os elementos patrimonialistas existentes no Estado para implantar uma administra\u00e7\u00e3o por objetivos.","id":2946887,"corpo":"suprimir os elementos patrimonialistas existentes no Estado\r\npara implantar uma administra\u00e7\u00e3o por objetivos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" mudar a mentalidade, que passe da desconfian\u00e7a generalizada que caracteriza a administra\u00e7\u00e3o burocr\u00e1tica para uma confian\u00e7a maior, pr\u00f3pria da administra\u00e7\u00e3o gerencial.","id":2946888,"corpo":" mudar a mentalidade, que passe da desconfian\u00e7a generalizada\r\nque caracteriza a administra\u00e7\u00e3o burocr\u00e1tica para uma confian\u00e7a\r\nmaior, pr\u00f3pria da administra\u00e7\u00e3o gerencial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"descentralizar a estrutura organizacional por meio da cria\u00e7\u00e3o de novos formatos organizacionais, como as ag\u00eancias executivas e as regulat\u00f3rias e as organiza\u00e7\u00f5es sociais.","id":2946889,"corpo":"descentralizar a estrutura organizacional por meio da cria\u00e7\u00e3o\r\nde novos formatos organizacionais, como as ag\u00eancias\r\nexecutivas e as regulat\u00f3rias e as organiza\u00e7\u00f5es sociais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ampliar a autonomia e introduzir tr\u00eas novas formas de responsabiliza\u00e7\u00e3o dos gestores: administra\u00e7\u00e3o por resultados, competi\u00e7\u00e3o administrada por excel\u00eancia e controle social.","id":2946890,"corpo":"ampliar a autonomia e introduzir tr\u00eas novas formas de\r\nresponsabiliza\u00e7\u00e3o dos gestores: administra\u00e7\u00e3o por resultados,\r\ncompeti\u00e7\u00e3o administrada por excel\u00eancia e controle social.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343261,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Plano Diretor de Reforma do Aparelho do Estado \u2013 PDRAE (1995)","oab":false,"nome":"Plano Diretor de Reforma do Aparelho do Estado \u2013 PDRAE (1995)","pai":426176,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404564,"slug":"administracao-publica-plano-diretor-de-reforma-do-aparelho-do-estado-pdrae-1995"}],"slug":"administracao-publica\/852088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a contabiliza\u00e7\u00e3o dos fatos anteriormente descritos,","provas":[{"id":25150,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-pe-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:21:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":852091,"hashId":"46cc4e4e707592acbebf613461b8defe","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25150\/61.gif\"><\/p><p>Ap\u00f3s a contabiliza\u00e7\u00e3o dos fatos anteriormente descritos,<\/p>","resposta":2946901,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o saldo apurado na demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio (DRE) apresentar\u00e1 um lucro inferior a R$ 10.000.","id":2946901,"corpo":"o saldo apurado na demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio\r\n(DRE) apresentar\u00e1 um lucro inferior a R$ 10.000.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o patrim\u00f4nio l\u00edquido apresentar\u00e1 saldo superior a R$ 39.000, desde que a empresa opte por reinvestir todo o resultado apurado.","id":2946902,"corpo":"o patrim\u00f4nio l\u00edquido apresentar\u00e1 saldo superior a R$ 39.000,\r\ndesde que a empresa opte por reinvestir todo o resultado\r\napurado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o valor total do ativo n\u00e3o circulante n\u00e3o sofrer\u00e1 altera\u00e7\u00e3o, pois todas as opera\u00e7\u00f5es realizadas s\u00e3o de curto prazo.","id":2946903,"corpo":"o valor total do ativo n\u00e3o circulante n\u00e3o sofrer\u00e1 altera\u00e7\u00e3o,\r\npois todas as opera\u00e7\u00f5es realizadas s\u00e3o de curto prazo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o saldo final da conta banco apresentar\u00e1 saldo devedor de R$ 23.300.","id":2946904,"corpo":"o saldo final da conta banco apresentar\u00e1 saldo devedor\r\nde R$ 23.300.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a conta fornecedores dever\u00e1 apresentar saldo credor final de R$ 7.900.","id":2946905,"corpo":"a conta fornecedores dever\u00e1 apresentar saldo credor final\r\nde R$ 7.900.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343262,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/852091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco (TRE\/PE) possui, no rol de seus ativos imobilizados, um bem de custo hist\u00f3rico igual a R$ 50.000 e cuja deprecia\u00e7\u00e3o acumulada equivale a 30% desse valor. Para esse ativo, o TRE\/PE apurou um valor justo l\u00edquido de despesas de venda de R$ 20.000 e um valor de uso de R$ 28.000. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta de acordo com a NBC TG 01 (redu\u00e7\u00e3o ao valor recuper\u00e1vel de ativos).","provas":[{"id":25150,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-pe-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":852093,"hashId":"edb0aa56ef945afe0281627b2d2eb46c","enunciado":"<p>O Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco (TRE\/PE)\r\npossui, no rol de seus ativos imobilizados, um bem de custo\r\nhist\u00f3rico igual a R$ 50.000 e cuja deprecia\u00e7\u00e3o acumulada equivale\r\na 30% desse valor. Para esse ativo, o TRE\/PE apurou um valor\r\njusto l\u00edquido de despesas de venda de R$ 20.000 e um valor de uso\r\nde R$ 28.000.\r\n<\/p><p>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta\r\nde acordo com a NBC TG 01 (redu\u00e7\u00e3o ao valor recuper\u00e1vel\r\nde ativos).<\/p>","resposta":2946913,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na contabiliza\u00e7\u00e3o da deprecia\u00e7\u00e3o do ativo imobilizado, faz-se necess\u00e1rio deduzir a perda por desvaloriza\u00e7\u00e3o do ativo, que na situa\u00e7\u00e3o apresentada \u00e9 igual a R$ 28.000.","id":2946911,"corpo":"Na contabiliza\u00e7\u00e3o da deprecia\u00e7\u00e3o do ativo imobilizado,\r\nfaz-se necess\u00e1rio deduzir a perda por desvaloriza\u00e7\u00e3o do ativo,\r\nque na situa\u00e7\u00e3o apresentada \u00e9 igual a R$ 28.000.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o apresentada, o custo hist\u00f3rico do ativo equivale a R$ 15.000.","id":2946912,"corpo":"Na situa\u00e7\u00e3o apresentada, o custo hist\u00f3rico do ativo equivale\r\na R$ 15.000.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tribunal dever\u00e1 registrar como perda por desvaloriza\u00e7\u00e3o do ativo o valor de R$ 7.000.","id":2946913,"corpo":"O tribunal dever\u00e1 registrar como perda por desvaloriza\u00e7\u00e3o\r\ndo ativo o valor de R$ 7.000.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por ser o custo hist\u00f3rico superior ao valor recuper\u00e1vel, a perda n\u00e3o deve ser contabilizada.","id":2946914,"corpo":"Por ser o custo hist\u00f3rico superior ao valor recuper\u00e1vel, a perda\r\nn\u00e3o deve ser contabilizada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O valor recuper\u00e1vel do ativo \u00e9 igual ao valor m\u00ednimo entre o valor justo e o valor de uso, ou seja, R$ 20.000 nessa situa\u00e7\u00e3o.","id":2946915,"corpo":"O valor recuper\u00e1vel do ativo \u00e9 igual ao valor m\u00ednimo entre o\r\nvalor justo e o valor de uso, ou seja, R$ 20.000 nessa situa\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343262,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/852093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na contabilidade p\u00fablica, de acordo com o MCASP, os passivos contingentes s\u00e3o registrados em contas","provas":[{"id":25150,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-pe-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:21:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":852107,"hashId":"0cd708836b587d8e15c4c8bd07c97310","enunciado":"Na contabilidade p\u00fablica, de acordo com o MCASP, os passivos\r\ncontingentes s\u00e3o registrados em contas","resposta":2946985,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"financeiras.","id":2946981,"corpo":"financeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"patrimoniais.","id":2946982,"corpo":"patrimoniais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de resultado.","id":2946983,"corpo":"de resultado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"or\u00e7ament\u00e1rias.","id":2946984,"corpo":"or\u00e7ament\u00e1rias.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de controle.","id":2946985,"corpo":"de controle.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343263,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","oab":false,"nome":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","pai":412717,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412718,"slug":"contabilidade-publica-manual-de-contabilidade-aplicada-ao-setor-publico-mcasp"}],"slug":"contabilidade-publica\/852107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a terminologia utilizada no sistema de informa\u00e7\u00e3o de custos aplicado ao setor p\u00fablico, o sistema de acumula\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":25150,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-pe-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:21:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":852108,"hashId":"dd8b81c2265697481f092040f5080f28","enunciado":"Segundo a terminologia utilizada no sistema de informa\u00e7\u00e3o de\r\ncustos aplicado ao setor p\u00fablico, o sistema de acumula\u00e7\u00e3o","resposta":2946989,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"corresponde ao m\u00e9todo de apropria\u00e7\u00e3o de custos e est\u00e1 associado ao processo de identifica\u00e7\u00e3o e associa\u00e7\u00e3o do custo ao objeto que est\u00e1 sendo custeado.","id":2946986,"corpo":"corresponde ao m\u00e9todo de apropria\u00e7\u00e3o de custos e est\u00e1\r\nassociado ao processo de identifica\u00e7\u00e3o e associa\u00e7\u00e3o do custo\r\nao objeto que est\u00e1 sendo custeado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"consiste na apropria\u00e7\u00e3o dos custos de produ\u00e7\u00e3o e das despesas aos produtos e servi\u00e7os.","id":2946987,"corpo":"consiste na apropria\u00e7\u00e3o dos custos de produ\u00e7\u00e3o e das despesas\r\naos produtos e servi\u00e7os.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"consiste na apropria\u00e7\u00e3o de todos os custos de produ\u00e7\u00e3o aos produtos e servi\u00e7os.","id":2946988,"corpo":"consiste na apropria\u00e7\u00e3o de todos os custos de produ\u00e7\u00e3o aos\r\nprodutos e servi\u00e7os.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"corresponde \u00e0 forma como os custos s\u00e3o acumulados e apropriados a bens, servi\u00e7os e a outros objetos de custos.","id":2946989,"corpo":"corresponde \u00e0 forma como os custos s\u00e3o acumulados e\r\napropriados a bens, servi\u00e7os e a outros objetos de custos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"corresponde \u00e0 forma como s\u00e3o custeadas as diferentes unidades de medida, o que depende das necessidades dos tomadores de decis\u00f5es.","id":2946990,"corpo":"corresponde \u00e0 forma como s\u00e3o custeadas as diferentes\r\nunidades de medida, o que depende das necessidades dos\r\ntomadores de decis\u00f5es.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343263,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Subsistema de Informa\u00e7\u00e3o de Custos do Setor P\u00fablico (SICSP) - NBCT 16.11","oab":false,"nome":"Subsistema de Informa\u00e7\u00e3o de Custos do Setor P\u00fablico (SICSP) - NBCT 16.11","pai":412489,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412572,"slug":"contabilidade-publica-subsistema-de-informacao-de-custos-do-setor-publico-sicsp-nbct-16-11"}],"slug":"contabilidade-publica\/852108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que o preju\u00edzo fiscal apurado por determinada entidade optante pelo regime de tributa\u00e7\u00e3o do imposto de renda sobre o lucro real poder\u00e1 ser compensado com os lucros l\u00edquidos ajustados pelas adi\u00e7\u00f5es e exclus\u00f5es previstas na legisla\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":25150,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-pe-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:21:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":852119,"hashId":"ca49fce975cd8ca0faecad2a4435baac","enunciado":"Considerando que o preju\u00edzo fiscal apurado por determinada\r\nentidade optante pelo regime de tributa\u00e7\u00e3o do imposto de renda\r\nsobre o lucro real poder\u00e1 ser compensado com os lucros l\u00edquidos\r\najustados pelas adi\u00e7\u00f5es e exclus\u00f5es previstas na legisla\u00e7\u00e3o, assinale\r\na op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2947041,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O recolhimento do tributo j\u00e1 reconhecido pode ser postergado em determinadas situa\u00e7\u00f5es at\u00e9 o recebimento da receita correspondente.","id":2947041,"corpo":"O recolhimento do tributo j\u00e1 reconhecido pode ser postergado\r\nem determinadas situa\u00e7\u00f5es at\u00e9 o recebimento da receita\r\ncorrespondente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a cobran\u00e7a de acr\u00e9scimos de qualquer natureza no caso de imposto apurado ap\u00f3s a compensa\u00e7\u00e3o.","id":2947042,"corpo":"\u00c9 vedada a cobran\u00e7a de acr\u00e9scimos de qualquer natureza no\r\ncaso de imposto apurado ap\u00f3s a compensa\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O percentual m\u00e1ximo de compensa\u00e7\u00e3o para entidades que apuram o lucro real anual \u00e9 diferente do das entidades que apuram esse lucro trimestralmente.","id":2947043,"corpo":"O percentual m\u00e1ximo de compensa\u00e7\u00e3o para entidades que\r\napuram o lucro real anual \u00e9 diferente do das entidades que\r\napuram esse lucro trimestralmente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O livro cont\u00e1bil essencial para a apura\u00e7\u00e3o do lucro que ser\u00e1 objeto de compensa\u00e7\u00e3o \u00e9 o livro raz\u00e3o.","id":2947044,"corpo":"O livro cont\u00e1bil essencial para a apura\u00e7\u00e3o do lucro que ser\u00e1\r\nobjeto de compensa\u00e7\u00e3o \u00e9 o livro raz\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No caso de recolhimento mensal dos tributos, \u00e9 vedada a dedu\u00e7\u00e3o do imposto pago na apura\u00e7\u00e3o do tributo de cada m\u00eas.","id":2947045,"corpo":"No caso de recolhimento mensal dos tributos, \u00e9 vedada a\r\ndedu\u00e7\u00e3o do imposto pago na apura\u00e7\u00e3o do tributo de cada m\u00eas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343265,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407156,"slug":"direito-tributario-responsabilidade-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/852119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pessoa jur\u00eddica de direito privado sem fins lucrativos, n\u00e3o integrante da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, que atua na \u00e1rea de ensino e pode contratar diretamente com o poder p\u00fablico por dispensa de licita\u00e7\u00e3o, para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os contemplados no contrato de gest\u00e3o firmado com o ente p\u00fablico, \u00e9 denominada","provas":[{"id":25152,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-pe-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:21:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":852169,"hashId":"dd7fb88f3e032b6f4e6edcdfe2f530f1","enunciado":"Pessoa jur\u00eddica de direito privado sem fins lucrativos, n\u00e3o\r\nintegrante da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, que atua na \u00e1rea de ensino e\r\npode contratar diretamente com o poder p\u00fablico por dispensa de\r\nlicita\u00e7\u00e3o, para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os contemplados no contrato\r\nde gest\u00e3o firmado com o ente p\u00fablico, \u00e9 denominada","resposta":2947294,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sociedade de economia mista.","id":2947291,"corpo":"sociedade de economia mista.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"institui\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria de educa\u00e7\u00e3o superior.","id":2947292,"corpo":"institui\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria de educa\u00e7\u00e3o superior.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o da sociedade civil.","id":2947293,"corpo":"organiza\u00e7\u00e3o da sociedade civil.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o social.","id":2947294,"corpo":"organiza\u00e7\u00e3o social.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o da sociedade civil de interesse p\u00fablico.","id":2947295,"corpo":"organiza\u00e7\u00e3o da sociedade civil de interesse p\u00fablico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343274,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/852169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a neg\u00f3cios jur\u00eddicos, prescri\u00e7\u00e3o e provas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta \u00e0 luz do C\u00f3digo Civil e da jurisprud\u00eancia do S T J.","provas":[{"id":25152,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-pe-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:21:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":852184,"hashId":"7ebdf707aa1ae5cbc4cc57b63b179089","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a neg\u00f3cios jur\u00eddicos, prescri\u00e7\u00e3o e provas, assinale\r\na op\u00e7\u00e3o correta \u00e0 luz do C\u00f3digo Civil e da jurisprud\u00eancia do S T J.","resposta":2947366,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pretens\u00e3o condenat\u00f3ria decorrente da declara\u00e7\u00e3o de nulidade de cl\u00e1usula contratual que preveja reajuste em plano de sa\u00fade prescreve em tr\u00eas anos.","id":2947366,"corpo":"A pretens\u00e3o condenat\u00f3ria decorrente da declara\u00e7\u00e3o de nulidade\r\nde cl\u00e1usula contratual que preveja reajuste em plano de sa\u00fade\r\nprescreve em tr\u00eas anos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A prova exclusivamente testemunhal \u00e9 admitida somente para neg\u00f3cios jur\u00eddicos cujo valor n\u00e3o ultrapasse o d\u00e9cuplo do maior sal\u00e1rio m\u00ednimo vigente no pa\u00eds ao tempo que forem celebrados.","id":2947367,"corpo":"A prova exclusivamente testemunhal \u00e9 admitida somente\r\npara neg\u00f3cios jur\u00eddicos cujo valor n\u00e3o ultrapasse o d\u00e9cuplo\r\ndo maior sal\u00e1rio m\u00ednimo vigente no pa\u00eds ao tempo que\r\nforem celebrados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A presun\u00e7\u00e3o \u00e9 inferida a partir de um fato jur\u00eddico indireto e, por essa raz\u00e3o, n\u00e3o consta no rol dos meios de prova do C\u00f3digo Civil.","id":2947368,"corpo":"A presun\u00e7\u00e3o \u00e9 inferida a partir de um fato jur\u00eddico indireto e,\r\npor essa raz\u00e3o, n\u00e3o consta no rol dos meios de prova do\r\nC\u00f3digo Civil.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nas declara\u00e7\u00f5es de vontade, prevalece o sentido literal da linguagem em detrimento da inten\u00e7\u00e3o nelas consubstanciada.","id":2947369,"corpo":"Nas declara\u00e7\u00f5es de vontade, prevalece o sentido literal da\r\nlinguagem em detrimento da inten\u00e7\u00e3o nelas consubstanciada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A validade do neg\u00f3cio jur\u00eddico pode subordinar-se, se convencionado pelas partes, a evento futuro e incerto, mediante condi\u00e7\u00e3o.","id":2947370,"corpo":"A validade do neg\u00f3cio jur\u00eddico pode subordinar-se,\r\nse convencionado pelas partes, a evento futuro e incerto,\r\nmediante condi\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343275,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"nome_clean":"Da Prescri\u00e7\u00e3o e da Decad\u00eancia (Art. 189 ao 211)","oab":true,"nome":"Da Prescri\u00e7\u00e3o e da Decad\u00eancia (Art. 189 ao 211)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405903,"slug":"direito-civil-da-prescricao-e-da-decadencia-art-189-ao-211"},{"nome_clean":"Da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 189 ao 206)","oab":true,"nome":"Da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 189 ao 206)","pai":405903,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405904,"slug":"direito-civil-da-prescricao-art-189-ao-206"},{"nome_clean":"Prazos da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 205 e 206)","oab":true,"nome":"Prazos da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 205 e 206)","pai":405904,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405908,"slug":"direito-civil-prazos-da-prescricao-art-205-e-206"}],"slug":"direito-civil\/852184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta no que se refere ao adimplemento das obriga\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":25152,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-pe-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:21:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":852185,"hashId":"2990677de8db8c2317d2d988241df0aa","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta no que se refere ao adimplemento\r\ndas obriga\u00e7\u00f5es.","resposta":2947371,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pagamento feito por terceiro ao credor n\u00e3o obriga o reembolso pelo devedor, se este tiver ci\u00eancia da prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o do credor e se opuser ao adimplemento.","id":2947371,"corpo":"O pagamento feito por terceiro ao credor n\u00e3o obriga\r\no reembolso pelo devedor, se este tiver ci\u00eancia da prescri\u00e7\u00e3o\r\nda pretens\u00e3o do credor e se opuser ao adimplemento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caso haja d\u00favida quanto ao fato de o terceiro ter efetuado pagamento em nome pr\u00f3prio ou do devedor, presume-se que o tenha feito em nome do devedor.","id":2947372,"corpo":"Caso haja d\u00favida quanto ao fato de o terceiro ter efetuado\r\npagamento em nome pr\u00f3prio ou do devedor, presume-se que\r\no tenha feito em nome do devedor.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Embora a quita\u00e7\u00e3o seja um direito subjetivo do devedor, ele n\u00e3o pode reter o pagamento como forma de compelir o credor a fornecer-lhe o recibo.","id":2947373,"corpo":"Embora a quita\u00e7\u00e3o seja um direito subjetivo do devedor,\r\nele n\u00e3o pode reter o pagamento como forma de compelir\r\no credor a fornecer-lhe o recibo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caso sejam designados dois ou mais lugares para o pagamento, a escolha do local para efetu\u00e1-lo caber\u00e1 ao devedor, em exce\u00e7\u00e3o \u00e0 regra geral de que o pagamento seja efetuado no domic\u00edlio do credor.","id":2947374,"corpo":"Caso sejam designados dois ou mais lugares para o pagamento,\r\na escolha do local para efetu\u00e1-lo caber\u00e1 ao devedor,\r\nem exce\u00e7\u00e3o \u00e0 regra geral de que o pagamento seja efetuado\r\nno domic\u00edlio do credor.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O terceiro n\u00e3o interessado que paga a d\u00edvida, em nome pr\u00f3prio, se sub-roga nos direitos do credor.","id":2947375,"corpo":"O terceiro n\u00e3o interessado que paga a d\u00edvida, em nome pr\u00f3prio,\r\nse sub-roga nos direitos do credor.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343275,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","oab":true,"nome":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405911,"slug":"direito-civil-direito-das-obrigacoes-art-233-ao-420"},{"nome_clean":"Adimplemento e Extin\u00e7\u00e3o das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 304 a 388)","oab":true,"nome":"Adimplemento e Extin\u00e7\u00e3o das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 304 a 388)","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405927,"slug":"direito-civil-adimplemento-e-extincao-das-obrigacoes-art-304-a-388"},{"nome_clean":"Pagamento das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 307 ao 333)","oab":true,"nome":"Pagamento das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 307 ao 333)","pai":405927,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405928,"slug":"direito-civil-pagamento-das-obrigacoes-art-307-ao-333"},{"nome_clean":"Quem Deve Pagar (Art. 307 ao 307)","oab":true,"nome":"Quem Deve Pagar (Art. 307 ao 307)","pai":424927,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405929,"slug":"direito-civil-quem-deve-pagar-art-307-ao-307"},{"nome_clean":"Elementos Subjetivos do Pagamento","oab":false,"nome":"Elementos Subjetivos do Pagamento","pai":405928,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424927,"slug":"direito-civil-elementos-subjetivos-do-pagamento"}],"slug":"direito-civil\/852185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando caminhava pelo acostamento de uma via p\u00fablica, Francisco foi atropelado por ve\u00edculo de propriedade de uma locadora de ve\u00edculos conduzido por Pedro. Em raz\u00e3o do acidente, Francisco sofreu fratura do f\u00eamur e ficou internado por um m\u00eas. As les\u00f5es por ele sofridas geraram debilidade permanente, que o impedem de trabalhar, e cicatrizes na perna, que lhe causam constrangimento. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, conforme a legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel e a jurisprud\u00eancia dos tribunais superiores,","provas":[{"id":25152,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-pe-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:21:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":852187,"hashId":"d93dade54d31d23b3bc37e82f6d426cc","enunciado":"<p>Quando caminhava pelo acostamento de uma via p\u00fablica,\r\nFrancisco foi atropelado por ve\u00edculo de propriedade de uma\r\nlocadora de ve\u00edculos conduzido por Pedro. Em raz\u00e3o do acidente,\r\nFrancisco sofreu fratura do f\u00eamur e ficou internado por um m\u00eas.\r\nAs les\u00f5es por ele sofridas geraram debilidade permanente,\r\nque o impedem de trabalhar, e cicatrizes na perna, que lhe\r\ncausam constrangimento.\r\n<\/p><p>Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, conforme a legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel e\r\na jurisprud\u00eancia dos tribunais superiores,<\/p>","resposta":2947383,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Francisco n\u00e3o pode cumular pedido de compensa\u00e7\u00e3o por danos morais e est\u00e9ticos, porquanto os danos est\u00e9ticos est\u00e3o inclu\u00eddos nos danos morais.","id":2947381,"corpo":"Francisco n\u00e3o pode cumular pedido de compensa\u00e7\u00e3o por danos\r\nmorais e est\u00e9ticos, porquanto os danos est\u00e9ticos est\u00e3o inclu\u00eddos\r\nnos danos morais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se Francisco n\u00e3o comprovar o valor auferido por seu trabalho, o juiz poder\u00e1 determinar que a eventual indeniza\u00e7\u00e3o arbitrada seja paga de uma s\u00f3 vez, mesmo contra a vontade da v\u00edtima.","id":2947382,"corpo":"se Francisco n\u00e3o comprovar o valor auferido por seu trabalho,\r\no juiz poder\u00e1 determinar que a eventual indeniza\u00e7\u00e3o arbitrada\r\nseja paga de uma s\u00f3 vez, mesmo contra a vontade da v\u00edtima.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a locadora de ve\u00edculos e Pedro s\u00e3o solidariamente respons\u00e1veis pelos danos causados a Francisco.","id":2947383,"corpo":"a locadora de ve\u00edculos e Pedro s\u00e3o solidariamente respons\u00e1veis\r\npelos danos causados a Francisco.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"caso Francisco viesse a \u00f3bito, cessariam seus direitos da personalidade e seus pais n\u00e3o poderiam pleitear perdas e danos.","id":2947384,"corpo":"caso Francisco viesse a \u00f3bito, cessariam seus direitos da\r\npersonalidade e seus pais n\u00e3o poderiam pleitear perdas\r\ne danos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" a debilidade permanente causada a Francisco pode dar causa ao pagamento de pens\u00e3o aliment\u00edcia pela causadora do dano, no valor de no m\u00e1ximo um sal\u00e1rio m\u00ednimo, at\u00e9 ele completar sessenta e cinco anos de idade.","id":2947385,"corpo":" a debilidade permanente causada a Francisco pode dar causa\r\nao pagamento de pens\u00e3o aliment\u00edcia pela causadora do dano,\r\nno valor de no m\u00e1ximo um sal\u00e1rio m\u00ednimo, at\u00e9 ele completar\r\nsessenta e cinco anos de idade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343275,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil por Fato Impr\u00f3prio","oab":false,"nome":"Responsabilidade Civil por Fato Impr\u00f3prio","pai":406161,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415861,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-por-fato-improprio"},{"nome_clean":"Fato de Terceiro (Art. 932)","oab":false,"nome":"Fato de Terceiro (Art. 932)","pai":415861,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415872,"slug":"direito-civil-fato-de-terceiro-art-932"},{"nome_clean":"Outros casos","oab":false,"nome":"Outros casos","pai":415872,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424978,"slug":"direito-civil-outros-casos"}],"slug":"direito-civil\/852187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Governan\u00e7a p\u00fablica refere-se \u00e0 forma de gerenciamento de recursos de um pa\u00eds. Um de seus princ\u00edpios basilares \u00e9 a","provas":[{"id":25152,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-pe-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:22:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":852207,"hashId":"9312318c85c1dc5f073df64aabcbc328","enunciado":"Governan\u00e7a p\u00fablica refere-se \u00e0 forma de gerenciamento de recursos de um pa\u00eds. Um de seus princ\u00edpios basilares \u00e9 a","resposta":2947481,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transpar\u00eancia, que envolve a disponibiliza\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es como estrat\u00e9gia de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.","id":2947481,"corpo":"transpar\u00eancia, que envolve a disponibiliza\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es como estrat\u00e9gia de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cidadania, que \u00e9 obtida com a participa\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de cidad\u00e3os em conselhos populares.","id":2947482,"corpo":"cidadania, que \u00e9 obtida com a participa\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de cidad\u00e3os em conselhos populares.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"accountability, que se refere \u00e0 capacidade do Estado de executar sua gest\u00e3o e implementar pol\u00edticas p\u00fablicas.","id":2947483,"corpo":"accountability, que se refere \u00e0 capacidade do Estado de executar sua gest\u00e3o e implementar pol\u00edticas p\u00fablicas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"responsabilidade civil, que se refere \u00e0 press\u00e3o popular para o cumprimento das normas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":2947484,"corpo":"responsabilidade civil, que se refere \u00e0 press\u00e3o popular para o cumprimento das normas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"economia de custos, o que exige que o Estado privilegie o menor custo em todas as suas compras e contratos.","id":2947485,"corpo":"economia de custos, o que exige que o Estado privilegie o menor custo em todas as suas compras e contratos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343277,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a, Governabilidade e Accountability","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a, Governabilidade e Accountability","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403748,"slug":"administracao-publica-governanca-governabilidade-e-accountability"}],"slug":"administracao-publica\/852207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do conceito de desenvolvimento sustent\u00e1vel e da Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":25153,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-pe-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:22:00","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":852213,"hashId":"140061ff742c0f69b3d1258fea5291e0","enunciado":"Acerca do conceito de desenvolvimento sustent\u00e1vel e da Pol\u00edtica\r\nNacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2947513,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compete aos estados a gest\u00e3o dos res\u00edduos s\u00f3lidos no territ\u00f3rio dos munic\u00edpios, bem como o controle e a fiscaliza\u00e7\u00e3o da responsabilidade pelo gerenciamento desses res\u00edduos.","id":2947511,"corpo":"Compete aos estados a gest\u00e3o dos res\u00edduos s\u00f3lidos no territ\u00f3rio\r\ndos munic\u00edpios, bem como o controle e a fiscaliza\u00e7\u00e3o\r\nda responsabilidade pelo gerenciamento desses res\u00edduos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cabe exclusivamente \u00e0 Uni\u00e3o organizar e manter o Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00f5es sobre a Gest\u00e3o dos Res\u00edduos S\u00f3lidos.","id":2947512,"corpo":"Cabe exclusivamente \u00e0 Uni\u00e3o organizar e manter o\r\nSistema Nacional de Informa\u00e7\u00f5es sobre a Gest\u00e3o dos\r\nRes\u00edduos S\u00f3lidos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Considera-se gest\u00e3o integrada de res\u00edduos s\u00f3lidos o conjunto de a\u00e7\u00f5es voltadas para a busca de solu\u00e7\u00f5es para os problemas decorrentes do descarte de tais res\u00edduos, de forma a se considerarem as dimens\u00f5es pol\u00edtica, econ\u00f4mica, ambiental, cultural e social, sob a premissa do desenvolvimento sustent\u00e1vel.","id":2947513,"corpo":"Considera-se gest\u00e3o integrada de res\u00edduos s\u00f3lidos o conjunto\r\nde a\u00e7\u00f5es voltadas para a busca de solu\u00e7\u00f5es para os problemas\r\ndecorrentes do descarte de tais res\u00edduos, de forma a se\r\nconsiderarem as dimens\u00f5es pol\u00edtica, econ\u00f4mica, ambiental,\r\ncultural e social, sob a premissa do desenvolvimento\r\nsustent\u00e1vel.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para os efeitos legais, consideram-se geradores de res\u00edduos s\u00f3lidos as pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas que gerem tais res\u00edduos por meio de suas atividades, delas excetuado o consumo.","id":2947514,"corpo":"Para os efeitos legais, consideram-se geradores de res\u00edduos\r\ns\u00f3lidos as pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas que gerem tais res\u00edduos\r\npor meio de suas atividades, delas excetuado o consumo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O conceito de desenvolvimento sustent\u00e1vel consta de tratados internacionais dos quais o Brasil \u00e9 signat\u00e1rio, embora a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 seja silente a esse respeito.","id":2947515,"corpo":"O conceito de desenvolvimento sustent\u00e1vel consta de tratados\r\ninternacionais dos quais o Brasil \u00e9 signat\u00e1rio, embora\r\na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 seja silente a esse respeito.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343282,"enunciado":"","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos - Lei n\u00ba 12.305 de 2010","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos - Lei n\u00ba 12.305 de 2010","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403127,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-residuos-solidos-lei-no-12-305-de-2010"}],"slug":"direito-ambiental\/852213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos crit\u00e9rios e das diretrizes para a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento sustent\u00e1vel nas contrata\u00e7\u00f5es realizadas pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta com base no que disp\u00f5e a PNMC.","provas":[{"id":25153,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-pe-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:22:00","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":852214,"hashId":"2c2c692071e9822a1b286488b280a6ba","enunciado":"Acerca dos crit\u00e9rios e das diretrizes para a promo\u00e7\u00e3o do\r\ndesenvolvimento sustent\u00e1vel nas contrata\u00e7\u00f5es realizadas pela\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta com\r\nbase no que disp\u00f5e a PNMC.","resposta":2947517,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As linhas de cr\u00e9dito e financiamento, desde que oriundas de agentes financeiros p\u00fablicos, s\u00e3o consideradas instrumentos da PNMC.","id":2947516,"corpo":"As linhas de cr\u00e9dito e financiamento, desde que oriundas\r\nde agentes financeiros p\u00fablicos, s\u00e3o consideradas instrumentos\r\nda PNMC.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Visando estimular processos e tecnologias que contribuam para a redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es e a remo\u00e7\u00e3o de gases de efeito estufa, o poder p\u00fablico deve estabelecer crit\u00e9rios de prefer\u00eancia nas licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas para as propostas que prevejam maior economia de energia e \u00e1gua.","id":2947517,"corpo":"Visando estimular processos e tecnologias que contribuam para\r\na redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es e a remo\u00e7\u00e3o de gases de efeito estufa,\r\no poder p\u00fablico deve estabelecer crit\u00e9rios de prefer\u00eancia nas\r\nlicita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas para as propostas que prevejam maior\r\neconomia de energia e \u00e1gua.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na aquisi\u00e7\u00e3o de bens, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode pleitear que os bens sejam constitu\u00eddos por subst\u00e2ncias que reduzam o impacto ambiental, mas \u00e9 vedada a exig\u00eancia de que sejam constitu\u00eddos de material reciclado ou biodegrad\u00e1vel.","id":2947518,"corpo":"Na aquisi\u00e7\u00e3o de bens, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode pleitear\r\nque os bens sejam constitu\u00eddos por subst\u00e2ncias que reduzam\r\no impacto ambiental, mas \u00e9 vedada a exig\u00eancia de que sejam\r\nconstitu\u00eddos de material reciclado ou biodegrad\u00e1vel.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Comiss\u00e3o Interministerial de Sustentabilidade, criada no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, tem car\u00e1ter tempor\u00e1rio e visa \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o de planos de gest\u00e3o de log\u00edstica sustent\u00e1vel no \u00e2mbito de cada \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico.","id":2947519,"corpo":"A Comiss\u00e3o Interministerial de Sustentabilidade, criada\r\nno \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, tem car\u00e1ter\r\ntempor\u00e1rio e visa \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o de planos de gest\u00e3o\r\nde log\u00edstica sustent\u00e1vel no \u00e2mbito de cada \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A apresenta\u00e7\u00e3o, pelo licitante vencedor, de bem ou servi\u00e7o que seja considerado inadequado quanto \u00e0s exig\u00eancias de sustentabilidade implica sua imediata e sum\u00e1ria elimina\u00e7\u00e3o do certame.","id":2947520,"corpo":"A apresenta\u00e7\u00e3o, pelo licitante vencedor, de bem ou servi\u00e7o\r\nque seja considerado inadequado quanto \u00e0s exig\u00eancias\r\nde sustentabilidade implica sua imediata e sum\u00e1ria elimina\u00e7\u00e3o\r\ndo certame.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343283,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - TSE","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - TSE","pai":395419,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394516,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-tse"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/852214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em determinado \u00f3rg\u00e3o, foi solicitado ao analista de TI uma avalia\u00e7\u00e3o das seguintes a\u00e7\u00f5es a serem implantadas na \u00e1rea de TI: I framework para implanta\u00e7\u00e3o da interoperabilidade entre arquiteturas e componentes; II metodologia do desempenho de processos para melhora do desempenho do neg\u00f3cio; III framework para fornecimento de m\u00e9todos e ferramentas de avalia\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de arquitetura empresarial; IV metodologia para prover aos clientes um conjunto de melhores pr\u00e1ticas que aprimorem sua capacidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atividades de sourcing. Considerando as informa\u00e7\u00f5es dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, \u00e9 correto afirmar que a implanta\u00e7\u00e3o do TOGAF atende ao descrito","provas":[{"id":25153,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-pe-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:22:00","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":852224,"hashId":"db1a4485630c8969c77424423a3ccaf5","enunciado":"<p>Em determinado \u00f3rg\u00e3o, foi solicitado ao analista de TI uma\r\navalia\u00e7\u00e3o das seguintes a\u00e7\u00f5es a serem implantadas na \u00e1rea de TI:\r\n<\/p><p>I framework para implanta\u00e7\u00e3o da interoperabilidade entre\r\narquiteturas e componentes;\r\n<\/p><p>II metodologia do desempenho de processos para melhora do\r\ndesempenho do neg\u00f3cio;\r\n<\/p><p>III framework para fornecimento de m\u00e9todos e ferramentas\r\nde avalia\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de arquitetura empresarial;\r\n<\/p><p>IV metodologia para prover aos clientes um conjunto de\r\nmelhores pr\u00e1ticas que aprimorem sua capacidade em rela\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0s atividades de sourcing.<\/p><p>\r\nConsiderando as informa\u00e7\u00f5es dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, \u00e9 correto\r\nafirmar que a implanta\u00e7\u00e3o do TOGAF atende ao descrito<\/p>","resposta":2947564,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nos itens II e III.","id":2947561,"corpo":"nos itens II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas no item IV.","id":2947562,"corpo":"apenas no item IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nos itens I e IV.","id":2947563,"corpo":"nos itens I e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nos itens I e III.","id":2947564,"corpo":"nos itens I e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas no item II.","id":2947565,"corpo":"apenas no item II.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343288,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"GED","oab":false,"nome":"GED","pai":428782,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397571,"slug":"tecnologia-da-informacao-ged"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/852224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Hemoterapeuta","id":13233}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Correlacione o tipo de anemia hemol\u00edtica auto-imune com a sua respectiva etiologia. 1. Hemolisina bif\u00e1sica de Donath Landsteiner. 2. Anemia hemol\u00edtica com auto anti-I. 3. Anemia hemol\u00edtica auto-imune com auto-anticorpo quente de especificidade p\u00fablica. 4. Anemia hemol\u00edtica a frio por auto anti-i. \u00a0Mononucleose infecciosa. \u00a0Lupus eritematoso sist\u00eamico. Infec\u00e7\u00e3o por Mycoplasma pneumoniae. \u00a0Hemoglobin\u00faria parox\u00edstica a frio. Essas etiologias relacionam-se respectivamente com as anemias:","provas":[{"id":26138,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Hemoterapeuta","id":13233},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-hemoterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Hemoterapeuta - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"}],"id":883548,"hashId":"9d0c5efe33f6b18dffcf1cf05fae8758","enunciado":"<p>Correlacione o tipo de anemia hemol\u00edtica auto-imune com a sua respectiva etiologia.\r\n<\/p><p>1. Hemolisina bif\u00e1sica de Donath Landsteiner.\r\n<\/p><p>2. Anemia hemol\u00edtica com auto anti-I.\r\n<\/p><p>3. Anemia hemol\u00edtica auto-imune com auto-anticorpo quente de especificidade p\u00fablica.<\/p><p>\r\n4. Anemia hemol\u00edtica a frio por auto anti-i.\r\n<\/p><p>\u00a0Mononucleose infecciosa.\r\n<\/p><p>\u00a0Lupus eritematoso sist\u00eamico.\r\n <\/p><p>Infec\u00e7\u00e3o por Mycoplasma pneumoniae.\r\n<\/p><p>\u00a0Hemoglobin\u00faria parox\u00edstica a frio.<\/p><p>\r\nEssas etiologias relacionam-se respectivamente com as anemias:<\/p>","resposta":3084586,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 3, 2 e 4.","id":3084582,"corpo":"1, 3, 2 e 4.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 4, 2 e 3.","id":3084583,"corpo":"1, 4, 2 e 3.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4, 2, 3 e 1.","id":3084584,"corpo":"4, 2, 3 e 1.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 4, 3 e 1.","id":3084585,"corpo":"2, 4, 3 e 1.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4, 3, 2 e 1.","id":3084586,"corpo":"4, 3, 2 e 1.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348341,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"}],"slug":"medicina\/883548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na seguinte situa\u00e7\u00e3o a investiga\u00e7\u00e3o sorol\u00f3gica mencionada para as infec\u00e7\u00f5es presumidas resulta em diagn\u00f3stico etiol\u00f3gico claramente estabelecido:","provas":[{"id":26139,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-infectologista-20-h","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Infectologista - 2017"},{"id":26140,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-infectologista-40-h","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Infectologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":883557,"hashId":"623fb57c0fca40d0eda26e1c019f4567","enunciado":"Na seguinte situa\u00e7\u00e3o a investiga\u00e7\u00e3o sorol\u00f3gica mencionada\r\npara as infec\u00e7\u00f5es presumidas resulta em diagn\u00f3stico etiol\u00f3gico\r\nclaramente estabelecido:","resposta":3084629,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"VDRL com titula\u00e7\u00e3o de 1:8 coletado na segunda semana de investiga\u00e7\u00e3o de febre, artralgia generalizada e exantema maculopapular, em mulher jovem, sexualmente ativa.","id":3084627,"corpo":"VDRL com titula\u00e7\u00e3o de 1:8 coletado na segunda semana de\r\ninvestiga\u00e7\u00e3o de febre, artralgia generalizada e exantema\r\nmaculopapular, em mulher jovem, sexualmente ativa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sorologias para rub\u00e9ola, coletadas no per\u00edodo de doen\u00e7a e na convalesc\u00eancia, mostrando respectivamente: IgG reativa (t\u00edtulo 1:8) e IgG reativa (t\u00edtulo 1:16), em crian\u00e7a n\u00e3o vacinada com quadro exantem\u00e1tico febril recente.","id":3084628,"corpo":"sorologias para rub\u00e9ola, coletadas no per\u00edodo de doen\u00e7a\r\ne na convalesc\u00eancia, mostrando respectivamente: IgG\r\nreativa (t\u00edtulo 1:8) e IgG reativa (t\u00edtulo 1:16), em crian\u00e7a\r\nn\u00e3o vacinada com quadro exantem\u00e1tico febril recente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exames de macroaglutina\u00e7\u00e3o para leptospirose, coletados no 3\u00ba dia e no 7\u00ba dia de doen\u00e7a, mostrando-se, respectivamente, n\u00e3o reativa e reativa, em homem com mialgia, febre alta, icter\u00edcia e sangramentos.","id":3084629,"corpo":"exames de macroaglutina\u00e7\u00e3o para leptospirose,\r\ncoletados no 3\u00ba dia e no 7\u00ba dia de doen\u00e7a, mostrando-se,\r\nrespectivamente, n\u00e3o reativa e reativa, em homem com\r\nmialgia, febre alta, icter\u00edcia e sangramentos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"marcadores virais de hepatites mostrando: Anti-HAV \u2013 IgG reativo; HBsAg reativo e Anti-HBC \u2013 IgG reativo; Anti-HCV \u2013 IgG n\u00e3o reativo, em paciente com febre baixa, n\u00e1useas, icter\u00edcia, col\u00faria e acolia fecal de in\u00edcio recente.","id":3084630,"corpo":"marcadores virais de hepatites mostrando: Anti-HAV \u2013 IgG\r\nreativo; HBsAg reativo e Anti-HBC \u2013 IgG reativo; Anti-HCV\r\n\u2013 IgG n\u00e3o reativo, em paciente com febre baixa, n\u00e1useas,\r\nicter\u00edcia, col\u00faria e acolia fecal de in\u00edcio recente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sorologias para HIV ELISA reativa, Western blot positivo (v\u00e1rias bandas) e PCR para HIV de 8.000 c\u00f3pias\/ml no 10\u00ba dia de investiga\u00e7\u00e3o de paciente com s\u00edndrome de mononucleose infecciosa.","id":3084631,"corpo":"sorologias para HIV ELISA reativa, Western blot positivo\r\n(v\u00e1rias bandas) e PCR para HIV de 8.000 c\u00f3pias\/ml no\r\n10\u00ba dia de investiga\u00e7\u00e3o de paciente com s\u00edndrome de\r\nmononucleose infecciosa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348342,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/883557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as principais quest\u00f5es e altera\u00e7\u00f5es feitas nas recomenda\u00e7\u00f5es da Atualiza\u00e7\u00e3o das Diretrizes de 2015 da AHA (American Heart Association) para RCP (Reanima\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar) para adultos, realizados por socorristas leigos, est\u00e1","provas":[{"id":25087,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":850208,"hashId":"40d8202d80d82bb711415ffbf4ffd608","enunciado":"Entre as principais quest\u00f5es e altera\u00e7\u00f5es\r\nfeitas nas recomenda\u00e7\u00f5es da Atualiza\u00e7\u00e3o\r\ndas Diretrizes de 2015 da AHA (American\r\nHeart Association) para RCP (Reanima\u00e7\u00e3o\r\nCardiopulmonar) para adultos, realizados\r\npor socorristas leigos, est\u00e1","resposta":2939928,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a recomenda\u00e7\u00e3o de que as comunidades que t\u00eam pessoas com risco de RCP, implantem programas de acesso restrito a profissionais da \u00e1rea de sa\u00fade no uso correto dos desfibriladores.","id":2939926,"corpo":"a recomenda\u00e7\u00e3o de que as comunidades que\r\nt\u00eam pessoas com risco de RCP, implantem\r\nprogramas de acesso restrito a profissionais da\r\n\u00e1rea de sa\u00fade no uso correto dos desfibriladores.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a recomenda\u00e7\u00e3o de que a velocidade para as compress\u00f5es tor\u00e1cicas seja de 120 a 130\/min.","id":2939927,"corpo":"a recomenda\u00e7\u00e3o de que a velocidade para as\r\ncompress\u00f5es tor\u00e1cicas seja de 120 a 130\/min.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a considera\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o de naloxona por transeuntes, em casos de suspeita de emerg\u00eancia potencialmente fatais associadas \u00e0 opioides.","id":2939928,"corpo":"a considera\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o de naloxona\r\npor transeuntes, em casos de suspeita de\r\nemerg\u00eancia potencialmente fatais associadas \u00e0\r\nopioides.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a recomenda\u00e7\u00e3o confirmada para a profundidade das compress\u00f5es tor\u00e1cicas em adultos \u00e9 de, pelo menos, 4 cm, mas n\u00e3o superior a 7 cm.","id":2939929,"corpo":"a recomenda\u00e7\u00e3o confirmada para a profundidade\r\ndas compress\u00f5es tor\u00e1cicas em adultos \u00e9 de,\r\npelo menos, 4 cm, mas n\u00e3o superior a 7 cm.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"saber que os elos fundamentais da cadeia de sobreviv\u00eancia de adultos no ambiente hospitalar sofreram altera\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atualiza\u00e7\u00e3o de 2010, portanto devendo a esses elos nova forma\u00e7\u00e3o.","id":2939930,"corpo":"saber que os elos fundamentais da cadeia de\r\nsobreviv\u00eancia de adultos no ambiente hospitalar\r\nsofreram altera\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atualiza\u00e7\u00e3o\r\nde 2010, portanto devendo a esses elos nova\r\nforma\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342948,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Associa\u00e7\u00e3o Americana do Cora\u00e7\u00e3o (American Heart Association)","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Associa\u00e7\u00e3o Americana do Cora\u00e7\u00e3o (American Heart Association)","pai":400736,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400737,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-associacao-americana-do-coracao-american-heart-association"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/850208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todo equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual, quando importado, dever\u00e1 apresentar, em caracteres indel\u00e9veis e bem vis\u00edveis:","provas":[{"id":25087,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:21:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":850209,"hashId":"54d7af1f5930370668490282581e783f","enunciado":"Todo equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual,\r\nquando importado, dever\u00e1 apresentar, em\r\ncaracteres indel\u00e9veis e bem vis\u00edveis:","resposta":2939934,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o nome comercial da empresa fabricante, o pa\u00eds de origem e o n\u00famero do C.A.","id":2939931,"corpo":"o nome comercial da empresa fabricante, o pa\u00eds\r\nde origem e o n\u00famero do C.A.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o nome do importador, o nome do fabricante e o n\u00famero do CA.","id":2939932,"corpo":"o nome do importador, o nome do fabricante e o\r\nn\u00famero do CA.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o nome do fabricante, o lote de importa\u00e7\u00e3o e o n\u00famero do CA.","id":2939933,"corpo":"o nome do fabricante, o lote de importa\u00e7\u00e3o e o\r\nn\u00famero do CA.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o nome do importador, o lote de fabrica\u00e7\u00e3o e o n\u00famero do CA.","id":2939934,"corpo":"o nome do importador, o lote de fabrica\u00e7\u00e3o e o\r\nn\u00famero do CA.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" o nome do importador, o n\u00famero de importa\u00e7\u00e3o e o n\u00famero do CA.","id":2939935,"corpo":" o nome do importador, o n\u00famero de importa\u00e7\u00e3o\r\ne o n\u00famero do CA.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342948,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/850209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Anestesiologia","id":10093}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas a seguir apresenta a situa\u00e7\u00e3o em que o n\u00edvel sensitivo de uma raquianestesia ficar\u00e1 mais alto?","provas":[{"id":25088,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Anestesiologia","id":10093},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-analista-municipal-area-medico-anestesiologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Anestesiologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":850214,"hashId":"992c80297aacd593228bc378f60eced6","enunciado":"Qual das alternativas a seguir apresenta a\r\nsitua\u00e7\u00e3o em que o n\u00edvel sensitivo de uma\r\nraquianestesia ficar\u00e1 mais alto?","resposta":2939959,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bupivaca\u00edna isob\u00e1rica 20mg e deitar o paciente rapidamente em posi\u00e7\u00e3o de cefalodeclive.","id":2939956,"corpo":"Bupivaca\u00edna isob\u00e1rica 20mg e deitar o paciente\r\nrapidamente em posi\u00e7\u00e3o de cefalodeclive.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bupivaca\u00edna pesada 20mg e deitar o paciente com cefaloaclive.","id":2939957,"corpo":"Bupivaca\u00edna pesada 20mg e deitar o paciente\r\ncom cefaloaclive.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bupivaca\u00edna isob\u00e1rica 10mg e deitar o paciente em posi\u00e7\u00e3o horizontal neutra.","id":2939958,"corpo":"Bupivaca\u00edna isob\u00e1rica 10mg e deitar o paciente\r\nem posi\u00e7\u00e3o horizontal neutra.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bupivaca\u00edna pesada 17,5mg seguido de imediata posi\u00e7\u00e3o de cefalodeclive acentuado.","id":2939959,"corpo":"Bupivaca\u00edna pesada 17,5mg seguido de imediata\r\nposi\u00e7\u00e3o de cefalodeclive acentuado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bupivaca\u00edna pesada 10mg e manter paciente sentado por 5 minutos ap\u00f3s o bloqueio.","id":2939960,"corpo":"Bupivaca\u00edna pesada 10mg e manter paciente\r\nsentado por 5 minutos ap\u00f3s o bloqueio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342949,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/850214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Anestesiologia","id":10093}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se \u00e9 desejado evitar depress\u00e3o respirat\u00f3ria, qual agente anest\u00e9sico tem melhor esse potencial?","provas":[{"id":25088,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Anestesiologia","id":10093},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-analista-municipal-area-medico-anestesiologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Anestesiologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":850220,"hashId":"0a537e19cef817abb532f83ee9663129","enunciado":"Se \u00e9 desejado evitar depress\u00e3o respirat\u00f3ria,\r\nqual agente anest\u00e9sico tem melhor esse\r\npotencial?","resposta":2939989,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tiopental.","id":2939986,"corpo":"Tiopental.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Propofol.","id":2939987,"corpo":"Propofol.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fentanil.","id":2939988,"corpo":"Fentanil.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cetamina.","id":2939989,"corpo":"Cetamina.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Etomidato.","id":2939990,"corpo":"Etomidato.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342950,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/850220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Anestesiologia","id":10093}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente com tumor cerebral se apresenta com hipertens\u00e3o intracraniana. Na anestesia geral para seu tratamento, qual agente deve ser evitado por potencialmente aumentar a press\u00e3o intracraniana?","provas":[{"id":25088,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Anestesiologia","id":10093},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-analista-municipal-area-medico-anestesiologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Anestesiologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":850229,"hashId":"a300c3bb11d1d6e51158559ed76a3b42","enunciado":"Um paciente com tumor cerebral se apresenta\r\ncom hipertens\u00e3o intracraniana. Na anestesia\r\ngeral para seu tratamento, qual agente deve\r\nser evitado por potencialmente aumentar a\r\npress\u00e3o intracraniana?","resposta":2940035,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tiopental.","id":2940031,"corpo":"Tiopental.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Propofol.","id":2940032,"corpo":"Propofol.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fentanil.","id":2940033,"corpo":"Fentanil.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Clonidina.","id":2940034,"corpo":"Clonidina.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Anest\u00e9sico inalat\u00f3rio em alta concentra\u00e7\u00e3o.","id":2940035,"corpo":"Anest\u00e9sico inalat\u00f3rio em alta concentra\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342951,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/850229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Anestesiologia","id":10093}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente foi submetido \u00e0 retossigmoidectomia sob anestesia peridural pela manh\u00e3. Algumas horas ap\u00f3s ter voltado para o leito de interna\u00e7\u00e3o, o anestesiologista \u00e9 chamado para avaliar o paciente, que est\u00e1 apresentando n\u00e1useas, reten\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria e prurido pelo corpo, embora n\u00e3o tenha dor p\u00f3s-operat\u00f3ria e os bloqueios motor e sensitivo j\u00e1 estejam ausentes. Pensando no motivo que levou ao quadro, qual droga pode ser utilizada para tratar todos esses sintomas?","provas":[{"id":25088,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Anestesiologia","id":10093},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-analista-municipal-area-medico-anestesiologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Anestesiologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":850231,"hashId":"a3de4aa3be72cb4d998e98d5f192fc25","enunciado":"Um paciente foi submetido \u00e0\r\nretossigmoidectomia sob anestesia peridural\r\npela manh\u00e3. Algumas horas ap\u00f3s ter voltado\r\npara o leito de interna\u00e7\u00e3o, o anestesiologista\r\n\u00e9 chamado para avaliar o paciente, que est\u00e1\r\napresentando n\u00e1useas, reten\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria\r\ne prurido pelo corpo, embora n\u00e3o tenha\r\ndor p\u00f3s-operat\u00f3ria e os bloqueios motor e\r\nsensitivo j\u00e1 estejam ausentes. Pensando\r\nno motivo que levou ao quadro, qual droga\r\npode ser utilizada para tratar todos esses\r\nsintomas?","resposta":2940043,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prometazina.","id":2940041,"corpo":"Prometazina.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dexametasona.","id":2940042,"corpo":"Dexametasona.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Naloxona.","id":2940043,"corpo":"Naloxona.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Efedrina.","id":2940044,"corpo":"Efedrina.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Neostigmina.","id":2940045,"corpo":"Neostigmina.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342951,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/850231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as orienta\u00e7\u00f5es da s\u00e9tima diretriz brasileira de hipertens\u00e3o arterial, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":25089,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":850239,"hashId":"87ea3858113c98512c99c4f7f21905d9","enunciado":"Segundo as orienta\u00e7\u00f5es da s\u00e9tima diretriz\r\nbrasileira de hipertens\u00e3o arterial, \u00e9 correto\r\nafirmar que","resposta":2940082,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"valores de press\u00e3o arterial alterados no consult\u00f3rio e normais no MAPA s\u00e3o indicativos de hipertens\u00e3o mascarada.","id":2940081,"corpo":"valores de press\u00e3o arterial alterados no\r\nconsult\u00f3rio e normais no MAPA s\u00e3o indicativos\r\nde hipertens\u00e3o mascarada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os bloqueadores de canal de c\u00e1lcio n\u00e3o diidropirid\u00ednicos devem ser evitados em pacientes que possuam disfun\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica.","id":2940082,"corpo":"os bloqueadores de canal de c\u00e1lcio n\u00e3o\r\ndiidropirid\u00ednicos devem ser evitados em\r\npacientes que possuam disfun\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apesar de contraindicado no per\u00edodo gestacional o valsartan \u00e9 droga considerada segura para o lactante.","id":2940083,"corpo":"apesar de contraindicado no per\u00edodo gestacional\r\no valsartan \u00e9 droga considerada segura para o\r\nlactante.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o controle do estresse n\u00e3o est\u00e1 associado a redu\u00e7\u00f5es press\u00f3ricas.","id":2940084,"corpo":"o controle do estresse n\u00e3o est\u00e1 associado a\r\nredu\u00e7\u00f5es press\u00f3ricas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o chocolate amargo est\u00e1 associado \u00e0 eleva\u00e7\u00e3o discreta dos n\u00edveis tensionais.","id":2940085,"corpo":"o chocolate amargo est\u00e1 associado \u00e0 eleva\u00e7\u00e3o\r\ndiscreta dos n\u00edveis tensionais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342952,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/850239","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o manejo cl\u00ednico da Fibrila\u00e7\u00e3o Atrial (FA), qual das drogas a seguir \u00e9 indicada para controle de resposta ventricular em pacientes portadores de pr\u00e9-excita\u00e7\u00e3o ventricular?","provas":[{"id":25089,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":850240,"hashId":"27389368ff504485673db31093590060","enunciado":"Sobre o manejo cl\u00ednico da Fibrila\u00e7\u00e3o Atrial\r\n(FA), qual das drogas a seguir \u00e9 indicada para\r\ncontrole de resposta ventricular em pacientes\r\nportadores de pr\u00e9-excita\u00e7\u00e3o ventricular?","resposta":2940086,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amiodarona.","id":2940086,"corpo":"Amiodarona.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Digoxina.","id":2940087,"corpo":"Digoxina.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diltiazen.","id":2940088,"corpo":"Diltiazen.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Verapamil.","id":2940089,"corpo":"Verapamil.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Metoprolol.","id":2940090,"corpo":"Metoprolol.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342952,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/850240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das cardiopatias cong\u00eanitas cianog\u00eanicas com hipofluxo pulmonar tem associa\u00e7\u00e3o com taquiarritmia do tipo Wolff- Parkinson-White?","provas":[{"id":25089,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":850252,"hashId":"3dba73873db546e3116ae42466c1d3c7","enunciado":"Qual das cardiopatias cong\u00eanitas\r\ncianog\u00eanicas com hipofluxo pulmonar tem\r\nassocia\u00e7\u00e3o com taquiarritmia do tipo Wolff-\r\nParkinson-White?","resposta":2940150,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atresia tric\u00faspide.","id":2940146,"corpo":"Atresia tric\u00faspide.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tetralogia de Fallot.","id":2940147,"corpo":"Tetralogia de Fallot.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atresia pulmonar.","id":2940148,"corpo":"Atresia pulmonar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atresia pulmonar com comunica\u00e7\u00e3o interventricular.","id":2940149,"corpo":"Atresia pulmonar com comunica\u00e7\u00e3o\r\ninterventricular.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Anomalia de Ebstein.","id":2940150,"corpo":"Anomalia de Ebstein.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342953,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/850252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as causas de acometimento peric\u00e1rdico, classicamente \u00e9 denominada s\u00edndrome de Dressler a pericardite secund\u00e1ria \u00e0\/ao","provas":[{"id":25089,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":850253,"hashId":"24edc8ccca733bcbb97a5ed78d92d315","enunciado":"Dentre as causas de acometimento\r\nperic\u00e1rdico, classicamente \u00e9 denominada\r\ns\u00edndrome de Dressler a pericardite secund\u00e1ria\r\n\u00e0\/ao","resposta":2940153,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uremia.","id":2940151,"corpo":"uremia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"neoplasia.","id":2940152,"corpo":"neoplasia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"p\u00f3s-infarto.","id":2940153,"corpo":"p\u00f3s-infarto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"artrite reumatoide.","id":2940154,"corpo":"artrite reumatoide.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a viral.","id":2940155,"corpo":"doen\u00e7a viral.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342953,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/850253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hipertens\u00e3o secund\u00e1ria tem preval\u00eancia de 5-10% na popula\u00e7\u00e3o adulta. Qual \u00e9 a causa mais prevalente dessa comorbidade?","provas":[{"id":25089,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":850254,"hashId":"3dc3fb5d8a21e52f88344e1b6c8285a2","enunciado":"A hipertens\u00e3o secund\u00e1ria tem preval\u00eancia\r\nde 5-10% na popula\u00e7\u00e3o adulta. Qual \u00e9 a causa\r\nmais prevalente dessa comorbidade?","resposta":2940159,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apneia obstrutiva do sono.","id":2940156,"corpo":"Apneia obstrutiva do sono.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Feocromocitoma.","id":2940157,"corpo":"Feocromocitoma.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hiperaldosteronismo prim\u00e1rio.","id":2940158,"corpo":"Hiperaldosteronismo prim\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a parenquimatosa renal prim\u00e1ria.","id":2940159,"corpo":"Doen\u00e7a parenquimatosa renal prim\u00e1ria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hipertiroidismo.","id":2940160,"corpo":"Hipertiroidismo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342954,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/850254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das cardiopatias cong\u00eanitas a seguir \u00e9 classificada como acianog\u00eanica e com hiperfluxo pulmonar?","provas":[{"id":25089,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":850258,"hashId":"e90a78b02fad0dabb877ab7b71ae4868","enunciado":"Qual das cardiopatias cong\u00eanitas a seguir\r\n\u00e9 classificada como acianog\u00eanica e com\r\nhiperfluxo pulmonar?","resposta":2940178,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transposi\u00e7\u00e3o de grandes art\u00e9rias.","id":2940176,"corpo":"Transposi\u00e7\u00e3o de grandes art\u00e9rias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tetralogia de Fallot.","id":2940177,"corpo":"Tetralogia de Fallot.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Persist\u00eancia do canal arterial.","id":2940178,"corpo":"Persist\u00eancia do canal arterial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atresia pulmonar.","id":2940179,"corpo":"Atresia pulmonar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cor triatriatum.","id":2940180,"corpo":"Cor triatriatum.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342954,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/850258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na fase aguda do infarto agudo do mioc\u00e1rdio, o uso de betabloqueadores est\u00e1 associado \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o das taxas de ruptura mioc\u00e1rdica. Qual das condi\u00e7\u00f5es a seguir N\u00c3O \u00e9 contraindica\u00e7\u00e3o ao seu uso?","provas":[{"id":25089,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":850262,"hashId":"a1d8b2f1f6fe1a6d6f70fdb26f96c327","enunciado":"Na fase aguda do infarto agudo do\r\nmioc\u00e1rdio, o uso de betabloqueadores est\u00e1\r\nassociado \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o das taxas de ruptura\r\nmioc\u00e1rdica. Qual das condi\u00e7\u00f5es a seguir\r\nN\u00c3O \u00e9 contraindica\u00e7\u00e3o ao seu uso?","resposta":2940199,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bloqueio atrioventricular de segundo grau.","id":2940196,"corpo":"Bloqueio atrioventricular de segundo grau.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a vascular perif\u00e9rica grave.","id":2940197,"corpo":"Doen\u00e7a vascular perif\u00e9rica grave.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Frequ\u00eancia card\u00edaca menor que 60 bpm.","id":2940198,"corpo":"Frequ\u00eancia card\u00edaca menor que 60 bpm.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hiperlipidemia.","id":2940199,"corpo":"Hiperlipidemia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Asma grave.","id":2940200,"corpo":"Asma grave.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342954,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/850262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As \u00falceras de press\u00e3o normalmente ocorrem em superf\u00edcies que suportam press\u00e3o, como a regi\u00e3o occipital, cotovelo, trocanter maior, sacro e tuberosidades isqui\u00e1ticas. Sobre elas, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":25090,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":850264,"hashId":"a92e7b13833c9002fa0b02841727c267","enunciado":"As \u00falceras de press\u00e3o normalmente ocorrem\r\nem superf\u00edcies que suportam press\u00e3o, como\r\na regi\u00e3o occipital, cotovelo, trocanter maior,\r\nsacro e tuberosidades isqui\u00e1ticas. Sobre\r\nelas, assinale a alternativa INCORRETA.","resposta":2940207,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u00falcera de press\u00e3o \u00e9 resultado da isquemia tecidual devido \u00e0 press\u00e3o prolongada que excede a press\u00e3o capilar em 32 mmHg.","id":2940206,"corpo":"A \u00falcera de press\u00e3o \u00e9 resultado da isquemia\r\ntecidual devido \u00e0 press\u00e3o prolongada que\r\nexcede a press\u00e3o capilar em 32 mmHg.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O dispositivo a v\u00e1cuo (VAC) ainda n\u00e3o se mostrou eficaz no tratamento dessas feridas.","id":2940207,"corpo":"O dispositivo a v\u00e1cuo (VAC) ainda n\u00e3o se\r\nmostrou eficaz no tratamento dessas feridas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tratamento requer uma equipe multidisciplinar focada na preven\u00e7\u00e3o da recorr\u00eancia.","id":2940208,"corpo":"O tratamento requer uma equipe multidisciplinar\r\nfocada na preven\u00e7\u00e3o da recorr\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sua classifica\u00e7\u00e3o varia desde les\u00f5es cut\u00e2neas eritematosas at\u00e9 les\u00f5es extensas, podendo apresentar exposi\u00e7\u00e3o \u00f3ssea e\/ou muscular.","id":2940209,"corpo":"Sua classifica\u00e7\u00e3o varia desde les\u00f5es cut\u00e2neas\r\neritematosas at\u00e9 les\u00f5es extensas, podendo\r\napresentar exposi\u00e7\u00e3o \u00f3ssea e\/ou muscular.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O estado nutricional deve ser avaliado, incluindo consulta nutricional e n\u00edveis s\u00e9ricos de prote\u00edna e albumina.","id":2940210,"corpo":"O estado nutricional deve ser avaliado, incluindo\r\nconsulta nutricional e n\u00edveis s\u00e9ricos de prote\u00edna\r\ne albumina.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342955,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/850264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mulher de 62 anos de idade foi ejetada do ve\u00edculo durante uma colis\u00e3o automobil\u00edstica. A caminho do servi\u00e7o de emerg\u00eancia, a equipe de atendimento pr\u00e9-hospitalar relata que a sua frequ\u00eancia cardiaca \u00e9 de 130 batimentos\/minuto, a press\u00e3o sangu\u00ednea \u00e9 83x46 mmHg e a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria \u00e9 de 30 incurs\u00f5es\/minuto. A v\u00edtima encontrase confusa e seu re-enchimento capilar perif\u00e9rico est\u00e1 retardado. A via a\u00e9rea est\u00e1 perme\u00e1vel, mas ela est\u00e1 em insufici\u00eancia respirat\u00f3ria, com distens\u00e3o das veias do pesco\u00e7o, aus\u00eancia de murm\u00fario vesicular no hemit\u00f3rax direito e desvio da traqueia para a esquerda. Diante do quadro apresentado, qual \u00e9 a melhor conduta a ser tomada?","provas":[{"id":25090,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":850269,"hashId":"1ff3913d6b10bf1ab00c582da1034216","enunciado":"Uma mulher de 62 anos de idade foi ejetada do\r\nve\u00edculo durante uma colis\u00e3o automobil\u00edstica.\r\nA caminho do servi\u00e7o de emerg\u00eancia, a\r\nequipe de atendimento pr\u00e9-hospitalar relata\r\nque a sua frequ\u00eancia cardiaca \u00e9 de 130\r\nbatimentos\/minuto, a press\u00e3o sangu\u00ednea \u00e9\r\n83x46 mmHg e a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria \u00e9\r\nde 30 incurs\u00f5es\/minuto. A v\u00edtima encontrase\r\nconfusa e seu re-enchimento capilar\r\nperif\u00e9rico est\u00e1 retardado. A via a\u00e9rea est\u00e1\r\nperme\u00e1vel, mas ela est\u00e1 em insufici\u00eancia\r\nrespirat\u00f3ria, com distens\u00e3o das veias do\r\npesco\u00e7o, aus\u00eancia de murm\u00fario vesicular no\r\nhemit\u00f3rax direito e desvio da traqueia para\r\na esquerda. Diante do quadro apresentado,\r\nqual \u00e9 a melhor conduta a ser tomada?","resposta":2940232,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Drenagem pleural \u00e0 direita.","id":2940231,"corpo":"Drenagem pleural \u00e0 direita.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Toracocentese de al\u00edvio seguida de drenagem pleural \u00e0 direita.","id":2940232,"corpo":"Toracocentese de al\u00edvio seguida de drenagem\r\npleural \u00e0 direita.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas toracocentese de al\u00edvio \u00e0 direita.","id":2940233,"corpo":"Apenas toracocentese de al\u00edvio \u00e0 direita.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal com press\u00e3o positiva.","id":2940234,"corpo":"Intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal com press\u00e3o positiva.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hidrata\u00e7\u00e3o vigorosa.","id":2940235,"corpo":"Hidrata\u00e7\u00e3o vigorosa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342956,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/850269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 34 anos, v\u00edtima de les\u00e3o por escaldadura, comparece ao Pronto-Socorro apresentando queimadura de segundo grau em todo membro superior e inferior direito e t\u00f3rax anterior. Utilizando a \u201cregra dos 9\u201d, \u00e9 correto afirmar que a extens\u00e3o da les\u00e3o \u00e9 de","provas":[{"id":25090,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":850272,"hashId":"fa907e079344a33e5bb1b51f372b1cce","enunciado":"Paciente de 34 anos, v\u00edtima de les\u00e3o por\r\nescaldadura, comparece ao Pronto-Socorro\r\napresentando queimadura de segundo grau\r\nem todo membro superior e inferior direito e\r\nt\u00f3rax anterior. Utilizando a \u201cregra dos 9\u201d, \u00e9\r\ncorreto afirmar que a extens\u00e3o da les\u00e3o \u00e9 de","resposta":2940246,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"45%.","id":2940246,"corpo":"45%.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"27%.","id":2940247,"corpo":"27%.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"36%.","id":2940248,"corpo":"36%.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"54%. ","id":2940249,"corpo":"54%.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"40%.","id":2940250,"corpo":"40%.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342956,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/850272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a de Crohn se apresenta como uma doen\u00e7a intestinal inflamat\u00f3ria inespec\u00edfica, que pode afetar qualquer segmento do trato gastrointestinal. Sobre as indica\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas, \u00e9 correto citar","provas":[{"id":25090,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":850287,"hashId":"8ca92e05b082c878b8da345f556518f5","enunciado":"A doen\u00e7a de Crohn se apresenta como uma\r\ndoen\u00e7a intestinal inflamat\u00f3ria inespec\u00edfica,\r\nque pode afetar qualquer segmento do\r\ntrato gastrointestinal. Sobre as indica\u00e7\u00f5es\r\ncir\u00fargicas, \u00e9 correto citar","resposta":2940321,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"megac\u00f3lon t\u00f3xico, f\u00edstulas e obstru\u00e7\u00e3o intestinal.","id":2940321,"corpo":"megac\u00f3lon t\u00f3xico, f\u00edstulas e obstru\u00e7\u00e3o intestinal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sangramento maci\u00e7o, c\u00e2ncer e estreitamento intestinal.","id":2940322,"corpo":"sangramento maci\u00e7o, c\u00e2ncer e estreitamento\r\nintestinal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"colite fulminante, retardo do crescimento e hipoalbuminemia.","id":2940323,"corpo":"colite fulminante, retardo do crescimento e\r\nhipoalbuminemia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"abscesso intra-abdominal e estreitamento intestinal.","id":2940324,"corpo":"abscesso intra-abdominal e estreitamento\r\nintestinal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"presen\u00e7a de manifesta\u00e7\u00f5es extracol\u00f4nicas.","id":2940325,"corpo":"presen\u00e7a de manifesta\u00e7\u00f5es extracol\u00f4nicas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342957,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/850287","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o tratamento laparosc\u00f3pico da estenose hipertr\u00f3fica de piloro, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":25091,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-medico-area-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":850291,"hashId":"4f04f4b8f0d1e4d875a771254844d78c","enunciado":"Sobre o tratamento laparosc\u00f3pico da\r\nestenose hipertr\u00f3fica de piloro, assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":2940343,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u00fanica contraindica\u00e7\u00e3o formal para o procedimento laparosc\u00f3pico, nesses casos, \u00e9 a altera\u00e7\u00e3o metab\u00f3lica \u00e1cido\/base descompensada que inviabiliza o procedimento anest\u00e9sico adequado.","id":2940341,"corpo":"A \u00fanica contraindica\u00e7\u00e3o formal para o\r\nprocedimento laparosc\u00f3pico, nesses\r\ncasos, \u00e9 a altera\u00e7\u00e3o metab\u00f3lica \u00e1cido\/base\r\ndescompensada que inviabiliza o procedimento\r\nanest\u00e9sico adequado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A maior vantagem das incis\u00f5es de 3-5mm utilizadas \u00e9 n\u00e3o necessitar de s\u00edntese da aponeurose com aus\u00eancia de complica\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 ferida operat\u00f3ria, por exemplo, eviscera\u00e7\u00e3o.","id":2940342,"corpo":"A maior vantagem das incis\u00f5es de 3-5mm\r\nutilizadas \u00e9 n\u00e3o necessitar de s\u00edntese da\r\naponeurose com aus\u00eancia de complica\u00e7\u00f5es\r\nrelacionadas \u00e0 ferida operat\u00f3ria, por exemplo,\r\neviscera\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apesar de relatos subjetivos de melhor aspecto est\u00e9tico e semelhantes \u00edndices de complica\u00e7\u00f5es intraoperat\u00f3rias, a diminui\u00e7\u00e3o do tempo de interna\u00e7\u00e3o e dos custos hospitalares, por si s\u00f3, n\u00e3o d\u00e1 suporte ao procedimento.","id":2940343,"corpo":"Apesar de relatos subjetivos de melhor aspecto\r\nest\u00e9tico e semelhantes \u00edndices de complica\u00e7\u00f5es\r\nintraoperat\u00f3rias, a diminui\u00e7\u00e3o do tempo de\r\ninterna\u00e7\u00e3o e dos custos hospitalares, por si s\u00f3,\r\nn\u00e3o d\u00e1 suporte ao procedimento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Devido \u00e0 caracter\u00edstica apenas ablativa desse procedimento, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio grande treinamento em cirurgia minimamente invasiva para sua execu\u00e7\u00e3o. Por isso \u00e9 considerado o modelo ideal para o treinamento do cirurgi\u00e3o inexperiente.","id":2940344,"corpo":"Devido \u00e0 caracter\u00edstica apenas ablativa desse\r\nprocedimento, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio grande\r\ntreinamento em cirurgia minimamente invasiva\r\npara sua execu\u00e7\u00e3o. Por isso \u00e9 considerado o\r\nmodelo ideal para o treinamento do cirurgi\u00e3o\r\ninexperiente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em casos de les\u00e3o inadvertida da mucosa identificada no intraoperat\u00f3rio, h\u00e1 consenso de se converter para procedimento laparot\u00f4mico, visando melhor visualiza\u00e7\u00e3o para o reparo.","id":2940345,"corpo":"Em casos de les\u00e3o inadvertida da mucosa\r\nidentificada no intraoperat\u00f3rio, h\u00e1 consenso de\r\nse converter para procedimento laparot\u00f4mico,\r\nvisando melhor visualiza\u00e7\u00e3o para o reparo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342958,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/850291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A toracotomia de reanima\u00e7\u00e3o na sala de emerg\u00eancia \u00e9 a forma mais agressiva de tentativa de manuten\u00e7\u00e3o de sinais vitais em pacientes politraumatizados. Assinale a alternativa correta sobre essa modalidade de tratamento em pacientes pedi\u00e1tricos.","provas":[{"id":25091,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-medico-area-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":850295,"hashId":"3d4ffe6cb0a0d36468d934babced9987","enunciado":"A toracotomia de reanima\u00e7\u00e3o na sala de\r\nemerg\u00eancia \u00e9 a forma mais agressiva de\r\ntentativa de manuten\u00e7\u00e3o de sinais vitais\r\nem pacientes politraumatizados. Assinale a\r\nalternativa correta sobre essa modalidade de\r\ntratamento em pacientes pedi\u00e1tricos.","resposta":2940363,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos casos de trauma fechado, a maior taxa de sobrevida \u00e9 encontrada naqueles pacientes com menos de 10 anos que perderam os sinais vitais ap\u00f3s a chegada na sala de Emerg\u00eancia.","id":2940361,"corpo":"Nos casos de trauma fechado, a maior taxa de\r\nsobrevida \u00e9 encontrada naqueles pacientes com\r\nmenos de 10 anos que perderam os sinais vitais\r\nap\u00f3s a chegada na sala de Emerg\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esternotomia tem grandes vantagens quando comparada \u00e0 toracotomia anterolateral esquerda nos traumas fechados.","id":2940362,"corpo":"Esternotomia tem grandes vantagens quando\r\ncomparada \u00e0 toracotomia anterolateral esquerda\r\nnos traumas fechados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A taxa de sobrevida \u00e9 equivalente a de adultos e permanece entre 10-12% nos casos de trauma penetrante e aproximadamente 1-2% nos traumas.","id":2940363,"corpo":"A taxa de sobrevida \u00e9 equivalente a de adultos e\r\npermanece entre 10-12% nos casos de trauma\r\npenetrante e aproximadamente 1-2% nos\r\ntraumas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em traumas abdominais, tem-se obtido bons resultados com a oclus\u00e3o endovascular por bal\u00e3o (REBOA da sigla em ingl\u00eas), evitando-se a grande morbidade da toracotomia na popula\u00e7\u00e3o pedi\u00e1trica.","id":2940364,"corpo":"Em traumas abdominais, tem-se obtido bons\r\nresultados com a oclus\u00e3o endovascular por\r\nbal\u00e3o (REBOA da sigla em ingl\u00eas), evitando-se a\r\ngrande morbidade da toracotomia na popula\u00e7\u00e3o\r\npedi\u00e1trica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o est\u00e1 indicada no tratamento de crian\u00e7as.","id":2940365,"corpo":"N\u00e3o est\u00e1 indicada no tratamento de crian\u00e7as.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342959,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/850295","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre atresia intestinal, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":25091,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-medico-area-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":850301,"hashId":"0ea887298cec3081f57e542b712daba3","enunciado":"Sobre atresia intestinal, assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":2940392,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ocorre devido \u00e0 falha na recanaliza\u00e7\u00e3o do intestino m\u00e9dio ap\u00f3s sua oblitera\u00e7\u00e3o na 5\u00aa-6\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o.","id":2940391,"corpo":"Ocorre devido \u00e0 falha na recanaliza\u00e7\u00e3o do\r\nintestino m\u00e9dio ap\u00f3s sua oblitera\u00e7\u00e3o na 5\u00aa-6\u00aa\r\nsemana de gesta\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico baseia-se na presen\u00e7a de distens\u00e3o abdomimal e de v\u00f4mitos biliosos associada \u00e0 radiografia simples de abdome.","id":2940392,"corpo":"O diagn\u00f3stico baseia-se na presen\u00e7a de\r\ndistens\u00e3o abdomimal e de v\u00f4mitos biliosos\r\nassociada \u00e0 radiografia simples de abdome.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acomete frequentemento o c\u00f3lon e, mais raramente, jejuno e \u00edleo.","id":2940393,"corpo":"Acomete frequentemento o c\u00f3lon e, mais\r\nraramente, jejuno e \u00edleo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Geralmente, o diagn\u00f3stico \u00e9 tardio e cursa com acidose hiperclor\u00eamica.","id":2940394,"corpo":"Geralmente, o diagn\u00f3stico \u00e9 tardio e cursa com\r\nacidose hiperclor\u00eamica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O enema opaco deve ser realizado em todos os pacientes para excluir outras causas de obstru\u00e7\u00e3o intestinal baixa.","id":2940395,"corpo":"O enema opaco deve ser realizado em todos\r\nos pacientes para excluir outras causas de\r\nobstru\u00e7\u00e3o intestinal baixa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342959,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/850301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a t\u00e9cnica Simile-Exit para tratamento de gastrosquise, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":25091,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-medico-area-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":850302,"hashId":"ae000babc76abb7a4879e982d3d96555","enunciado":"Sobre a t\u00e9cnica Simile-Exit para tratamento\r\nde gastrosquise, \u00e9 correto afirmar que","resposta":2940396,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"m\u00e3e portadora do v\u00edrus HIV \u00e9 uma contraindica\u00e7\u00e3o absoluta ao procedimento.","id":2940396,"corpo":"m\u00e3e portadora do v\u00edrus HIV \u00e9 uma\r\ncontraindica\u00e7\u00e3o absoluta ao procedimento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" o procedimento \u00e9 id\u00eantico ao EXIT cl\u00e1ssico (Ex Utero Intrapartum Treatment) exceto pelo fato de n\u00e3o necessitar de anestesia geral para a parturiente.","id":2940397,"corpo":" o procedimento \u00e9 id\u00eantico ao EXIT cl\u00e1ssico (Ex\r\nUtero Intrapartum Treatment) exceto pelo fato\r\nde n\u00e3o necessitar de anestesia geral para a\r\nparturiente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a avalia\u00e7\u00e3o da possibilidade de sucesso do fechamento prim\u00e1rio baseia-se no c\u00e1lculo do \u00cdndice de Redutibilidade que associa maior dificuldade de redu\u00e7\u00e3o quanto menor for seu valor.","id":2940398,"corpo":"a avalia\u00e7\u00e3o da possibilidade de sucesso do\r\nfechamento prim\u00e1rio baseia-se no c\u00e1lculo do\r\n\u00cdndice de Redutibilidade que associa maior\r\ndificuldade de redu\u00e7\u00e3o quanto menor for seu\r\nvalor.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quando exteriorizado pelo defeito de parede abdominal o colo deve ser a primeira al\u00e7a a ser reduzida.","id":2940399,"corpo":"quando exteriorizado pelo defeito de parede\r\nabdominal o colo deve ser a primeira al\u00e7a a ser\r\nreduzida.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o uso de pr\u00f3tese de Polipropileno diminui as recidivas\/h\u00e9rnias associadas ao defeito de parede abdominal e essa pr\u00f3tese \u00e9 utilizada de forma liberal nessa t\u00e9cnica.","id":2940400,"corpo":"o uso de pr\u00f3tese de Polipropileno diminui as\r\nrecidivas\/h\u00e9rnias associadas ao defeito de\r\nparede abdominal e essa pr\u00f3tese \u00e9 utilizada de\r\nforma liberal nessa t\u00e9cnica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342959,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/850302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto ao tratamento da h\u00e9rnia diafragm\u00e1tica cong\u00eanita (HDC) de Bochdalek.","provas":[{"id":25091,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-medico-area-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":850304,"hashId":"ad14bdc0ef39a24111484f0ac46c5870","enunciado":"Assinale a alternativa correta quanto\r\nao tratamento da h\u00e9rnia diafragm\u00e1tica\r\ncong\u00eanita (HDC) de Bochdalek.","resposta":2940406,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na presen\u00e7a de saco herni\u00e1rio, sua diferencia\u00e7\u00e3o com a eventra\u00e7\u00e3o pulmonar \u00e9 apenas anatomopatol\u00f3gica.","id":2940406,"corpo":"Na presen\u00e7a de saco herni\u00e1rio, sua\r\ndiferencia\u00e7\u00e3o com a eventra\u00e7\u00e3o pulmonar \u00e9\r\napenas anatomopatol\u00f3gica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O \u00edndice pulm\u00e3o cabe\u00e7a (LHR) \u00e9 calculado a partir de exames de imagem do neonato e prediz com grande acur\u00e1cia o desfecho dos pacientes mais graves.","id":2940407,"corpo":"O \u00edndice pulm\u00e3o cabe\u00e7a (LHR) \u00e9 calculado a\r\npartir de exames de imagem do neonato e prediz\r\ncom grande acur\u00e1cia o desfecho dos pacientes\r\nmais graves.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desde a sua descri\u00e7\u00e3o na d\u00e9cada de 70, a ECMO tem apresentado resultados relevantes e mostrado aumento importante na sobrevida dos pacientes com HDC, principalmente com LHR maior que 1,4.","id":2940408,"corpo":"Desde a sua descri\u00e7\u00e3o na d\u00e9cada de 70, a\r\nECMO tem apresentado resultados relevantes e\r\nmostrado aumento importante na sobrevida dos\r\npacientes com HDC, principalmente com LHR\r\nmaior que 1,4.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A PO2 p\u00f3s-ductal dita o momento \u00f3timo da corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica ou a necessidade de modificar\/ progredir as interven\u00e7\u00f5es de ventila\u00e7\u00e3o invasiva de alta frequ\u00eancia ou oscilat\u00f3ria por membrana, al\u00e9m de indicar a necessidade de uso do \u00d3xido N\u00edtrico.","id":2940409,"corpo":"A PO2 p\u00f3s-ductal dita o momento \u00f3timo da\r\ncorre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica ou a necessidade de modificar\/\r\nprogredir as interven\u00e7\u00f5es de ventila\u00e7\u00e3o invasiva\r\nde alta frequ\u00eancia ou oscilat\u00f3ria por membrana,\r\nal\u00e9m de indicar a necessidade de uso do \u00d3xido\r\nN\u00edtrico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando diagnosticada mais tardiamente, ap\u00f3s o per\u00edodo neonatal, tem melhor progn\u00f3stico geral.","id":2940410,"corpo":"Quando diagnosticada mais tardiamente, ap\u00f3s o\r\nper\u00edodo neonatal, tem melhor progn\u00f3stico geral.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342960,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/850304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exame f\u00edsico de um rec\u00e9m-nascido revela aus\u00eancia de test\u00edculo esquerdo na bolsa testicular. Ele \u00e9 palpado no ter\u00e7o m\u00e9dio do canal inguinal. Os pais devem ser orientados, expondo-se que","provas":[{"id":25091,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-medico-area-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":850311,"hashId":"2c6a16b28080340b6e87e57413698af7","enunciado":"O exame f\u00edsico de um rec\u00e9m-nascido revela\r\naus\u00eancia de test\u00edculo esquerdo na bolsa\r\ntesticular. Ele \u00e9 palpado no ter\u00e7o m\u00e9dio do\r\ncanal inguinal. Os pais devem ser orientados,\r\nexpondo-se que","resposta":2940445,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"eles devem procurar tratamento cir\u00fargico de urg\u00eancia, devido \u00e0 h\u00e9rnia inguinal associada \u00e0 maioria desses casos.","id":2940441,"corpo":"eles devem procurar tratamento cir\u00fargico de\r\nurg\u00eancia, devido \u00e0 h\u00e9rnia inguinal associada \u00e0\r\nmaioria desses casos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a crian\u00e7a dever\u00e1 ser submetida a tratamento com Gonadotrofina Cori\u00f4nica ao redor do primeiro ano de vida.","id":2940442,"corpo":"a crian\u00e7a dever\u00e1 ser submetida a tratamento\r\ncom Gonadotrofina Cori\u00f4nica ao redor do\r\nprimeiro ano de vida.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica \u00e9 urgente, devido \u00e0 grande chance de maligniza\u00e7\u00e3o desse test\u00edculo nos primeiros anos de vida.","id":2940443,"corpo":"a corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica \u00e9 urgente, devido \u00e0 grande\r\nchance de maligniza\u00e7\u00e3o desse test\u00edculo nos\r\nprimeiros anos de vida.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica \u00e9 postergada at\u00e9 os 2 anos de idade, devido \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea na maioria dos casos.","id":2940444,"corpo":"a corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica \u00e9 postergada at\u00e9 os 2 anos\r\nde idade, devido \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea na\r\nmaioria dos casos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"eles devem procurar cirurgi\u00e3o pediatra para corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica ao redor do sexto m\u00eas de vida, se n\u00e3o houver descida at\u00e9 a bolsa testicular.","id":2940445,"corpo":"eles devem procurar cirurgi\u00e3o pediatra para\r\ncorre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica ao redor do sexto m\u00eas de vida,\r\nse n\u00e3o houver descida at\u00e9 a bolsa testicular.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342960,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/850311","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a nova classifica\u00e7\u00e3o, a pr\u00e9hipertens\u00e3o \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o caracterizada por","provas":[{"id":25092,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":850314,"hashId":"028ffacac4f8d73a82ef0850360e9d10","enunciado":"De acordo com a nova classifica\u00e7\u00e3o, a pr\u00e9hipertens\u00e3o\r\n\u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o caracterizada\r\npor","resposta":2940456,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PA sist\u00f3lica (PAS) entre 121 e 139 e\/ou PA diast\u00f3lica (PAD) entre 81 e 89 mmHg.","id":2940456,"corpo":"PA sist\u00f3lica (PAS) entre 121 e 139 e\/ou PA\r\ndiast\u00f3lica (PAD) entre 81 e 89 mmHg.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"PAS menor que 120 e\/ou PAD menor que 88 mmHg.","id":2940457,"corpo":"PAS menor que 120 e\/ou PAD menor que 88\r\nmmHg.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PAS entre 140 e 149 e\/ou PAD entre 90 e 99 mmHg.","id":2940458,"corpo":"PAS entre 140 e 149 e\/ou PAD entre 90 e 99\r\nmmHg.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PAS entre 150 e 159 e\/ou PAD entre 100 e 109 mmHg.","id":2940459,"corpo":"PAS entre 150 e 159 e\/ou PAD entre 100 e 109\r\nmmHg.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"PAS acima de 160 e\/ou PAD acima de 110 mmHg.","id":2940460,"corpo":"PAS acima de 160 e\/ou PAD acima de 110\r\nmmHg.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342961,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/850314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao caso apresentado na quest\u00e3o anterior, n\u00ba29, a primeira conduta a ser realizada \u00e9","provas":[{"id":25092,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":850318,"hashId":"a4f41e645fb638e359a1f1eea6aee630","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao caso apresentado na quest\u00e3o\r\nanterior, n\u00ba29, a primeira conduta a ser\r\nrealizada \u00e9","resposta":2940479,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fazer trombol\u00edtico.","id":2940476,"corpo":"fazer trombol\u00edtico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"encaminhar \u00e0 hemodin\u00e2mica.","id":2940477,"corpo":"encaminhar \u00e0 hemodin\u00e2mica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"administrar nitrato sublingual.","id":2940478,"corpo":"administrar nitrato sublingual.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"administrar \u00e1cido acetilsalic\u00edlico.","id":2940479,"corpo":"administrar \u00e1cido acetilsalic\u00edlico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"administrar prasugrel.","id":2940480,"corpo":"administrar prasugrel.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342961,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/850318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 altera\u00e7\u00e3o mais comum e que est\u00e1 relacionada com a obstru\u00e7\u00e3o din\u00e2mica da eje\u00e7\u00e3o na Miocardiopatia hipertr\u00f3fica?","provas":[{"id":25092,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":850320,"hashId":"02c7be12ecf8d8d03001c75338167cae","enunciado":"Qual \u00e9 altera\u00e7\u00e3o mais comum e que est\u00e1\r\nrelacionada com a obstru\u00e7\u00e3o din\u00e2mica da\r\neje\u00e7\u00e3o na Miocardiopatia hipertr\u00f3fica?","resposta":2940486,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Regurgita\u00e7\u00e3o mitral.","id":2940486,"corpo":"Regurgita\u00e7\u00e3o mitral.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estenose a\u00f3rtica.","id":2940487,"corpo":"Estenose a\u00f3rtica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estenose mitral.","id":2940488,"corpo":"Estenose mitral.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia a\u00f3rtica.","id":2940489,"corpo":"Insufici\u00eancia a\u00f3rtica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia tric\u00faspide.","id":2940490,"corpo":"Insufici\u00eancia tric\u00faspide.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342962,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/850320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rapaz de 20 anos queixa-se de dispneia h\u00e1 5 dias, progressiva e evoluindo aos m\u00ednimos esfor\u00e7os. Observa-se, na ausculta card\u00edaca, um sopro diast\u00f3lico rude na regi\u00e3o do \u00e1pice do cora\u00e7\u00e3o. Qual \u00e9 a prov\u00e1vel valvopatia desse rapaz?","provas":[{"id":25092,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":850321,"hashId":"5a9b6f93b56ee0d1a505535d0dcc0729","enunciado":"Rapaz de 20 anos queixa-se de dispneia h\u00e1\r\n5 dias, progressiva e evoluindo aos m\u00ednimos\r\nesfor\u00e7os. Observa-se, na ausculta card\u00edaca,\r\num sopro diast\u00f3lico rude na regi\u00e3o do \u00e1pice\r\ndo cora\u00e7\u00e3o. Qual \u00e9 a prov\u00e1vel valvopatia\r\ndesse rapaz?","resposta":2940494,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia mitral.","id":2940491,"corpo":"Insufici\u00eancia mitral.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia a\u00f3rtica.","id":2940492,"corpo":"Insufici\u00eancia a\u00f3rtica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estenose tric\u00faspide.","id":2940493,"corpo":"Estenose tric\u00faspide.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estenose mitral.","id":2940494,"corpo":"Estenose mitral.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estenose a\u00f3rtica.","id":2940495,"corpo":"Estenose a\u00f3rtica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342962,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/850321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 43 anos deu entrada no prontosocorro com sinais e sintomas caracter\u00edsticos de meningite bacteriana, sendo internado para maior investiga\u00e7\u00e3o e tratamento. No exame f\u00edsico, \u00e9 poss\u00edvel ter sinais de irrita\u00e7\u00e3o men\u00edngea, que quase sempre est\u00e3o presentes e devem ser pesquisados. O sinal que, com o paciente em dec\u00fabito dorsal horizontal, a coxa \u00e9 fletida sobre o abdome, cerca de 90\u00ba, com a perna fletida em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 coxa, tamb\u00e9m aproximadamente a 90\u00ba, em seguida a perna \u00e9, ent\u00e3o, estendida passivamente e, quando h\u00e1 inflama\u00e7\u00e3o men\u00edngea, o paciente resiste \u00e0 extens\u00e3o da perna denomina-se","provas":[{"id":25092,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":850326,"hashId":"0165a4603163801f50af519d6001eff9","enunciado":"Homem de 43 anos deu entrada no prontosocorro\r\ncom sinais e sintomas caracter\u00edsticos\r\nde meningite bacteriana, sendo internado\r\npara maior investiga\u00e7\u00e3o e tratamento. No\r\nexame f\u00edsico, \u00e9 poss\u00edvel ter sinais de irrita\u00e7\u00e3o\r\nmen\u00edngea, que quase sempre est\u00e3o presentes\r\ne devem ser pesquisados. O sinal que, com\r\no paciente em dec\u00fabito dorsal horizontal,\r\na coxa \u00e9 fletida sobre o abdome, cerca de\r\n90\u00ba, com a perna fletida em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 coxa,\r\ntamb\u00e9m aproximadamente a 90\u00ba, em seguida\r\na perna \u00e9, ent\u00e3o, estendida passivamente e,\r\nquando h\u00e1 inflama\u00e7\u00e3o men\u00edngea, o paciente\r\nresiste \u00e0 extens\u00e3o da perna denomina-se","resposta":2940516,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sinal de Kernig.","id":2940516,"corpo":"sinal de Kernig.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sinal de Blumberg.","id":2940517,"corpo":"sinal de Blumberg.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sinal de Murphy.","id":2940518,"corpo":"sinal de Murphy.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sinal de Brudzinski.","id":2940519,"corpo":"sinal de Brudzinski.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sinal de Jobert.","id":2940520,"corpo":"sinal de Jobert.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342962,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/850326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente procura atendimento m\u00e9dico com queixa de aumento da regi\u00e3o cervical anterior, relata tamb\u00e9m dispneia, fraqueza, emagrecimento e sudorese excessiva. Diante desse quadro, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":25092,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":850331,"hashId":"cf5ed398a5fa0326d457ed2d67db2816","enunciado":"Paciente procura atendimento m\u00e9dico\r\ncom queixa de aumento da regi\u00e3o cervical\r\nanterior, relata tamb\u00e9m dispneia, fraqueza,\r\nemagrecimento e sudorese excessiva. Diante\r\ndesse quadro, assinale a alternativa correta.","resposta":2940545,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica, de acordo com o quadro cl\u00ednico, \u00e9 hipotireoidismo.","id":2940541,"corpo":"A principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica, de acordo com\r\no quadro cl\u00ednico, \u00e9 hipotireoidismo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Provavelmente o paciente apresente outros sintomas, como constipa\u00e7\u00e3o, bradicardia e intoler\u00e2ncia ao frio.","id":2940542,"corpo":"Provavelmente o paciente apresente outros\r\nsintomas, como constipa\u00e7\u00e3o, bradicardia e\r\nintoler\u00e2ncia ao frio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um dos exames mais importantes para o diagn\u00f3stico \u00e9 a resson\u00e2ncia do pesco\u00e7o e partes moles.","id":2940543,"corpo":"Um dos exames mais importantes para o\r\ndiagn\u00f3stico \u00e9 a resson\u00e2ncia do pesco\u00e7o e partes\r\nmoles.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A capta\u00e7\u00e3o de radioiodo encontra-se diminu\u00edda em praticamente 100% dos casos de doen\u00e7a de graves.","id":2940544,"corpo":"A capta\u00e7\u00e3o de radioiodo encontra-se diminu\u00edda\r\nem praticamente 100% dos casos de doen\u00e7a de\r\ngraves.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O TSH estar\u00e1 supresso e o T4 e o T3 elevados.","id":2940545,"corpo":"O TSH estar\u00e1 supresso e o T4 e o T3 elevados.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342963,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/850331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Melher, 34 anos, obesa e tabagista, fraturou o tornozelo direito h\u00e1 10 dias e est\u00e1 com uma imobiliza\u00e7\u00e3o. Deu entrada no pronto-socorro com quadro de dispneia s\u00fabita h\u00e1 1 hora, com piora progressiva. Ao exame, constatase diminui\u00e7\u00e3o do murm\u00fario vesicular \u00e0 direita, esfor\u00e7o respirat\u00f3rio, SatO2: 80% em ar ambiente, PA: 80x60mmhg, FC: 120 bpm. Tomografia de t\u00f3rax com contraste revela falha de enchimento em art\u00e9ria pulmonar direita. Qual \u00e9 o tratamento mais adequado para a paciente?","provas":[{"id":25092,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":850336,"hashId":"5efe6918bb45dd2eec2d480c886e4936","enunciado":"Melher, 34 anos, obesa e tabagista, fraturou\r\no tornozelo direito h\u00e1 10 dias e est\u00e1 com uma\r\nimobiliza\u00e7\u00e3o. Deu entrada no pronto-socorro\r\ncom quadro de dispneia s\u00fabita h\u00e1 1 hora,\r\ncom piora progressiva. Ao exame, constatase\r\ndiminui\u00e7\u00e3o do murm\u00fario vesicular \u00e0\r\ndireita, esfor\u00e7o respirat\u00f3rio, SatO2: 80% em\r\nar ambiente, PA: 80x60mmhg, FC: 120 bpm.\r\nTomografia de t\u00f3rax com contraste revela\r\nfalha de enchimento em art\u00e9ria pulmonar\r\ndireita. Qual \u00e9 o tratamento mais adequado\r\npara a paciente?","resposta":2940568,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anticoagula\u00e7\u00e3o terap\u00eautica.","id":2940566,"corpo":"Anticoagula\u00e7\u00e3o terap\u00eautica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Antibioticoterapia.","id":2940567,"corpo":"Antibioticoterapia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tromb\u00f3lise.","id":2940568,"corpo":"Tromb\u00f3lise.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anti-inflamat\u00f3rio.","id":2940569,"corpo":"Anti-inflamat\u00f3rio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Antiagregantes plaquet\u00e1rios.","id":2940570,"corpo":"Antiagregantes plaquet\u00e1rios.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342963,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/850336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Ultrassonografia Geral","id":11678}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, 32 anos, realiza ecografia de abdome de rotina identificandose n\u00f3dulo hep\u00e1tico isoecog\u00eanico ao par\u00eanquima circunjacente, apresentando ao Doppler colorido padr\u00e3o de vasculariza\u00e7\u00e3o em \u201croda de carro\u00e7a\u201d. Qual \u00e9 a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica?","provas":[{"id":25093,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Ultrassonografia Geral","id":11678},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-medico-area-diagnostico-por-imagem-ultrassonografia-geral","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Ultrassonografia Geral - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"}],"id":850344,"hashId":"c158cd7aad52aac7ae6e81589a2f0f91","enunciado":"Paciente do sexo feminino, 32 anos, realiza\r\necografia de abdome de rotina identificandose\r\nn\u00f3dulo hep\u00e1tico isoecog\u00eanico ao\r\npar\u00eanquima circunjacente, apresentando ao\r\nDoppler colorido padr\u00e3o de vasculariza\u00e7\u00e3o\r\nem \u201croda de carro\u00e7a\u201d. Qual \u00e9 a principal\r\nhip\u00f3tese diagn\u00f3stica?","resposta":2940606,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hiperplasia nodular focal (HNF).","id":2940606,"corpo":"Hiperplasia nodular focal (HNF).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hemangioma.","id":2940607,"corpo":"Hemangioma.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adenoma.","id":2940608,"corpo":"Adenoma.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carcinoma hepatocelular (CHC).","id":2940609,"corpo":"Carcinoma hepatocelular (CHC).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cisto complexo.","id":2940610,"corpo":"Cisto complexo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342965,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ultrassonografia","oab":false,"nome":"Ultrassonografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4505,"slug":"medicina-ultrassonografia"}],"slug":"medicina\/850344","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Ultrassonografia Geral","id":11678}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente masculino, 9 meses, apresenta quadro de v\u00f4mitos, distens\u00e3o abdominal e fezes com sangue. Foi solicitada ultrassonografia de emerg\u00eancia que evidenciou, na fossa il\u00edaca direita, imagem com aspecto de \u201cal\u00e7a dentro de al\u00e7a\u201d, com presen\u00e7a de tecido gorduroso e vasos mesent\u00e9ricos intraluminal. Nos cortes transversal e longitudinal, observase o sinal do alvo e sinal do pseudorrim, respectivamente. Qual \u00e9 o diagn\u00f3stico?","provas":[{"id":25093,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Ultrassonografia Geral","id":11678},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-medico-area-diagnostico-por-imagem-ultrassonografia-geral","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Ultrassonografia Geral - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"}],"id":850350,"hashId":"c6b9767e9f6e8427ddb9e35688411f48","enunciado":"Paciente masculino, 9 meses, apresenta\r\nquadro de v\u00f4mitos, distens\u00e3o abdominal\r\ne fezes com sangue. Foi solicitada\r\nultrassonografia de emerg\u00eancia que\r\nevidenciou, na fossa il\u00edaca direita, imagem\r\ncom aspecto de \u201cal\u00e7a dentro de al\u00e7a\u201d,\r\ncom presen\u00e7a de tecido gorduroso e\r\nvasos mesent\u00e9ricos intraluminal. Nos\r\ncortes transversal e longitudinal, observase\r\no sinal do alvo e sinal do pseudorrim,\r\nrespectivamente. Qual \u00e9 o diagn\u00f3stico?","resposta":2940638,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Volvo de sigmoide.","id":2940636,"corpo":"Volvo de sigmoide.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00cdleo biliar.","id":2940637,"corpo":"\u00cdleo biliar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Intussuscep\u00e7\u00e3o.","id":2940638,"corpo":"Intussuscep\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Obstru\u00e7\u00e3o neopl\u00e1sica.","id":2940639,"corpo":"Obstru\u00e7\u00e3o neopl\u00e1sica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Colite (tiflite).","id":2940640,"corpo":"Colite (tiflite).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342965,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ultrassonografia","oab":false,"nome":"Ultrassonografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4505,"slug":"medicina-ultrassonografia"}],"slug":"medicina\/850350","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Ultrassonografia Geral","id":11678}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 sinal ultrassonogr\u00e1fico de ruptura intracapsular de implante mam\u00e1rio","provas":[{"id":25093,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Ultrassonografia Geral","id":11678},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-medico-area-diagnostico-por-imagem-ultrassonografia-geral","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Ultrassonografia Geral - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"}],"id":850355,"hashId":"5fd20f448b2a82ffa8ef4c6b79681494","enunciado":"\u00c9 sinal ultrassonogr\u00e1fico de ruptura\r\nintracapsular de implante mam\u00e1rio","resposta":2940661,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o sinal de Linguine.","id":2940661,"corpo":"o sinal de Linguine.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o sinal de Linguine.","id":2940662,"corpo":"o sinal de Linguine.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o aspecto de \u201ctempestade de neve\u201d.","id":2940663,"corpo":"o aspecto de \u201ctempestade de neve\u201d.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o siliconoma.","id":2940664,"corpo":"o siliconoma.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o seroma peri-implante.","id":2940665,"corpo":"o seroma peri-implante.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342966,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ultrassonografia","oab":false,"nome":"Ultrassonografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4505,"slug":"medicina-ultrassonografia"}],"slug":"medicina\/850355","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Ultrassonografia Geral","id":11678}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ultrassonografia de test\u00edculo em paciente de 20 anos identifica imagem nodular de paredes hiperecoicas e contornos bem definidos, apresentando lamina\u00e7\u00f5es com aspecto de \u201ccasca de cebola\u201d. Ao estudo com Doppler, n\u00e3o apresenta vasculariza\u00e7\u00e3o. Qual \u00e9 a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica?","provas":[{"id":25093,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Ultrassonografia Geral","id":11678},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-medico-area-diagnostico-por-imagem-ultrassonografia-geral","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Ultrassonografia Geral - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"}],"id":850358,"hashId":"e5b8107caddf61fde0c3478580b5d3ba","enunciado":"Ultrassonografia de test\u00edculo em paciente\r\nde 20 anos identifica imagem nodular de\r\nparedes hiperecoicas e contornos bem\r\ndefinidos, apresentando lamina\u00e7\u00f5es com\r\naspecto de \u201ccasca de cebola\u201d. Ao estudo\r\ncom Doppler, n\u00e3o apresenta vasculariza\u00e7\u00e3o.\r\nQual \u00e9 a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica?","resposta":2940679,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teratoma.","id":2940676,"corpo":"Teratoma.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tumor de saco vitel\u00ednico.","id":2940677,"corpo":"Tumor de saco vitel\u00ednico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Seminoma.","id":2940678,"corpo":"Seminoma.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cisto epidermoide.","id":2940679,"corpo":"Cisto epidermoide.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Met\u00e1stase.","id":2940680,"corpo":"Met\u00e1stase.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342966,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ultrassonografia","oab":false,"nome":"Ultrassonografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4505,"slug":"medicina-ultrassonografia"}],"slug":"medicina\/850358","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Ultrassonografia Geral","id":11678}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente masculino, 13 anos, com retardo mental leve e hist\u00f3ria de convuls\u00f5es desde a inf\u00e2ncia. Identifica-se, \u00e0 ultrassonografia, cistos renais de tamanhos variados bilaterais e alguns n\u00f3dulos hiperecog\u00eanicos esparsos pelos rins. Apresenta tamb\u00e9m, no sistema nervoso central, n\u00f3dulos subependim\u00e1rios e astrocitoma de c\u00e9lulas gigantes subependim\u00e1rio. Qual \u00e9 o prov\u00e1vel diagn\u00f3stico?","provas":[{"id":25093,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Ultrassonografia Geral","id":11678},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-medico-area-diagnostico-por-imagem-ultrassonografia-geral","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Ultrassonografia Geral - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"}],"id":850362,"hashId":"ee7e6c566dacb10555e1715a6a2668e7","enunciado":"Paciente masculino, 13 anos, com retardo\r\nmental leve e hist\u00f3ria de convuls\u00f5es desde\r\na inf\u00e2ncia. Identifica-se, \u00e0 ultrassonografia,\r\ncistos renais de tamanhos variados\r\nbilaterais e alguns n\u00f3dulos hiperecog\u00eanicos\r\nesparsos pelos rins. Apresenta tamb\u00e9m,\r\nno sistema nervoso central, n\u00f3dulos\r\nsubependim\u00e1rios e astrocitoma de c\u00e9lulas\r\ngigantes subependim\u00e1rio. Qual \u00e9 o prov\u00e1vel\r\ndiagn\u00f3stico?","resposta":2940697,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Alport.","id":2940696,"corpo":"S\u00edndrome de Alport.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esclerose tuberosa.","id":2940697,"corpo":"Esclerose tuberosa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de von Hippel-Lindau.","id":2940698,"corpo":"Doen\u00e7a de von Hippel-Lindau.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Berger.","id":2940699,"corpo":"Doen\u00e7a de Berger.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Birt-Hogg Dube.","id":2940700,"corpo":"S\u00edndrome de Birt-Hogg Dube.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342966,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ultrassonografia","oab":false,"nome":"Ultrassonografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4505,"slug":"medicina-ultrassonografia"}],"slug":"medicina\/850362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Ultrassonografia Geral","id":11678}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o anterior, n\u00ba49, os n\u00f3dulos hiperecog\u00eanicos renais mais provavelmente devem representar","provas":[{"id":25093,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Ultrassonografia Geral","id":11678},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-medico-area-diagnostico-por-imagem-ultrassonografia-geral","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Ultrassonografia Geral - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"}],"id":850363,"hashId":"73692cbebb4c5d6d80eade4fb3ca05b7","enunciado":"Ainda em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o anterior, n\u00ba49,\r\nos n\u00f3dulos hiperecog\u00eanicos renais mais\r\nprovavelmente devem representar","resposta":2940705,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cistos renais hiperproteicos.","id":2940701,"corpo":"cistos renais hiperproteicos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"carcinomas de c\u00e9lulas transicionais.","id":2940702,"corpo":"carcinomas de c\u00e9lulas transicionais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"carcinomas de c\u00e9lulas renais.","id":2940703,"corpo":"carcinomas de c\u00e9lulas renais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"met\u00e1stases renais.","id":2940704,"corpo":"met\u00e1stases renais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"angiomiolipomas.","id":2940705,"corpo":"angiomiolipomas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342966,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ultrassonografia","oab":false,"nome":"Ultrassonografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4505,"slug":"medicina-ultrassonografia"}],"slug":"medicina\/850363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ecocardiografia","id":4931}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios f\u00edsicos do estudo doppler, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":25094,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ecocardiografia","id":4931},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-medico-area-ecocardiografia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Ecocardiografia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"}],"id":850364,"hashId":"c65af5e7bae52fbe8eda2e21ab2e0b89","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios f\u00edsicos do estudo\r\ndoppler, assinale a alternativa correta.","resposta":2940709,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O aliasing ocorre com maior facilidade com o dopple|r cont\u00ednuo.","id":2940706,"corpo":"O aliasing ocorre com maior facilidade com o\r\ndopple|r cont\u00ednuo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O limite de Nyquist \u00e9 igual a 2 vezes a frequ\u00eancia de repeti\u00e7\u00e3o de pulso.","id":2940707,"corpo":"O limite de Nyquist \u00e9 igual a 2 vezes a frequ\u00eancia\r\nde repeti\u00e7\u00e3o de pulso.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A frequ\u00eancia de repeti\u00e7\u00e3o de pulso n\u00e3o possui correla\u00e7\u00e3o com o limite de Nyquist.","id":2940708,"corpo":"A frequ\u00eancia de repeti\u00e7\u00e3o de pulso n\u00e3o possui\r\ncorrela\u00e7\u00e3o com o limite de Nyquist.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O aliasing pode ser evitado se a frequ\u00eancia de Nyquist for mantida abaixo da frequ\u00eancia de banda.","id":2940709,"corpo":"O aliasing pode ser evitado se a frequ\u00eancia de\r\nNyquist for mantida abaixo da frequ\u00eancia de\r\nbanda.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O aliasing n\u00e3o ocorre no mapeamento do fluxo em cores.","id":2940710,"corpo":"O aliasing n\u00e3o ocorre no mapeamento do fluxo\r\nem cores.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342967,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ecocardiografia","oab":false,"nome":"Ecocardiografia","pai":401578,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400716,"slug":"medicina-ecocardiografia"}],"slug":"medicina\/850364","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ecocardiografia","id":4931}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9todo de simpson para avalia\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":25094,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ecocardiografia","id":4931},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-medico-area-ecocardiografia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Ecocardiografia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"}],"id":850369,"hashId":"6018a4983bc49aebd3ce0dd01ff1486b","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9todo de simpson para\r\navalia\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica, assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":2940735,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 o m\u00e9todo de refer\u00eancia para avaliar a fun\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica em caso de Janela ac\u00fastica inadequada e deve ser interpretado como normal quando maior ou igual a 40%.","id":2940731,"corpo":"\u00c9 o m\u00e9todo de refer\u00eancia para avaliar a fun\u00e7\u00e3o\r\nsist\u00f3lica em caso de Janela ac\u00fastica inadequada\r\ne deve ser interpretado como normal quando\r\nmaior ou igual a 40%.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 o m\u00e9todo de refer\u00eancia para avaliar a fun\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica em caso de defeitos segmentares e deve ser interpretado como normal quando maior ou igual a 40%.","id":2940732,"corpo":"\u00c9 o m\u00e9todo de refer\u00eancia para avaliar a fun\u00e7\u00e3o\r\nsist\u00f3lica em caso de defeitos segmentares e\r\ndeve ser interpretado como normal quando\r\nmaior ou igual a 40%.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 o m\u00e9todo de refer\u00eancia para avaliar a fun\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica em caso de Janela ac\u00fastica inadequada e deve ser interpretado como normal quando maior ou igual a 50%.","id":2940733,"corpo":"\u00c9 o m\u00e9todo de refer\u00eancia para avaliar a fun\u00e7\u00e3o\r\nsist\u00f3lica em caso de Janela ac\u00fastica inadequada\r\ne deve ser interpretado como normal quando\r\nmaior ou igual a 50%.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 o m\u00e9todo de refer\u00eancia para avaliar a fun\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica em caso de hipertrofia e deve ser interpretado como normal quando maior ou igual a 40%.","id":2940734,"corpo":"\u00c9 o m\u00e9todo de refer\u00eancia para avaliar a fun\u00e7\u00e3o\r\nsist\u00f3lica em caso de hipertrofia e deve ser\r\ninterpretado como normal quando maior ou igual\r\na 40%.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 o m\u00e9todo de refer\u00eancia para avaliar a fun\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica em caso de defeitos segmentares e deve ser interpretado como normal quando maior ou igual a 55%.","id":2940735,"corpo":"\u00c9 o m\u00e9todo de refer\u00eancia para avaliar a fun\u00e7\u00e3o\r\nsist\u00f3lica em caso de defeitos segmentares e\r\ndeve ser interpretado como normal quando\r\nmaior ou igual a 55%.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342968,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ecocardiografia","oab":false,"nome":"Ecocardiografia","pai":401578,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400716,"slug":"medicina-ecocardiografia"}],"slug":"medicina\/850369","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ecocardiografia","id":4931}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quantifica\u00e7\u00e3o das cavidades card\u00edacas, assinale a alternativa que apresenta todos os itens com medidas de estruturas e fun\u00e7\u00e3o com valores dentro da normalidade.","provas":[{"id":25094,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ecocardiografia","id":4931},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-medico-area-ecocardiografia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Ecocardiografia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"}],"id":850374,"hashId":"fa7ecbb6f528e306714d9594b6518e79","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quantifica\u00e7\u00e3o das cavidades\r\ncard\u00edacas, assinale a alternativa que\r\napresenta todos os itens com medidas de\r\nestruturas e fun\u00e7\u00e3o com valores dentro da\r\nnormalidade.","resposta":2940759,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1rea sist\u00f3lica final do \u00e1trio direito de 22 cm2, espessura do ventr\u00edculo direito de 0,4 cm, volume indexado do \u00e1trio esquerdo de 28 ml\/m2.","id":2940756,"corpo":"\u00c1rea sist\u00f3lica final do \u00e1trio direito de 22 cm2,\r\nespessura do ventr\u00edculo direito de 0,4 cm,\r\nvolume indexado do \u00e1trio esquerdo de 28 ml\/m2.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1rea sist\u00f3lica final do \u00e1trio direito de 22 cm2, espessura do ventr\u00edculo direito de 0,6 cm, volume indexado do \u00e1trio esquerdo de 35 ml\/m2.","id":2940757,"corpo":"\u00c1rea sist\u00f3lica final do \u00e1trio direito de 22 cm2,\r\nespessura do ventr\u00edculo direito de 0,6 cm,\r\nvolume indexado do \u00e1trio esquerdo de 35 ml\/m2.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1rea sist\u00f3lica final do \u00e1trio direito de 18 cm2, espessura do ventr\u00edculo direito de 0,6 cm, volume indexado do \u00e1trio esquerdo de 28 ml\/m2.","id":2940758,"corpo":"\u00c1rea sist\u00f3lica final do \u00e1trio direito de 18 cm2,\r\nespessura do ventr\u00edculo direito de 0,6 cm,\r\nvolume indexado do \u00e1trio esquerdo de 28 ml\/m2.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c1rea sist\u00f3lica final do \u00e1trio direito de 18 cm2, espessura do ventr\u00edculo direito de 0,4 cm, volume indexado do \u00e1trio esquerdo de 28 ml\/m2.","id":2940759,"corpo":"\u00c1rea sist\u00f3lica final do \u00e1trio direito de 18 cm2,\r\nespessura do ventr\u00edculo direito de 0,4 cm,\r\nvolume indexado do \u00e1trio esquerdo de 28 ml\/m2.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c1rea sist\u00f3lica final do \u00e1trio direito de 18 cm2, espessura do ventr\u00edculo direito de 0,4 cm, volume indexado do \u00e1trio esquerdo de 35 ml\/m2.","id":2940760,"corpo":"\u00c1rea sist\u00f3lica final do \u00e1trio direito de 18 cm2,\r\nespessura do ventr\u00edculo direito de 0,4 cm,\r\nvolume indexado do \u00e1trio esquerdo de 35 ml\/m2.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342968,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ecocardiografia","oab":false,"nome":"Ecocardiografia","pai":401578,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400716,"slug":"medicina-ecocardiografia"}],"slug":"medicina\/850374","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ecocardiografia","id":4931}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pr\u00f3teses valvares, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":25094,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ecocardiografia","id":4931},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-medico-area-ecocardiografia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Ecocardiografia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"}],"id":850377,"hashId":"2c7dc3b6db59b0d38dcdf15129c3212a","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pr\u00f3teses valvares, assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":2940771,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tempo de acelera\u00e7\u00e3o maior que 100 ms em pr\u00f3tese a\u00f3rtica sugere obstru\u00e7\u00e3o.","id":2940771,"corpo":"Tempo de acelera\u00e7\u00e3o maior que 100 ms em\r\npr\u00f3tese a\u00f3rtica sugere obstru\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A incompatibilidade pr\u00f3tese\/paciente deve-se a refluxo paraprot\u00e9tico.","id":2940772,"corpo":"A incompatibilidade pr\u00f3tese\/paciente deve-se a\r\nrefluxo paraprot\u00e9tico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com o fluxo atrav\u00e9s de pr\u00f3tese mitral maior que 2,2 vezes que o da pr\u00f3tese a\u00f3rtica, provavelmente se est\u00e1 diante de uma regurgita\u00e7\u00e3o mitral leve.","id":2940773,"corpo":"Com o fluxo atrav\u00e9s de pr\u00f3tese mitral maior que\r\n2,2 vezes que o da pr\u00f3tese a\u00f3rtica, provavelmente\r\nse est\u00e1 diante de uma regurgita\u00e7\u00e3o mitral leve.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pr\u00f3tese mitral com gradiente elevado com PHT maior que 130 ms refor\u00e7a o diagn\u00f3stico de regurgita\u00e7\u00e3o.","id":2940774,"corpo":"Pr\u00f3tese mitral com gradiente elevado com PHT\r\nmaior que 130 ms refor\u00e7a o diagn\u00f3stico de\r\nregurgita\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O refluxo paravalvar nem sempre possui conota\u00e7\u00e3o patol\u00f3gica, ao contr\u00e1rios dos refluxos centrais.","id":2940775,"corpo":"O refluxo paravalvar nem sempre possui\r\nconota\u00e7\u00e3o patol\u00f3gica, ao contr\u00e1rios dos refluxos\r\ncentrais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342968,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ecocardiografia","oab":false,"nome":"Ecocardiografia","pai":401578,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400716,"slug":"medicina-ecocardiografia"}],"slug":"medicina\/850377","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ecocardiografia","id":4931}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente masculino, 58 anos, comparece para ecocardiograma de stress farmacol\u00f3gico. Durante o pico de esfor\u00e7o, ocorre hipocinesia dos segmentos m\u00e9dio e apicais das paredes anterior e anteroseptal e do \u00e1pice. Foram visualizados no exame total 17 segmentos. Assinale a alternativa que apresenta o escore de motilidade do caso.","provas":[{"id":25094,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ecocardiografia","id":4931},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-medico-area-ecocardiografia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Ecocardiografia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"}],"id":850383,"hashId":"0c66762f7407ef1cfbe81db9901f5095","enunciado":"Paciente masculino, 58 anos, comparece para\r\necocardiograma de stress farmacol\u00f3gico.\r\nDurante o pico de esfor\u00e7o, ocorre hipocinesia\r\ndos segmentos m\u00e9dio e apicais das paredes\r\nanterior e anteroseptal e do \u00e1pice. Foram\r\nvisualizados no exame total 17 segmentos.\r\nAssinale a alternativa que apresenta o escore\r\nde motilidade do caso.","resposta":2940805,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,77","id":2940801,"corpo":"0,77","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,13","id":2940802,"corpo":"1,13","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,58","id":2940803,"corpo":"1,58","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,88","id":2940804,"corpo":"0,88","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,29","id":2940805,"corpo":"1,29","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342969,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ecocardiografia","oab":false,"nome":"Ecocardiografia","pai":401578,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400716,"slug":"medicina-ecocardiografia"}],"slug":"medicina\/850383","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se os campos e dados da tabela 3A6AAA, denominada tbproduto, \u00e9 correto afirmar que o comando SQL","provas":[{"id":25153,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-pe-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:22:01","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":852252,"hashId":"38e7019b870372fe4ed4d2288761ca81","enunciado":"Considerando-se os campos e dados da tabela 3A6AAA,\r\ndenominada tbproduto, \u00e9 correto afirmar que o comando SQL","resposta":2947702,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SELECT MAX(preco) FROM tbproduto WHERE idtipo=5; retornar\u00e1 14,00 como resultado.","id":2947701,"corpo":"SELECT MAX(preco) FROM tbproduto WHERE\r\nidtipo=5;\r\nretornar\u00e1 14,00 como resultado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"retornar\u00e1 dois registros.","id":2947702,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25153\/72.gif\"><\/p><p>retornar\u00e1 dois registros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"retornar\u00e1 26,00 como resultado.","id":2947703,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25153\/73.gif\"><\/p><p>retornar\u00e1 26,00 como resultado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"retornar\u00e1 apenas leite como resultado.","id":2947704,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25153\/74.gif\"><\/p><p>retornar\u00e1 apenas leite como resultado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"retornar\u00e1 cinco registros.","id":2947705,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25153\/75.gif\"><\/p><p>retornar\u00e1 cinco registros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343292,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25153\/71.gif\">","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/852252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The author of text 3A7AAA concludes that","provas":[{"id":25153,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-pe-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:01","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":852257,"hashId":"fbc5595d8dcceff27b1bbca7ba8f0aec","enunciado":"The author of text 3A7AAA concludes that","resposta":2947729,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a full definition for software architecture will soon arise.","id":2947726,"corpo":"a full definition for software architecture will soon arise.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"the definitions offered consider all forces that make an architecture.","id":2947727,"corpo":"the definitions offered consider all forces that make an\r\narchitecture.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"the key to understand architectures is to ignore their \u201cbig pictures\u201d.","id":2947728,"corpo":"the key to understand architectures is to ignore their \u201cbig\r\npictures\u201d.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a definition alone cannot cover all features of an architecture.","id":2947729,"corpo":"a definition alone cannot cover all features of an architecture.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a definition with more technical details would be useful.","id":2947730,"corpo":"a definition with more technical details would be useful.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343293,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25153\/81.gif\">","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/852257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o texto CG3A1BBB,","provas":[{"id":25154,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pe-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:22:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":852263,"hashId":"d02ecd2c9e55ea3ca69e9aa8b63070b8","enunciado":"Segundo o texto CG3A1BBB,","resposta":2947763,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Novo Dicion\u00e1rio Aur\u00e9lio da L\u00edngua Portuguesa e o Dicion\u00e1rio Houaiss exaurem os sentidos atualmente em uso atribu\u00eddos \u00e0 palavra compet\u00eancia.","id":2947761,"corpo":"o Novo Dicion\u00e1rio Aur\u00e9lio da L\u00edngua Portuguesa e o\r\nDicion\u00e1rio Houaiss exaurem os sentidos atualmente em uso\r\natribu\u00eddos \u00e0 palavra compet\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas quatro registros dos usos e das varia\u00e7\u00f5es da palavra compet\u00eancia n\u00e3o constam do Dicion\u00e1rio Houaiss.","id":2947762,"corpo":"apenas quatro registros dos usos e das varia\u00e7\u00f5es da palavra\r\ncompet\u00eancia n\u00e3o constam do Dicion\u00e1rio Houaiss.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"novos sentidos foram-se incorporando \u00e0 palavra compet\u00eancia em fun\u00e7\u00e3o de seu uso em diversas \u00e1reas do conhecimento.","id":2947763,"corpo":"novos sentidos foram-se incorporando \u00e0 palavra compet\u00eancia\r\nem fun\u00e7\u00e3o de seu uso em diversas \u00e1reas do conhecimento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as acep\u00e7\u00f5es da palavra compet\u00eancia na esfera trabalhista resumem-se ao potencial de um oper\u00e1rio realizar certa atividade para a qual seja designado.","id":2947764,"corpo":"as acep\u00e7\u00f5es da palavra compet\u00eancia na esfera trabalhista\r\nresumem-se ao potencial de um oper\u00e1rio realizar certa\r\natividade para a qual seja designado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a polissemia da palavra compet\u00eancia decorre da sua etimologia latina.","id":2947765,"corpo":"a polissemia da palavra compet\u00eancia decorre da sua etimologia\r\nlatina.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343295,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25154\/83.gif\">","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/852263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da realiza\u00e7\u00e3o de c\u00f3pias de seguran\u00e7a ou becape do Windows, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":25154,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pe-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:22:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":852277,"hashId":"d47135bda48a37d997f93a5678fa4a8c","enunciado":"Acerca da realiza\u00e7\u00e3o de c\u00f3pias de seguran\u00e7a ou becape do\r\nWindows, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2947835,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para que sejam efetivamente recuperados, os dados do becape s\u00e3o armazenados em outra pasta da mesma unidade de armazenamento dos dados originais.","id":2947831,"corpo":"Para que sejam efetivamente recuperados, os dados do becape\r\ns\u00e3o armazenados em outra pasta da mesma unidade de\r\narmazenamento dos dados originais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O becape \u00e9 uma atividade executada exclusivamente por administradores de redes.","id":2947832,"corpo":"O becape \u00e9 uma atividade executada exclusivamente por\r\nadministradores de redes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da c\u00f3pia de seguran\u00e7a, gera-se um arquivo em formato .bkf, o qual n\u00e3o pode ser alterado para outra extens\u00e3o.","id":2947833,"corpo":"Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da c\u00f3pia de seguran\u00e7a, gera-se um arquivo\r\nem formato .bkf, o qual n\u00e3o pode ser alterado para outra\r\nextens\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na c\u00f3pia de seguran\u00e7a, s\u00e3o copiados todos os arquivos existentes no computador.","id":2947834,"corpo":"Na c\u00f3pia de seguran\u00e7a, s\u00e3o copiados todos os arquivos\r\nexistentes no computador.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No becape incremental, s\u00e3o copiados apenas os arquivos novos ou os que foram alterados a partir do \u00faltimo becape.","id":2947835,"corpo":"No becape incremental, s\u00e3o copiados apenas os arquivos novos\r\nou os que foram alterados a partir do \u00faltimo becape.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343297,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Ctrl + V","oab":false,"nome":"Ctrl + V","pai":420750,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405033,"slug":"informatica-ctrl-v"}],"slug":"informatica\/852277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta com rela\u00e7\u00e3o ao poder hier\u00e1rquico.","provas":[{"id":25154,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pe-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:22:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":852287,"hashId":"28ebb56c67c716a24748ab212df01584","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta com rela\u00e7\u00e3o ao poder hier\u00e1rquico.","resposta":2947881,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Decorre do poder hier\u00e1rquico o poder de revis\u00e3o, por superior, dos atos praticados por subordinado.","id":2947881,"corpo":"Decorre do poder hier\u00e1rquico o poder de revis\u00e3o, por superior,\r\ndos atos praticados por subordinado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A disciplina funcional guarda rela\u00e7\u00e3o com o poder disciplinar, n\u00e3o se ligando ao poder hier\u00e1rquico.","id":2947882,"corpo":"A disciplina funcional guarda rela\u00e7\u00e3o com o poder disciplinar,\r\nn\u00e3o se ligando ao poder hier\u00e1rquico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A avoca\u00e7\u00e3o \u00e9 regra ampla e geral cuja difus\u00e3o deve ser estimulada em prol da efici\u00eancia.","id":2947883,"corpo":"A avoca\u00e7\u00e3o \u00e9 regra ampla e geral cuja difus\u00e3o deve ser\r\nestimulada em prol da efici\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A hierarquia administrativa \u00e9 restrita ao Poder Executivo.","id":2947884,"corpo":"A hierarquia administrativa \u00e9 restrita ao Poder Executivo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Subordina\u00e7\u00e3o e vincula\u00e7\u00e3o, como decorr\u00eancias do poder hier\u00e1rquico, s\u00e3o institutos que se confundem e que se caracterizam pelo controle que se d\u00e1 no \u00e2mbito de um mesmo ente.","id":2947885,"corpo":"Subordina\u00e7\u00e3o e vincula\u00e7\u00e3o, como decorr\u00eancias do poder\r\nhier\u00e1rquico, s\u00e3o institutos que se confundem e que se\r\ncaracterizam pelo controle que se d\u00e1 no \u00e2mbito de um mesmo\r\nente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343298,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poder Hier\u00e1rquico (ou decorrente da hierarquia)","oab":true,"nome":"Poder Hier\u00e1rquico (ou decorrente da hierarquia)","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404365,"slug":"direito-administrativo-poder-hierarquico-ou-decorrente-da-hierarquia"},{"nome_clean":"Poderes Administrativos","oab":true,"nome":"Poderes Administrativos","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407952,"slug":"direito-administrativo-poderes-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/852287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete privativamente \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados","provas":[{"id":25154,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pe-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:22:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":852291,"hashId":"b9c68dc65f46c7d37ac77edded488822","enunciado":"Compete privativamente \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados","resposta":2947904,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"processar e julgar os ministros do Supremo Tribunal Federal, nos crimes de responsabilidade.","id":2947901,"corpo":"processar e julgar os ministros do Supremo Tribunal Federal,\r\nnos crimes de responsabilidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"elaborar o regimento interno do Senado Federal.","id":2947902,"corpo":"elaborar o regimento interno do Senado Federal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aprovar, previamente, a escolha de ministros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.","id":2947903,"corpo":"aprovar, previamente, a escolha de ministros do Tribunal\r\nde Contas da Uni\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"autorizar a instaura\u00e7\u00e3o de processo contra o presidente da Rep\u00fablica.","id":2947904,"corpo":"autorizar a instaura\u00e7\u00e3o de processo contra o presidente\r\nda Rep\u00fablica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"processar e julgar o presidente e o vice-presidente da Rep\u00fablica nos crimes de responsabilidade.","id":2947905,"corpo":"processar e julgar o presidente e o vice-presidente\r\nda Rep\u00fablica nos crimes de responsabilidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343299,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/852291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a CF, ao juiz","provas":[{"id":25154,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pe-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:22:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":852293,"hashId":"a06206db74aca87373c9b164ce541f99","enunciado":"De acordo com a CF, ao juiz","resposta":2947915,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 garantida a inamovibilidade, ainda que haja motivo de interesse p\u00fablico que recomende sua remo\u00e7\u00e3o.","id":2947911,"corpo":"\u00e9 garantida a inamovibilidade, ainda que haja motivo\r\nde interesse p\u00fablico que recomende sua remo\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 permitido dedicar-se \u00e0 atividade pol\u00edtico-partid\u00e1ria, desde que ele esteja em disponibilidade.","id":2947912,"corpo":"\u00e9 permitido dedicar-se \u00e0 atividade pol\u00edtico-partid\u00e1ria,\r\ndesde que ele esteja em disponibilidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que esteja em disponibilidade \u00e9 permitido exercer qualquer outro cargo p\u00fablico.","id":2947913,"corpo":"que esteja em disponibilidade \u00e9 permitido exercer qualquer\r\noutro cargo p\u00fablico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 permitido receber custas em processo judicial, desde que ele esteja em disponibilidade.","id":2947914,"corpo":"\u00e9 permitido receber custas em processo judicial, desde que\r\nele esteja em disponibilidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 garantida a vitaliciedade, que, no primeiro grau, ser\u00e1 adquirida ap\u00f3s dois anos de exerc\u00edcio.","id":2947915,"corpo":"\u00e9 garantida a vitaliciedade, que, no primeiro grau,\r\nser\u00e1 adquirida ap\u00f3s dois anos de exerc\u00edcio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343299,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/852293","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Estado, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":25154,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pe-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:22:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":852295,"hashId":"00e03e7bf5066c785dc5ef5bcb53e855","enunciado":"Com refer\u00eancia \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Estado,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2947925,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De acordo com a CF, o Distrito Federal \u2014 unidade federada indivis\u00edvel em munic\u00edpios \u2014 \u00e9 a capital federal do pa\u00eds.","id":2947921,"corpo":"De acordo com a CF, o Distrito Federal \u2014 unidade federada\r\nindivis\u00edvel em munic\u00edpios \u2014 \u00e9 a capital federal do pa\u00eds.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os munic\u00edpios s\u00e3o subordinados administrativamente aos estados em que estiverem localizados.","id":2947922,"corpo":"Os munic\u00edpios s\u00e3o subordinados administrativamente\r\naos estados em que estiverem localizados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Do ponto de vista pol\u00edtico-administrativo, os estados federados s\u00e3o subordinados \u00e0 Uni\u00e3o.","id":2947923,"corpo":"Do ponto de vista pol\u00edtico-administrativo, os estados federados\r\ns\u00e3o subordinados \u00e0 Uni\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 permitido \u00e0 Uni\u00e3o, mas vedado aos estados, recusar f\u00e9 aos documentos p\u00fablicos.","id":2947924,"corpo":"\u00c9 permitido \u00e0 Uni\u00e3o, mas vedado aos estados, recusar f\u00e9\r\naos documentos p\u00fablicos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado a todos os entes da Federa\u00e7\u00e3o estabelecer cultos religiosos.","id":2947925,"corpo":"\u00c9 vedado a todos os entes da Federa\u00e7\u00e3o estabelecer\r\ncultos religiosos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343299,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","oab":true,"nome":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405232,"slug":"direito-constitucional-formas-de-estado-estado-unitario-federacao-e-confederacao-ou-organizacao-do-estado-autonomia-e-soberania"}],"slug":"direito-constitucional\/852295","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m de ser uma Constitui\u00e7\u00e3o escrita, a CF \u00e9 classificada como","provas":[{"id":25154,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pe-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:22:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":852297,"hashId":"f702c219ab2ae0640328cd5a392abf3f","enunciado":"Al\u00e9m de ser uma Constitui\u00e7\u00e3o escrita, a CF \u00e9 classificada como","resposta":2947934,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promulgada, flex\u00edvel, dirigente e hist\u00f3rica.","id":2947931,"corpo":"promulgada, flex\u00edvel, dirigente e hist\u00f3rica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"outorgada, r\u00edgida, garantia e dogm\u00e1tica.","id":2947932,"corpo":"outorgada, r\u00edgida, garantia e dogm\u00e1tica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"promulgada, flex\u00edvel, dirigente e hist\u00f3rica.","id":2947933,"corpo":"promulgada, flex\u00edvel, dirigente e hist\u00f3rica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"promulgada, r\u00edgida, dirigente e dogm\u00e1tica.","id":2947934,"corpo":"promulgada, r\u00edgida, dirigente e dogm\u00e1tica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"outorgada, r\u00edgida, dirigente e hist\u00f3rica.","id":2947935,"corpo":"outorgada, r\u00edgida, dirigente e hist\u00f3rica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343299,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405204,"slug":"direito-constitucional-conceitos-sentidos-concepcoes-acepcoes-e-percepcoes-de-constituicao"}],"slug":"direito-constitucional\/852297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ser\u00e1 realizado preg\u00e3o para a aquisi\u00e7\u00e3o de 700 exemplares atualizados da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil para suprir as unidades vinculadas ao tribunal regional eleitoral de determinado estado. O valor estimado da contrata\u00e7\u00e3o \u00e9 de R$ 30.000. Existem 50 concorrentes e a proposta inicial de menor valor \u00e9 de R$ 30 por exemplar, apresentada por apenas um dos concorrentes. Nessa situa\u00e7\u00e3o,","provas":[{"id":25154,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pe-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:22:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":852314,"hashId":"60d88eef4281d89bbe95470e39f002ce","enunciado":"<p>Ser\u00e1 realizado preg\u00e3o para a aquisi\u00e7\u00e3o de 700 exemplares\r\natualizados da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil\r\npara suprir as unidades vinculadas ao tribunal regional eleitoral de\r\ndeterminado estado. O valor estimado da contrata\u00e7\u00e3o \u00e9 de\r\nR$ 30.000. Existem 50 concorrentes e a proposta inicial de menor\r\nvalor \u00e9 de R$ 30 por exemplar, apresentada por apenas um dos\r\nconcorrentes.\r\n<\/p><p>Nessa situa\u00e7\u00e3o,<\/p>","resposta":2948017,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a garantia de proposta exigida ser\u00e1 no valor de R$ 420, correspondentes a 2% do montante da oferta de valor mais baixo.","id":2948016,"corpo":"a garantia de proposta exigida ser\u00e1 no valor de R$ 420,\r\ncorrespondentes a 2% do montante da oferta de valor mais\r\nbaixo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"todos os concorrentes com propostas iguais ou inferiores a R$ 33 poder\u00e3o fazer lances iguais e sucessivos at\u00e9 que o vencedor seja proclamado.","id":2948017,"corpo":"todos os concorrentes com propostas iguais ou inferiores a\r\nR$ 33 poder\u00e3o fazer lances iguais e sucessivos at\u00e9 que o\r\nvencedor seja proclamado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"caso a pr\u00f3xima proposta de menor valor seja de R$ 35 por exemplar, ent\u00e3o at\u00e9 10% dos concorrentes poder\u00e3o fazer lances iguais e sucessivos at\u00e9 que o vencedor seja proclamado.","id":2948018,"corpo":"caso a pr\u00f3xima proposta de menor valor seja de R$ 35 por\r\nexemplar, ent\u00e3o at\u00e9 10% dos concorrentes poder\u00e3o fazer lances\r\niguais e sucessivos at\u00e9 que o vencedor seja proclamado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o preg\u00e3o ser\u00e1 impugnado pelo fato de o montante da licita\u00e7\u00e3o ser inferior a R$ 80.000, cujo valor \u00e9 contemplado pela modalidade convite.","id":2948019,"corpo":"o preg\u00e3o ser\u00e1 impugnado pelo fato de o montante da licita\u00e7\u00e3o\r\nser inferior a R$ 80.000, cujo valor \u00e9 contemplado pela\r\nmodalidade convite.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas as propostas com valores superiores a R$ 36 por exemplar ser\u00e3o desconsideradas.","id":2948020,"corpo":"todas as propostas com valores superiores a R$ 36 por\r\nexemplar ser\u00e3o desconsideradas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343301,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"}],"slug":"direito-administrativo\/852314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das regras e das diretrizes de conv\u00eanios celebrados por \u00f3rg\u00e3os ou entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":25154,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pe-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:22:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":852316,"hashId":"5253fde71d14146fbb1582cb69273e37","enunciado":"A respeito das regras e das diretrizes de conv\u00eanios celebrados por\r\n\u00f3rg\u00e3os ou entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.","resposta":2948026,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concedente \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta ou indireta, respons\u00e1vel pela transfer\u00eancia dos recursos financeiros destinados \u00e0 execu\u00e7\u00e3o do objeto do conv\u00eanio.","id":2948026,"corpo":"Concedente \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta\r\nou indireta, respons\u00e1vel pela transfer\u00eancia dos recursos\r\nfinanceiros destinados \u00e0 execu\u00e7\u00e3o do objeto do conv\u00eanio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Convenente \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o ou entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta, necessariamente da esfera federal do governo, bem como entidade privada com ou sem fins lucrativos, com o qual a administra\u00e7\u00e3o federal pactue a execu\u00e7\u00e3o de programa mediante a celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio.","id":2948027,"corpo":"Convenente \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o ou entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\r\ndireta e indireta, necessariamente da esfera federal do governo,\r\nbem como entidade privada com ou sem fins lucrativos, com\r\no qual a administra\u00e7\u00e3o federal pactue a execu\u00e7\u00e3o de programa\r\nmediante a celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para que um contrato configure um conv\u00eanio, faz-se necess\u00e1rio que, de um lado, figure \u00f3rg\u00e3o ou entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, direta ou indireta, e, de outro lado, figure \u00f3rg\u00e3o ou entidade da administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta, ou ainda, entidades privadas com ou sem fins lucrativos.","id":2948028,"corpo":"Para que um contrato configure um conv\u00eanio, faz-se necess\u00e1rio\r\nque, de um lado, figure \u00f3rg\u00e3o ou entidade da administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica, direta ou indireta, e, de outro lado, figure \u00f3rg\u00e3o ou\r\nentidade da administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta, ou ainda,\r\nentidades privadas com ou sem fins lucrativos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio com \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta ou indireta do Estado cujo valor seja de R$ 150.000.","id":2948029,"corpo":"\u00c9 vedada a celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio com \u00f3rg\u00e3o da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta ou indireta do Estado cujo valor\r\nseja de R$ 150.000.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio com \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta de um munic\u00edpio, para a execu\u00e7\u00e3o de obras de engenharia, exceto a elabora\u00e7\u00e3o do projeto de engenharia, nos quais o valor da transfer\u00eancia da Uni\u00e3o seja de R$ 275.000.","id":2948030,"corpo":"\u00c9 vedada a celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio com \u00f3rg\u00e3o da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta de um munic\u00edpio, para a execu\u00e7\u00e3o\r\nde obras de engenharia, exceto a elabora\u00e7\u00e3o do projeto\r\nde engenharia, nos quais o valor da transfer\u00eancia da Uni\u00e3o\r\nseja de R$ 275.000.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343301,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Decreto no 6.170\/2007 - Disp\u00f5e sobre as normas relativas \u00e0s transfer\u00eancias de recursos da Uni\u00e3o mediante conv\u00eanios e contratos de repasse, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Decreto no 6.170\/2007 - Disp\u00f5e sobre as normas relativas \u00e0s transfer\u00eancias de recursos da Uni\u00e3o mediante conv\u00eanios e contratos de repasse, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404540,"slug":"direito-administrativo-decreto-no-6-170-2007-dispoe-sobre-as-normas-relativas-as-transferencias-de-recursos-da-uniao-mediante-convenios-e-contratos-de-repasse-e-da-outras-providencias"},{"nome_clean":"Conv\u00eanios","oab":true,"nome":"Conv\u00eanios","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408185,"slug":"direito-administrativo-convenios"}],"slug":"direito-administrativo\/852316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Filosofia","id":3501}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O estabelecimento de conceitos para a resolu\u00e7\u00e3o de problemas e para a compreens\u00e3o do mundo determina o pensamento filos\u00f3fico. A dimens\u00e3o conceitual est\u00e1 presente na filosofia ao longo de sua hist\u00f3ria, sendo um de seus aspectos caracter\u00edsticos.","provas":[{"id":25155,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Filosofia","id":3501},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Filosofia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":852322,"hashId":"d59b0332b311058e2e1d509a3b25c6cd","enunciado":"O estabelecimento de conceitos para a resolu\u00e7\u00e3o de problemas\r\ne para a compreens\u00e3o do mundo determina o pensamento\r\nfilos\u00f3fico. A dimens\u00e3o conceitual est\u00e1 presente na filosofia ao\r\nlongo de sua hist\u00f3ria, sendo um de seus aspectos\r\ncaracter\u00edsticos.","resposta":2948047,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2948047,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2948048,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir da leitura do texto precedente, julgue os itens a seguir.","id":343302,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25155\/01.gif\"><\/p><p>A partir da leitura do texto precedente, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Conceitos Filos\u00f3ficos","oab":false,"nome":"Conceitos Filos\u00f3ficos","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":400933,"slug":"filosofia-conceitos-filosoficos"},{"nome_clean":"O Fazer Filos\u00f3fico","oab":false,"nome":"O Fazer Filos\u00f3fico","pai":400934,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402892,"slug":"filosofia-o-fazer-filosofico"}],"slug":"filosofia\/852322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Filosofia","id":3501}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O car\u00e1ter inconclusivo das respostas filos\u00f3ficas \u00e9 uma particularidade do modo de pensar filos\u00f3fico que se projeta em outras quest\u00f5es, o que faz da filosofia um campo sempre aberto \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":25155,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Filosofia","id":3501},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Filosofia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":852324,"hashId":"e78660375a28617bc0ba6d16696e8b49","enunciado":"O car\u00e1ter inconclusivo das respostas filos\u00f3ficas \u00e9 uma\r\nparticularidade do modo de pensar filos\u00f3fico que se projeta em\r\noutras quest\u00f5es, o que faz da filosofia um campo sempre aberto\r\n\u00e0 investiga\u00e7\u00e3o.","resposta":2948051,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2948051,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2948052,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo esse texto como refer\u00eancia, julgue os itens seguintes.","id":343303,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25155\/02.gif\"><\/p><p>Tendo esse texto como refer\u00eancia, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"O Fazer Filos\u00f3fico","oab":false,"nome":"O Fazer Filos\u00f3fico","pai":400934,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402892,"slug":"filosofia-o-fazer-filosofico"},{"nome_clean":"Danilo Marcondes","oab":false,"nome":"Danilo Marcondes","pai":413596,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413597,"slug":"filosofia-danilo-marcondes"}],"slug":"filosofia\/852324","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Filosofia","id":3501}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em filosofia, o dogmatismo \u00e9 a perspectiva que sustenta a possibilidade do conhecimento com a probabilidade de alcance da certeza.","provas":[{"id":25155,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Filosofia","id":3501},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Filosofia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":852325,"hashId":"26c78d421bbe765d15499a3a1cf5dddf","enunciado":"Em filosofia, o dogmatismo \u00e9 a perspectiva que sustenta\r\na possibilidade do conhecimento com a probabilidade de\r\nalcance da certeza.","resposta":2948053,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2948053,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2948054,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo esse texto como refer\u00eancia, julgue os itens seguintes.","id":343303,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25155\/02.gif\"><\/p><p>Tendo esse texto como refer\u00eancia, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"O Fazer Filos\u00f3fico","oab":false,"nome":"O Fazer Filos\u00f3fico","pai":400934,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402892,"slug":"filosofia-o-fazer-filosofico"},{"nome_clean":"Danilo Marcondes","oab":false,"nome":"Danilo Marcondes","pai":413596,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413597,"slug":"filosofia-danilo-marcondes"}],"slug":"filosofia\/852325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Filosofia","id":3501}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No texto apresentado, identificam-se a ci\u00eancia e a magia, uma postura comum na teoria do conhecimento do in\u00edcio da hist\u00f3ria da filosofia.","provas":[{"id":25155,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Filosofia","id":3501},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Filosofia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":852333,"hashId":"fd3c710bfd69aa4a44c0f165d65afb3a","enunciado":"No texto apresentado, identificam-se a ci\u00eancia e a magia, uma\r\npostura comum na teoria do conhecimento do in\u00edcio da hist\u00f3ria\r\nda filosofia.","resposta":2948070,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2948069,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2948070,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o texto precedente e o cen\u00e1rio filos\u00f3fico e cient\u00edfico modernos, julgue os itens subsequentes.","id":343305,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25155\/04.gif\"><\/p><p>Considerando o texto precedente e o cen\u00e1rio filos\u00f3fico e cient\u00edfico\r\nmodernos, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Filosofia e Conhecimento","oab":false,"nome":"Filosofia e Conhecimento","pai":400934,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402890,"slug":"filosofia-filosofia-e-conhecimento"},{"nome_clean":"Filosofia e Ci\u00eancia","oab":false,"nome":"Filosofia e Ci\u00eancia","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413602,"slug":"filosofia-filosofia-e-ciencia"}],"slug":"filosofia\/852333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}