{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2160854,"perPage":"100","pages":21609,"page":10382,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14500}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O profissional da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica pode reconhecer, na unidade em que atende, ap\u00f3s estudos relacionados aos determinantes sociais, os seguintes fatores de risco para a popula\u00e7\u00e3o: comportamentais, \u00e9tnicos e raciais. O profissional precisa ter ci\u00eancia de que podem ocorrer outros fatores.","provas":[{"id":29290,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14500},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-saude-coletiva-programa-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2017"},{"id":29291,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14500},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-saude-coletiva-programa-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2017"},{"id":29293,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14500},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-saude-coletiva-programa-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":947357,"hashId":"93c2964c174826457f467587f19fb024","enunciado":"O profissional da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica pode reconhecer, na\r\nunidade em que atende, ap\u00f3s estudos relacionados aos\r\ndeterminantes sociais, os seguintes fatores de risco para\r\na popula\u00e7\u00e3o: comportamentais, \u00e9tnicos e raciais.\r\nO profissional precisa ter ci\u00eancia de que podem ocorrer\r\noutros fatores.","resposta":3317805,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3317805,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3317806,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo a Comiss\u00e3o Nacional sobre os Determinantes Sociais da Sa\u00fade (CNDSS), os determinantes sociais da sa\u00fade (DSS) s\u00e3o aqueles que influenciam a ocorr\u00eancia de problemas de sa\u00fade e de riscos para a popula\u00e7\u00e3o da unidade. Para um melhor atendimento, \u00e9 consenso que o profissional deve conhecer os principais fatores de risco que envolvem a comunidade que atende. A respeito dos fatores de risco e dos determinantes sociais de sa\u00fade, julgue os itens a seguir.","id":359618,"enunciado":"<p>Segundo a Comiss\u00e3o Nacional sobre os Determinantes\r\nSociais da Sa\u00fade (CNDSS), os determinantes sociais da\r\nsa\u00fade (DSS) s\u00e3o aqueles que influenciam a ocorr\u00eancia de\r\nproblemas de sa\u00fade e de riscos para a popula\u00e7\u00e3o da unidade.\r\nPara um melhor atendimento, \u00e9 consenso que o profissional\r\ndeve conhecer os principais fatores de risco que envolvem a\r\ncomunidade que atende.\r\n<\/p><p>A respeito dos fatores de risco e dos determinantes sociais de\r\nsa\u00fade, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/947357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14500}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9dico ainda teria \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, de acordo com o ID, caso fossem necess\u00e1rios para o usu\u00e1rio, as equipes de enfermagem, de psicologia e de assist\u00eancia social, al\u00e9m de outras que julgar necess\u00e1rias para o atendimento integral em no domic\u00edlio.","provas":[{"id":29290,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14500},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-saude-coletiva-programa-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2017"},{"id":29291,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14500},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-saude-coletiva-programa-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2017"},{"id":29293,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14500},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-saude-coletiva-programa-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":947362,"hashId":"10166f2207d37d4dc4a7f3f06810ebb4","enunciado":"O m\u00e9dico ainda teria \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, de acordo com o ID,\r\ncaso fossem necess\u00e1rios para o usu\u00e1rio, as equipes de\r\nenfermagem, de psicologia e de assist\u00eancia social, al\u00e9m\r\nde outras que julgar necess\u00e1rias para o atendimento\r\nintegral em no domic\u00edlio.","resposta":3317815,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3317815,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3317816,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, ocorre a interna\u00e7\u00e3o domiciliar (ID), na qual o profissional m\u00e9dico est\u00e1 diretamente inserido para a realiza\u00e7\u00e3o das visitas e dos procedimentos em n\u00edvel domiciliar. Na visita domiciliar (VD), J.L.K, de 89 anos de idade, do sexo masculino, apresentou piora do quadro respirat\u00f3rio e les\u00e3o em membro inferior direito (MID) por \u00falcera varicosa. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o apresentada e aos procedimentos a serem adotados pelo m\u00e9dico, julgue os itens a seguir.","id":359619,"enunciado":"<p>Na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, ocorre a interna\u00e7\u00e3o domiciliar (ID), na\r\nqual o profissional m\u00e9dico est\u00e1 diretamente inserido para a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o das visitas e dos procedimentos em n\u00edvel domiciliar. Na visita domiciliar (VD), J.L.K, de 89 anos de\r\nidade, do sexo masculino, apresentou piora do quadro\r\nrespirat\u00f3rio e les\u00e3o em membro inferior direito (MID) por\r\n\u00falcera varicosa.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o apresentada e aos procedimentos a\r\nserem adotados pelo m\u00e9dico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/947362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14500}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"G.S.M poder\u00e1 utilizar dados epidemiol\u00f3gicos coletados na unidade, o que seria uma \u00f3tima ferramenta para a identifica\u00e7\u00e3o dos principais fatores de risco de adoecimento da popula\u00e7\u00e3o e importante instrumento para o trabalho em sa\u00fade a partir da refer\u00eancia a din\u00e2micas de grupos populacionais e das fam\u00edlias, segundo as particularidades e as dimens\u00f5es sanit\u00e1rias epidemiol\u00f3gicas e ambientais.","provas":[{"id":29290,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14500},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-saude-coletiva-programa-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2017"},{"id":29291,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14500},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-saude-coletiva-programa-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2017"},{"id":29293,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14500},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-saude-coletiva-programa-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":947371,"hashId":"3d17b0bdf2e2bd36706202105e0b9755","enunciado":"G.S.M poder\u00e1 utilizar dados epidemiol\u00f3gicos coletados\r\nna unidade, o que seria uma \u00f3tima ferramenta para a\r\nidentifica\u00e7\u00e3o dos principais fatores de risco de\r\nadoecimento da popula\u00e7\u00e3o e importante instrumento\r\npara o trabalho em sa\u00fade a partir da refer\u00eancia a\r\ndin\u00e2micas de grupos populacionais e das fam\u00edlias,\r\nsegundo as particularidades e as dimens\u00f5es sanit\u00e1rias\r\nepidemiol\u00f3gicas e ambientais.","resposta":3317833,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3317833,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3317834,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"G.S.M, 28 anos de idade, m\u00e9dico rec\u00e9m-formado, foi trabalhar em Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF), e constatou que as a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade realizadas no servi\u00e7o eram meramente reativas ao adoecimento da popula\u00e7\u00e3o. Desse modo, G.S.M prop\u00f4s o uso de ferramentas de planejamento, a fim de antecipar os problemas que poderiam surgir, e o uso de atividades preventivas, a fim de diminuir o quadro de aumento em 20% na incid\u00eancia de hipertensos na popula\u00e7\u00e3o adstrita da Unidade de Sa\u00fade. O foco desse trabalho, no primeiro momento, foi a partir das a\u00e7\u00f5es program\u00e1ticas do HIPERDIA (hipertens\u00e3o e diabetes). Considerando o caso apresentado, julgue os itens a seguir.","id":359622,"enunciado":"<p>G.S.M, 28 anos de idade, m\u00e9dico rec\u00e9m-formado, foi\r\ntrabalhar em Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF), e\r\nconstatou que as a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade realizadas no servi\u00e7o eram\r\nmeramente reativas ao adoecimento da popula\u00e7\u00e3o. Desse\r\nmodo, G.S.M prop\u00f4s o uso de ferramentas de planejamento,\r\na fim de antecipar os problemas que poderiam surgir, e o uso\r\nde atividades preventivas, a fim de diminuir o quadro de\r\naumento em 20% na incid\u00eancia de hipertensos na popula\u00e7\u00e3o\r\nadstrita da Unidade de Sa\u00fade. O foco desse trabalho, no\r\nprimeiro momento, foi a partir das a\u00e7\u00f5es program\u00e1ticas do\r\nHIPERDIA (hipertens\u00e3o e diabetes).\r\n<\/p><p>Considerando o caso apresentado, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/947371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14500}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conhecer a frequ\u00eancia e a distribui\u00e7\u00e3o dos fatores de risco e prote\u00e7\u00e3o na popula\u00e7\u00e3o, ainda \u00e9 um fator desconsiderado no planejamento e na avalia\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas no Brasil, desse modo, pode-se considerar o trabalho de G.S.M uma exce\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":29290,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14500},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-saude-coletiva-programa-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2017"},{"id":29291,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14500},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-saude-coletiva-programa-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2017"},{"id":29293,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14500},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-saude-coletiva-programa-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":947375,"hashId":"14d068b1b5e6821db337ea6b19266caa","enunciado":"Conhecer a frequ\u00eancia e a distribui\u00e7\u00e3o dos fatores de\r\nrisco e prote\u00e7\u00e3o na popula\u00e7\u00e3o, ainda \u00e9 um fator\r\ndesconsiderado no planejamento e na avalia\u00e7\u00e3o das\r\npol\u00edticas p\u00fablicas no Brasil, desse modo, pode-se\r\nconsiderar o trabalho de G.S.M uma exce\u00e7\u00e3o.","resposta":3317842,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3317841,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3317842,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"G.S.M, 28 anos de idade, m\u00e9dico rec\u00e9m-formado, foi trabalhar em Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF), e constatou que as a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade realizadas no servi\u00e7o eram meramente reativas ao adoecimento da popula\u00e7\u00e3o. Desse modo, G.S.M prop\u00f4s o uso de ferramentas de planejamento, a fim de antecipar os problemas que poderiam surgir, e o uso de atividades preventivas, a fim de diminuir o quadro de aumento em 20% na incid\u00eancia de hipertensos na popula\u00e7\u00e3o adstrita da Unidade de Sa\u00fade. O foco desse trabalho, no primeiro momento, foi a partir das a\u00e7\u00f5es program\u00e1ticas do HIPERDIA (hipertens\u00e3o e diabetes). Considerando o caso apresentado, julgue os itens a seguir.","id":359622,"enunciado":"<p>G.S.M, 28 anos de idade, m\u00e9dico rec\u00e9m-formado, foi\r\ntrabalhar em Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF), e\r\nconstatou que as a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade realizadas no servi\u00e7o eram\r\nmeramente reativas ao adoecimento da popula\u00e7\u00e3o. Desse\r\nmodo, G.S.M prop\u00f4s o uso de ferramentas de planejamento,\r\na fim de antecipar os problemas que poderiam surgir, e o uso\r\nde atividades preventivas, a fim de diminuir o quadro de\r\naumento em 20% na incid\u00eancia de hipertensos na popula\u00e7\u00e3o\r\nadstrita da Unidade de Sa\u00fade. O foco desse trabalho, no\r\nprimeiro momento, foi a partir das a\u00e7\u00f5es program\u00e1ticas do\r\nHIPERDIA (hipertens\u00e3o e diabetes).\r\n<\/p><p>Considerando o caso apresentado, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/947375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14500}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fragmenta\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade, \u00e9 vista como a principal causa do fracasso dos modelos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.","provas":[{"id":29290,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14500},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-saude-coletiva-programa-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2017"},{"id":29291,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14500},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-saude-coletiva-programa-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2017"},{"id":29293,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14500},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-saude-coletiva-programa-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":947385,"hashId":"8c9e6c05ecd2f656775d9a0d37645290","enunciado":"A fragmenta\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade, \u00e9 vista como a\r\nprincipal causa do fracasso dos modelos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nsa\u00fade.","resposta":3317861,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3317861,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3317862,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O modelo de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade no Brasil tem sido orientado pela l\u00f3gica de cuidado comunit\u00e1rio e mais pr\u00f3ximo do cotidiano de vida das pessoas. A aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade (APS) apresenta, entre suas caracter\u00edsticas, a previs\u00e3o de adoecimento da popula\u00e7\u00e3o e n\u00e3o meramente a condu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es reativas aos problemas de sa\u00fade. Considerando esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":359624,"enunciado":"<p>O modelo de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade no Brasil tem sido orientado\r\npela l\u00f3gica de cuidado comunit\u00e1rio e mais pr\u00f3ximo do\r\ncotidiano de vida das pessoas. A aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade\r\n(APS) apresenta, entre suas caracter\u00edsticas, a previs\u00e3o de\r\nadoecimento da popula\u00e7\u00e3o e n\u00e3o meramente a condu\u00e7\u00e3o de\r\na\u00e7\u00f5es reativas aos problemas de sa\u00fade.\r\n<\/p><p>Considerando esse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os do Distrito Federal","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os do Distrito Federal","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395364,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/947385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Suporte - \u00c1rea: Administrativa","id":13572}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a protocolo de documentos, considere as seguintes fun\u00e7\u00f5es: 1. Recebimento. 2. Triagem. 3. Registro. 4. Distribui\u00e7\u00e3o. S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es do protocolo:","provas":[{"id":26844,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Suporte - \u00c1rea: Administrativa","id":13572},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2017-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-suporte-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Suporte - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:26:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":899640,"hashId":"bd8acbe6f469ec03f83ac96bbf67b71a","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o a protocolo de documentos, considere as seguintes fun\u00e7\u00f5es:\r\n<\/p><p>1. Recebimento.<\/p><p>\r\n2. Triagem.\r\n<\/p><p>3. Registro.\r\n<\/p><p>4. Distribui\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es do protocolo:<\/p>","resposta":3147829,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 3 apenas.","id":3147825,"corpo":"1 e 3 apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 e 4 apenas.","id":3147826,"corpo":"1 e 4 apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3 apenas.","id":3147827,"corpo":"1, 2 e 3 apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 3 e 4 apenas.","id":3147828,"corpo":"2, 3 e 4 apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":3147829,"corpo":"1, 2, 3 e 4.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351037,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400030,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-servicos-administrativos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/899640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Suporte - \u00c1rea: Administrativa","id":13572}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que exemplifica o g\u00eanero de um documento:","provas":[{"id":26844,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Suporte - \u00c1rea: Administrativa","id":13572},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2017-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-suporte-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Suporte - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":899643,"hashId":"18a0441aabb69dbcafb994667fc4c3ac","enunciado":"Assinale a alternativa que exemplifica o g\u00eanero de um documento:","resposta":3147840,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Audiovisual.","id":3147840,"corpo":"Audiovisual.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Formul\u00e1rio.","id":3147841,"corpo":"Formul\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Confidencial.","id":3147842,"corpo":"Confidencial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lei.","id":3147843,"corpo":"Lei.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Of\u00edcio.","id":3147844,"corpo":"Of\u00edcio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351037,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400030,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-servicos-administrativos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/899643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Suporte - \u00c1rea: Administrativa","id":13572}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o de uma correspond\u00eancia pode envolver o trabalho de mais de um profissional. Numa correspond\u00eancia, \u201csignat\u00e1rio\u201d \u00e9 quem:","provas":[{"id":26844,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Suporte - \u00c1rea: Administrativa","id":13572},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2017-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-suporte-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Suporte - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":899650,"hashId":"1087a2c3edc08e96189b11d63533003b","enunciado":"A elabora\u00e7\u00e3o de uma correspond\u00eancia pode envolver o trabalho de mais de um profissional. Numa correspond\u00eancia, \u201csignat\u00e1rio\u201d \u00e9 quem:","resposta":3147878,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"redige o documento.","id":3147875,"corpo":"redige o documento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"recebe o documento.","id":3147876,"corpo":"recebe o documento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"revisa o documento.","id":3147877,"corpo":"revisa o documento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"assina o documento.","id":3147878,"corpo":"assina o documento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" protocola o documento.","id":3147879,"corpo":" protocola o documento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351038,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400030,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-servicos-administrativos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/899650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Suporte - \u00c1rea: Administrativa","id":13572}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s formas de tratamento em correspond\u00eancias oficiais, considere as seguintes afirmativas: 1. Por denotar respeito, a forma de tratamento \u201cdoutor\u201d pode ser empregada mesmo no caso de o destinat\u00e1rio n\u00e3o ter obtido esse grau em curso universit\u00e1rio. 2. O fecho de uma comunica\u00e7\u00e3o cujo destinat\u00e1rio \u00e9 autoridade hierarquicamente superior \u00e9 \u201crespeitosamente\u201d. 3. O vocativo a ser empregado em comunica\u00e7\u00f5es endere\u00e7adas a deputados federais e senadores \u00e9 \u201cExcelent\u00edssimo Senhor\u201d. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":26844,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Suporte - \u00c1rea: Administrativa","id":13572},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2017-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-suporte-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Suporte - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":899652,"hashId":"64b02ca5708bcce2c6a3257d1500d6a4","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s formas de tratamento em correspond\u00eancias oficiais, considere as seguintes afirmativas:\r\n<\/p><p>1. Por denotar respeito, a forma de tratamento \u201cdoutor\u201d pode ser empregada mesmo no caso de o destinat\u00e1rio n\u00e3o ter obtido esse grau em curso universit\u00e1rio.\r\n<\/p><p>2. O fecho de uma comunica\u00e7\u00e3o cujo destinat\u00e1rio \u00e9 autoridade hierarquicamente superior \u00e9 \u201crespeitosamente\u201d.\r\n<\/p><p>3. O vocativo a ser empregado em comunica\u00e7\u00f5es endere\u00e7adas a deputados federais e senadores \u00e9 \u201cExcelent\u00edssimo Senhor\u201d.<\/p><p>\r\nAssinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3147886,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","id":3147885,"corpo":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.","id":3147886,"corpo":"Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 3 \u00e9 verdadeira.","id":3147887,"corpo":"Somente a afirmativa 3 \u00e9 verdadeira.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","id":3147888,"corpo":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":3147889,"corpo":"As afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351038,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"nome_clean":"Fechos para comunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fechos para comunica\u00e7\u00f5es","pai":411158,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411165,"slug":"redacao-oficial-fechos-para-comunicacoes"}],"slug":"redacao-oficial\/899652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Suporte - \u00c1rea: Administrativa","id":13572}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para conectar um novo dispositivo a uma rede corporativa, \u00e9 necess\u00e1rio informar o n\u00famero de identifica\u00e7\u00e3o do hardware. Esse n\u00famero \u00e9 informado por meio do:","provas":[{"id":26844,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Suporte - \u00c1rea: Administrativa","id":13572},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2017-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-suporte-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Suporte - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":899658,"hashId":"5f4f3b04dd02ff09346a9a43eebed1d3","enunciado":"Para conectar um novo dispositivo a uma rede corporativa, \u00e9 necess\u00e1rio informar o n\u00famero de identifica\u00e7\u00e3o do hardware. Esse n\u00famero \u00e9 informado por meio do:","resposta":3147915,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"MAC ADDRESS","id":3147915,"corpo":"MAC ADDRESS","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IP","id":3147916,"corpo":"IP","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SMTP","id":3147917,"corpo":"SMTP","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"JSP","id":3147918,"corpo":"JSP","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CGI","id":3147919,"corpo":"CGI","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351039,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/899658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Suporte - \u00c1rea: Administrativa","id":13572}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a imagem da planilha ao lado, gerada com o Excel 2010 em portugu\u00eas. Para realizar a soma dos teclados vendidos no dia 10\/07\/2017, deve-se utilizar qual f\u00f3rmula?","provas":[{"id":26844,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Suporte - \u00c1rea: Administrativa","id":13572},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2017-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-suporte-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Suporte - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":899661,"hashId":"569d83cc0322d7aa50f6d6f8b52c571e","enunciado":"<p>Observe a imagem da planilha ao lado, gerada com o Excel 2010 em portugu\u00eas. Para realizar a soma dos teclados vendidos no dia 10\/07\/2017, deve-se utilizar qual f\u00f3rmula?<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26844\/02.gif\"><\/p>","resposta":3147934,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=SOMA(A3:A17;\u201cTeclado\u201d;B3:B17)","id":3147930,"corpo":"=SOMA(A3:A17;\u201cTeclado\u201d;B3:B17)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=M\u00c9DIA(A3:A17;\u201cTeclado\u201d;B3:B17)","id":3147931,"corpo":"=M\u00c9DIA(A3:A17;\u201cTeclado\u201d;B3:B17)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=M\u00cdNIMO (A3:A17;\u201cTeclado\u201d;B3:B17)","id":3147932,"corpo":"=M\u00cdNIMO (A3:A17;\u201cTeclado\u201d;B3:B17)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=PRODUTO(A3:A17;\u201cTeclado\u201d;B3:B17)","id":3147933,"corpo":"=PRODUTO(A3:A17;\u201cTeclado\u201d;B3:B17)","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"=SOMASE(A3:A17;\u201cTeclado\u201d;B3:B17","id":3147934,"corpo":"=SOMASE(A3:A17;\u201cTeclado\u201d;B3:B17","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351039,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/899661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Suporte - \u00c1rea: Administrativa","id":13572}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das figuras abaixo corresponde a uma rota\u00e7\u00e3o de 270\u00ba na figura ao lado?","provas":[{"id":26844,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Suporte - \u00c1rea: Administrativa","id":13572},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2017-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-suporte-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Suporte - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":899668,"hashId":"909825560230ee7f7ecb01543b478ad9","enunciado":"<p>Qual das figuras abaixo corresponde a uma rota\u00e7\u00e3o de 270\u00ba na figura ao lado?<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26844\/03.gif\"><\/p>","resposta":3147967,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3147965,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26844\/04.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3147966,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26844\/05.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3147967,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26844\/06.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3147968,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26844\/07.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":3147969,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26844\/08.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351040,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51  a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Geometria Anal\u00edtica","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403882,"slug":"matematica-geometria-analitica"}],"slug":"matematica\/899668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Suporte - \u00c1rea: Administrativa","id":13572}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na sequ\u00eancia abaixo, h\u00e1 um padr\u00e3o para escolha das letras: ESA \u2013 HOF \u2013 _ _ _ \u2013 NGP \u2013 QCU. Dentre as alternativas a seguir, qual pode ser inserida no espa\u00e7o acima, respeitando esse padr\u00e3o?","provas":[{"id":26844,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Suporte - \u00c1rea: Administrativa","id":13572},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2017-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-suporte-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Suporte - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":899672,"hashId":"a8f886570bc22501db8671bc477a80f8","enunciado":"<p>Na sequ\u00eancia abaixo, h\u00e1 um padr\u00e3o para escolha das letras: ESA \u2013 HOF \u2013 _ _ _ \u2013 NGP \u2013 QCU.\r\n<\/p><p>Dentre as alternativas a seguir, qual pode ser inserida no espa\u00e7o acima, respeitando esse padr\u00e3o?<\/p>","resposta":3147989,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"KKL.","id":3147985,"corpo":"KKL.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"KLK.","id":3147986,"corpo":"KLK.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"LKK.","id":3147987,"corpo":"LKK.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"LKL.","id":3147988,"corpo":"LKL.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"KKK.","id":3147989,"corpo":"KKK.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351040,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51  a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio Sequencial","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Sequencial","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404276,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-sequencial"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"}],"slug":"raciocinio-logico\/899672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de N\u00edvel T\u00e9cnico - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Saneamento","id":13573}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei 11.445, conhecida como a Lei do Saneamento B\u00e1sico, aprovada em janeiro de 2007, foi um marco fundamental, por estabelecer as diretrizes nacionais, os princ\u00edpios fundamentais, os servi\u00e7os do saneamento e as responsabilidades. A respeito dessa lei, considere as seguintes afirmativas: 1. Est\u00e3o entre seus princ\u00edpios fundamentais: universaliza\u00e7\u00e3o do acesso; integralidade dos servi\u00e7os; ado\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos, t\u00e9cnicas e processos que considerem as peculiaridades locais e regionais; efici\u00eancia e sustentabilidade econ\u00f4mica; controle social; seguran\u00e7a, qualidade e regularidade; e integra\u00e7\u00e3o das infraestruturas e servi\u00e7os com a gest\u00e3o eficiente dos recursos h\u00eddricos. 2. Define Saneamento B\u00e1sico como conjunto de servi\u00e7os, infraestruturas e instala\u00e7\u00f5es operacionais de abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel, esgotamento sanit\u00e1rio, limpeza urbana e manejo de res\u00edduos s\u00f3lidos. 3. O titular dos servi\u00e7os, empresa de saneamento p\u00fablica, privada ou de economia mista, formular\u00e1 a respectiva pol\u00edtica p\u00fablica de saneamento b\u00e1sico, devendo, para tanto, elaborar os planos de saneamento b\u00e1sico, prestar diretamente ou autorizar a delega\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, adotar par\u00e2metros para a garantia do atendimento essencial \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, fixar os direitos e os deveres dos usu\u00e1rios e estabelecer mecanismos de controle social. 4. Os recursos h\u00eddricos n\u00e3o integram os servi\u00e7os p\u00fablicos de saneamento b\u00e1sico e sua utiliza\u00e7\u00e3o na presta\u00e7\u00e3o desses servi\u00e7os, inclusive para disposi\u00e7\u00e3o ou dilui\u00e7\u00e3o de esgotos e outros res\u00edduos l\u00edquidos, \u00e9 sujeita \u00e0 outorga de direito de uso, nos termos da Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos (Lei n\u00ba 9.433, de janeiro de 1997) e das Legisla\u00e7\u00f5es Estaduais. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":26845,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel T\u00e9cnico - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Saneamento","id":13573},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2017-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-tecnico-area-tecnico-em-saneamento","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel T\u00e9cnico - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Saneamento - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":899678,"hashId":"014741eee10bf323e25e06c0a3a54261","enunciado":"<p>A Lei 11.445, conhecida como a Lei do Saneamento B\u00e1sico, aprovada em janeiro de 2007, foi um marco fundamental, por estabelecer as diretrizes nacionais, os princ\u00edpios fundamentais, os servi\u00e7os do saneamento e as responsabilidades.<\/p><p>\r\nA respeito dessa lei, considere as seguintes afirmativas:\r\n<\/p><p>1. Est\u00e3o entre seus princ\u00edpios fundamentais: universaliza\u00e7\u00e3o do acesso; integralidade dos servi\u00e7os; ado\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos, t\u00e9cnicas e processos que considerem as peculiaridades locais e regionais; efici\u00eancia e sustentabilidade econ\u00f4mica; controle social; seguran\u00e7a, qualidade e regularidade; e integra\u00e7\u00e3o das infraestruturas e servi\u00e7os com a gest\u00e3o eficiente dos recursos h\u00eddricos.\r\n<\/p><p>2. Define Saneamento B\u00e1sico como conjunto de servi\u00e7os, infraestruturas e instala\u00e7\u00f5es operacionais de abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel, esgotamento sanit\u00e1rio, limpeza urbana e manejo de res\u00edduos s\u00f3lidos.<\/p><p>\r\n3. O titular dos servi\u00e7os, empresa de saneamento p\u00fablica, privada ou de economia mista, formular\u00e1 a respectiva pol\u00edtica p\u00fablica de saneamento b\u00e1sico, devendo, para tanto, elaborar os planos de saneamento b\u00e1sico, prestar diretamente ou autorizar a delega\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, adotar par\u00e2metros para a garantia do atendimento essencial \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, fixar os direitos e os deveres dos usu\u00e1rios e estabelecer mecanismos de controle social.\r\n<\/p><p>4. Os recursos h\u00eddricos n\u00e3o integram os servi\u00e7os p\u00fablicos de saneamento b\u00e1sico e sua utiliza\u00e7\u00e3o na presta\u00e7\u00e3o desses servi\u00e7os, inclusive para disposi\u00e7\u00e3o ou dilui\u00e7\u00e3o de esgotos e outros res\u00edduos l\u00edquidos, \u00e9 sujeita \u00e0 outorga de direito de uso, nos termos da Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos (Lei n\u00ba 9.433, de janeiro de 1997) e das Legisla\u00e7\u00f5es Estaduais.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3148016,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","id":3148015,"corpo":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":3148016,"corpo":"Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":3148017,"corpo":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":3148018,"corpo":"Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":3148019,"corpo":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351041,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 11.445\/07 e Decreto 7.217\/10","oab":false,"nome":"Lei 11.445\/07 e Decreto 7.217\/10","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407351,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-11-445-07-e-decreto-7-217-10"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/899678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de N\u00edvel T\u00e9cnico - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Saneamento","id":13573}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na \u00f3tica da promo\u00e7\u00e3o, o saneamento como a\u00e7\u00e3o positiva para a sa\u00fade deve assumir a responsabilidade de minimizar e\/ou erradicar determinadas doen\u00e7as em parceria com o setor de sa\u00fade, pois, al\u00e9m das doen\u00e7as causadas pelo consumo ou contato direto de \u00e1gua contaminada, a falta de servi\u00e7os de coleta e tratamento de esgoto e de manejo adequado dos res\u00edduos s\u00f3lidos favorece a prolifera\u00e7\u00e3o de vetores transmissores de doen\u00e7as (Vargas et al., 2007). No que diz respeito \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre saneamento b\u00e1sico e doen\u00e7as, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas: ( ) A c\u00f3lera, as diarreias agudas, a febre tifoide, a hepatite A e a leptospirose s\u00e3o exemplos de doen\u00e7as de transmiss\u00e3o h\u00eddrica. ( ) Apesar de os mosquitos transmissores de doen\u00e7as como dengue, zika v\u00edrus, febre amarela, febre chikungunya, mal\u00e1ria e leishmaniose se reproduzirem em \u00e1gua parada, tais doen\u00e7as n\u00e3o est\u00e3o diretamente relacionadas com a falta de servi\u00e7os de saneamento. ( ) As doen\u00e7as relacionadas ao saneamento s\u00e3o facilmente controladas e seu tratamento \u00e9 simples, normalmente n\u00e3o onerando o custo dos servi\u00e7os do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) com interna\u00e7\u00f5es. ( ) O suprimento das car\u00eancias de abastecimento de \u00e1gua e a expans\u00e3o das a\u00e7\u00f5es para que a popula\u00e7\u00e3o mais desfavorecida deixe de conviver com esgotos a c\u00e9u aberto e tenha acesso a servi\u00e7os coleta e disposi\u00e7\u00e3o final adequada de res\u00edduos s\u00f3lidos, bem como atividades de drenagem, s\u00e3o fundamentais para a melhoria da qualidade de vida e de sa\u00fade das popula\u00e7\u00f5es, tornando-se uma quest\u00e3o social e de sa\u00fade p\u00fablica urgente. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":26845,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel T\u00e9cnico - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Saneamento","id":13573},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2017-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-tecnico-area-tecnico-em-saneamento","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel T\u00e9cnico - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Saneamento - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":899680,"hashId":"da17851b2464aad72555085ded699824","enunciado":"<p>Na \u00f3tica da promo\u00e7\u00e3o, o saneamento como a\u00e7\u00e3o positiva para a sa\u00fade deve assumir a responsabilidade de minimizar e\/ou erradicar determinadas doen\u00e7as em parceria com o setor de sa\u00fade, pois, al\u00e9m das doen\u00e7as causadas pelo consumo ou contato direto de \u00e1gua contaminada, a falta de servi\u00e7os de coleta e tratamento de esgoto e de manejo adequado dos res\u00edduos s\u00f3lidos favorece a prolifera\u00e7\u00e3o de vetores transmissores de doen\u00e7as (Vargas et al., 2007).\r\n<\/p><p>No que diz respeito \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre saneamento b\u00e1sico e doen\u00e7as, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas:\r\n<\/p><p>( ) A c\u00f3lera, as diarreias agudas, a febre tifoide, a hepatite A e a leptospirose s\u00e3o exemplos de doen\u00e7as de transmiss\u00e3o h\u00eddrica.\r\n<\/p><p>( ) Apesar de os mosquitos transmissores de doen\u00e7as como dengue, zika v\u00edrus, febre amarela, febre chikungunya, mal\u00e1ria e leishmaniose se reproduzirem em \u00e1gua parada, tais doen\u00e7as n\u00e3o est\u00e3o diretamente relacionadas com a falta de servi\u00e7os de saneamento.<\/p><p>\r\n( ) As doen\u00e7as relacionadas ao saneamento s\u00e3o facilmente controladas e seu tratamento \u00e9 simples, normalmente n\u00e3o onerando o custo dos servi\u00e7os do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) com interna\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p>( ) O suprimento das car\u00eancias de abastecimento de \u00e1gua e a expans\u00e3o das a\u00e7\u00f5es para que a popula\u00e7\u00e3o mais desfavorecida deixe de conviver com esgotos a c\u00e9u aberto e tenha acesso a servi\u00e7os coleta e disposi\u00e7\u00e3o final adequada de res\u00edduos s\u00f3lidos, bem como atividades de drenagem, s\u00e3o fundamentais para a melhoria da qualidade de vida e de sa\u00fade das popula\u00e7\u00f5es, tornando-se uma quest\u00e3o social e de sa\u00fade p\u00fablica urgente.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":3148025,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":3148025,"corpo":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":3148026,"corpo":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":3148027,"corpo":" F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":3148028,"corpo":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":3148029,"corpo":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351041,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Saneamento","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Saneamento","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399681,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-saneamento"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/899680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de N\u00edvel T\u00e9cnico - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Saneamento","id":13573}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Norma vigente de potabilidade da \u00e1gua para consumo humano \u00e9 a Portaria n\u00ba 2.914, de dezembro de 2011, que revogou a Portaria MS n\u00b0 518\/2004 e disp\u00f5e sobre o padr\u00e3o de potabilidade e os procedimentos de controle e de vigil\u00e2ncia da qualidade da \u00e1gua para consumo humano. No anexo XII dessa Portaria, s\u00e3o estabelecidos os par\u00e2metros que dever\u00e3o ser avaliados diariamente, quinzenalmente ou mensalmente, para mananciais superficiais. Mas alguns par\u00e2metros devem ser avaliados a cada duas horas, pois s\u00e3o importantes para avalia\u00e7\u00e3o dos processos qu\u00edmicos e f\u00edsicos envolvidos no tratamento.Com base na Portaria 2.914\/2011, os par\u00e2metros que dever\u00e3o ser avaliados a cada duas horas no laborat\u00f3rio da Esta\u00e7\u00e3o de Tratamento de \u00c1gua (ETA) s\u00e3o:","provas":[{"id":26845,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel T\u00e9cnico - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Saneamento","id":13573},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2017-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-tecnico-area-tecnico-em-saneamento","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel T\u00e9cnico - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Saneamento - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":899692,"hashId":"2fbdea66b9cddd301b6354bbc28208c9","enunciado":"<p>A Norma vigente de potabilidade da \u00e1gua para consumo humano \u00e9 a Portaria n\u00ba 2.914, de dezembro de 2011, que revogou a Portaria MS n\u00b0 518\/2004 e disp\u00f5e sobre o padr\u00e3o de potabilidade e os procedimentos de controle e de vigil\u00e2ncia da qualidade da \u00e1gua para consumo humano. No anexo XII dessa Portaria, s\u00e3o estabelecidos os par\u00e2metros que dever\u00e3o ser avaliados diariamente, quinzenalmente ou mensalmente, para mananciais superficiais. Mas alguns par\u00e2metros devem ser avaliados a cada duas horas, pois s\u00e3o importantes para avalia\u00e7\u00e3o dos processos qu\u00edmicos e f\u00edsicos envolvidos no tratamento.<\/p><p>Com base na Portaria 2.914\/2011, os par\u00e2metros que dever\u00e3o ser avaliados a cada duas horas no laborat\u00f3rio da Esta\u00e7\u00e3o de Tratamento de \u00c1gua (ETA) s\u00e3o:<\/p>","resposta":3148086,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cor, turbidez, pH, fluoreto, cloro residual livre, cianotoxinas, gosto, odor, coliformes totais e Escherichia Coli ou coliformes termotolerantes.","id":3148085,"corpo":"cor, turbidez, pH, fluoreto, cloro residual livre, cianotoxinas, gosto, odor, coliformes totais e Escherichia Coli ou coliformes termotolerantes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cor, turbidez, pH, fluoreto e cloro residual livre. ","id":3148086,"corpo":"cor, turbidez, pH, fluoreto e cloro residual livre.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cor, turbidez, fluoreto, cloro residual livre, tri-halometanos e coliformes totais e termotolerantes.","id":3148087,"corpo":"cor, turbidez, fluoreto, cloro residual livre, tri-halometanos e coliformes totais e termotolerantes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"turbidez, pH, fluoreto, cloro residual livre, gosto e odor.","id":3148088,"corpo":"turbidez, pH, fluoreto, cloro residual livre, gosto e odor.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cor, turbidez, pH, gosto e odor, coliformes totais e Escherichia Coli ou coliformes termotolerantes.","id":3148089,"corpo":"cor, turbidez, pH, gosto e odor, coliformes totais e Escherichia Coli ou coliformes termotolerantes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351042,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/899692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de N\u00edvel T\u00e9cnico - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Saneamento","id":13573}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hidrologia, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas: ( ) A palavra hidrologia vem do grego \u201chydor\u201d, que significa \u00e1gua, e \u201clogos\u201d, que significa estudos. Tem como base principal os estudos relacionados ao ciclo hidrol\u00f3gico e as interfer\u00eancias das a\u00e7\u00f5es antr\u00f3picas sobre ele, fundamental nas atividades relacionadas ao saneamento b\u00e1sico. \u00c9 um ciclo fechado da movimenta\u00e7\u00e3o da \u00e1gua na litosfera, constitu\u00eddo por precipita\u00e7\u00e3o, infiltra\u00e7\u00e3o, escoamento superficial e subterr\u00e2neo, evapotranspira\u00e7\u00e3o e evapora\u00e7\u00e3o. ( ) A bacia hidrogr\u00e1fica \u00e9 um conjunto de canais de escoamento da precipita\u00e7\u00e3o das chuvas que se interligam formando a bacia de drenagem, delimitada por divisores de \u00e1guas, conforme o relevo e a geografia local. ( ) Na precipita\u00e7\u00e3o, a \u00e1gua que est\u00e1 na atmosfera em forma de vapor se condensa, atingindo assim a superf\u00edcie terrestre em forma de chuva, orvalho, neblina ou neve. O estudo da chuva \u00e9 importante para projetos hidrol\u00f3gicos de munic\u00edpios, sendo que o papel da infiltra\u00e7\u00e3o \u00e9 o mais importante entre as etapas do ciclo hidrol\u00f3gico, pois reabastece os aqu\u00edferos e diminui o escoamento superficial. ( ) O estudo da hidrologia exerce grande influ\u00eancia na escolha de fontes de abastecimento de \u00e1gua, em projetos de obras hidr\u00e1ulicas, de drenagem e irriga\u00e7\u00e3o do solo, de controle de inunda\u00e7\u00f5es, de aproveitamento hidroel\u00e9trico, de opera\u00e7\u00e3o de sistemas hidr\u00e1ulicos complexos. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":26845,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel T\u00e9cnico - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Saneamento","id":13573},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2017-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-tecnico-area-tecnico-em-saneamento","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel T\u00e9cnico - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Saneamento - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":899698,"hashId":"7fb52b121a824daa77bcb3e60bafc5c1","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hidrologia, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas:\r\n<\/p><p>( ) A palavra hidrologia vem do grego \u201chydor\u201d, que significa \u00e1gua, e \u201clogos\u201d, que significa estudos. Tem como base principal os estudos relacionados ao ciclo hidrol\u00f3gico e as interfer\u00eancias das a\u00e7\u00f5es antr\u00f3picas sobre ele, fundamental nas atividades relacionadas ao saneamento b\u00e1sico. \u00c9 um ciclo fechado da movimenta\u00e7\u00e3o da \u00e1gua na litosfera, constitu\u00eddo por precipita\u00e7\u00e3o, infiltra\u00e7\u00e3o, escoamento superficial e subterr\u00e2neo, evapotranspira\u00e7\u00e3o e evapora\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>( ) A bacia hidrogr\u00e1fica \u00e9 um conjunto de canais de escoamento da precipita\u00e7\u00e3o das chuvas que se interligam formando a bacia de drenagem, delimitada por divisores de \u00e1guas, conforme o relevo e a geografia local.<\/p><p>\r\n( ) Na precipita\u00e7\u00e3o, a \u00e1gua que est\u00e1 na atmosfera em forma de vapor se condensa, atingindo assim a superf\u00edcie terrestre em forma de chuva, orvalho, neblina ou neve. O estudo da chuva \u00e9 importante para projetos hidrol\u00f3gicos de munic\u00edpios, sendo que o papel da infiltra\u00e7\u00e3o \u00e9 o mais importante entre as etapas do ciclo hidrol\u00f3gico, pois reabastece os aqu\u00edferos e diminui o escoamento superficial.\r\n<\/p><p>( ) O estudo da hidrologia exerce grande influ\u00eancia na escolha de fontes de abastecimento de \u00e1gua, em projetos de obras hidr\u00e1ulicas, de drenagem e irriga\u00e7\u00e3o do solo, de controle de inunda\u00e7\u00f5es, de aproveitamento hidroel\u00e9trico, de opera\u00e7\u00e3o de sistemas hidr\u00e1ulicos complexos.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":3148119,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":3148115,"corpo":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":3148116,"corpo":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":3148117,"corpo":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":3148118,"corpo":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V\u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":3148119,"corpo":"V\u2013 V \u2013 V \u2013 V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351043,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Saneamento","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Saneamento","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399681,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-saneamento"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/899698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de N\u00edvel T\u00e9cnico - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Saneamento","id":13573}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e1rea urbana de um munic\u00edpio do Paran\u00e1 localiza-se na conflu\u00eancia de dois rios principais, em fun\u00e7\u00e3o da qual foi dado o nome \u00e0 cidade. Nesse munic\u00edpio, pretende-se desativar a Esta\u00e7\u00e3o de Tratamento de Esgoto existente e implantar uma nova ETE, para atender 100% da \u00e1rea urbana, a ser instalada ap\u00f3s a uni\u00e3o dos rios que desaguam no rio principal. Por\u00e9m, para verificar se a efici\u00eancia do tipo de tratamento escolhido atender\u00e1 \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o vigente quanto ao padr\u00e3o de lan\u00e7amento, ser\u00e1 necess\u00e1rio avaliar qual ser\u00e1 o impacto do lan\u00e7amento do esgoto tratado nesse curso de \u00e1gua, por meio da equa\u00e7\u00e3o da mistura, ou seja, qual ser\u00e1 a concentra\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria org\u00e2nica (medida em demanda bioqu\u00edmica de oxig\u00eanio \u2013 DBO, dada em mg\/L) na mistura a jusante do lan\u00e7amento do efluente tratado da ETE. A vaz\u00e3o do Rio 1 \u00e9 de 30.000 m3\/d e a concentra\u00e7\u00e3o de DBO \u00e9 de 2 mg\/L; O Rio 2 possui vaz\u00e3o de 20.000 m3\/d e uma concentra\u00e7\u00e3o de DBO de 4 mg\/L. A vaz\u00e3o de projeto da ETE ser\u00e1 de 4.320 m3\/d e a concentra\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria org\u00e2nica no efluente tratado (prevista) \u00e9 de 60 mg\/L, considerando o limite m\u00e1ximo estabelecido pela Resolu\u00e7\u00e3o Estadual, que \u00e9 de 90 mg\/L. Os rios, segundo o enquadramento dado pela Portaria SUDERHSA, s\u00e3o de classe 3, ou seja, a DBO m\u00e1xima permitida \u00e9 de 10 mg\/L, ap\u00f3s mistura. Com base nos dados apresentados, a concentra\u00e7\u00e3o da mistura ap\u00f3s o ponto de lan\u00e7amento do efluente tratado na ETE seria de aproximadamente:","provas":[{"id":26845,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel T\u00e9cnico - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Saneamento","id":13573},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2017-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-tecnico-area-tecnico-em-saneamento","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel T\u00e9cnico - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Saneamento - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":899701,"hashId":"da3ddce8191cbc103738453f6946d235","enunciado":"<p>A \u00e1rea urbana de um munic\u00edpio do Paran\u00e1 localiza-se na conflu\u00eancia de dois rios principais, em fun\u00e7\u00e3o da qual foi dado o nome \u00e0 cidade. Nesse munic\u00edpio, pretende-se desativar a Esta\u00e7\u00e3o de Tratamento de Esgoto existente e implantar uma nova ETE, para atender 100% da \u00e1rea urbana, a ser instalada ap\u00f3s a uni\u00e3o dos rios que desaguam no rio principal. Por\u00e9m, para verificar se a efici\u00eancia do tipo de tratamento escolhido atender\u00e1 \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o vigente quanto ao padr\u00e3o de lan\u00e7amento, ser\u00e1 necess\u00e1rio avaliar qual ser\u00e1 o impacto do lan\u00e7amento do esgoto tratado nesse curso de \u00e1gua, por meio da equa\u00e7\u00e3o da mistura, ou seja, qual ser\u00e1 a concentra\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria org\u00e2nica (medida em demanda bioqu\u00edmica de oxig\u00eanio \u2013 DBO, dada em mg\/L) na mistura a jusante do lan\u00e7amento do efluente tratado da ETE. A vaz\u00e3o do Rio 1 \u00e9 de 30.000 m3\/d e a concentra\u00e7\u00e3o de DBO \u00e9 de 2 mg\/L; O Rio 2 possui vaz\u00e3o de 20.000 m3\/d e uma concentra\u00e7\u00e3o de DBO de 4 mg\/L. A vaz\u00e3o de projeto da ETE ser\u00e1 de 4.320 m3\/d e a concentra\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria org\u00e2nica no efluente tratado (prevista) \u00e9 de 60 mg\/L, considerando o limite m\u00e1ximo estabelecido pela Resolu\u00e7\u00e3o Estadual, que \u00e9 de 90 mg\/L. Os rios, segundo o enquadramento dado pela Portaria SUDERHSA, s\u00e3o de classe 3, ou seja, a DBO m\u00e1xima permitida \u00e9 de 10 mg\/L, ap\u00f3s mistura. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26845\/20.gif\"><\/p><p>Com base nos dados apresentados, a concentra\u00e7\u00e3o da mistura ap\u00f3s o ponto de lan\u00e7amento do efluente tratado na ETE seria de aproximadamente:<\/p>","resposta":3148130,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7,4 mg\/L, o que n\u00e3o impactaria a qualidade do rio, uma vez que o enquadramento \u00e9 classe 3.","id":3148130,"corpo":"7,4 mg\/L, o que n\u00e3o impactaria a qualidade do rio, uma vez que o enquadramento \u00e9 classe 3.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8,0 mg\/L, o que n\u00e3o impactaria a qualidade do rio, uma vez que o enquadramento \u00e9 classe 3.","id":3148131,"corpo":"8,0 mg\/L, o que n\u00e3o impactaria a qualidade do rio, uma vez que o enquadramento \u00e9 classe 3.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8,2 mg\/L, o que n\u00e3o impactaria a qualidade do rio, uma vez que o enquadramento \u00e9 classe 3.","id":3148132,"corpo":"8,2 mg\/L, o que n\u00e3o impactaria a qualidade do rio, uma vez que o enquadramento \u00e9 classe 3.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9,3 mg\/L, o que impactaria a qualidade do rio, uma vez que o enquadramento \u00e9 classe 3.","id":3148133,"corpo":"9,3 mg\/L, o que impactaria a qualidade do rio, uma vez que o enquadramento \u00e9 classe 3.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"11,5 mg\/L, o que impactaria a qualidade do rio, uma vez que o enquadramento \u00e9 classe 3.","id":3148134,"corpo":"11,5 mg\/L, o que impactaria a qualidade do rio, uma vez que o enquadramento \u00e9 classe 3.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351043,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Saneamento","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Saneamento","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399681,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-saneamento"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/899701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de N\u00edvel T\u00e9cnico - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Saneamento","id":13573}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de esgotamento sanit\u00e1rio de um munic\u00edpio localizado no oeste do estado do Paran\u00e1 atende, aproximadamente, 67,63% da popula\u00e7\u00e3o da sede municipal e \u00e9 formado por redes coletoras de esgoto divididas em 4 sub-bacias de esgotamento, devido \u00e0 topografia e hidrografia da regi\u00e3o, cinco esta\u00e7\u00f5es elevat\u00f3rias e uma esta\u00e7\u00e3o de tratamento. A vaz\u00e3o de tratamento de esgoto, atualmente, \u00e9 de 23 L\/s, mas possui vaz\u00e3o nominal de 30 L\/s. O sistema \u00e9 constitu\u00eddo por tratamento preliminar (gradeamento, desarenador e calha Parshall) e tratamento secund\u00e1rio (constitu\u00eddo por dois reatores tipo UASB, seguidos por um filtro percolador). A concentra\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria org\u00e2nica inicial (medida indiretamente por Demanda Qu\u00edmica de Oxig\u00eanio \u2013 DQO) \u00e9 de 400 mg\/L e a concentra\u00e7\u00e3o de DQO na sa\u00edda do UASB e do filtro percolador s\u00e3o, respectivamente, 100 mg\/L e 20 mg\/L. Com base nos dados apresentados, qual \u00e9 a efici\u00eancia de remo\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria org\u00e2nica (em %) do UASB, do filtro percolador e do conjunto (UASB + filtro)?","provas":[{"id":26845,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel T\u00e9cnico - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Saneamento","id":13573},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2017-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-tecnico-area-tecnico-em-saneamento","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel T\u00e9cnico - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Saneamento - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":899702,"hashId":"9438eaa2364aee2355f2318817b41796","enunciado":"<p>O sistema de esgotamento sanit\u00e1rio de um munic\u00edpio localizado no oeste do estado do Paran\u00e1 atende, aproximadamente, 67,63% da popula\u00e7\u00e3o da sede municipal e \u00e9 formado por redes coletoras de esgoto divididas em 4 sub-bacias de esgotamento, devido \u00e0 topografia e hidrografia da regi\u00e3o, cinco esta\u00e7\u00f5es elevat\u00f3rias e uma esta\u00e7\u00e3o de tratamento. A vaz\u00e3o de tratamento de esgoto, atualmente, \u00e9 de 23 L\/s, mas possui vaz\u00e3o nominal de 30 L\/s. O sistema \u00e9 constitu\u00eddo por tratamento preliminar (gradeamento, desarenador e calha Parshall) e tratamento secund\u00e1rio (constitu\u00eddo por dois reatores tipo UASB, seguidos por um filtro percolador). A concentra\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria org\u00e2nica inicial (medida indiretamente por Demanda Qu\u00edmica de Oxig\u00eanio \u2013 DQO) \u00e9 de 400 mg\/L e a concentra\u00e7\u00e3o de DQO na sa\u00edda do UASB e do filtro percolador s\u00e3o, respectivamente, 100 mg\/L e 20 mg\/L.\r\n<\/p><p>Com base nos dados apresentados, qual \u00e9 a efici\u00eancia de remo\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria org\u00e2nica (em %) do UASB, do filtro percolador e do conjunto (UASB + filtro)?<\/p>","resposta":3148137,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A efici\u00eancia de remo\u00e7\u00e3o do UASB \u00e9 de 70%, do filtro percolador \u00e9 de 80% e do conjunto \u00e9 de 90%.","id":3148135,"corpo":"A efici\u00eancia de remo\u00e7\u00e3o do UASB \u00e9 de 70%, do filtro percolador \u00e9 de 80% e do conjunto \u00e9 de 90%.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A efici\u00eancia de remo\u00e7\u00e3o do UASB \u00e9 de 75%, do filtro percolador \u00e9 de 75% e do conjunto \u00e9 de 85%.","id":3148136,"corpo":"A efici\u00eancia de remo\u00e7\u00e3o do UASB \u00e9 de 75%, do filtro percolador \u00e9 de 75% e do conjunto \u00e9 de 85%.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A efici\u00eancia de remo\u00e7\u00e3o do UASB \u00e9 de 75%, do filtro percolador \u00e9 de 80% e do conjunto \u00e9 de 95%.","id":3148137,"corpo":"A efici\u00eancia de remo\u00e7\u00e3o do UASB \u00e9 de 75%, do filtro percolador \u00e9 de 80% e do conjunto \u00e9 de 95%.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A efici\u00eancia de remo\u00e7\u00e3o do UASB \u00e9 de 75%, do filtro percolador \u00e9 de 85% e do conjunto \u00e9 de 95%.","id":3148138,"corpo":"A efici\u00eancia de remo\u00e7\u00e3o do UASB \u00e9 de 75%, do filtro percolador \u00e9 de 85% e do conjunto \u00e9 de 95%.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" A efici\u00eancia de remo\u00e7\u00e3o do UASB \u00e9 de 80%, do filtro percolador \u00e9 de 85% e do conjunto \u00e9 de 90%.","id":3148139,"corpo":" A efici\u00eancia de remo\u00e7\u00e3o do UASB \u00e9 de 80%, do filtro percolador \u00e9 de 85% e do conjunto \u00e9 de 90%.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351043,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Saneamento","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Saneamento","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399681,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-saneamento"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/899702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de N\u00edvel T\u00e9cnico - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Saneamento","id":13573}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos envolve o monitoramento e a avalia\u00e7\u00e3o de sua qualidade ao longo dos rios, estabelecendo metas e controlando as descargas de poluentes, de forma que um n\u00edvel aceit\u00e1vel de qualidade da \u00e1gua seja mantido. A compreens\u00e3o da autodepura\u00e7\u00e3o dos corpos de \u00e1gua constitui em elemento b\u00e1sico para a ado\u00e7\u00e3o dessas medidas e a\u00e7\u00f5es\u201d. (Andrade, 2010) Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 autodepura\u00e7\u00e3o de corpos de \u00e1gua, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas. ( ) A autodepura\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo natural, no qual cargas poluidoras de origem org\u00e2nica lan\u00e7adas em um corpo de \u00e1gua s\u00e3o neutralizadas, podendo ser entendida como um fen\u00f4meno de sucess\u00e3o ecol\u00f3gica. ( ) O processo de autodepura\u00e7\u00e3o se desenvolve ao longo do tempo e da dire\u00e7\u00e3o longitudinal do curso de \u00e1gua, em est\u00e1gios de sucess\u00e3o ecol\u00f3gica, que s\u00e3o fisicamente identificados por trechos, divididos em zona de \u00e1guas limpas, zona de decomposi\u00e7\u00e3o ativa e zona de recupera\u00e7\u00e3o. ( ) A zona de \u00e1guas limpas est\u00e1 localizada em regi\u00e3o \u00e0 montante do lan\u00e7amento do efluente (caso n\u00e3o exista polui\u00e7\u00e3o anterior) e tamb\u00e9m ap\u00f3s a zona de recupera\u00e7\u00e3o. Essa regi\u00e3o \u00e9 caracterizada por elevada concentra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio dissolvido e vida aqu\u00e1tica superior. ( ) A zona de decomposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 localizada \u00e0 jusante do ponto de lan\u00e7amento, sendo caracterizada por uma diminui\u00e7\u00e3o inicial na concentra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio dissolvido e presen\u00e7a de organismos mais resistentes. Trata-se de regi\u00e3o onde a concentra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio dissolvido atinge o valor m\u00ednimo e em cuja vida aqu\u00e1tica predominam bact\u00e9rias e fungos (anaer\u00f3bios). Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":26845,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel T\u00e9cnico - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Saneamento","id":13573},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2017-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-tecnico-area-tecnico-em-saneamento","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel T\u00e9cnico - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Saneamento - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":899703,"hashId":"1e6dcd94fe6b57bed13ca4bb90752ca5","enunciado":"<p>\u201cA prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos envolve o monitoramento e a avalia\u00e7\u00e3o de sua qualidade ao longo dos rios, estabelecendo metas e controlando as descargas de poluentes, de forma que um n\u00edvel aceit\u00e1vel de qualidade da \u00e1gua seja mantido. A compreens\u00e3o da autodepura\u00e7\u00e3o dos corpos de \u00e1gua constitui em elemento b\u00e1sico para a ado\u00e7\u00e3o dessas medidas e a\u00e7\u00f5es\u201d. (Andrade, 2010)\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 autodepura\u00e7\u00e3o de corpos de \u00e1gua, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas.\r\n<\/p><p>( ) A autodepura\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo natural, no qual cargas poluidoras de origem org\u00e2nica lan\u00e7adas em um corpo de \u00e1gua s\u00e3o neutralizadas, podendo ser entendida como um fen\u00f4meno de sucess\u00e3o ecol\u00f3gica.<\/p><p>\r\n( ) O processo de autodepura\u00e7\u00e3o se desenvolve ao longo do tempo e da dire\u00e7\u00e3o longitudinal do curso de \u00e1gua, em est\u00e1gios de sucess\u00e3o ecol\u00f3gica, que s\u00e3o fisicamente identificados por trechos, divididos em zona de \u00e1guas limpas, zona de decomposi\u00e7\u00e3o ativa e zona de recupera\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>( ) A zona de \u00e1guas limpas est\u00e1 localizada em regi\u00e3o \u00e0 montante do lan\u00e7amento do efluente (caso n\u00e3o exista polui\u00e7\u00e3o anterior) e tamb\u00e9m ap\u00f3s a zona de recupera\u00e7\u00e3o. Essa regi\u00e3o \u00e9 caracterizada por elevada concentra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio dissolvido e vida aqu\u00e1tica superior.<\/p><p>\r\n( ) A zona de decomposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 localizada \u00e0 jusante do ponto de lan\u00e7amento, sendo caracterizada por uma diminui\u00e7\u00e3o inicial na concentra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio dissolvido e presen\u00e7a de organismos mais resistentes. Trata-se de regi\u00e3o onde a concentra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio dissolvido atinge o valor m\u00ednimo e em cuja vida aqu\u00e1tica predominam bact\u00e9rias e fungos (anaer\u00f3bios).<\/p><p>\r\nAssinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":3148144,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":3148140,"corpo":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":3148141,"corpo":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":3148142,"corpo":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":3148143,"corpo":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":3148144,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351043,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Saneamento","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Saneamento","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399681,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-saneamento"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/899703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de N\u00edvel T\u00e9cnico - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Saneamento","id":13573}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O destino final dos res\u00edduos produzidos nos sistemas de tratamento de \u00e1gua e esgotos \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o mundial. Embora a maioria dos pa\u00edses desenvolvidos j\u00e1 tenha adequado seus sistemas para gerenciar os res\u00edduos produzidos no processo de tratamento, atualmente, um grande n\u00famero de esta\u00e7\u00f5es de tratamento de \u00e1gua ainda lan\u00e7a esse material diretamente nos cursos de \u00e1gua. Essa atividade acarreta impactos ambientais significativos, que t\u00eam levado os \u00f3rg\u00e3os ambientais a exigirem das operadoras a implanta\u00e7\u00e3o de alternativas de disposi\u00e7\u00e3o desse res\u00edduo, principalmente lodo de ETAs. Quanto ao lodo de esta\u00e7\u00f5es de tratamento de esgoto, as alternativas s\u00e3o mais simples, pois as propriedades do lodo de esgoto s\u00e3o semelhantes \u00e0s de outros produtos org\u00e2nicos, res\u00edduos org\u00e2nicos dom\u00e9sticos, de estercos su\u00edno, bovino e av\u00edcola. (Andreoli, 2001) Sobre lodo gerado em esta\u00e7\u00f5es de tratamento de esgoto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":26845,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel T\u00e9cnico - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Saneamento","id":13573},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2017-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-tecnico-area-tecnico-em-saneamento","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel T\u00e9cnico - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Saneamento - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":899704,"hashId":"58c7c7c2790a2a6346e88671cc60343a","enunciado":"<p>O destino final dos res\u00edduos produzidos nos sistemas de tratamento de \u00e1gua e esgotos \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o mundial. Embora a maioria dos pa\u00edses desenvolvidos j\u00e1 tenha adequado seus sistemas para gerenciar os res\u00edduos produzidos no processo de tratamento, atualmente, um grande n\u00famero de esta\u00e7\u00f5es de tratamento de \u00e1gua ainda lan\u00e7a esse material diretamente nos cursos de \u00e1gua. Essa atividade acarreta impactos ambientais significativos, que t\u00eam levado os \u00f3rg\u00e3os ambientais a exigirem das operadoras a implanta\u00e7\u00e3o de alternativas de disposi\u00e7\u00e3o desse res\u00edduo, principalmente lodo de ETAs. Quanto ao lodo de esta\u00e7\u00f5es de tratamento de esgoto, as alternativas s\u00e3o mais simples, pois as propriedades do lodo de esgoto s\u00e3o semelhantes \u00e0s de outros produtos org\u00e2nicos, res\u00edduos org\u00e2nicos dom\u00e9sticos, de estercos su\u00edno, bovino e av\u00edcola. (Andreoli, 2001)\r\n<\/p><p>Sobre lodo gerado em esta\u00e7\u00f5es de tratamento de esgoto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3148149,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entre as alternativas de destina\u00e7\u00e3o final para o lodo de ETA, a mais utilizada \u00e9 a disposi\u00e7\u00e3o em aterros industriais, sendo proibida a aplica\u00e7\u00e3o controlada no solo e a reciclagem, em que os res\u00edduos reutilizados podem gerar algum dano \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.","id":3148145,"corpo":"Entre as alternativas de destina\u00e7\u00e3o final para o lodo de ETA, a mais utilizada \u00e9 a disposi\u00e7\u00e3o em aterros industriais, sendo proibida a aplica\u00e7\u00e3o controlada no solo e a reciclagem, em que os res\u00edduos reutilizados podem gerar algum dano \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entre as op\u00e7\u00f5es de disposi\u00e7\u00e3o final do lodo de esgoto, o aterro sanit\u00e1rio \u00e9 o mais recomendado, pois os usos agr\u00edcolas s\u00e3o restritos, por n\u00e3o ser uma solu\u00e7\u00e3o considerada vi\u00e1vel do ponto de vista econ\u00f4mico e ambiental. Tamb\u00e9m podem ser digeridos em sistemas anaer\u00f3bios.","id":3148146,"corpo":"Entre as op\u00e7\u00f5es de disposi\u00e7\u00e3o final do lodo de esgoto, o aterro sanit\u00e1rio \u00e9 o mais recomendado, pois os usos agr\u00edcolas s\u00e3o restritos, por n\u00e3o ser uma solu\u00e7\u00e3o considerada vi\u00e1vel do ponto de vista econ\u00f4mico e ambiental. Tamb\u00e9m podem ser digeridos em sistemas anaer\u00f3bios.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A quantidade de pat\u00f3genos \u00e9 alta no lodo, e sempre se recomenda uma desinfec\u00e7\u00e3o com cloro.","id":3148147,"corpo":"A quantidade de pat\u00f3genos \u00e9 alta no lodo, e sempre se recomenda uma desinfec\u00e7\u00e3o com cloro.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O estabelecimento de concentra\u00e7\u00f5es m\u00e1ximas de coliformes fecais em lodos de esgoto tem sido crit\u00e9rio mundialmente utilizado para se permitir o uso agr\u00edcola desse material, sendo o crit\u00e9rio utilizado pela Portaria CONAMA n\u00ba 375\/2006.","id":3148148,"corpo":"O estabelecimento de concentra\u00e7\u00f5es m\u00e1ximas de coliformes fecais em lodos de esgoto tem sido crit\u00e9rio mundialmente utilizado para se permitir o uso agr\u00edcola desse material, sendo o crit\u00e9rio utilizado pela Portaria CONAMA n\u00ba 375\/2006.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para o des\u00e1gue do lodo de ETE, s\u00e3o mais utilizados os leitos de secagem, e para lodos de ETA s\u00e3o mais aplicadas as lagoas de decanta\u00e7\u00e3o, principalmente para sistemas pequenos que atendam popula\u00e7\u00f5es de at\u00e9 20.000 habitantes. Em ambos os casos podem ser aplicados adensadores, seguidos de centr\u00edfugas, prensa desaguadora ou filtro-prensa.","id":3148149,"corpo":"Para o des\u00e1gue do lodo de ETE, s\u00e3o mais utilizados os leitos de secagem, e para lodos de ETA s\u00e3o mais aplicadas as lagoas de decanta\u00e7\u00e3o, principalmente para sistemas pequenos que atendam popula\u00e7\u00f5es de at\u00e9 20.000 habitantes. Em ambos os casos podem ser aplicados adensadores, seguidos de centr\u00edfugas, prensa desaguadora ou filtro-prensa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351043,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Saneamento","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Saneamento","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399681,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-saneamento"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/899704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de N\u00edvel T\u00e9cnico - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Saneamento","id":13573}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A separa\u00e7\u00e3o de part\u00edculas de um fluido nos processos de sedimenta\u00e7\u00e3o ocorre pela a\u00e7\u00e3o da gravidade sobre as part\u00edculas. No tratamento de \u00e1gua e, principalmente no esgoto, a sedimenta\u00e7\u00e3o est\u00e1 presente em diferentes unidades que comp\u00f5em o sistema de tratamento. Mas a separa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m pode ocorrer por processos de flota\u00e7\u00e3o, uma t\u00e9cnica de separa\u00e7\u00e3o de misturas que consiste na introdu\u00e7\u00e3o de bolhas de ar em uma suspens\u00e3o de part\u00edculas. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s unidades de sedimenta\u00e7\u00e3o e flota\u00e7\u00e3o, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas. ( ) A sedimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 classificada como discreta, floculenta, em massa ou por zona e por compress\u00e3o, ou seja, tipo 1, 2, 3 e 4. Na sedimenta\u00e7\u00e3o tipo 1, as part\u00edculas permanecem com dimens\u00e3o constante e velocidade vari\u00e1vel ao longo do processo de sedimenta\u00e7\u00e3o; na tipo 2, as part\u00edculas se aglomeram por meio da flocula\u00e7\u00e3o e sua dimens\u00e3o e velocidade se mant\u00eam constantes longo do processo; na tipo 3, as part\u00edculas sedimentam em massa pela intera\u00e7\u00e3o que ocorre entre as part\u00edculas; e na tipo 4, as part\u00edculas se compactam como lodo, uma camada comprimindo a outra. ( ) A sedimenta\u00e7\u00e3o tipo 1 \u00e9 predominante nas unidades de decanta\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria em ETE e n\u00e3o acontecem nos decantadores convencionais em ETA. A tipo 2 \u00e9 predominante em decantadores convencionais ou de alta taxa em sistemas de abastecimento de \u00e1gua. A sedimenta\u00e7\u00e3o tipo 3 \u00e9 comum em decantadores secund\u00e1rios de esgoto e no fundo dos decantadores convencionais de \u00e1gua. A tipo 4 acontece predominantemente nos desarenadores e adensadores de lodo. ( ) A escolha do processo de flota\u00e7\u00e3o se d\u00e1 em fun\u00e7\u00e3o do que se quer remover, ou seja, do tamanho da part\u00edcula. Em abastecimento de \u00e1gua e esgoto, \u00e9 mais utilizada a flota\u00e7\u00e3o por ar dissolvido. Entretanto os mecanismos mais importantes no dimensionamento e controle s\u00e3o a forma\u00e7\u00e3o da bolha, a forma\u00e7\u00e3o do agregado est\u00e1vel, a velocidade de ascens\u00e3o e a rela\u00e7\u00e3o ar e s\u00f3lido. ( ) No laborat\u00f3rio, os procedimentos de an\u00e1lises importantes durante a opera\u00e7\u00e3o dos sistemas de sedimenta\u00e7\u00e3o ou flota\u00e7\u00e3o, que dever\u00e3o ser realizados periodicamente ao longo do dia, s\u00e3o o Jar-teste e o Flota-teste, respectivamente. A vantagem do sistema de flota\u00e7\u00e3o quando comparado ao processo de sedimenta\u00e7\u00e3o, em sistemas de abastecimento de \u00e1gua, est\u00e1 relacionada ao tamanho da \u00e1rea da unidade (menor), ao tempo de deten\u00e7\u00e3o, \u00e0 qualidade do lodo (mais espesso) e \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o de coagulante, que pode chegar a 20%. Por\u00e9m o custo associado \u00e0 constru\u00e7\u00e3o, opera\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o \u00e9 a grande desvantagem, al\u00e9m de necessitar de m\u00e3o de obra especializada, em fun\u00e7\u00e3o das dificuldades na opera\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":26845,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel T\u00e9cnico - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Saneamento","id":13573},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2017-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-tecnico-area-tecnico-em-saneamento","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel T\u00e9cnico - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Saneamento - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":899707,"hashId":"78839b2d3242a14f47eee5b4de35507f","enunciado":"<p>A separa\u00e7\u00e3o de part\u00edculas de um fluido nos processos de sedimenta\u00e7\u00e3o ocorre pela a\u00e7\u00e3o da gravidade sobre as part\u00edculas. No tratamento de \u00e1gua e, principalmente no esgoto, a sedimenta\u00e7\u00e3o est\u00e1 presente em diferentes unidades que comp\u00f5em o sistema de tratamento. Mas a separa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m pode ocorrer por processos de flota\u00e7\u00e3o, uma t\u00e9cnica de separa\u00e7\u00e3o de misturas que consiste na introdu\u00e7\u00e3o de bolhas de ar em uma suspens\u00e3o de part\u00edculas.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s unidades de sedimenta\u00e7\u00e3o e flota\u00e7\u00e3o, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas.<\/p><p>\r\n( ) A sedimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 classificada como discreta, floculenta, em massa ou por zona e por compress\u00e3o, ou seja, tipo 1, 2, 3 e 4. Na sedimenta\u00e7\u00e3o tipo 1, as part\u00edculas permanecem com dimens\u00e3o constante e velocidade vari\u00e1vel ao longo do processo de sedimenta\u00e7\u00e3o; na tipo 2, as part\u00edculas se aglomeram por meio da flocula\u00e7\u00e3o e sua dimens\u00e3o e velocidade se mant\u00eam constantes longo do processo; na tipo 3, as part\u00edculas sedimentam em massa pela intera\u00e7\u00e3o que ocorre entre as part\u00edculas; e na tipo 4, as part\u00edculas se compactam como lodo, uma camada comprimindo a outra.<\/p><p>\r\n( ) A sedimenta\u00e7\u00e3o tipo 1 \u00e9 predominante nas unidades de decanta\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria em ETE e n\u00e3o acontecem nos decantadores convencionais em ETA. A tipo 2 \u00e9 predominante em decantadores convencionais ou de alta taxa em sistemas de abastecimento de \u00e1gua. A sedimenta\u00e7\u00e3o tipo 3 \u00e9 comum em decantadores secund\u00e1rios de esgoto e no fundo dos decantadores convencionais de \u00e1gua. A tipo 4 acontece predominantemente nos desarenadores e adensadores de lodo.\r\n<\/p><p>( ) A escolha do processo de flota\u00e7\u00e3o se d\u00e1 em fun\u00e7\u00e3o do que se quer remover, ou seja, do tamanho da part\u00edcula. Em abastecimento de \u00e1gua e esgoto, \u00e9 mais utilizada a flota\u00e7\u00e3o por ar dissolvido. Entretanto os mecanismos mais importantes no dimensionamento e controle s\u00e3o a forma\u00e7\u00e3o da bolha, a forma\u00e7\u00e3o do agregado est\u00e1vel, a velocidade de ascens\u00e3o e a rela\u00e7\u00e3o ar e s\u00f3lido.\r\n<\/p><p>( ) No laborat\u00f3rio, os procedimentos de an\u00e1lises importantes durante a opera\u00e7\u00e3o dos sistemas de sedimenta\u00e7\u00e3o ou flota\u00e7\u00e3o, que dever\u00e3o ser realizados periodicamente ao longo do dia, s\u00e3o o Jar-teste e o Flota-teste, respectivamente. A vantagem do sistema de flota\u00e7\u00e3o quando comparado ao processo de sedimenta\u00e7\u00e3o, em sistemas de abastecimento de \u00e1gua, est\u00e1 relacionada ao tamanho da \u00e1rea da unidade (menor), ao tempo de deten\u00e7\u00e3o, \u00e0 qualidade do lodo (mais espesso) e \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o de coagulante, que pode chegar a 20%. Por\u00e9m o custo associado \u00e0 constru\u00e7\u00e3o, opera\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o \u00e9 a grande desvantagem, al\u00e9m de necessitar de m\u00e3o de obra especializada, em fun\u00e7\u00e3o das dificuldades na opera\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":3148160,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":3148160,"corpo":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V\u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":3148161,"corpo":"V\u2013 F \u2013 F \u2013 V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":3148162,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":3148163,"corpo":" F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":3148164,"corpo":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351043,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Saneamento","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Saneamento","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399681,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-saneamento"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/899707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de N\u00edvel T\u00e9cnico - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Saneamento","id":13573}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 1\u00ba de maio de 1943, o Decreto-Lei n\u00ba 5.452 aprovou a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, sendo o cap\u00edtulo V relativo \u00e0 seguran\u00e7a e medicina do trabalho (alterado pela Lei n\u00ba 6.514, de 22 de dezembro de 1977). Mas a Portaria n\u00ba 3.214 do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego s\u00f3 entrou em vigor em junho 1978, aprovando 28 normas regulamentadoras (NR) relativas \u00e0 Seguran\u00e7a e Medicina do Trabalho, com o objetivo de padronizar, fiscalizar e fornecer orienta\u00e7\u00f5es sobre procedimentos obrigat\u00f3rios relacionados \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 medicina do trabalho, que atualmente s\u00e3o 36. Quanto \u00e0s normas regulamentadoras para trabalhos em altura e em ambientes confinados, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":26845,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel T\u00e9cnico - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Saneamento","id":13573},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2017-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-tecnico-area-tecnico-em-saneamento","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel T\u00e9cnico - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Saneamento - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":899711,"hashId":"6151c1db4184c1a401ceab675f939543","enunciado":"<p>Em 1\u00ba de maio de 1943, o Decreto-Lei n\u00ba 5.452 aprovou a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, sendo o cap\u00edtulo V relativo \u00e0 seguran\u00e7a e medicina do trabalho (alterado pela Lei n\u00ba 6.514, de 22 de dezembro de 1977). Mas a Portaria n\u00ba 3.214 do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego s\u00f3 entrou em vigor em junho 1978, aprovando 28 normas regulamentadoras (NR) relativas \u00e0 Seguran\u00e7a e Medicina do Trabalho, com o objetivo de padronizar, fiscalizar e fornecer orienta\u00e7\u00f5es sobre procedimentos obrigat\u00f3rios relacionados \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 medicina do trabalho, que atualmente s\u00e3o 36.\r\n<\/p><p>Quanto \u00e0s normas regulamentadoras para trabalhos em altura e em ambientes confinados, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":3148181,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A NR 35 tem como objetivo estabelecer os procedimentos necess\u00e1rios para a realiza\u00e7\u00e3o de trabalhos em altura, visando garantir seguran\u00e7a e integridade f\u00edsica dos colaboradores e empresas de terceiros (contratadas) que realizam esse tipo de trabalho e a prote\u00e7\u00e3o dos que transitam nas \u00e1reas pr\u00f3ximas.","id":3148180,"corpo":"A NR 35 tem como objetivo estabelecer os procedimentos necess\u00e1rios para a realiza\u00e7\u00e3o de trabalhos em altura, visando garantir seguran\u00e7a e integridade f\u00edsica dos colaboradores e empresas de terceiros (contratadas) que realizam esse tipo de trabalho e a prote\u00e7\u00e3o dos que transitam nas \u00e1reas pr\u00f3ximas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 considerado trabalho em altura toda atividade executada acima de 3 metros do piso de refer\u00eancia, sendo obrigat\u00f3rio o uso de luvas, bota de seguran\u00e7a, cinto de paraquedista, cal\u00e7a, \u00f3culos e capacete.","id":3148181,"corpo":"\u00c9 considerado trabalho em altura toda atividade executada acima de 3 metros do piso de refer\u00eancia, sendo obrigat\u00f3rio o uso de luvas, bota de seguran\u00e7a, cinto de paraquedista, cal\u00e7a, \u00f3culos e capacete.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A NR 33 tem como objetivo estabelecer os requisitos m\u00ednimos para a identifica\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os confinados e o reconhecimento, avalia\u00e7\u00e3o, monitoramento e controle de riscos existentes, de forma a garantir permanentemente a seguran\u00e7a e sa\u00fade dos trabalhadores que interagem direta ou indiretamente nesses espa\u00e7os confinados.","id":3148182,"corpo":"<p align=\"justify\">A NR 33 tem como objetivo estabelecer os requisitos m\u00ednimos para a identifica\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os confinados e o reconhecimento, avalia\u00e7\u00e3o, monitoramento e controle de riscos existentes, de forma a garantir permanentemente a seguran\u00e7a e sa\u00fade dos trabalhadores que interagem direta ou indiretamente nesses espa\u00e7os confinados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Espa\u00e7os confinados s\u00e3o qualquer \u00e1rea ou ambiente n\u00e3o projetado para ocupa\u00e7\u00e3o humana cont\u00ednua, que possua meios limitados de entrada e sa\u00edda, cuja ventila\u00e7\u00e3o existente \u00e9 insuficiente para remover contaminantes ou onde possa existir a defici\u00eancia ou equipamento de oxig\u00eanio. S\u00e3o exemplos de espa\u00e7os confinados em sistemas de abastecimento de \u00e1gua e esgoto: galerias, tubula\u00e7\u00f5es, reatores, silos, tanques de armazenamento, po\u00e7os de visitas e reservat\u00f3rios de distribui\u00e7\u00e3o.","id":3148183,"corpo":"Espa\u00e7os confinados s\u00e3o qualquer \u00e1rea ou ambiente n\u00e3o projetado para ocupa\u00e7\u00e3o humana cont\u00ednua, que possua meios limitados de entrada e sa\u00edda, cuja ventila\u00e7\u00e3o existente \u00e9 insuficiente para remover contaminantes ou onde possa existir a defici\u00eancia ou equipamento de oxig\u00eanio. S\u00e3o exemplos de espa\u00e7os confinados em sistemas de abastecimento de \u00e1gua e esgoto: galerias, tubula\u00e7\u00f5es, reatores, silos, tanques de armazenamento, po\u00e7os de visitas e reservat\u00f3rios de distribui\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os equipamentos para espa\u00e7os confinados s\u00e3o: luvas de raspa, cal\u00e7ados de seguran\u00e7a, trava de seguran\u00e7a, capacete com jugular, respiradores e cinto de seguran\u00e7a tipo paraquedista. Tamb\u00e9m s\u00e3o obrigat\u00f3rios os equipamentos de sondagem inicial e monitora\u00e7\u00e3o cont\u00ednua da atmosfera, equipamento de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica para obter condi\u00e7\u00f5es de entrada aceit\u00e1veis, por meio de insuflamento e\/ou exaust\u00e3o de ar e equipamentos de comunica\u00e7\u00e3o (todos os equipamentos dever\u00e3o ser calibrados e testados antes do uso, aprovado por \u00f3rg\u00e3os credenciados da INMETRO).","id":3148184,"corpo":"Os equipamentos para espa\u00e7os confinados s\u00e3o: luvas de raspa, cal\u00e7ados de seguran\u00e7a, trava de seguran\u00e7a, capacete com jugular, respiradores e cinto de seguran\u00e7a tipo paraquedista. Tamb\u00e9m s\u00e3o obrigat\u00f3rios os equipamentos de sondagem inicial e monitora\u00e7\u00e3o cont\u00ednua da atmosfera, equipamento de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica para obter condi\u00e7\u00f5es de entrada aceit\u00e1veis, por meio de insuflamento e\/ou exaust\u00e3o de ar e equipamentos de comunica\u00e7\u00e3o (todos os equipamentos dever\u00e3o ser calibrados e testados antes do uso, aprovado por \u00f3rg\u00e3os credenciados da INMETRO).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351044,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 35 - Trabalho em Altura","oab":false,"nome":"NR 35 - Trabalho em Altura","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397952,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-35-trabalho-em-altura"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/899711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de N\u00edvel T\u00e9cnico - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Saneamento","id":13573}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desde 1912, o sistema de coleta de esgoto do tipo separador absoluto \u00e9 obrigat\u00f3rio no Brasil. Esse sistema foi projetado pelo engenheiro George Waring em 1879, para a cidade de Memphis, no Tennessee (EUA). Esse sistema foi aplicado em 1905 na cidade de Santos. Por\u00e9m, atualmente, somente 50,3% da popula\u00e7\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 rede coletora de esgoto e, do que \u00e9 coletado, apenas 42,67% s\u00e3o tratados. Um dos problemas destacados para a n\u00e3o implanta\u00e7\u00e3o do sistema de coleta e transporte \u00e9 o custo, que pode chegar a 70% do custo total do sistema de esgotamento sanit\u00e1rio. A norma NBR 9649 (ABNT, 1986) \u2013 \u201cProjetos de redes coletoras de esgoto sanit\u00e1rio\u201d \u2013 regulamenta as condi\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas necess\u00e1rias nas redes coletoras de esgoto. Com base nos sistemas de coleta e transporte de esgoto sanit\u00e1rio, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":26845,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel T\u00e9cnico - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Saneamento","id":13573},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2017-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-tecnico-area-tecnico-em-saneamento","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel T\u00e9cnico - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Saneamento - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":899713,"hashId":"25c6daa49e6b3069c62ec34b90dcab5f","enunciado":"<p>Desde 1912, o sistema de coleta de esgoto do tipo separador absoluto \u00e9 obrigat\u00f3rio no Brasil. Esse sistema foi projetado pelo engenheiro George Waring em 1879, para a cidade de Memphis, no Tennessee (EUA). Esse sistema foi aplicado em 1905 na cidade de Santos. Por\u00e9m, atualmente, somente 50,3% da popula\u00e7\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 rede coletora de esgoto e, do que \u00e9 coletado, apenas 42,67% s\u00e3o tratados. Um dos problemas destacados para a n\u00e3o implanta\u00e7\u00e3o do sistema de coleta e transporte \u00e9 o custo, que pode chegar a 70% do custo total do sistema de esgotamento sanit\u00e1rio. A norma NBR 9649 (ABNT, 1986) \u2013 \u201cProjetos de redes coletoras de esgoto sanit\u00e1rio\u201d \u2013 regulamenta as condi\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas necess\u00e1rias nas redes coletoras de esgoto.\r\n<\/p><p>Com base nos sistemas de coleta e transporte de esgoto sanit\u00e1rio, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3148193,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sistema de coleta de esgoto sanit\u00e1rio considera bacia de contribui\u00e7\u00e3o (ou bacia sanit\u00e1ria) a \u00e1rea a ser esgotada que contribui com o fluxo dos esgotos por gravidade para um mesmo ponto. \u00c9 constitu\u00eddo de rede coletora, emiss\u00e1rio e esta\u00e7\u00e3o elevat\u00f3ria de esgotos.","id":3148190,"corpo":"O sistema de coleta de esgoto sanit\u00e1rio considera bacia de contribui\u00e7\u00e3o (ou bacia sanit\u00e1ria) a \u00e1rea a ser esgotada que contribui com o fluxo dos esgotos por gravidade para um mesmo ponto. \u00c9 constitu\u00eddo de rede coletora, emiss\u00e1rio e esta\u00e7\u00e3o elevat\u00f3ria de esgotos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os coletores de esgotos funcionam com escoamento for\u00e7ado, trabalhando em se\u00e7\u00f5es plenas de tubula\u00e7\u00f5es fechadas. O escoamento do esgoto em um conduto \u00e9 admitido, para efeitos de c\u00e1lculo, em regime permanente e uniforme. N\u00e3o h\u00e1 conex\u00e3o entre tubos, sendo utilizados acess\u00f3rios, como po\u00e7os de visita e tubo de inspe\u00e7\u00e3o e limpeza.","id":3148191,"corpo":"Os coletores de esgotos funcionam com escoamento for\u00e7ado, trabalhando em se\u00e7\u00f5es plenas de tubula\u00e7\u00f5es fechadas. O escoamento do esgoto em um conduto \u00e9 admitido, para efeitos de c\u00e1lculo, em regime permanente e uniforme. N\u00e3o h\u00e1 conex\u00e3o entre tubos, sendo utilizados acess\u00f3rios, como po\u00e7os de visita e tubo de inspe\u00e7\u00e3o e limpeza.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A vaz\u00e3o m\u00ednima a ser admitida \u00e9 de 1,5 L\/s, considerando que ao menos uma vez no dia haver\u00e1 uma descarga sanit\u00e1ria. O di\u00e2metro m\u00ednimo das redes coletoras \u00e9 de 50 mm.","id":3148192,"corpo":"A vaz\u00e3o m\u00ednima a ser admitida \u00e9 de 1,5 L\/s, considerando que ao menos uma vez no dia haver\u00e1 uma descarga sanit\u00e1ria. O di\u00e2metro m\u00ednimo das redes coletoras \u00e9 de 50 mm.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O par\u00e2metro mais importante a ser considerado, ou que permitir\u00e1 a autolimpeza dos coletores, \u00e9 a tens\u00e3o trativa, definida como uma tens\u00e3o tangencial exercida sobre a parede do conduto pelo l\u00edquido em escoamento, devendo ser maior que 1 Pa para redes coletoras.","id":3148193,"corpo":"O par\u00e2metro mais importante a ser considerado, ou que permitir\u00e1 a autolimpeza dos coletores, \u00e9 a tens\u00e3o trativa, definida como uma tens\u00e3o tangencial exercida sobre a parede do conduto pelo l\u00edquido em escoamento, devendo ser maior que 1 Pa para redes coletoras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A declividade m\u00ednima \u00e9 de 0,5%, com velocidade m\u00ednima de 0,6 m\/s e m\u00e1xima de 5 m\/s.","id":3148194,"corpo":"A declividade m\u00ednima \u00e9 de 0,5%, com velocidade m\u00ednima de 0,6 m\/s e m\u00e1xima de 5 m\/s.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351044,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/899713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de N\u00edvel T\u00e9cnico - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Saneamento","id":13573}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de abastecimento de \u00e1gua de Foz do Igua\u00e7u \u00e9 concedido \u00e0 Companhia de Saneamento do Paran\u00e1 (SANEPAR) e abastece 96.237 economias em 78.287 liga\u00e7\u00f5es, com taxa de ocupa\u00e7\u00e3o 2,74 habitantes\/resid\u00eancia (IBGE, 2010). O volume m\u00e9dio de capta\u00e7\u00e3o \u00e9 2.201.956 m3 por m\u00eas, o volume produzido m\u00e9dio mensal (que sai da ETA) \u00e9 de 2.097.099 m3 e o micromedido (medidos por hidr\u00f4metros) \u00e9 de 1.501.662 m3 por m\u00eas (considerando 1 m\u00eas de 30 dias), distribu\u00eddos por meio de 1.424.642 m de rede (SNIS, 2015). Na distribui\u00e7\u00e3o h\u00e1 perdas de \u00e1gua, tamb\u00e9m chamadas de volumes n\u00e3o contabilizados, relacionadas a diferentes fatores f\u00edsicos ou n\u00e3o. Uma das formas de representar as perdas \u00e9 em %, denominada \u00edndice de perdas. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":26845,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel T\u00e9cnico - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Saneamento","id":13573},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2017-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-tecnico-area-tecnico-em-saneamento","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel T\u00e9cnico - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Saneamento - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":899714,"hashId":"26d214766908075d1b89d3996b33d2ac","enunciado":"<p>O sistema de abastecimento de \u00e1gua de Foz do Igua\u00e7u \u00e9 concedido \u00e0 Companhia de Saneamento do Paran\u00e1 (SANEPAR) e abastece 96.237 economias em 78.287 liga\u00e7\u00f5es, com taxa de ocupa\u00e7\u00e3o 2,74 habitantes\/resid\u00eancia (IBGE, 2010). O volume m\u00e9dio de capta\u00e7\u00e3o \u00e9 2.201.956 m3 por m\u00eas, o volume produzido m\u00e9dio mensal (que sai da ETA) \u00e9 de 2.097.099 m3 e o micromedido (medidos por hidr\u00f4metros) \u00e9 de 1.501.662 m3 por m\u00eas (considerando 1 m\u00eas de 30 dias), distribu\u00eddos por meio de 1.424.642 m de rede (SNIS, 2015). Na distribui\u00e7\u00e3o h\u00e1 perdas de \u00e1gua, tamb\u00e9m chamadas de volumes n\u00e3o contabilizados, relacionadas a diferentes fatores f\u00edsicos ou n\u00e3o. Uma das formas de representar as perdas \u00e9 em %, denominada \u00edndice de perdas.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3148195,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O \u00edndice de perdas (IP) \u00e9 de 28,4% e o per capita efetivo \u00e9 de 192,5 L\/hab dia.","id":3148195,"corpo":"O \u00edndice de perdas (IP) \u00e9 de 28,4% e o per capita efetivo \u00e9 de 192,5 L\/hab dia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O \u00edndice de perdas (IP) \u00e9 de 28,4% e o per capita efetivo \u00e9 de 221,38 L\/hab dia.","id":3148196,"corpo":"O \u00edndice de perdas (IP) \u00e9 de 28,4% e o per capita efetivo \u00e9 de 221,38 L\/hab dia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O \u00edndice de perdas (IP) \u00e9 de 28,4% e o per capita efetivo \u00e9 de 342,17 L\/hab dia.","id":3148197,"corpo":"O \u00edndice de perdas (IP) \u00e9 de 28,4% e o per capita efetivo \u00e9 de 342,17 L\/hab dia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O \u00edndice de perdas (IP) \u00e9 de 31,8% e o per capita efetivo \u00e9 de 192,5 L\/hab dia.","id":3148198,"corpo":"O \u00edndice de perdas (IP) \u00e9 de 31,8% e o per capita efetivo \u00e9 de 192,5 L\/hab dia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O \u00edndice de perdas (IP) \u00e9 de 31,8% e o per capita efetivo \u00e9 de 342,17 L\/hab dia.","id":3148199,"corpo":"O \u00edndice de perdas (IP) \u00e9 de 31,8% e o per capita efetivo \u00e9 de 342,17 L\/hab dia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351044,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Saneamento","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Saneamento","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399681,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-saneamento"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/899714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - SMS\/RJ","sigla":"SMS RJ","oab":false,"id":940}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o inicial do paciente com fratura fechada desviada da di\u00e1fise da t\u00edbia que apresenta agudamente diminui\u00e7\u00e3o dos pulsos arteriais perif\u00e9ricos distais e da perfus\u00e3o capilar, a medida imediata que deve ser feita \u00e9:","provas":[{"id":26846,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - SMS\/RJ","sigla":"SMS RJ","oab":false,"id":940},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2017-sms-rj-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"SMS\/RJ - Prefeitura do Rio de Janeiro - M\u00e9dico Ortopedista - 2017"},{"id":26847,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - SMS\/RJ","sigla":"SMS RJ","oab":false,"id":940},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2017-sms-rj-medico-traumatologista","tipo":1,"nome":"SMS\/RJ - Prefeitura do Rio de Janeiro - M\u00e9dico Traumatologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":899723,"hashId":"56867c6f82d1d5291c4943cb3cf44c49","enunciado":"Na avalia\u00e7\u00e3o inicial do paciente com fratura fechada desviada\r\nda di\u00e1fise da t\u00edbia que apresenta agudamente diminui\u00e7\u00e3o dos\r\npulsos arteriais perif\u00e9ricos distais e da perfus\u00e3o capilar, a medida\r\nimediata que deve ser feita \u00e9:","resposta":3148238,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"arteriografia do membro inferior acometido","id":3148235,"corpo":"arteriografia do membro inferior acometido","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ultrassonografia com Doppler do segmento acometido","id":3148236,"corpo":"ultrassonografia com Doppler do segmento acometido","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estabiliza\u00e7\u00e3o da fratura com fixador externo em ambiente cir\u00fargico","id":3148237,"corpo":"estabiliza\u00e7\u00e3o da fratura com fixador externo em ambiente\r\ncir\u00fargico","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alinhamento do membro inferior acometido e reavalia\u00e7\u00e3o da perfus\u00e3o arterial distal","id":3148238,"corpo":"alinhamento do membro inferior acometido e reavalia\u00e7\u00e3o\r\nda perfus\u00e3o arterial distal","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351045,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/899723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - SMS\/RJ","sigla":"SMS RJ","oab":false,"id":940}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No exame cl\u00ednico do paciente com trauma torcional de tornozelo, o ligamento avaliado no teste da gaveta anterior \u00e9 o:","provas":[{"id":26846,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - SMS\/RJ","sigla":"SMS RJ","oab":false,"id":940},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2017-sms-rj-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"SMS\/RJ - Prefeitura do Rio de Janeiro - M\u00e9dico Ortopedista - 2017"},{"id":26847,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - SMS\/RJ","sigla":"SMS RJ","oab":false,"id":940},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2017-sms-rj-medico-traumatologista","tipo":1,"nome":"SMS\/RJ - Prefeitura do Rio de Janeiro - M\u00e9dico Traumatologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":899727,"hashId":"248999667545b87055a55a5eb6ff0d0f","enunciado":"No exame cl\u00ednico do paciente com trauma torcional de tornozelo,\r\no ligamento avaliado no teste da gaveta anterior \u00e9 o:","resposta":3148252,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" deltoide","id":3148251,"corpo":" deltoide","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fibulotalar anterior","id":3148252,"corpo":"fibulotalar anterior","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fibulotalar posterior","id":3148253,"corpo":"fibulotalar posterior","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tibiofibular anterior","id":3148254,"corpo":"tibiofibular anterior","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351045,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/899727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - SMS\/RJ","sigla":"SMS RJ","oab":false,"id":940}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A abordagem recomendada para a fratura do ter\u00e7o proximal do quinto osso metarsal ocorrida na zona 1 da classifica\u00e7\u00e3o de Dameron \u00e9:","provas":[{"id":26846,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - SMS\/RJ","sigla":"SMS RJ","oab":false,"id":940},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2017-sms-rj-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"SMS\/RJ - Prefeitura do Rio de Janeiro - M\u00e9dico Ortopedista - 2017"},{"id":26847,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - SMS\/RJ","sigla":"SMS RJ","oab":false,"id":940},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2017-sms-rj-medico-traumatologista","tipo":1,"nome":"SMS\/RJ - Prefeitura do Rio de Janeiro - M\u00e9dico Traumatologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":899728,"hashId":"04b1ff6de5f078a5ebdb9e6677eec535","enunciado":"A abordagem recomendada para a fratura do ter\u00e7o proximal\r\ndo quinto osso metarsal ocorrida na zona 1 da classifica\u00e7\u00e3o de\r\nDameron \u00e9:","resposta":3148255,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o cir\u00fargico, com imobiliza\u00e7\u00e3o","id":3148255,"corpo":"n\u00e3o cir\u00fargico, com imobiliza\u00e7\u00e3o","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cir\u00fargico, com banda de tens\u00e3o","id":3148256,"corpo":"cir\u00fargico, com banda de tens\u00e3o","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cir\u00fargico, com placa de compress\u00e3o din\u00e2mica e parafusos","id":3148257,"corpo":"cir\u00fargico, com placa de compress\u00e3o din\u00e2mica e parafusos","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cir\u00fargico, utilizando compress\u00e3o interfragmentar com parafuso de tra\u00e7\u00e3o intramedular","id":3148258,"corpo":"cir\u00fargico, utilizando compress\u00e3o interfragmentar com parafuso\r\nde tra\u00e7\u00e3o intramedular","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351046,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/899728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - SMS\/RJ","sigla":"SMS RJ","oab":false,"id":940}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na fratura da cabe\u00e7a do f\u00eamur associada \u00e0 luxa\u00e7\u00e3o traum\u00e1tica posterior do quadril, a necrose avascular da cabe\u00e7a femoral \u00e9 mais comum quando:","provas":[{"id":26846,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - SMS\/RJ","sigla":"SMS RJ","oab":false,"id":940},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2017-sms-rj-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"SMS\/RJ - Prefeitura do Rio de Janeiro - M\u00e9dico Ortopedista - 2017"},{"id":26847,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - SMS\/RJ","sigla":"SMS RJ","oab":false,"id":940},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2017-sms-rj-medico-traumatologista","tipo":1,"nome":"SMS\/RJ - Prefeitura do Rio de Janeiro - M\u00e9dico Traumatologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":899730,"hashId":"04f22bdf4f016197f2d5e821f75af810","enunciado":"Na fratura da cabe\u00e7a do f\u00eamur associada \u00e0 luxa\u00e7\u00e3o traum\u00e1tica\r\nposterior do quadril, a necrose avascular da cabe\u00e7a femoral \u00e9\r\nmais comum quando:","resposta":3148264,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"h\u00e1 les\u00e3o do anel p\u00e9lvico associada","id":3148263,"corpo":"h\u00e1 les\u00e3o do anel p\u00e9lvico associada","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"h\u00e1 fratura do colo do f\u00eamur ipsilateral associada","id":3148264,"corpo":"h\u00e1 fratura do colo do f\u00eamur ipsilateral associada","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a fratura da cabe\u00e7a do f\u00eamur ocorre na regi\u00e3o suprafoveolar","id":3148265,"corpo":"a fratura da cabe\u00e7a do f\u00eamur ocorre na regi\u00e3o\r\nsuprafoveolar","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a fratura da cabe\u00e7a do f\u00eamur ocorre na regi\u00e3o infrafoveolar","id":3148266,"corpo":"a fratura da cabe\u00e7a do f\u00eamur ocorre na regi\u00e3o\r\ninfrafoveolar","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351046,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/899730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - SMS\/RJ","sigla":"SMS RJ","oab":false,"id":940}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na les\u00e3o de Lisfranc, o sinal de Ross caracteriza-se por:","provas":[{"id":26846,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - SMS\/RJ","sigla":"SMS RJ","oab":false,"id":940},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2017-sms-rj-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"SMS\/RJ - Prefeitura do Rio de Janeiro - M\u00e9dico Ortopedista - 2017"},{"id":26847,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - SMS\/RJ","sigla":"SMS RJ","oab":false,"id":940},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2017-sms-rj-medico-traumatologista","tipo":1,"nome":"SMS\/RJ - Prefeitura do Rio de Janeiro - M\u00e9dico Traumatologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":899731,"hashId":"3254db911195044ad7b0f54b2fba0d9c","enunciado":"Na les\u00e3o de Lisfranc, o sinal de Ross caracteriza-se por:","resposta":3148268,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"encurtamento do p\u00e9","id":3148267,"corpo":"encurtamento do p\u00e9","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"equimose no arco plantar","id":3148268,"corpo":"equimose no arco plantar","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alargamento do mediop\u00e9","id":3148269,"corpo":"alargamento do mediop\u00e9","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"subluxa\u00e7\u00e3o metatarso-cuneiforme do 1\u00ba raio","id":3148270,"corpo":"subluxa\u00e7\u00e3o metatarso-cuneiforme do 1\u00ba raio","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351046,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/899731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - SMS\/RJ","sigla":"SMS RJ","oab":false,"id":940}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sinal radiogr\u00e1fico patognom\u00f4nico da luxa\u00e7\u00e3o metacarpofalangeana complexa \u00e9 a presen\u00e7a:","provas":[{"id":26846,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - SMS\/RJ","sigla":"SMS RJ","oab":false,"id":940},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2017-sms-rj-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"SMS\/RJ - Prefeitura do Rio de Janeiro - M\u00e9dico Ortopedista - 2017"},{"id":26847,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - SMS\/RJ","sigla":"SMS RJ","oab":false,"id":940},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2017-sms-rj-medico-traumatologista","tipo":1,"nome":"SMS\/RJ - Prefeitura do Rio de Janeiro - M\u00e9dico Traumatologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":899739,"hashId":"a326bdb20b94c32ac5ca10837e49dffa","enunciado":"O sinal radiogr\u00e1fico patognom\u00f4nico da luxa\u00e7\u00e3o metacarpofalangeana\r\ncomplexa \u00e9 a presen\u00e7a:","resposta":3148300,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de fratura da base da falange proximal","id":3148299,"corpo":"de fratura da base da falange proximal","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do osso sesamoide no espa\u00e7o articular","id":3148300,"corpo":"do osso sesamoide no espa\u00e7o articular","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de avuls\u00e3o \u00f3ssea do ligamento colateral ulnar","id":3148301,"corpo":"de avuls\u00e3o \u00f3ssea do ligamento colateral ulnar","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de fratura do dorso da cabe\u00e7a do osso metacarpal","id":3148302,"corpo":"de fratura do dorso da cabe\u00e7a do osso metacarpal","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351047,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/899739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - SMS\/RJ","sigla":"SMS RJ","oab":false,"id":940}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No paciente com joelho varo e instabilidade p\u00f3stero-lateral cr\u00f4nica associada, a programa\u00e7\u00e3o cir\u00fargica deve ser de:","provas":[{"id":26846,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - SMS\/RJ","sigla":"SMS RJ","oab":false,"id":940},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2017-sms-rj-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"SMS\/RJ - Prefeitura do Rio de Janeiro - M\u00e9dico Ortopedista - 2017"},{"id":26847,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - SMS\/RJ","sigla":"SMS RJ","oab":false,"id":940},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2017-sms-rj-medico-traumatologista","tipo":1,"nome":"SMS\/RJ - Prefeitura do Rio de Janeiro - M\u00e9dico Traumatologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":899740,"hashId":"4b0c17f4dc4aadd83aab18c29e8937fa","enunciado":"No paciente com joelho varo e instabilidade p\u00f3stero-lateral\r\ncr\u00f4nica associada, a programa\u00e7\u00e3o cir\u00fargica deve ser de:","resposta":3148306,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"artroplastia total do joelho","id":3148303,"corpo":"artroplastia total do joelho","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reconstru\u00e7\u00e3o ligamentar do canto p\u00f3stero-lateral isoladamente","id":3148304,"corpo":"reconstru\u00e7\u00e3o ligamentar do canto p\u00f3stero-lateral isoladamente","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"osteotomia valgizante do f\u00eamur antes da reconstru\u00e7\u00e3o ligamentar","id":3148305,"corpo":"osteotomia valgizante do f\u00eamur antes da reconstru\u00e7\u00e3o\r\nligamentar","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"osteotomia valgizante da t\u00edbia antes ou simultaneamente \u00e0 reconstru\u00e7\u00e3o ligamentar","id":3148306,"corpo":"osteotomia valgizante da t\u00edbia antes ou simultaneamente \u00e0\r\nreconstru\u00e7\u00e3o ligamentar","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351047,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/899740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - SMS\/RJ","sigla":"SMS RJ","oab":false,"id":940}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentro das artropatias soronegativas, as deformidades das m\u00e3os conhecidas como \u201c\u00f3culos de \u00f3pera\u201d (opera glass) e \u201cl\u00e1pis na ta\u00e7a\u201d (pencil-in-cup) s\u00e3o achados cl\u00ednicos da:","provas":[{"id":26846,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - SMS\/RJ","sigla":"SMS RJ","oab":false,"id":940},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2017-sms-rj-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"SMS\/RJ - Prefeitura do Rio de Janeiro - M\u00e9dico Ortopedista - 2017"},{"id":26847,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - SMS\/RJ","sigla":"SMS RJ","oab":false,"id":940},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2017-sms-rj-medico-traumatologista","tipo":1,"nome":"SMS\/RJ - Prefeitura do Rio de Janeiro - M\u00e9dico Traumatologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":899746,"hashId":"204f120987ac19f2f2f625ce991c36b8","enunciado":"Dentro das artropatias soronegativas, as deformidades das\r\nm\u00e3os conhecidas como \u201c\u00f3culos de \u00f3pera\u201d (opera glass) e\r\n\u201cl\u00e1pis na ta\u00e7a\u201d (pencil-in-cup) s\u00e3o achados cl\u00ednicos da:","resposta":3148329,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"espondilite anquilosante","id":3148327,"corpo":"espondilite anquilosante","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"artrite reativa (s\u00edndrome de Reiter)","id":3148328,"corpo":"artrite reativa (s\u00edndrome de Reiter)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"artrite psori\u00e1sica em sua forma mutilante","id":3148329,"corpo":"artrite psori\u00e1sica em sua forma mutilante","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"artropatia enterop\u00e1tica associada \u00e0 doen\u00e7a de Crohn","id":3148330,"corpo":"artropatia enterop\u00e1tica associada \u00e0 doen\u00e7a de Crohn","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351047,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/899746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - SMS\/RJ","sigla":"SMS RJ","oab":false,"id":940}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No estudo por imagem da coluna cervical, o espa\u00e7o atlantodental deve ser avaliado na incid\u00eancia radiogr\u00e1fica:","provas":[{"id":26846,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - SMS\/RJ","sigla":"SMS RJ","oab":false,"id":940},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2017-sms-rj-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"SMS\/RJ - Prefeitura do Rio de Janeiro - M\u00e9dico Ortopedista - 2017"},{"id":26847,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - SMS\/RJ","sigla":"SMS RJ","oab":false,"id":940},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2017-sms-rj-medico-traumatologista","tipo":1,"nome":"SMS\/RJ - Prefeitura do Rio de Janeiro - M\u00e9dico Traumatologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":899748,"hashId":"e3ab288910de222e018da48bb713a51d","enunciado":"No estudo por imagem da coluna cervical, o espa\u00e7o\r\natlantodental deve ser avaliado na incid\u00eancia radiogr\u00e1fica:","resposta":3148336,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e2ntero-posterior, correspondendo ao intervalo entre o processo odontoide do \u00e1xis e as massas laterais do atlas","id":3148335,"corpo":"\u00e2ntero-posterior, correspondendo ao intervalo entre o\r\nprocesso odontoide do \u00e1xis e as massas laterais do atlas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em perfil, correspondendo ao intervalo entre o processo odontoide do \u00e1xis e o arco anterior do atlas","id":3148336,"corpo":"em perfil, correspondendo ao intervalo entre o processo\r\nodontoide do \u00e1xis e o arco anterior do atlas","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em perfil, correspondendo ao intervalo entre o processo odontoide do \u00e1xis e o arco posterior do atlas","id":3148337,"corpo":"em perfil, correspondendo ao intervalo entre o processo\r\nodontoide do \u00e1xis e o arco posterior do atlas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transoral, correspondendo ao intervalo entre o processo odontoide do \u00e1xis e as massas laterais do atlas","id":3148338,"corpo":"transoral, correspondendo ao intervalo entre o processo\r\nodontoide do \u00e1xis e as massas laterais do atlas","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351048,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/899748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - SMS\/RJ","sigla":"SMS RJ","oab":false,"id":940}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As principais localiza\u00e7\u00f5es do cisto \u00f3sseo simples s\u00e3o as:","provas":[{"id":26846,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - SMS\/RJ","sigla":"SMS RJ","oab":false,"id":940},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2017-sms-rj-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"SMS\/RJ - Prefeitura do Rio de Janeiro - M\u00e9dico Ortopedista - 2017"},{"id":26847,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - SMS\/RJ","sigla":"SMS RJ","oab":false,"id":940},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2017-sms-rj-medico-traumatologista","tipo":1,"nome":"SMS\/RJ - Prefeitura do Rio de Janeiro - M\u00e9dico Traumatologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":899756,"hashId":"7b94202d5175677cf88b9a9890056ed9","enunciado":"As principais localiza\u00e7\u00f5es do cisto \u00f3sseo simples s\u00e3o as:","resposta":3148369,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"di\u00e1fises do \u00famero e do f\u00eamur","id":3148367,"corpo":"di\u00e1fises do \u00famero e do f\u00eamur","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"met\u00e1fises superior e inferior da t\u00edbia","id":3148368,"corpo":"met\u00e1fises superior e inferior da t\u00edbia","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"met\u00e1fises superiores do \u00famero e do f\u00eamur ","id":3148369,"corpo":"met\u00e1fises superiores do \u00famero e do f\u00eamur\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" met\u00e1fises inferior do f\u00eamur e superior da t\u00edbia","id":3148370,"corpo":" met\u00e1fises inferior do f\u00eamur e superior da t\u00edbia","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351048,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/899756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA","sigla":"UFPA","oab":false,"id":939}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as t\u00e9cnicas e afec\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas do sistema locomotor de c\u00e3es e gatos \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":26848,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA","sigla":"UFPA","oab":false,"id":939},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"UFPA - UFPA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":899772,"hashId":"5b2fb0d27b1164bca8f31ca18de76155","enunciado":"Sobre as t\u00e9cnicas e afec\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas do sistema locomotor de c\u00e3es e gatos \u00e9 CORRETO afirmar que","resposta":3148449,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a coapta\u00e7\u00e3o de fraturas inst\u00e1veis nos membros n\u00e3o \u00e9 um procedimento importante.","id":3148445,"corpo":"a coapta\u00e7\u00e3o de fraturas inst\u00e1veis nos membros n\u00e3o \u00e9 um procedimento importante.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o controle da dor em pacientes politraumarizados \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia, para isso pode-se utilizar morfina na dose de 400 mg\/Kg via intravenosa em c\u00e3es, e na dose de 900 mg\/Kg via intravenosa em gatos, sempre a cada 4 horas.","id":3148446,"corpo":"o controle da dor em pacientes politraumarizados \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia, para isso pode-se utilizar\r\nmorfina na dose de 400 mg\/Kg via intravenosa em c\u00e3es, e na dose de 900 mg\/Kg via intravenosa em gatos,\r\nsempre a cada 4 horas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o procedimento para a estabiliza\u00e7\u00e3o de um osso longo fraturado \u00e9 chamado de osteotomia.","id":3148447,"corpo":"o procedimento para a estabiliza\u00e7\u00e3o de um osso longo fraturado \u00e9 chamado de osteotomia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o tecido trabecular responde a fratura por meio de uma redu\u00e7\u00e3o na atividade osteobl\u00e1stica.","id":3148448,"corpo":"o tecido trabecular responde a fratura por meio de uma redu\u00e7\u00e3o na atividade osteobl\u00e1stica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"para um procedimento corretivo de deformidade angular em um osso longo, pode-se utilizar a t\u00e9cnica de osteotomia em cunha de abertura, cunha de fechamento ou ainda cunha reversa.","id":3148449,"corpo":"para um procedimento corretivo de deformidade angular em um osso longo, pode-se utilizar a t\u00e9cnica de\r\nosteotomia em cunha de abertura, cunha de fechamento ou ainda cunha reversa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351050,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403300,"slug":"veterinaria-clinica-cirurgica-e-anestesiologia"}],"slug":"veterinaria\/899772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA","sigla":"UFPA","oab":false,"id":939}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exame ortop\u00e9dico \u00e9 fundamental para o diagn\u00f3stico de afec\u00e7\u00f5es no sistema locomotor. Analise as afirmativas abaixo: I Animais com claudica\u00e7\u00e3o em membro dianteiro levantam a cabe\u00e7a ap\u00f3s o membro afetado atingir o solo. II Animais com displasia coxo-femoral podem dar passos mais curtos do que o normal. III C\u00e3es com artropatia degenerativa grave do cotovelo podem apresentar movimento de cambaleio ou oscila\u00e7\u00e3o externa do membro afetado. IV Animais com les\u00f5es bilaterais em membros podem n\u00e3o claudicar, mas apresentar passos encurtados, desviar o peso do corpo de um membro para o outro quando parados ou, ainda, atrofia muscular bilateral. Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas","provas":[{"id":26848,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA","sigla":"UFPA","oab":false,"id":939},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"UFPA - UFPA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":899774,"hashId":"1071625e4d59854ad40c613d877ec8ff","enunciado":"<p>O exame ortop\u00e9dico \u00e9 fundamental para o diagn\u00f3stico de afec\u00e7\u00f5es no sistema locomotor. Analise as afirmativas\r\nabaixo:\r\n<\/p><p>I Animais com claudica\u00e7\u00e3o em membro dianteiro levantam a cabe\u00e7a ap\u00f3s o membro afetado atingir o solo.\r\n<\/p><p>II Animais com displasia coxo-femoral podem dar passos mais curtos do que o normal.\r\n<\/p><p>III C\u00e3es com artropatia degenerativa grave do cotovelo podem apresentar movimento de cambaleio ou\r\noscila\u00e7\u00e3o externa do membro afetado.\r\n<\/p><p>IV Animais com les\u00f5es bilaterais em membros podem n\u00e3o claudicar, mas apresentar passos encurtados,\r\ndesviar o peso do corpo de um membro para o outro quando parados ou, ainda, atrofia muscular bilateral.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas<\/p>","resposta":3148455,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3148455,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, somente.","id":3148456,"corpo":"II e III, somente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV, somente.","id":3148457,"corpo":"I, II e IV, somente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV, somente.","id":3148458,"corpo":"III e IV, somente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e IV, somente.","id":3148459,"corpo":"I e IV, somente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351050,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403300,"slug":"veterinaria-clinica-cirurgica-e-anestesiologia"}],"slug":"veterinaria\/899774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA","sigla":"UFPA","oab":false,"id":939}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirmativa CORRETA.","provas":[{"id":26848,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA","sigla":"UFPA","oab":false,"id":939},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"UFPA - UFPA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":899775,"hashId":"d2447a79acc756608e67de7f32798f25","enunciado":"Assinale a afirmativa CORRETA.","resposta":3148463,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A diminui\u00e7\u00e3o unilateral da dist\u00e2ncia do trocanter maior do f\u00eamur em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tuberosidade isquial pode indicar luxa\u00e7\u00e3o coxofemoral.","id":3148460,"corpo":"A diminui\u00e7\u00e3o unilateral da dist\u00e2ncia do trocanter maior do f\u00eamur em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tuberosidade isquial pode indicar\r\nluxa\u00e7\u00e3o coxofemoral.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para o diagn\u00f3stico da luxa\u00e7\u00e3o de patela lateral, o exame de palpa\u00e7\u00e3o deve ser conduzido com o c\u00e3o em esta\u00e7\u00e3o, e o membro posterior do animal deve ser girado no sentido interno.","id":3148461,"corpo":"Para o diagn\u00f3stico da luxa\u00e7\u00e3o de patela lateral, o exame de palpa\u00e7\u00e3o deve ser conduzido com o c\u00e3o em\r\nesta\u00e7\u00e3o, e o membro posterior do animal deve ser girado no sentido interno.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o de antibi\u00f3ticos como profilaxia pr\u00e9-cir\u00fargica \u00e9 imperativa nos procedimentos de artroscopia em c\u00e3es.","id":3148462,"corpo":"A administra\u00e7\u00e3o de antibi\u00f3ticos como profilaxia pr\u00e9-cir\u00fargica \u00e9 imperativa nos procedimentos de artroscopia em\r\nc\u00e3es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C\u00e3es com artropatia degenerativa no cotovelo tendem a apresentar o limite de flex\u00e3o dessa articula\u00e7\u00e3o maior do que 40\u00ba.","id":3148463,"corpo":"C\u00e3es com artropatia degenerativa no cotovelo tendem a apresentar o limite de flex\u00e3o dessa articula\u00e7\u00e3o maior\r\ndo que 40\u00ba.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para se testar a integridade do ligamento cruzado, deve-se desencadear um movimento lateral da articula\u00e7\u00e3o examinada.","id":3148464,"corpo":"Para se testar a integridade do ligamento cruzado, deve-se desencadear um movimento lateral da articula\u00e7\u00e3o\r\nexaminada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351050,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403300,"slug":"veterinaria-clinica-cirurgica-e-anestesiologia"}],"slug":"veterinaria\/899775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA","sigla":"UFPA","oab":false,"id":939}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirmativa CORRETA em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s t\u00e9cnicas e afec\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas dos olhos e anexos em c\u00e3es e gatos.","provas":[{"id":26848,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA","sigla":"UFPA","oab":false,"id":939},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"UFPA - UFPA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":899777,"hashId":"2c85878eccb24d0ef97b77c7ebc3cdc7","enunciado":"Assinale a afirmativa CORRETA em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s t\u00e9cnicas e afec\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas dos olhos e anexos em c\u00e3es e\r\ngatos.","resposta":3148474,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A t\u00e9cnica de Holtz-Celsus \u00e9 indicada para a corre\u00e7\u00e3o definitiva de ectr\u00f3pio em c\u00e3es.","id":3148470,"corpo":"A t\u00e9cnica de Holtz-Celsus \u00e9 indicada para a corre\u00e7\u00e3o definitiva de ectr\u00f3pio em c\u00e3es.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A t\u00e9cnica de Holtz-Celsus \u00e9 indicada para a corre\u00e7\u00e3o definitiva de ectr\u00f3pio em c\u00e3es.","id":3148471,"corpo":"A t\u00e9cnica de Holtz-Celsus \u00e9 indicada para a corre\u00e7\u00e3o definitiva de ectr\u00f3pio em c\u00e3es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A t\u00e9cnica de flaps conjuntivais n\u00e3o deve ser empregada em casos de \u00falcera c\u00f3rnea infectada.","id":3148472,"corpo":"A t\u00e9cnica de flaps conjuntivais n\u00e3o deve ser empregada em casos de \u00falcera c\u00f3rnea infectada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A tarsorrafia tempor\u00e1ria pode ser empregada em casos de ulcera\u00e7\u00f5es c\u00f3rneas profundas, pois disponibiliza excelente suporte sangu\u00edneo.","id":3148473,"corpo":"A tarsorrafia tempor\u00e1ria pode ser empregada em casos de ulcera\u00e7\u00f5es c\u00f3rneas profundas, pois disponibiliza\r\nexcelente suporte sangu\u00edneo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A enuclea\u00e7\u00e3o, ou seja, a remo\u00e7\u00e3o do bulbo ocular, \u00e9 indicada em c\u00e3es com glaucoma n\u00e3o trat\u00e1vel clinicamente.","id":3148474,"corpo":"A enuclea\u00e7\u00e3o, ou seja, a remo\u00e7\u00e3o do bulbo ocular, \u00e9 indicada em c\u00e3es com glaucoma n\u00e3o trat\u00e1vel clinicamente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351050,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403300,"slug":"veterinaria-clinica-cirurgica-e-anestesiologia"}],"slug":"veterinaria\/899777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA","sigla":"UFPA","oab":false,"id":939}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo, sobre as defini\u00e7\u00f5es de procedimentos cir\u00fargicos da espinha. I Hemilaminectomia dorso-lateral se refere a uma remo\u00e7\u00e3o unilateral das l\u00e2minas lateral e dorsal. II Facetectomia \u00e9 excis\u00e3o completa das facetas articulares cranial e caudal. III Fenestra\u00e7\u00e3o \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de uma janela no \u00e2nulo fibroso para remover o n\u00facleo puposo a partir do espa\u00e7o intervertebral. IV Foraminotomia se refere \u00e0 retirada do piso do forame intervertebral. Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas","provas":[{"id":26848,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA","sigla":"UFPA","oab":false,"id":939},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"UFPA - UFPA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":899781,"hashId":"f2e23bfdd98fff78e6c251e57f926d1f","enunciado":"<p>Analise as afirmativas abaixo, sobre as defini\u00e7\u00f5es de procedimentos cir\u00fargicos da espinha.\r\n<\/p><p>I Hemilaminectomia dorso-lateral se refere a uma remo\u00e7\u00e3o unilateral das l\u00e2minas lateral e dorsal.\r\n<\/p><p>II Facetectomia \u00e9 excis\u00e3o completa das facetas articulares cranial e caudal.\r\n<\/p><p>III Fenestra\u00e7\u00e3o \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de uma janela no \u00e2nulo fibroso para remover o n\u00facleo puposo a partir do espa\u00e7o\r\nintervertebral.\r\n<\/p><p>IV Foraminotomia se refere \u00e0 retirada do piso do forame intervertebral.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas<\/p>","resposta":3148494,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3148490,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I e IV, somente.","id":3148491,"corpo":" I e IV, somente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV, somente.","id":3148492,"corpo":"II e IV, somente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, somente.","id":3148493,"corpo":"I e III, somente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III, somente.","id":3148494,"corpo":"II e III, somente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351051,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403300,"slug":"veterinaria-clinica-cirurgica-e-anestesiologia"}],"slug":"veterinaria\/899781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA","sigla":"UFPA","oab":false,"id":939}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as t\u00e9cnicas e afec\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas do sistema nervoso em c\u00e3es e gatos \u00e9 CORRETO afirmar o seguinte:","provas":[{"id":26848,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA","sigla":"UFPA","oab":false,"id":939},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"UFPA - UFPA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":899782,"hashId":"5d1de474a6121c2043b1c6b95aa7cb9d","enunciado":"Sobre as t\u00e9cnicas e afec\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas do sistema nervoso em c\u00e3es e gatos \u00e9 CORRETO afirmar o seguinte:","resposta":3148498,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Indica-se a corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica de uma instabilidade atlantoaxial apenas nos casos de tetraparesia n\u00e3o ambulat\u00f3ria, sendo as demais situa\u00e7\u00f5es tratadas clinicamente.","id":3148495,"corpo":"Indica-se a corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica de uma instabilidade atlantoaxial apenas nos casos de tetraparesia n\u00e3o\r\nambulat\u00f3ria, sendo as demais situa\u00e7\u00f5es tratadas clinicamente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em casos de fraturas na C1, a abordagem cir\u00fargica deve ser ventral, devendo-se fixar as v\u00e9rtebras por meio de placas no corpo ventral.","id":3148496,"corpo":"Em casos de fraturas na C1, a abordagem cir\u00fargica deve ser ventral, devendo-se fixar as v\u00e9rtebras por meio\r\nde placas no corpo ventral.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A laminectomia toracolombar dorsal deve ser realizada com o c\u00e3o em dec\u00fabito lateral com a espinha hiperestendida.","id":3148497,"corpo":"A laminectomia toracolombar dorsal deve ser realizada com o c\u00e3o em dec\u00fabito lateral com a espinha\r\nhiperestendida.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Durante uma hemilaminectomia, deve-se remover as facetas articulares direita ou esquerda e os ped\u00edculos at\u00e9 o n\u00edvel do piso ventral do canal espinhal.","id":3148498,"corpo":"Durante uma hemilaminectomia, deve-se remover as facetas articulares direita ou esquerda e os ped\u00edculos at\u00e9\r\no n\u00edvel do piso ventral do canal espinhal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A pediculectomia deve ser indicada nos casos de les\u00f5es confinadas \u00e0 face dorsal do canal espinhal, como em casos de extrus\u00e3o discal intervertebral dorsal.","id":3148499,"corpo":"A pediculectomia deve ser indicada nos casos de les\u00f5es confinadas \u00e0 face dorsal do canal espinhal, como em\r\ncasos de extrus\u00e3o discal intervertebral dorsal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351051,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403300,"slug":"veterinaria-clinica-cirurgica-e-anestesiologia"}],"slug":"veterinaria\/899782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA","sigla":"UFPA","oab":false,"id":939}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A discopatia degenerativa cr\u00f4nica cervical produz compress\u00e3o de cord\u00e3o espinhal devido \u00e0 hipertrofia do \u00e2nulo fibroso. Analise as afirmativas abaixo, sobre a discopatia degenerativa cr\u00f4nica cervical. I A extens\u00e3o dorsal da espinha cervical aumenta a compress\u00e3o de cord\u00e3o espinhal em pacientes com discopatia degenerativa cr\u00f4nica. II A flex\u00e3o ventral da espinha cervical aumenta a compress\u00e3o de cord\u00e3o espinhal em pacientes com discopatia degenerativa cr\u00f4nica. III A tra\u00e7\u00e3o linear da espinha cervical aumenta a compress\u00e3o de cord\u00e3o espinhal em pacientes com discopatia degenerativa cr\u00f4nica. IV A flex\u00e3o ventral da espinha cervical diminui a compress\u00e3o de cord\u00e3o espinhal em pacientes com discopatia degenerativa cr\u00f4nica. Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas","provas":[{"id":26848,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA","sigla":"UFPA","oab":false,"id":939},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"UFPA - UFPA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":899783,"hashId":"51cb919105c0699a367ff00739dd96ba","enunciado":"<p>A discopatia degenerativa cr\u00f4nica cervical produz compress\u00e3o de cord\u00e3o espinhal devido \u00e0 hipertrofia do \u00e2nulo\r\nfibroso. Analise as afirmativas abaixo, sobre a discopatia degenerativa cr\u00f4nica cervical.\r\n<\/p><p>I A extens\u00e3o dorsal da espinha cervical aumenta a compress\u00e3o de cord\u00e3o espinhal em pacientes com\r\ndiscopatia degenerativa cr\u00f4nica.\r\n<\/p><p>II A flex\u00e3o ventral da espinha cervical aumenta a compress\u00e3o de cord\u00e3o espinhal em pacientes com\r\ndiscopatia degenerativa cr\u00f4nica.\r\n<\/p><p>III A tra\u00e7\u00e3o linear da espinha cervical aumenta a compress\u00e3o de cord\u00e3o espinhal em pacientes com\r\ndiscopatia degenerativa cr\u00f4nica.<\/p><p>\r\nIV A flex\u00e3o ventral da espinha cervical diminui a compress\u00e3o de cord\u00e3o espinhal em pacientes com discopatia\r\ndegenerativa cr\u00f4nica.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas<\/p>","resposta":3148501,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, somente.","id":3148500,"corpo":"I e II, somente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV, somente.","id":3148501,"corpo":"I e IV, somente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV, somente.","id":3148502,"corpo":"III e IV, somente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, somente.","id":3148503,"corpo":"I e III, somente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III, somente. ","id":3148504,"corpo":"II e III, somente.\r\n","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351051,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403300,"slug":"veterinaria-clinica-cirurgica-e-anestesiologia"}],"slug":"veterinaria\/899783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA","sigla":"UFPA","oab":false,"id":939}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirmativa CORRETA:","provas":[{"id":26848,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA","sigla":"UFPA","oab":false,"id":939},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"UFPA - UFPA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":899784,"hashId":"cabea29d343475cf7895b0a2d915738d","enunciado":"Assinale a afirmativa CORRETA:","resposta":3148506,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cistectomia \u00e9 indicada para a remo\u00e7\u00e3o de ur\u00f3litos vesicais de di\u00e2metro superior ao da uretra e que n\u00e3o possam ser dissolvidos clinicamente.","id":3148505,"corpo":"A cistectomia \u00e9 indicada para a remo\u00e7\u00e3o de ur\u00f3litos vesicais de di\u00e2metro superior ao da uretra e que n\u00e3o\r\npossam ser dissolvidos clinicamente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A obten\u00e7\u00e3o do pneumoperit\u00f4nio \u00e9 um processo importante durante cirurgias laparosc\u00f3picas, e pode ser obtido pela inje\u00e7\u00e3o de g\u00e1s na cavidade peritoneal por meio da agulha de Veress.","id":3148506,"corpo":"A obten\u00e7\u00e3o do pneumoperit\u00f4nio \u00e9 um processo importante durante cirurgias laparosc\u00f3picas, e pode ser obtido\r\npela inje\u00e7\u00e3o de g\u00e1s na cavidade peritoneal por meio da agulha de Veress.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O categute cir\u00fargico cromado nunca deve ser empregado em sutura de v\u00edscera oca.","id":3148507,"corpo":"O categute cir\u00fargico cromado nunca deve ser empregado em sutura de v\u00edscera oca.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O polipropileno n\u00e3o deve ser empregado em sutura de vasos sangu\u00edneos, por ser altamente trombog\u00eanico.","id":3148508,"corpo":"O polipropileno n\u00e3o deve ser empregado em sutura de vasos sangu\u00edneos, por ser altamente trombog\u00eanico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O n\u00e1ilon \u00e9 um pol\u00edmero de poliamida que se encontra dispon\u00edvel nas formas mono e multifilamentar e tem como vantagem a forma\u00e7\u00e3o de n\u00f3s muito seguros a partir de um semin\u00f3.","id":3148509,"corpo":"O n\u00e1ilon \u00e9 um pol\u00edmero de poliamida que se encontra dispon\u00edvel nas formas mono e multifilamentar e tem como\r\nvantagem a forma\u00e7\u00e3o de n\u00f3s muito seguros a partir de um semin\u00f3.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351051,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403300,"slug":"veterinaria-clinica-cirurgica-e-anestesiologia"}],"slug":"veterinaria\/899784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA","sigla":"UFPA","oab":false,"id":939}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I A excis\u00e3o cir\u00fargica constitui o tratamento de escolha para todos os tumores mam\u00e1rios caninos, exceto para carcinomas inflamat\u00f3rios. II Em gatas, a recorr\u00eancia local de tumores mam\u00e1rios diminui quando se realiza lumpectomia em vez de mastectomia unilateral. III Massas mam\u00e1rias separadas na mesma cadela podem ser de tipos histol\u00f3gicos diferentes, portanto todas as massas devem ser excisadas. IV Leiomiossarcomas s\u00e3o tumores malignos de musculatura lisa que podem ocorrer no \u00fatero e devem ser excisados o quanto antes. Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas","provas":[{"id":26848,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA","sigla":"UFPA","oab":false,"id":939},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"UFPA - UFPA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":899785,"hashId":"50523e4f7c49e499cba477e3d550ab0c","enunciado":"<p>Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:<\/p><p>\r\nI A excis\u00e3o cir\u00fargica constitui o tratamento de escolha para todos os tumores mam\u00e1rios caninos, exceto\r\npara carcinomas inflamat\u00f3rios.\r\n<\/p><p>II Em gatas, a recorr\u00eancia local de tumores mam\u00e1rios diminui quando se realiza lumpectomia em vez de\r\nmastectomia unilateral.\r\n<\/p><p>III Massas mam\u00e1rias separadas na mesma cadela podem ser de tipos histol\u00f3gicos diferentes, portanto todas\r\nas massas devem ser excisadas.\r\n<\/p><p>IV Leiomiossarcomas s\u00e3o tumores malignos de musculatura lisa que podem ocorrer no \u00fatero e devem ser\r\nexcisados o quanto antes.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas<\/p>","resposta":3148513,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV, somente.","id":3148510,"corpo":"I e IV, somente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, somente.","id":3148511,"corpo":"I e II, somente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, somente.","id":3148512,"corpo":"II e III, somente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, somente.","id":3148513,"corpo":"I e III, somente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV, somente.","id":3148514,"corpo":"III e IV, somente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351051,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403300,"slug":"veterinaria-clinica-cirurgica-e-anestesiologia"}],"slug":"veterinaria\/899785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA","sigla":"UFPA","oab":false,"id":939}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Escala de N\u00edveis Cognitivos do Rancho Los Amigos \u00e9 um instrumento amplamente utilizado no decorrer da reabilita\u00e7\u00e3o de clientes p\u00f3s-traumatismo cranioencef\u00e1lico. Considerando que a escala descreve os dez est\u00e1gios cognitivo-comportamentais t\u00edpicos da recupera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-les\u00e3o e auxilia no tratamento dos poss\u00edveis impactos no desempenho ocupacional, analise as afirmativas abaixo. I Clientes que apresentam caracter\u00edsticas compat\u00edveis com o n\u00edvel V da escala compreendem comandos simples, no entanto apresentam dificuldades para compreender e executar ordens que envolvam maior complexidade. Tal fato n\u00e3o impossibilita o in\u00edcio do treino das atividades de vida di\u00e1ria. II Confus\u00e3o mental, prosopagnosia, resposta generalizada a est\u00edmulos diversos e persevera\u00e7\u00e3o s\u00e3o caracter\u00edsticas de clientes no n\u00edvel VIII da escala. III Um dos objetivos terap\u00eauticos ocupacionais com clientes que se encontram entre os n\u00edveis IV e VI da escala \u00e9 iniciar o treino das atividades de vida di\u00e1ria objetivando a independ\u00eancia. IV No n\u00edvel VII, o cliente est\u00e1 apto para realizar a maioria das suas atividades de vida di\u00e1ria com independ\u00eancia, autonomia e seguran\u00e7a. N\u00e3o apresenta d\u00e9ficits com rela\u00e7\u00e3o ao julgamento, cr\u00edtica e resolu\u00e7\u00e3o de problemas. Est\u00e3o CORRETAS","provas":[{"id":26849,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA","sigla":"UFPA","oab":false,"id":939},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"UFPA - UFPA - Terapeuta Ocupacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":899793,"hashId":"56b7af44e1dbbde307b83d3f6dae1be5","enunciado":"<p>A Escala de N\u00edveis Cognitivos do Rancho Los Amigos \u00e9 um instrumento amplamente utilizado no decorrer da\r\nreabilita\u00e7\u00e3o de clientes p\u00f3s-traumatismo cranioencef\u00e1lico. Considerando que a escala descreve os dez est\u00e1gios\r\ncognitivo-comportamentais t\u00edpicos da recupera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-les\u00e3o e auxilia no tratamento dos poss\u00edveis impactos no\r\ndesempenho ocupacional, analise as afirmativas abaixo.\r\n<\/p><p>I Clientes que apresentam caracter\u00edsticas compat\u00edveis com o n\u00edvel V da escala compreendem comandos\r\nsimples, no entanto apresentam dificuldades para compreender e executar ordens que envolvam maior\r\ncomplexidade. Tal fato n\u00e3o impossibilita o in\u00edcio do treino das atividades de vida di\u00e1ria.<\/p><p>\r\nII Confus\u00e3o mental, prosopagnosia, resposta generalizada a est\u00edmulos diversos e persevera\u00e7\u00e3o s\u00e3o\r\ncaracter\u00edsticas de clientes no n\u00edvel VIII da escala.<\/p><p>\r\nIII Um dos objetivos terap\u00eauticos ocupacionais com clientes que se encontram entre os n\u00edveis IV e VI da\r\nescala \u00e9 iniciar o treino das atividades de vida di\u00e1ria objetivando a independ\u00eancia.\r\n<\/p><p>IV No n\u00edvel VII, o cliente est\u00e1 apto para realizar a maioria das suas atividades de vida di\u00e1ria com\r\nindepend\u00eancia, autonomia e seguran\u00e7a. N\u00e3o apresenta d\u00e9ficits com rela\u00e7\u00e3o ao julgamento, cr\u00edtica e\r\nresolu\u00e7\u00e3o de problemas.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o CORRETAS<\/p>","resposta":3148550,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, somente.","id":3148550,"corpo":"I e III, somente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III, somente.","id":3148551,"corpo":"I, II e III, somente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV, somente.","id":3148552,"corpo":"II e IV, somente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, somente.","id":3148553,"corpo":"II, III e IV, somente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3148554,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351052,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/899793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA","sigla":"UFPA","oab":false,"id":939}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o exerc\u00edcio da especialidade Terapia Ocupacional nos Contextos Sociais, analise as afirmativas abaixo. I Atividades culturais, econ\u00f4micas, est\u00e9ticas, expressivas, esportivas, corporais, l\u00fadicas e de conviv\u00eancia que sejam significativas \u00e0s pessoas s\u00e3o instrumentos do terapeuta ocupacional para favorecer pertencimento cultural e social \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua. II O terapeuta ocupacional \u00e9 o profissional habilitado para intervir em situa\u00e7\u00f5es de calamidades, cat\u00e1strofes, conflitos e guerra por meio de tecnologia de media\u00e7\u00e3o s\u00f3cio-ocupacional. III A atua\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o ocorre com a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, facilita\u00e7\u00e3o do processo de inclus\u00e3o escolar, avalia\u00e7\u00e3o, prescri\u00e7\u00e3o, confec\u00e7\u00e3o, treino e adapta\u00e7\u00e3o de recursos de tecnologia assistiva. IV O profissional n\u00e3o pode planejar atividades orientadas que visem \u00e0 participa\u00e7\u00e3o no desempenho s\u00f3cioocupacional de indiv\u00edduos com defici\u00eancia. Est\u00e3o CORRETAS","provas":[{"id":26849,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA","sigla":"UFPA","oab":false,"id":939},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"UFPA - UFPA - Terapeuta Ocupacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":899795,"hashId":"cb0578c396423c66d235aef6413d9241","enunciado":"<p>Considerando o exerc\u00edcio da especialidade Terapia Ocupacional nos Contextos Sociais, analise as\r\nafirmativas abaixo.\r\n<\/p><p>I Atividades culturais, econ\u00f4micas, est\u00e9ticas, expressivas, esportivas, corporais, l\u00fadicas e de conviv\u00eancia\r\nque sejam significativas \u00e0s pessoas s\u00e3o instrumentos do terapeuta ocupacional para favorecer\r\npertencimento cultural e social \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua.\r\n<\/p><p>II O terapeuta ocupacional \u00e9 o profissional habilitado para intervir em situa\u00e7\u00f5es de calamidades, cat\u00e1strofes,\r\nconflitos e guerra por meio de tecnologia de media\u00e7\u00e3o s\u00f3cio-ocupacional.<\/p><p>\r\nIII A atua\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o ocorre com a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, facilita\u00e7\u00e3o do processo de inclus\u00e3o\r\nescolar, avalia\u00e7\u00e3o, prescri\u00e7\u00e3o, confec\u00e7\u00e3o, treino e adapta\u00e7\u00e3o de recursos de tecnologia assistiva.\r\n<\/p><p>IV O profissional n\u00e3o pode planejar atividades orientadas que visem \u00e0 participa\u00e7\u00e3o no desempenho s\u00f3cioocupacional\r\nde indiv\u00edduos com defici\u00eancia.<\/p><p>\r\nEst\u00e3o CORRETAS<\/p>","resposta":3148562,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV, somente.","id":3148560,"corpo":"I e IV, somente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3148561,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III, somente.","id":3148562,"corpo":"I, II e III, somente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, somente.","id":3148563,"corpo":"I e III, somente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e IV, somente.","id":3148564,"corpo":"I, III e IV, somente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351052,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/899795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA","sigla":"UFPA","oab":false,"id":939}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o correta e individualizada da cadeira de rodas permite melhora da independ\u00eancia e qualidade de vida do cliente. Partindo desse pressuposto, avalie como verdadeiras (V) ou falsas (F) as afirmativas seguintes. A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9","provas":[{"id":26849,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA","sigla":"UFPA","oab":false,"id":939},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"UFPA - UFPA - Terapeuta Ocupacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":899801,"hashId":"91fedcf638465cd179b91f5643b628a5","enunciado":"<p>A prescri\u00e7\u00e3o correta e individualizada da cadeira de rodas permite melhora da independ\u00eancia e qualidade de\r\nvida do cliente. Partindo desse pressuposto, avalie como verdadeiras (V) ou falsas (F) as afirmativas seguintes.\r\n<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26849\/25.gif\"><\/p><p>A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9<\/p>","resposta":3148592,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V.","id":3148590,"corpo":"V, V, V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, F.","id":3148591,"corpo":"V, F, F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F.","id":3148592,"corpo":"V, V, F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, F.","id":3148593,"corpo":"F, F, F.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, V.","id":3148594,"corpo":"V, F, V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351053,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Recursos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Recursos Terap\u00eauticos","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425489,"slug":"terapia-ocupacional-recursos-terapeuticos"}],"slug":"terapia-ocupacional\/899801","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA","sigla":"UFPA","oab":false,"id":939}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jana\u00edna tem 19 anos e sofreu rompimento de aneurisma em jogo de v\u00f4lei, evoluindo com \u00f3tima recupera\u00e7\u00e3o motora e sensorial, por\u00e9m com grave preju\u00edzo cognitivo, o qual interfere de forma singular no desempenho de suas ocupa\u00e7\u00f5es. Durante o tratamento terap\u00eautico ocupacional domiciliar, a terapeuta observou que a cliente era capaz de alcan\u00e7ar e pegar objetos familiares, todavia n\u00e3o conseguia reconhec\u00ea-los por meio da vis\u00e3o. No vestir-se, a cliente tamb\u00e9m apresentava grandes dificuldades, pois n\u00e3o conseguia identificar frente e verso da blusa, al\u00e9m de n\u00e3o conseguir correlacionar as partes da roupa ao esquema corporal. Com base no quadro acima, marque a alternativa que sugere os d\u00e9ficits da cliente.","provas":[{"id":26849,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA","sigla":"UFPA","oab":false,"id":939},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"UFPA - UFPA - Terapeuta Ocupacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":899804,"hashId":"11a3d16edb65d7fc763c4043ea0f3649","enunciado":"<p>Jana\u00edna tem 19 anos e sofreu rompimento de aneurisma em jogo de v\u00f4lei, evoluindo com \u00f3tima recupera\u00e7\u00e3o\r\nmotora e sensorial, por\u00e9m com grave preju\u00edzo cognitivo, o qual interfere de forma singular no desempenho de\r\nsuas ocupa\u00e7\u00f5es. Durante o tratamento terap\u00eautico ocupacional domiciliar, a terapeuta observou que a cliente\r\nera capaz de alcan\u00e7ar e pegar objetos familiares, todavia n\u00e3o conseguia reconhec\u00ea-los por meio da vis\u00e3o. No\r\nvestir-se, a cliente tamb\u00e9m apresentava grandes dificuldades, pois n\u00e3o conseguia identificar frente e verso da\r\nblusa, al\u00e9m de n\u00e3o conseguir correlacionar as partes da roupa ao esquema corporal.\r\n<\/p><p>Com base no quadro acima, marque a alternativa que sugere os d\u00e9ficits da cliente.<\/p>","resposta":3148605,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"agnosia visual e apraxia.","id":3148605,"corpo":"agnosia visual e apraxia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acuidade visual e apraxia.","id":3148606,"corpo":"acuidade visual e apraxia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"agnosia visual e neglig\u00eancia unilateral.","id":3148607,"corpo":"agnosia visual e neglig\u00eancia unilateral.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"agnosia visuoespacial e afasia. ","id":3148608,"corpo":"agnosia visuoespacial e afasia.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" agnosia visuoespacial e neglig\u00eancia","id":3148609,"corpo":" agnosia visuoespacial e neglig\u00eancia","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351053,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","oab":false,"nome":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425488,"slug":"terapia-ocupacional-patologia-dos-orgaos-e-sistemas"}],"slug":"terapia-ocupacional\/899804","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA","sigla":"UFPA","oab":false,"id":939}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione as colunas abaixo. A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9","provas":[{"id":26849,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA","sigla":"UFPA","oab":false,"id":939},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"UFPA - UFPA - Terapeuta Ocupacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":899813,"hashId":"d019ef475f788ec00ff638fa751c277d","enunciado":"<p>Relacione as colunas abaixo. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26849\/27.gif\"><\/p><p>A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9<\/p>","resposta":3148651,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":3148650,"corpo":"1, 2, 3 e 4.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 3, 4 e 1.","id":3148651,"corpo":"2, 3, 4 e 1.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4, 3, 2 e 1.","id":3148652,"corpo":"4, 3, 2 e 1.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 4, 3 e 1.","id":3148653,"corpo":"2, 4, 3 e 1.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3, 4, 1 e 2.","id":3148654,"corpo":"3, 4, 1 e 2.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351054,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/899813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biot\u00e9rio","id":13574}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal dos Vales do Jequitinhonha e Mucuri","sigla":"UFVJM","id":2077,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cria\u00e7\u00e3o de animais por biot\u00e9rios legalmente autorizados \u00e9 fundamental para o desenvolvimento de atividades de ensino e pesquisa cient\u00edfica. Segundo a Lei N\u00ba 11.794, de 08 de outubro de 2008, \u00e9 correto afirmar que a utiliza\u00e7\u00e3o de animais em aulas e pesquisa cient\u00edfica est\u00e1 restrita a:","provas":[{"id":26850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biot\u00e9rio","id":13574},"orgao":{"nome":"Universidade Federal dos Vales do Jequitinhonha e Mucuri","sigla":"UFVJM","id":2077,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufvjm-mg-2017-fundep-ufmg-tecnico-de-laboratorio-area-bioterio","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - UFVJM - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biot\u00e9rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":899818,"hashId":"adfc07709214ee1d1472d366ae602279","enunciado":"<p>A cria\u00e7\u00e3o de animais por biot\u00e9rios legalmente autorizados \u00e9 fundamental para o desenvolvimento de atividades de ensino e pesquisa cient\u00edfica.<\/p><p>\r\nSegundo a Lei N\u00ba 11.794, de 08 de outubro de 2008, \u00e9 correto afirmar que a utiliza\u00e7\u00e3o de animais em aulas e pesquisa cient\u00edfica est\u00e1 restrita a:<\/p>","resposta":3148678,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas estabelecimentos de ensino superior .","id":3148675,"corpo":"apenas estabelecimentos de ensino superior\r\n.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas estabelecimentos de educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio da \u00e1rea biom\u00e9dica.","id":3148676,"corpo":"apenas estabelecimentos de educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio da \u00e1rea biom\u00e9dica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas estabelecimentos de educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel fundamental da \u00e1rea biom\u00e9dica.","id":3148677,"corpo":"apenas estabelecimentos de educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel fundamental da \u00e1rea biom\u00e9dica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas estabelecimentos de educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio da \u00e1rea biom\u00e9dica e de ensino superior.","id":3148678,"corpo":"apenas estabelecimentos de educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio da \u00e1rea biom\u00e9dica e de ensino superior.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351055,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 11.794\/08","oab":false,"nome":"Lei 11.794\/08","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407382,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-11-794-08"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/899818","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um viaduto \u00e9 formado por duas pistas de rolamento independentes uma da outra. A superestrutura de cada pista \u00e9 formada por 3 vigas pr\u00e9-moldadas em forma de I, de concreto protendido, sendo duas vigas para suporte direto \u00e0 pista de rolamento e a terceira, com altura menor, para suporte do passeio lateral. As vigas est\u00e3o apoiadas em consolos curtos localizados no bordo inferior das travessas de apoio no topo dos pilares. A sustenta\u00e7\u00e3o das vigas \u00e9 feita por aparelhos de apoio de neoprene fretado. Os pilares, um para cada via, possuem se\u00e7\u00e3o retangular vazada com dimens\u00f5es externas de 2,0 m \u00d7 1,50 m. Antes da inaugura\u00e7\u00e3o da obra, uma vistoria constatou fissuras nas travessas de apoio no topo dos pilares, na liga\u00e7\u00e3o dos consolos com a alma das travessas, prolongando-se para baixo dos consolos, conforme esquematizado na figura a seguir. Considerando-se que os danos tenham ficado restritos \u00e0 mesoestrutura do viaduto, n\u00e3o havendo nenhuma anomalia na superestrutura, as fissuras observadas foram possivelmente causadas por","provas":[{"id":27042,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":905757,"hashId":"49c92bd118ff5201b93b36304e0d8352","enunciado":"<p>Um viaduto \u00e9 formado por duas pistas de rolamento\r\nindependentes uma da outra. A superestrutura de cada pista \u00e9\r\nformada por 3 vigas pr\u00e9-moldadas em forma de I, de concreto\r\nprotendido, sendo duas vigas para suporte direto \u00e0 pista de\r\nrolamento e a terceira, com altura menor, para suporte do passeio\r\nlateral. As vigas est\u00e3o apoiadas em consolos curtos localizados no\r\nbordo inferior das travessas de apoio no topo dos pilares. A\r\nsustenta\u00e7\u00e3o das vigas \u00e9 feita por aparelhos de apoio de neoprene\r\nfretado. Os pilares, um para cada via, possuem se\u00e7\u00e3o retangular\r\nvazada com dimens\u00f5es externas de 2,0 m \u00d7 1,50 m. Antes da\r\ninaugura\u00e7\u00e3o da obra, uma vistoria constatou fissuras nas travessas\r\nde apoio no topo dos pilares, na liga\u00e7\u00e3o dos consolos com a alma\r\ndas travessas, prolongando-se para baixo dos consolos, conforme\r\nesquematizado na figura a seguir. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27042\/59.gif\"><\/p><p>Considerando-se que os danos tenham ficado restritos \u00e0\r\nmesoestrutura do viaduto, n\u00e3o havendo nenhuma anomalia na\r\nsuperestrutura, as fissuras observadas foram possivelmente\r\ncausadas por<\/p>","resposta":3171147,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"insufici\u00eancia das \u00e1reas de sapata, o que provocou os recalques.","id":3171146,"corpo":"insufici\u00eancia das \u00e1reas de sapata, o que provocou os recalques.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"insufici\u00eancia de armadura vertical, visto que a regi\u00e3o fissurada est\u00e1 submetida a tens\u00f5es de tra\u00e7\u00e3o provocadas pela rea\u00e7\u00e3o de apoio das vigas longitudinais.","id":3171147,"corpo":"insufici\u00eancia de armadura vertical, visto que a regi\u00e3o fissurada\r\nest\u00e1 submetida a tens\u00f5es de tra\u00e7\u00e3o provocadas pela rea\u00e7\u00e3o de\r\napoio das vigas longitudinais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"efeitos de segunda ordem provocados pela flexibilidade da estrutura, que n\u00e3o apresenta contraventamentos suficientes.","id":3171148,"corpo":"efeitos de segunda ordem provocados pela flexibilidade da\r\nestrutura, que n\u00e3o apresenta contraventamentos suficientes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fen\u00f4meno conhecido como empuxo no vazio.","id":3171149,"corpo":"fen\u00f4meno conhecido como empuxo no vazio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"falha na execu\u00e7\u00e3o do escoramento aliada \u00e0 inadequa\u00e7\u00e3o dos aparelhos de apoio para esse tipo de estrutura.","id":3171150,"corpo":"falha na execu\u00e7\u00e3o do escoramento aliada \u00e0 inadequa\u00e7\u00e3o dos\r\naparelhos de apoio para esse tipo de estrutura.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352047,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399405,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-rodovias-e-ferrovias"}],"slug":"engenharia-civil\/905757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma obra da constru\u00e7\u00e3o civil, para vencer um desn\u00edvel de 6 m, ser\u00e1 constru\u00edda uma rampa. O projetista apresentou ao fiscal do contrato o projeto de rampa mostrado na figura precedente. Sabendo que a inclina\u00e7\u00e3o transversal ser\u00e1 de 2%, o fiscal fez as seguintes observa\u00e7\u00f5es ao projetista. I A rampa atende a inclina\u00e7\u00e3o admiss\u00edvel em cada segmento, dados os desn\u00edveis m\u00e1ximos observados. II As dimens\u00f5es dos patamares no in\u00edcio e no t\u00e9rmino do segmento s\u00e3o adequadas. III Como h\u00e1 paredes laterais, n\u00e3o ser\u00e1 necess\u00e1ria a instala\u00e7\u00e3o de corrim\u00e3o de duas alturas. IV A inclina\u00e7\u00e3o transversal da rampa est\u00e1 compat\u00edvel com o estabelecido na norma. Nessa situa\u00e7\u00e3o, est\u00e3o certas apenas as observa\u00e7\u00f5es constantes dos itens","provas":[{"id":27042,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":905758,"hashId":"1ee68a00b65d6c3249122a0d4baedb9a","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27042\/60.gif\"><\/p><p>Em uma obra da constru\u00e7\u00e3o civil, para vencer um desn\u00edvel\r\nde 6 m, ser\u00e1 constru\u00edda uma rampa. O projetista apresentou ao\r\nfiscal do contrato o projeto de rampa mostrado na figura\r\nprecedente. Sabendo que a inclina\u00e7\u00e3o transversal ser\u00e1 de 2%, o\r\nfiscal fez as seguintes observa\u00e7\u00f5es ao projetista.\r\n<\/p><p>I A rampa atende a inclina\u00e7\u00e3o admiss\u00edvel em cada segmento,\r\ndados os desn\u00edveis m\u00e1ximos observados.\r\n<\/p><p>II As dimens\u00f5es dos patamares no in\u00edcio e no t\u00e9rmino do\r\nsegmento s\u00e3o adequadas.\r\n<\/p><p>III Como h\u00e1 paredes laterais, n\u00e3o ser\u00e1 necess\u00e1ria a instala\u00e7\u00e3o de\r\ncorrim\u00e3o de duas alturas.\r\n<\/p><p>IV A inclina\u00e7\u00e3o transversal da rampa est\u00e1 compat\u00edvel com o\r\nestabelecido na norma.\r\n<\/p><p>Nessa situa\u00e7\u00e3o, est\u00e3o certas apenas as observa\u00e7\u00f5es constantes\r\ndos itens<\/p>","resposta":3171153,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":3171151,"corpo":"I e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":3171152,"corpo":"I e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":3171153,"corpo":"II e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I, II e III.","id":3171154,"corpo":" I, II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":3171155,"corpo":"II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352047,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399405,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-rodovias-e-ferrovias"}],"slug":"engenharia-civil\/905758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NR-18, o local de refei\u00e7\u00f5es projetado para um canteiro de obras","provas":[{"id":27042,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":905767,"hashId":"8319190eef9697f0c704a4a019b2ca20","enunciado":"De acordo com a NR-18, o local de refei\u00e7\u00f5es projetado para um\r\ncanteiro de obras","resposta":3171198,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dever\u00e1 ter capacidade para o atendimento de, no m\u00ednimo, 50% de todos os trabalhadores no hor\u00e1rio das refei\u00e7\u00f5es.","id":3171196,"corpo":"dever\u00e1 ter capacidade para o atendimento de, no m\u00ednimo,\r\n50% de todos os trabalhadores no hor\u00e1rio das refei\u00e7\u00f5es.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser executado sem paredes, desde que sejam observadas as condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas do local.","id":3171197,"corpo":"poder\u00e1 ser executado sem paredes, desde que sejam observadas\r\nas condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas do local.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 dispor de dep\u00f3sitos para o descarte de detritos.","id":3171198,"corpo":"dever\u00e1 dispor de dep\u00f3sitos para o descarte de detritos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 situar-se em subsolo de edifica\u00e7\u00f5es, desde que o espa\u00e7o seja ventilado e iluminado.","id":3171199,"corpo":"poder\u00e1 situar-se em subsolo de edifica\u00e7\u00f5es, desde que o espa\u00e7o\r\nseja ventilado e iluminado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 dar acesso direto aos banheiros, a fim de facilitar a locomo\u00e7\u00e3o dos trabalhadores nesses espa\u00e7os.","id":3171200,"corpo":"dever\u00e1 dar acesso direto aos banheiros, a fim de facilitar\r\na locomo\u00e7\u00e3o dos trabalhadores nesses espa\u00e7os.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352048,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397935,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-18-condicoes-e-meio-ambiente-de-trabalho-na-industria-da-construcao"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/905767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma construtora comprou 10.000 tijolos pelo valor de R$ 6.000. No ato da compra, o vendedor prop\u00f4s tr\u00eas formas de pagamento: pagamento \u00e0 vista, na pr\u00f3pria loja, com desconto de 20%; pagamento com prazo de 30 dias, com desconto de 10%; pagamento em tr\u00eas parcelas, com prazos de 30, 60 e 90 dias a partir da data da compra, sem qualquer desconto. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a construtora dever\u00e1 receber","provas":[{"id":27043,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":905783,"hashId":"3c376dce170c3c6ecec97e151fc7a8d0","enunciado":"<p>Uma construtora comprou 10.000 tijolos pelo valor de\r\nR$ 6.000. No ato da compra, o vendedor prop\u00f4s tr\u00eas formas de\r\npagamento: pagamento \u00e0 vista, na pr\u00f3pria loja, com desconto de\r\n20%; pagamento com prazo de 30 dias, com desconto de 10%;\r\npagamento em tr\u00eas parcelas, com prazos de 30, 60 e 90 dias a partir\r\nda data da compra, sem qualquer desconto.\r\n<\/p><p>Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a construtora dever\u00e1 receber<\/p>","resposta":3171277,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um documento comprobat\u00f3rio de compra, mas sem valor fiscal, caso opte pelo pagamento em tr\u00eas parcelas.","id":3171276,"corpo":"um documento comprobat\u00f3rio de compra, mas sem valor\r\nfiscal, caso opte pelo pagamento em tr\u00eas parcelas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma nota fiscal com a discrimina\u00e7\u00e3o de IPI e ICMS, independentemente da forma de pagamento escolhida.","id":3171277,"corpo":"uma nota fiscal com a discrimina\u00e7\u00e3o de IPI e ICMS,\r\nindependentemente da forma de pagamento escolhida.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" uma nota fiscal quando o material for efetivamente entregue, pois \u00e9 necess\u00e1rio o comprovante de recebimento.","id":3171278,"corpo":" uma nota fiscal quando o material for efetivamente entregue,\r\npois \u00e9 necess\u00e1rio o comprovante de recebimento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma fatura, caso opte pelo pagamento \u00e0 vista.","id":3171279,"corpo":"uma fatura, caso opte pelo pagamento \u00e0 vista.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma fatura no valor de R$ 4.800, caso opte pelo pagamento com prazo de 30 dias.","id":3171280,"corpo":"uma fatura no valor de R$ 4.800, caso opte pelo pagamento\r\ncom prazo de 30 dias.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352050,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI","oab":true,"nome":"Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI","pai":407188,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407201,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-produtos-industrializados-ipi"},{"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"}],"slug":"direito-tributario\/905783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A manuten\u00e7\u00e3o efetuada em intervalos predeterminados, com objetivo de reduzir a probabilidade de falha ou degrada\u00e7\u00e3o do funcionamento de uma m\u00e1quina, \u00e9 denominada de","provas":[{"id":27043,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":905787,"hashId":"d406e8fa573b686d871c90a9f2c6e46c","enunciado":"A manuten\u00e7\u00e3o efetuada em intervalos predeterminados, com\r\nobjetivo de reduzir a probabilidade de falha ou degrada\u00e7\u00e3o do\r\nfuncionamento de uma m\u00e1quina, \u00e9 denominada de","resposta":3171300,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"detectiva.","id":3171296,"corpo":"detectiva.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"produtiva total.","id":3171297,"corpo":"produtiva total.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"corretiva.","id":3171298,"corpo":"corretiva.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" preditiva.","id":3171299,"corpo":" preditiva.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"preventiva","id":3171300,"corpo":"preventiva","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352050,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399368,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-manutencao-dos-equipamentos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/905787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico Legislativo","id":12758}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional em especial na se\u00e7\u00e3o ll como as modalidades de lan\u00e7amento \u00e9 efetuado?","provas":[{"id":25044,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico Legislativo","id":12758},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-santa-rosa-rs-2017-instituto-excelencia-procurador-juridico-legislativo","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - C\u00e2mara de Santa Rosa - Procurador Jur\u00eddico Legislativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:20:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":849190,"hashId":"639c97d5ac4e2ec98866bffa83e3b1fb","enunciado":"Em se tratando do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional em especial na se\u00e7\u00e3o ll como as modalidades de lan\u00e7amento \u00e9 efetuado?","resposta":2935017,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pode ser efetuada por c\u00e1lculos do tributo, autoridade administrativa indispens\u00e1vel \u00e1 efetiva\u00e7\u00e3o.","id":2935015,"corpo":"Pode ser efetuada por c\u00e1lculos do tributo, autoridade administrativa indispens\u00e1vel \u00e1 efetiva\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pode ser efetuado sobre declara\u00e7\u00f5es, lan\u00e7amentos do sujeito ativo sobre o valor tribut\u00e1rio de cada um.","id":2935016,"corpo":"Pode ser efetuado sobre declara\u00e7\u00f5es, lan\u00e7amentos do sujeito ativo sobre o valor tribut\u00e1rio de cada um.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 efetuado com base na declara\u00e7\u00e3o do sujeito passivo , ou de terceiro na forma de legisla\u00e7\u00e3o tributaria , presta \u00e1 autoridade administrativa informa\u00e7\u00f5es sobre a mat\u00e9ria de fato, indispens\u00e1veis \u00e1 sua efetiva\u00e7\u00e3o.","id":2935017,"corpo":"\u00c9 efetuado com base na declara\u00e7\u00e3o do sujeito passivo , ou de terceiro na forma de legisla\u00e7\u00e3o tributaria , presta \u00e1 autoridade administrativa informa\u00e7\u00f5es sobre a mat\u00e9ria de fato, indispens\u00e1veis \u00e1 sua efetiva\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 efetuado com base na declara\u00e7\u00e3o do sujeito passivo ou ativo na forma de legisla\u00e7\u00e3o tributaria quando um ou outro presta servi\u00e7os administrativos, informa\u00e7\u00f5es sobre os fatos quanto \u00e1 sua efetiva\u00e7\u00e3o.","id":2935018,"corpo":"\u00c9 efetuado com base na declara\u00e7\u00e3o do sujeito passivo ou ativo na forma de legisla\u00e7\u00e3o tributaria quando um ou outro presta servi\u00e7os administrativos, informa\u00e7\u00f5es sobre os fatos quanto \u00e1 sua efetiva\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342805,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"},{"nome_clean":"Modalidades de lan\u00e7amento","oab":true,"nome":"Modalidades de lan\u00e7amento","pai":407170,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407171,"slug":"direito-tributario-modalidades-de-lancamento"}],"slug":"direito-tributario\/849190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os direitos e deveres individuais e coletivos, dispostos na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":25045,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-santa-rosa-rs-2017-instituto-excelencia-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - C\u00e2mara de Santa Rosa - T\u00e9cnico Legislativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:20:39","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":849202,"hashId":"6e819f62321f4dee70dc358959749586","enunciado":"Sobre os direitos e deveres individuais e coletivos, dispostos na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, \u00e9 CORRETO afirmar que:","resposta":2935065,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 livre a express\u00e3o da atividade intelectual, art\u00edstica, cient\u00edfica e de comunica\u00e7\u00e3o, desde que devidamente licenciada.","id":2935063,"corpo":"\u00e9 livre a express\u00e3o da atividade intelectual, art\u00edstica, cient\u00edfica e de comunica\u00e7\u00e3o, desde que devidamente licenciada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no caso de iminente perigo p\u00fablico, a autoridade competente poder\u00e1 usar de propriedade particular, n\u00e3o sendo assegurada ao propriet\u00e1rio indeniza\u00e7\u00e3o ulterior, se houver dano.","id":2935064,"corpo":"no caso de iminente perigo p\u00fablico, a autoridade competente poder\u00e1 usar de propriedade particular, n\u00e3o sendo assegurada ao propriet\u00e1rio indeniza\u00e7\u00e3o ulterior, se houver dano.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as associa\u00e7\u00f5es s\u00f3 poder\u00e3o ser compulsoriamente dissolvidas ou ter suas atividades suspensas por decis\u00e3o judicial, exigindo-se, no primeiro caso, o tr\u00e2nsito em julgado.","id":2935065,"corpo":"as associa\u00e7\u00f5es s\u00f3 poder\u00e3o ser compulsoriamente dissolvidas ou ter suas atividades suspensas por decis\u00e3o judicial, exigindo-se, no primeiro caso, o tr\u00e2nsito em julgado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":2935066,"corpo":"Nenhuma das alternativas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342806,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/849202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Telma e Luana s\u00e3o moradoras do Bairro Y em Curitiba \u2013 PR. No mencionado bairro, vem crescendo a quantidade de cachorros abandonados pelas ruas. Diante a situa\u00e7\u00e3o, as duas mulheres pretendem criar uma associa\u00e7\u00e3o de moradores que visa retirar das ruas, alimentar e dar moradia a esses animais. De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal a cria\u00e7\u00e3o de associa\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":25045,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-santa-rosa-rs-2017-instituto-excelencia-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - C\u00e2mara de Santa Rosa - T\u00e9cnico Legislativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:20:39","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":849203,"hashId":"2d7109654a9f3ef5bce4e80e65015bc6","enunciado":"Telma e Luana s\u00e3o moradoras do Bairro Y em Curitiba \u2013 PR. No mencionado bairro, vem crescendo a quantidade de cachorros abandonados pelas ruas. Diante a situa\u00e7\u00e3o, as duas mulheres pretendem criar uma associa\u00e7\u00e3o de moradores que visa retirar das ruas, alimentar e dar moradia a esses animais. De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal a cria\u00e7\u00e3o de associa\u00e7\u00f5es:","resposta":2935069,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"independem de autoriza\u00e7\u00e3o, sendo permitida a interfer\u00eancia estatal em seu funcionamento.","id":2935067,"corpo":"independem de autoriza\u00e7\u00e3o, sendo permitida a interfer\u00eancia estatal em seu funcionamento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dependem de autoriza\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o competente, ou seja, do Governo do Estado de Curitiba.","id":2935068,"corpo":"dependem de autoriza\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o competente, ou seja, do Governo do Estado de Curitiba.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"independem de autoriza\u00e7\u00e3o, sendo vedada a interfer\u00eancia estatal em seu funcionamento.","id":2935069,"corpo":"independem de autoriza\u00e7\u00e3o, sendo vedada a interfer\u00eancia estatal em seu funcionamento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":2935070,"corpo":"Nenhuma das alternativas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342806,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/849203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A improbidade administrativa tem base legal na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. O dispositivo constitucional estabelece algumas san\u00e7\u00f5es a serem aplicadas pela pr\u00e1tica de ato de improbidade. Posteriormente, a mat\u00e9ria referente \u00e0 improbidade administrativa praticada pelos agentes p\u00fablicos, foi positivada na Lei 8.429\/92. Qual san\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel pela pr\u00e1tica de ato de improbidade N\u00c3O est\u00e1 prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal?","provas":[{"id":25045,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-santa-rosa-rs-2017-instituto-excelencia-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - C\u00e2mara de Santa Rosa - T\u00e9cnico Legislativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:20:39","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":849205,"hashId":"70de8f645bda9806fcaa2c553b03860d","enunciado":"A improbidade administrativa tem base legal na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. O dispositivo constitucional estabelece algumas san\u00e7\u00f5es a serem aplicadas pela pr\u00e1tica de ato de improbidade. Posteriormente, a mat\u00e9ria referente \u00e0 improbidade administrativa praticada pelos agentes p\u00fablicos, foi positivada na Lei 8.429\/92.\r\nQual san\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel pela pr\u00e1tica de ato de improbidade N\u00c3O est\u00e1 prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal?","resposta":2935078,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perda da fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":2935075,"corpo":"perda da fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos.","id":2935076,"corpo":"suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ressarcimento ao er\u00e1rio.","id":2935077,"corpo":"ressarcimento ao er\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":2935078,"corpo":"Nenhuma das alternativas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342806,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es Cab\u00edveis","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es Cab\u00edveis","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404531,"slug":"direito-administrativo-sancoes-cabiveis"}],"slug":"direito-administrativo\/849205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o jurista brasileiro Jos\u00e9 dos Santos Carvalho Filho, a: \u201ca\u00e7\u00e3o de Improbidade Administrativa \u00e9 aquela em que se pretende o reconhecimento judicial de condutas de improbidade na Administra\u00e7\u00e3o, perpetradas por administradores p\u00fablicos e terceiros, e a consequente aplica\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es legais, com o escopo de preservar o princ\u00edpio da moralidade administrativa\u201d. Conforme a Lei 8.429\/92, no caso de improbidade administrativa praticada por algu\u00e9m de cargo de comiss\u00e3o ou fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a, a a\u00e7\u00e3o judicial pode ser proposta at\u00e9 que momento?","provas":[{"id":25045,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-santa-rosa-rs-2017-instituto-excelencia-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - C\u00e2mara de Santa Rosa - T\u00e9cnico Legislativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:20:39","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":849206,"hashId":"3499c5ae53d1a71cb51f214b5d3ad06c","enunciado":"Para o jurista brasileiro Jos\u00e9 dos Santos Carvalho Filho, a:\r\n\u201ca\u00e7\u00e3o de Improbidade Administrativa \u00e9 aquela em que se pretende o reconhecimento judicial de condutas de improbidade na Administra\u00e7\u00e3o, perpetradas por administradores p\u00fablicos e terceiros, e a consequente aplica\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es legais, com o escopo de preservar o princ\u00edpio da moralidade administrativa\u201d.\r\nConforme a Lei 8.429\/92, no caso de improbidade administrativa praticada por algu\u00e9m de cargo de comiss\u00e3o ou fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a, a a\u00e7\u00e3o judicial pode ser proposta at\u00e9 que momento?","resposta":2935079,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"at\u00e9 cinco anos ap\u00f3s o t\u00e9rmino do exerc\u00edcio de mandato.","id":2935079,"corpo":"at\u00e9 cinco anos ap\u00f3s o t\u00e9rmino do exerc\u00edcio de mandato.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"at\u00e9 tr\u00eas anos ap\u00f3s o t\u00e9rmino do exerc\u00edcio de mandato.","id":2935080,"corpo":"at\u00e9 tr\u00eas anos ap\u00f3s o t\u00e9rmino do exerc\u00edcio de mandato.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"at\u00e9 cinco anos ap\u00f3s a pr\u00e1tica de improbidade administrativa.","id":2935081,"corpo":"at\u00e9 cinco anos ap\u00f3s a pr\u00e1tica de improbidade administrativa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":2935082,"corpo":"Nenhuma das alternativas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342806,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es Cab\u00edveis","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es Cab\u00edveis","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404531,"slug":"direito-administrativo-sancoes-cabiveis"}],"slug":"direito-administrativo\/849206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pol\u00edtica Econ\u00f4mica \u00e9 o conjunto de medidas voltadas para a economia. \u00c9 de responsabilidade do governo e visa permitir as diretrizes para a economia, determinando o que ser\u00e1 prioridade durante o ano. Assim, o objetivo \u00e9 implantar diretrizes para que a economia cres\u00e7a, para que tenha menos infla\u00e7\u00e3o, menos desemprego, entre outros. A pol\u00edtica econ\u00f4mica precisa de caminhos para ser implementada, esses caminhos s\u00e3o: a pol\u00edtica monet\u00e1ria, pol\u00edtica cambial, pol\u00edtica fiscal e pol\u00edtica de rendas. Acerca da Pol\u00edtica Monet\u00e1ria, Cambial e Fiscal, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":25045,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-santa-rosa-rs-2017-instituto-excelencia-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - C\u00e2mara de Santa Rosa - T\u00e9cnico Legislativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:40","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":849211,"hashId":"06c07faed847734810a76aafeb76612c","enunciado":"<p>Pol\u00edtica Econ\u00f4mica \u00e9 o conjunto de medidas voltadas para a economia. \u00c9 de responsabilidade do governo e visa permitir as diretrizes para a economia, determinando o que ser\u00e1 prioridade durante o ano. Assim, o objetivo \u00e9 implantar diretrizes para que a economia cres\u00e7a, para que tenha menos infla\u00e7\u00e3o, menos desemprego, entre outros. A pol\u00edtica econ\u00f4mica precisa de caminhos para ser implementada, esses caminhos s\u00e3o: a pol\u00edtica monet\u00e1ria, pol\u00edtica cambial, pol\u00edtica fiscal e pol\u00edtica de rendas.\r\n<\/p><p>Acerca da Pol\u00edtica Monet\u00e1ria, Cambial e Fiscal, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":2935101,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a responsabilidade pela regulamenta\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica monet\u00e1ria \u00e9 do Tesouro Nacional e pela execu\u00e7\u00e3o \u00e9 da Secretaria do Tesouro Nacional. A Pol\u00edtica Monet\u00e1ria visa adequar a quantidade de moeda em circula\u00e7\u00e3o \u00e0s necessidades da Economia. Tem como instrumentos o Dep\u00f3sito Compuls\u00f3rio, Empr\u00e9stimos de Liquidez ou Redesconto e \u201cOpen Market\u201d.","id":2935099,"corpo":"a responsabilidade pela regulamenta\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica monet\u00e1ria \u00e9 do Tesouro Nacional e pela execu\u00e7\u00e3o \u00e9 da Secretaria do Tesouro Nacional. A Pol\u00edtica Monet\u00e1ria visa adequar a quantidade de moeda em circula\u00e7\u00e3o \u00e0s necessidades da Economia. Tem como instrumentos o Dep\u00f3sito Compuls\u00f3rio, Empr\u00e9stimos de Liquidez ou Redesconto e \u201cOpen Market\u201d.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a responsabilidade pela regulamenta\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica cambial \u00e9 do Tesouro Nacional e pela execu\u00e7\u00e3o \u00e9 da Secretaria do Tesouro Nacional. A Pol\u00edtica Cambial tem como objetivo central o mercado externo, mantendo equalizado o poder de compra do pa\u00eds em rela\u00e7\u00e3o aos outros que mant\u00e9m rela\u00e7\u00f5es de troca. Administra a taxa de cambio para garantir o funcionamento regular do mercado e refere-se a importa\u00e7\u00e3o exporta\u00e7\u00e3o","id":2935100,"corpo":"a responsabilidade pela regulamenta\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica cambial \u00e9 do Tesouro Nacional e pela execu\u00e7\u00e3o \u00e9 da Secretaria do Tesouro Nacional. A Pol\u00edtica Cambial tem como objetivo central o mercado externo, mantendo equalizado o poder de compra do pa\u00eds em rela\u00e7\u00e3o aos outros que mant\u00e9m rela\u00e7\u00f5es de troca. Administra a taxa de cambio para garantir o funcionamento regular do mercado e refere-se a importa\u00e7\u00e3o exporta\u00e7\u00e3o","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a responsabilidade pela regulamenta\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica fiscal \u00e9 do Tesouro Nacional e pela execu\u00e7\u00e3o \u00e9 da Secretaria do Tesouro Nacional. Na Pol\u00edtica fiscal o Governo realiza um manejo do or\u00e7amento, controla os impostos, tributos e despesas do Governo. Para praticar a pol\u00edtica fiscal, o Governo conta com instrumentos como: al\u00edquotas de impostos, gastos p\u00fablicos, concess\u00e3o de subs\u00eddios e transfer\u00eancia financeira.","id":2935101,"corpo":"a responsabilidade pela regulamenta\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica fiscal \u00e9 do Tesouro Nacional e pela execu\u00e7\u00e3o \u00e9 da Secretaria do Tesouro Nacional. Na Pol\u00edtica fiscal o Governo realiza um manejo do or\u00e7amento, controla os impostos, tributos e despesas do Governo. Para praticar a pol\u00edtica fiscal, o Governo conta com instrumentos como: al\u00edquotas de impostos, gastos p\u00fablicos, concess\u00e3o de subs\u00eddios e transfer\u00eancia financeira.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":2935102,"corpo":"Nenhuma das alternativas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342807,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Destina\u00e7\u00e3o de Recursos ao Setor Privado","oab":false,"nome":"Destina\u00e7\u00e3o de Recursos ao Setor Privado","pai":404204,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404145,"slug":"economia-e-financas-destinacao-de-recursos-ao-setor-privado"}],"slug":"economia-e-financas\/849211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Secretaria","id":12760},{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531},{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho, o termo \u201cpara\u201d \u00e9 um elemento coesivo que expressa a ideia de:","provas":[{"id":25046,"cargo":{"descricao":"Agente de Secretaria","id":12760},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santa-rosa-rs-2017-instituto-excelencia-agente-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - C\u00e2mara de Santa Rosa - Agente de Secretaria - 2017"},{"id":25047,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santa-rosa-rs-2017-instituto-excelencia-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - C\u00e2mara de Santa Rosa - Agente Legislativo - 2017"},{"id":25048,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santa-rosa-rs-2017-instituto-excelencia-motorista","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - C\u00e2mara de Santa Rosa - Motorista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:40","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":849232,"hashId":"c224bf65a61a082cabceaeff5de479a5","enunciado":"No trecho, o termo \u201cpara\u201d \u00e9 um elemento coesivo que expressa a ideia de:","resposta":2935185,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Causa.","id":2935183,"corpo":"Causa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Concess\u00e3o.","id":2935184,"corpo":"Concess\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Finalidade.","id":2935185,"corpo":"Finalidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":2935186,"corpo":"Nenhuma das alternativas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o seguinte trecho do texto para responder as quest\u00f5es 13 e 14: \u201cDesta vez, os ladr\u00f5es est\u00e3o usando uma nova tecnologia para roubar impress\u00f5es digitais de fotografias.\u201d","id":342814,"enunciado":"<p>Considere o seguinte trecho do texto para responder as quest\u00f5es 13 e 14:\r\n<\/p><p>\u201cDesta vez, os ladr\u00f5es est\u00e3o usando uma nova tecnologia para roubar impress\u00f5es digitais de fotografias.\u201d<\/p>","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/849232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Secretaria","id":12760},{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531},{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Lei do Regime jur\u00eddico dos servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Santa Rosa-RS, 37\/2007 em seu cap\u00edtulo lll o que podemos dizer sobre fun\u00e7\u00e3o gratificada","provas":[{"id":25046,"cargo":{"descricao":"Agente de Secretaria","id":12760},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santa-rosa-rs-2017-instituto-excelencia-agente-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - C\u00e2mara de Santa Rosa - Agente de Secretaria - 2017"},{"id":25047,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santa-rosa-rs-2017-instituto-excelencia-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - C\u00e2mara de Santa Rosa - Agente Legislativo - 2017"},{"id":25048,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santa-rosa-rs-2017-instituto-excelencia-motorista","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - C\u00e2mara de Santa Rosa - Motorista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:40","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":849240,"hashId":"b98f7847b5d66387b4f9473c01b36320","enunciado":"Sobre a Lei do Regime jur\u00eddico dos servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Santa Rosa-RS, 37\/2007 em seu cap\u00edtulo lll o que podemos dizer sobre fun\u00e7\u00e3o gratificada","resposta":2935215,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 institu\u00edda por lei para atender encargos de dire\u00e7\u00e3o, chefia ou assessoramento que n\u00e3o justifiquem a cria\u00e7\u00e3o de cargo em comiss\u00e3o, o valor da fun\u00e7\u00e3o gratificada ser\u00e1 percebido cumulativamente com o vencimento do cargo de provimento efetivo.","id":2935215,"corpo":"\u00c9 institu\u00edda por lei para atender encargos de dire\u00e7\u00e3o, chefia ou assessoramento que n\u00e3o justifiquem a cria\u00e7\u00e3o de cargo em comiss\u00e3o, o valor da fun\u00e7\u00e3o gratificada ser\u00e1 percebido cumulativamente com o vencimento do cargo de provimento efetivo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o gratificada \u00e9 o exerc\u00edcio do cargo de chefia, dire\u00e7\u00e3o ou assessoramento onde ser\u00e3o corp\u00f3reas o vencimento e os valores.","id":2935216,"corpo":"A fun\u00e7\u00e3o gratificada \u00e9 o exerc\u00edcio do cargo de chefia, dire\u00e7\u00e3o ou assessoramento onde ser\u00e3o corp\u00f3reas o vencimento e os valores.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o gratificada ser\u00e1 tornada com efeitos de designa\u00e7\u00f5es de servidores, e seus valores ser\u00e3o cumulativos de acordo com os cargos e vencimentos.","id":2935217,"corpo":"A fun\u00e7\u00e3o gratificada ser\u00e1 tornada com efeitos de designa\u00e7\u00f5es de servidores, e seus valores ser\u00e3o cumulativos de acordo com os cargos e vencimentos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":2935218,"corpo":"Nenhuma das alternativas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342818,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Santa Rosa- RS - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Santa Rosa- RS - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400302,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-santa-rosa-rs-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/849240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Secretaria","id":12760},{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531},{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA sobre a Lei Complementar 37\/2007 de Santa Rosa- RS:","provas":[{"id":25046,"cargo":{"descricao":"Agente de Secretaria","id":12760},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santa-rosa-rs-2017-instituto-excelencia-agente-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - C\u00e2mara de Santa Rosa - Agente de Secretaria - 2017"},{"id":25047,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santa-rosa-rs-2017-instituto-excelencia-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - C\u00e2mara de Santa Rosa - Agente Legislativo - 2017"},{"id":25048,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santa-rosa-rs-2017-instituto-excelencia-motorista","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - C\u00e2mara de Santa Rosa - Motorista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:40","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":849241,"hashId":"4e3691b9eb8b3802d97112dbede7726c","enunciado":"Assinale a alternativa CORRETA sobre a Lei Complementar 37\/2007 de Santa Rosa- RS:","resposta":2935222,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O adicional por tempo de servi\u00e7o \u00e9 devido \u00e1 raz\u00e3o de 10% por tri\u00eanio de servi\u00e7os p\u00fablicos prestado ao munic\u00edpio.","id":2935219,"corpo":"O adicional por tempo de servi\u00e7o \u00e9 devido \u00e1 raz\u00e3o de 10% por tri\u00eanio de servi\u00e7os p\u00fablicos prestado ao munic\u00edpio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os adicionais de penosidade , insalubridade e periculosidade s\u00e3o cumulativos podendo o servidor optar por um deles.","id":2935220,"corpo":"Os adicionais de penosidade , insalubridade e periculosidade s\u00e3o cumulativos podendo o servidor optar por um deles.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 considerada falta grave ao servi\u00e7o as concess\u00f5es, licen\u00e7as e afastamentos previstos em leis, quando o servidor continua com direito ao vencimento normal como se ainda estivesse em seu exerc\u00edcio.","id":2935221,"corpo":"Ser\u00e1 considerada falta grave ao servi\u00e7o as concess\u00f5es, licen\u00e7as e afastamentos previstos em leis, quando o servidor continua com direito ao vencimento normal como se ainda estivesse em seu exerc\u00edcio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Consideram-se j\u00e1 remunerados os dias de repouso semanal do servidor mensalista ou quinzena lista, cujo vencimento remunera 30(trinta) ou 15(quinze) dias respectivamente. ","id":2935222,"corpo":"Consideram-se j\u00e1 remunerados os dias de\r\nrepouso semanal do servidor mensalista ou\r\nquinzena lista, cujo vencimento remunera\r\n30(trinta) ou 15(quinze) dias respectivamente.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342818,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Santa Rosa- RS - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Santa Rosa- RS - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400302,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-santa-rosa-rs-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/849241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Secretaria","id":12760},{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531},{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Santa Rosa-RS ,na se\u00e7\u00e3o X , o que \u00e8 assegurado aos servidores titulares de cargos efetivos do munic\u00edpio inclu\u00eddas suas autarquias e fun\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":25046,"cargo":{"descricao":"Agente de Secretaria","id":12760},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santa-rosa-rs-2017-instituto-excelencia-agente-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - C\u00e2mara de Santa Rosa - Agente de Secretaria - 2017"},{"id":25047,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santa-rosa-rs-2017-instituto-excelencia-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - C\u00e2mara de Santa Rosa - Agente Legislativo - 2017"},{"id":25048,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santa-rosa-rs-2017-instituto-excelencia-motorista","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - C\u00e2mara de Santa Rosa - Motorista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:40","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":849243,"hashId":"a000f70fe9a111419d4b5e1a60ba68b9","enunciado":"Segundo a Lei org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Santa Rosa-RS ,na se\u00e7\u00e3o X , o que \u00e8 assegurado aos servidores titulares de cargos efetivos do munic\u00edpio inclu\u00eddas suas autarquias e fun\u00e7\u00f5es","resposta":2935228,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c8 assegurado a previd\u00eancia social, em cargos , e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas quando \u00e9 obedecida o principio da legalidade.","id":2935227,"corpo":"\u00c8 assegurado a previd\u00eancia social, em cargos , e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas quando \u00e9 obedecida o principio da legalidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c8 assegurado regime de previd\u00eancia de car\u00e1ter contributivo e solid\u00e1rio, mediante contribui\u00e7\u00e3o do respectivo ente p\u00fablico, dos servidores ativos e inativos e dos pensionistas.","id":2935228,"corpo":"\u00c8 assegurado regime de previd\u00eancia de car\u00e1ter contributivo e solid\u00e1rio, mediante contribui\u00e7\u00e3o do respectivo ente p\u00fablico, dos servidores ativos e inativos e dos pensionistas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c8 assegurado a investidura em cargo ou emprego p\u00fablico dependendo de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concursos p\u00fablico ou provas de t\u00edtulo.","id":2935229,"corpo":"\u00c8 assegurado a investidura em cargo ou emprego p\u00fablico dependendo de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concursos p\u00fablico ou provas de t\u00edtulo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":2935230,"corpo":"Nenhuma das alternativas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342818,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Santa Rosa- RS - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Santa Rosa- RS - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400302,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-santa-rosa-rs-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/849243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Secretaria","id":12760},{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531},{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Santa Rosa-RS , a convoca\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria da C\u00e2mara Municipal far-se-\u00e1:","provas":[{"id":25046,"cargo":{"descricao":"Agente de Secretaria","id":12760},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santa-rosa-rs-2017-instituto-excelencia-agente-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - C\u00e2mara de Santa Rosa - Agente de Secretaria - 2017"},{"id":25047,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santa-rosa-rs-2017-instituto-excelencia-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - C\u00e2mara de Santa Rosa - Agente Legislativo - 2017"},{"id":25048,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santa-rosa-rs-2017-instituto-excelencia-motorista","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - C\u00e2mara de Santa Rosa - Motorista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":849256,"hashId":"dc7f9d6585771bcc7eb233347f090d29","enunciado":"Segundo a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Santa Rosa-RS , a convoca\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria da C\u00e2mara Municipal far-se-\u00e1:","resposta":2935281,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pelos Suplentes.","id":2935279,"corpo":"Pelos Suplentes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pela maioria dos votos presente.","id":2935280,"corpo":"Pela maioria dos votos presente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pelo prefeito, durante o recesso parlamentar.","id":2935281,"corpo":"Pelo prefeito, durante o recesso parlamentar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":2935282,"corpo":"Nenhuma das alternativas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342819,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Santa Rosa- RS - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Santa Rosa- RS - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400302,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-santa-rosa-rs-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/849256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Secretaria","id":12760},{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531},{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei 33\/2006 de Santa Rosa-RS em seu artigo 5\u00ba A propriedade imobili\u00e1ria cumpre sua fun\u00e7\u00e3o social quando, respeitadas as fun\u00e7\u00f5es sociais da cidade, for utilizada para :","provas":[{"id":25046,"cargo":{"descricao":"Agente de Secretaria","id":12760},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santa-rosa-rs-2017-instituto-excelencia-agente-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - C\u00e2mara de Santa Rosa - Agente de Secretaria - 2017"},{"id":25047,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santa-rosa-rs-2017-instituto-excelencia-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - C\u00e2mara de Santa Rosa - Agente Legislativo - 2017"},{"id":25048,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santa-rosa-rs-2017-instituto-excelencia-motorista","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - C\u00e2mara de Santa Rosa - Motorista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":849258,"hashId":"1e80e456e41f4d95d9faaad9bae87b67","enunciado":"Segundo a Lei 33\/2006 de Santa Rosa-RS em seu artigo 5\u00ba A propriedade imobili\u00e1ria cumpre sua fun\u00e7\u00e3o social quando, respeitadas as fun\u00e7\u00f5es sociais da cidade, for utilizada para :","resposta":2935287,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente","id":2935287,"corpo":"Prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desenvolvimento sustent\u00e1vel, aspecto social.","id":2935288,"corpo":"Desenvolvimento sustent\u00e1vel, aspecto social.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acessibilidade Universal","id":2935289,"corpo":"Acessibilidade Universal","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":2935290,"corpo":"Nenhuma das alternativas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342819,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Santa Rosa- RS - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Santa Rosa- RS - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400302,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-santa-rosa-rs-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/849258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Secretaria","id":12760}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No projeto de lei uma determinada proposi\u00e7\u00e3o que se encontre em tramita\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara Municipal poder\u00e1 receber proposta de altera\u00e7\u00e3o. Essa proposta de altera\u00e7\u00e3o \u00e9 a emenda. As emendas podem ser: Assinale V(verdadeiro) e F (falso): ( ) Aditivas \u2013 quando t\u00eam por objetivo suprimir qualquer parte do projeto em tramita\u00e7\u00e3o; ( ) Modificativas \u2013 quando visam modificar a reda\u00e7\u00e3o de uma determinada proposi\u00e7\u00e3o sem que, com isso, haja altera\u00e7\u00e3o substancial no seu conte\u00fado; ( ) Substitutivas \u2013 s\u00e3o as que visam substituir qualquer parte de uma proposi\u00e7\u00e3o. Tais emendas recebem o nome de substitutivo, quando tiverem por fim alterar integralmente a mencionada proposi\u00e7\u00e3o; ( ) Supressivas \u2013 quando se destinam a acrescentar algo \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o em curso. Assinale a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":25046,"cargo":{"descricao":"Agente de Secretaria","id":12760},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santa-rosa-rs-2017-instituto-excelencia-agente-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - C\u00e2mara de Santa Rosa - Agente de Secretaria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":849261,"hashId":"8b31a4eeb7df45c5949aa488d75ebf29","enunciado":"<p>No projeto de lei uma determinada proposi\u00e7\u00e3o que se encontre em tramita\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara Municipal poder\u00e1 receber proposta de altera\u00e7\u00e3o. Essa proposta de altera\u00e7\u00e3o \u00e9 a emenda. As emendas podem ser: Assinale V(verdadeiro) e F (falso):<\/p><p>\r\n( ) Aditivas \u2013 quando t\u00eam por objetivo suprimir qualquer parte do projeto em tramita\u00e7\u00e3o; <\/p><p>( ) Modificativas \u2013 quando visam modificar a reda\u00e7\u00e3o de uma determinada proposi\u00e7\u00e3o sem que, com isso, haja altera\u00e7\u00e3o substancial no seu conte\u00fado; <\/p><p>( ) Substitutivas \u2013 s\u00e3o as que visam substituir qualquer parte de uma proposi\u00e7\u00e3o. Tais emendas recebem o nome de substitutivo, quando tiverem por fim alterar integralmente a mencionada proposi\u00e7\u00e3o; <\/p><p>( ) Supressivas \u2013 quando se destinam a acrescentar algo \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o em curso.\r\n<\/p><p>Assinale a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":2935300,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, V.","id":2935299,"corpo":"V, F, V, V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":2935300,"corpo":"F, V, V, F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, V, F.","id":2935301,"corpo":"V, V, V, F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":2935302,"corpo":"Nenhuma das alternativas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342820,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Santa Rosa- RS - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Santa Rosa- RS - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400302,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-santa-rosa-rs-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/849261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Secretaria","id":12760}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os arquivos p\u00fablicos s\u00e3o os conjuntos de documentos produzidos e recebidos, no exerc\u00edcio de suas atividades, por \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos de \u00e2mbito federal, estadual, do Distrito Federal e municipal em decorr\u00eancia de suas fun\u00e7\u00f5es administrativas, legislativas e judici\u00e1rias. S\u00e3o Arquivos Municipais: Analise as afirmativas abaixo: I- Os arquivos do Poder Executivo, o arquivo do Poder Legislativo e o arquivo do Poder Judici\u00e1rio. II- O arquivo do Poder Executivo e o arquivo do Poder Judici\u00e1rio. III- O arquivo do Poder Executivo e o arquivo do Poder Legislativo. Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:","provas":[{"id":25046,"cargo":{"descricao":"Agente de Secretaria","id":12760},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santa-rosa-rs-2017-instituto-excelencia-agente-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - C\u00e2mara de Santa Rosa - Agente de Secretaria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:20:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":849263,"hashId":"e8584b53b126677f832b62931b981faf","enunciado":"<p>Os arquivos p\u00fablicos s\u00e3o os conjuntos de documentos produzidos e recebidos, no exerc\u00edcio de suas atividades, por \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos de \u00e2mbito federal, estadual, do Distrito Federal e municipal em decorr\u00eancia de suas fun\u00e7\u00f5es administrativas,  legislativas e judici\u00e1rias. S\u00e3o Arquivos Municipais: Analise as afirmativas abaixo:\r\n<\/p><p>I- Os arquivos do Poder Executivo, o arquivo do Poder Legislativo e o arquivo do Poder Judici\u00e1rio.\r\n<\/p><p>II- O arquivo do Poder Executivo e o arquivo do Poder Judici\u00e1rio.\r\n<\/p><p>III- O arquivo do Poder Executivo e o arquivo do Poder Legislativo.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:<\/p>","resposta":2935309,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":2935307,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II","id":2935308,"corpo":"Apenas II","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":2935309,"corpo":"Apenas III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":2935310,"corpo":"Nenhuma das alternativas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342820,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404128,"slug":"arquivologia-legislacao-arquivistica"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404130,"slug":"arquivologia-lei-no-8-159-91-politica-nacional-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/849263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Secretaria","id":12760}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para acessar o sistema de controle de processos e documentos via internet , logo na primeira tela ser\u00e3o disponibilizadas ao usu\u00e1rio quatro informa\u00e7\u00f5es importantes para o gerenciamento de suas atividades, no que diz respeito \u00e0 gest\u00e3o dos Processos e Documentos da sua unidade: S\u00e3o elas Pendentes Recebidos, Pendentes Enviados, Recebimento Protocolo, Destina\u00e7\u00e3o Protocolo: O Recebimento Protocolo Informar\u00e1:","provas":[{"id":25046,"cargo":{"descricao":"Agente de Secretaria","id":12760},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santa-rosa-rs-2017-instituto-excelencia-agente-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - C\u00e2mara de Santa Rosa - Agente de Secretaria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:20:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":849264,"hashId":"36aaf9edd7ddb517b3706c5d496afe41","enunciado":"Para acessar o sistema de controle de processos e documentos via internet , logo na primeira tela ser\u00e3o disponibilizadas ao usu\u00e1rio quatro informa\u00e7\u00f5es importantes para o gerenciamento de suas atividades, no que diz respeito \u00e0 gest\u00e3o dos Processos e Documentos da sua unidade: S\u00e3o elas Pendentes Recebidos, Pendentes Enviados, Recebimento Protocolo, Destina\u00e7\u00e3o Protocolo: O Recebimento Protocolo Informar\u00e1:","resposta":2935312,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser\u00e1 informada a quantidade de Processos\/Documentos recebidos, e que estejam pendentes, com o \u201cPrazo de Resposta\u201d expirado.","id":2935311,"corpo":"Ser\u00e1 informada a quantidade de Processos\/Documentos recebidos, e que estejam pendentes, com o \u201cPrazo de Resposta\u201d expirado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 informada a quantidade de Protocolos tramitados para a unidade de lota\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio que est\u00e1 acessando o sistema, e que ainda n\u00e3o foram atestados como recebidos.","id":2935312,"corpo":"Ser\u00e1 informada a quantidade de Protocolos tramitados para a unidade de lota\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio que est\u00e1 acessando o sistema, e que ainda n\u00e3o foram atestados como recebidos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 informada a quantidade de Processos\/Documentos a serem transferidos para o Arquivo Central, ou a serem eliminados, levando-se em considera\u00e7\u00e3o as temporalidades dos mesmos.","id":2935313,"corpo":"Ser\u00e1 informada a quantidade de Processos\/Documentos a serem transferidos para o Arquivo Central, ou a serem eliminados, levando-se em considera\u00e7\u00e3o as temporalidades dos mesmos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":2935314,"corpo":"Nenhuma das alternativas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342820,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Protocolo","oab":false,"nome":"Protocolo","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404705,"slug":"arquivologia-protocolo"}],"slug":"arquivologia\/849264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Secretaria","id":12760}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988 e suas altera\u00e7\u00f5es. Artigos: 5\u00ba inciso XXVIII - s\u00e3o assegurados, nos termos da lei: Assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":25046,"cargo":{"descricao":"Agente de Secretaria","id":12760},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santa-rosa-rs-2017-instituto-excelencia-agente-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - C\u00e2mara de Santa Rosa - Agente de Secretaria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:20:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":849266,"hashId":"203f67ca5abf86a9aabdcc59df51bd24","enunciado":"Com base na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988 e suas altera\u00e7\u00f5es. Artigos: 5\u00ba inciso XXVIII - s\u00e3o assegurados, nos termos da lei: Assinale a alternativa INCORRETA:","resposta":2935321,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a prote\u00e7\u00e3o \u00e0s participa\u00e7\u00f5es individuais em obras coletivas e \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o da imagem e voz humanas, inclusive nas atividades desportivas;","id":2935319,"corpo":"a prote\u00e7\u00e3o \u00e0s participa\u00e7\u00f5es individuais em obras coletivas e \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o da imagem e voz humanas, inclusive nas atividades desportivas;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o direito de fiscaliza\u00e7\u00e3o do aproveitamento econ\u00f4mico das obras que criarem ou de que participarem aos criadores, aos int\u00e9rpretes e \u00e0s respectivas representa\u00e7\u00f5es sindicais e associativas;","id":2935320,"corpo":"o direito de fiscaliza\u00e7\u00e3o do aproveitamento econ\u00f4mico das obras que criarem ou de que participarem aos criadores, aos int\u00e9rpretes e \u00e0s respectivas representa\u00e7\u00f5es sindicais e associativas;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dura\u00e7\u00e3o do trabalho normal n\u00e3o superior a oito horas di\u00e1rias e quarenta e quatro semanais, facultada a compensa\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rios e a redu\u00e7\u00e3o da jornada, mediante acordo ou conven\u00e7\u00e3o coletiva de trabalho;","id":2935321,"corpo":"dura\u00e7\u00e3o do trabalho normal n\u00e3o superior a oito horas di\u00e1rias e quarenta e quatro semanais, facultada a compensa\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rios e a redu\u00e7\u00e3o da jornada, mediante acordo ou conven\u00e7\u00e3o coletiva de trabalho;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":2935322,"corpo":"Nenhuma das alternativas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342820,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/849266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Secretaria","id":12760}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988 e suas altera\u00e7\u00f5es. Artigos: 6\u00ba S\u00e3o direitos sociais: Analise as afirmativas abaixo: I- a educa\u00e7\u00e3o, a sa\u00fade, a alimenta\u00e7\u00e3o, o trabalho, II- a garantia de sal\u00e1rio, sal\u00e1rio-fam\u00edlia, licen\u00e7a-maternidade, III- o trabalho, a moradia, o transporte, IV- o lazer, a seguran\u00e7a, a previd\u00eancia social, V- a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade e \u00e0 inf\u00e2ncia, a assist\u00eancia aos desamparados, VI- a seguridade social, assist\u00eancia p\u00fablica, aposentadoria, Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:","provas":[{"id":25046,"cargo":{"descricao":"Agente de Secretaria","id":12760},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santa-rosa-rs-2017-instituto-excelencia-agente-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - C\u00e2mara de Santa Rosa - Agente de Secretaria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:20:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":849267,"hashId":"847641f9df85f594628368df77357706","enunciado":"<p>Considerando a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988 e suas altera\u00e7\u00f5es. Artigos: 6\u00ba S\u00e3o direitos sociais: Analise as afirmativas abaixo:\r\n<\/p><p>I- a educa\u00e7\u00e3o, a sa\u00fade, a alimenta\u00e7\u00e3o, o trabalho,\r\n<\/p><p>II- a garantia de sal\u00e1rio, sal\u00e1rio-fam\u00edlia, licen\u00e7a-maternidade,\r\n<\/p><p>III- o trabalho, a moradia, o transporte,\r\n<\/p><p>IV- o lazer, a seguran\u00e7a, a previd\u00eancia social,\r\n<\/p><p>V- a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade e \u00e0 inf\u00e2ncia, a assist\u00eancia aos desamparados,\r\n<\/p><p>VI- a seguridade social, assist\u00eancia p\u00fablica, aposentadoria,\r\n<\/p><p>Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:<\/p>","resposta":2935323,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III, IV e V.","id":2935323,"corpo":"I, III, IV e V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, IV, V e VI.","id":2935324,"corpo":"III, IV, V e VI.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, IV e VI.","id":2935325,"corpo":"II, IV e VI.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":2935326,"corpo":"Nenhuma das alternativas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342820,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/849267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Secretaria","id":12760}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Backup ajuda a proteger os dados de perdas acidentais se ocorrerem falhas de hardware ou de m\u00eddia de armazenamento no sistema. Sendo tipos diferentes de backup que podem ser criados que s\u00e3o: Backups completos, incrementais diferenciais e delta. Sobre o Backups delta \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":25046,"cargo":{"descricao":"Agente de Secretaria","id":12760},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santa-rosa-rs-2017-instituto-excelencia-agente-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - C\u00e2mara de Santa Rosa - Agente de Secretaria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:20:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":849270,"hashId":"177f85935696d86aa2aaac1edb94f3f4","enunciado":"O Backup ajuda a proteger os dados de perdas acidentais se ocorrerem falhas de hardware ou de m\u00eddia de armazenamento no sistema. Sendo tipos diferentes de backup que podem ser criados que s\u00e3o: Backups completos, incrementais diferenciais e delta. Sobre o Backups delta \u00e9 CORRETO afirmar:","resposta":2935336,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 o tradicional e a primeira ideia que v\u00eam \u00e0 mente das pessoas quando pensam em backup: guardar todas as informa\u00e7\u00f5es.","id":2935335,"corpo":"\u00c9 o tradicional e a primeira ideia que v\u00eam \u00e0 mente das pessoas quando pensam em backup: guardar todas as informa\u00e7\u00f5es.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Armazena a diferen?a entre as vers?es correntes e anteriores dos arquivos.","id":2935336,"corpo":"<p align=justify>Armazena a diferen?a entre as vers?es correntes e anteriores dos arquivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00f3 copia arquivos alterados desde o \u00faltimo backup.","id":2935337,"corpo":"S\u00f3 copia arquivos alterados desde o \u00faltimo backup.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":2935338,"corpo":"Nenhuma das alternativas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342821,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","oab":false,"nome":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405071,"slug":"informatica-procedimentos-de-backup-becape-ou-copia-de-seguranca"}],"slug":"informatica\/849270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os documentos de um arquivo apresentam caracter\u00edsticas, conte\u00fado e formas diferentes. Referente ao documento confidencial \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":25047,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santa-rosa-rs-2017-instituto-excelencia-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - C\u00e2mara de Santa Rosa - Agente Legislativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:20:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":849283,"hashId":"90f705513e58defc9297587443a0a8f2","enunciado":"Os documentos de um arquivo apresentam caracter\u00edsticas, conte\u00fado e formas diferentes. Referente ao documento confidencial \u00e9 CORRETO afirmar:","resposta":2935388,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seu assunto requer excepcional grau de seguran\u00e7a que deve ser apenas do conhecimento de pessoas intimamente ligadas ao seu estudo ou manuseio.","id":2935387,"corpo":"Seu assunto requer excepcional grau de seguran\u00e7a que deve ser apenas do conhecimento de pessoas intimamente ligadas ao seu estudo ou manuseio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Seu assunto, embora n\u00e3o requeira alto grau de seguran\u00e7a, s\u00f3 deve ser do conhecimento de pessoas autorizadas, para n\u00e3o prejudicar um indiv\u00edduo ou criar embara\u00e7os administrativos.","id":2935388,"corpo":"Seu assunto, embora n\u00e3o requeira alto grau de seguran\u00e7a, s\u00f3 deve ser do conhecimento de pessoas autorizadas, para n\u00e3o prejudicar um indiv\u00edduo ou criar embara\u00e7os administrativos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Seu assunto exige alto grau de seguran\u00e7a, mas pode ser cio conhecimento de pessoas funcionalmente autorizadas para tal, ainda que n\u00e3o estejam intimamente ligadas ao seu estudo ou manuseio.","id":2935389,"corpo":"Seu assunto exige alto grau de seguran\u00e7a, mas pode ser cio conhecimento de pessoas funcionalmente autorizadas para tal, ainda que n\u00e3o estejam intimamente ligadas ao seu estudo ou manuseio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":2935390,"corpo":"Nenhuma das alternativas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342822,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404689,"slug":"arquivologia-classificacao-dos-documentos"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 natureza do assunto","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 natureza do assunto","pai":404689,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404691,"slug":"arquivologia-quanto-a-natureza-do-assunto"}],"slug":"arquivologia\/849283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale V(verdadeiro)ou F(falso) sobre as modalidades da licita\u00e7\u00e3o: ( ) Concorr\u00eancia \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados que, na fase inicial de habilita\u00e7\u00e3o preliminar, comprovem possuir os requisitos m\u00ednimos de qualifica\u00e7\u00e3o exigidos no edital para execu\u00e7\u00e3o de seu objeto. ( ) Tomada de pre\u00e7os \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados devidamente cadastrados ou que atenderem a todas as condi\u00e7\u00f5es exigidas para cadastramento at\u00e9 o terceiro dia anterior \u00e0 data do recebimento das propostas, observada a necess\u00e1ria qualifica\u00e7\u00e3o. ( ) Concurso \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados do ramo pertinente ao seu objeto, cadastrados ou n\u00e3o, escolhidos e convidados em n\u00famero m\u00ednimo de 3 (tr\u00eas) pela unidade administrativa. ( ) Convite \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados para escolha de trabalho t\u00e9cnico, cient\u00edfico ou art\u00edstico, mediante a institui\u00e7\u00e3o de pr\u00eamios ou remunera\u00e7\u00e3o aos vencedores. ( ) Leil\u00e3o \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados para a venda de bens m\u00f3veis inserv\u00edveis para a administra\u00e7\u00e3o ou de produtos legalmente apreendidos ou penhorados. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":25047,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santa-rosa-rs-2017-instituto-excelencia-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - C\u00e2mara de Santa Rosa - Agente Legislativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:20:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":849285,"hashId":"53ef08892a21c5b612ea232d35aa24e9","enunciado":"<p>Assinale V(verdadeiro)ou F(falso) sobre as modalidades da licita\u00e7\u00e3o:\r\n<\/p><p>( ) Concorr\u00eancia \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados que, na fase inicial de habilita\u00e7\u00e3o preliminar, comprovem possuir os requisitos m\u00ednimos de qualifica\u00e7\u00e3o exigidos no edital para execu\u00e7\u00e3o de seu objeto.\r\n<\/p><p>( ) Tomada de pre\u00e7os \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados devidamente cadastrados ou que atenderem a todas as condi\u00e7\u00f5es exigidas para cadastramento at\u00e9 o terceiro dia anterior \u00e0 data do recebimento das propostas, observada a necess\u00e1ria qualifica\u00e7\u00e3o.<\/p><p>\r\n( ) Concurso \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados do ramo pertinente ao seu objeto, cadastrados ou n\u00e3o, escolhidos e convidados em n\u00famero m\u00ednimo de 3 (tr\u00eas) pela unidade administrativa.\r\n<\/p><p>( ) Convite \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados para escolha de trabalho t\u00e9cnico, cient\u00edfico ou art\u00edstico, mediante a institui\u00e7\u00e3o de pr\u00eamios ou remunera\u00e7\u00e3o aos vencedores.\r\n<\/p><p>( ) Leil\u00e3o \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados para a venda de bens m\u00f3veis inserv\u00edveis para a administra\u00e7\u00e3o ou de produtos legalmente apreendidos ou penhorados.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":2935396,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, F, V.","id":2935395,"corpo":"V, V, V, F, V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, F, V.","id":2935396,"corpo":"V, V, F, F, V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F,V, V.","id":2935397,"corpo":"F, V, F,V, V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":2935398,"corpo":"Nenhuma das alternativas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342822,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/849285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete as lacunas: A lei or\u00e7ament\u00e1ria anual compreende: o --------------------referente aos Poderes da Uni\u00e3o; seus fundos; \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, inclusive funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo Poder P\u00fablico; --------------------------- -----em que a Uni\u00e3o, direta ou indiretamente, detenha a maioria do capital social com direito a voto;-------------------, abrangendo todas as entidades e \u00f3rg\u00e3os a ela vinculados, da administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta; bem como os fundos e funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddos e mantidos pelo Poder P\u00fablico. Assinale a alternativa que condiz com a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":25047,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santa-rosa-rs-2017-instituto-excelencia-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - C\u00e2mara de Santa Rosa - Agente Legislativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":849287,"hashId":"ecf28e29abe27b5ad46c2ea33110b261","enunciado":"<p>Complete as lacunas:<\/p><p>\r\nA lei or\u00e7ament\u00e1ria anual compreende: o --------------------referente aos Poderes da Uni\u00e3o; seus fundos; \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, inclusive funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo Poder P\u00fablico; --------------------------- -----em que a Uni\u00e3o, direta ou indiretamente, detenha a maioria do capital social com direito a voto;-------------------, abrangendo todas as entidades e \u00f3rg\u00e3os a ela vinculados, da administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta; bem como os fundos e funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddos e mantidos pelo Poder P\u00fablico.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que condiz com a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":2935403,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"or\u00e7amento fiscal ,or\u00e7amento de investimento das empresas, or\u00e7amento da seguridade social.","id":2935403,"corpo":"or\u00e7amento fiscal ,or\u00e7amento de investimento das empresas, or\u00e7amento da seguridade social.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"or\u00e7amento de investimento das empresas, or\u00e7amento fiscal, or\u00e7amento da seguridade social","id":2935404,"corpo":"or\u00e7amento de investimento das empresas, or\u00e7amento fiscal, or\u00e7amento da seguridade social","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"or\u00e7amento da seguridade social, or\u00e7amento de investimento das empresas, or\u00e7amento fiscal.","id":2935405,"corpo":"or\u00e7amento da seguridade social, or\u00e7amento de investimento das empresas, or\u00e7amento fiscal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":2935406,"corpo":"Nenhuma das alternativas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342822,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Elementos Introdut\u00f3rios da Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Elementos Introdut\u00f3rios da Contabilidade P\u00fablica","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405708,"slug":"contabilidade-publica-elementos-introdutorios-da-contabilidade-publica"}],"slug":"contabilidade-publica\/849287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal identifique tr\u00eas fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil:","provas":[{"id":25047,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santa-rosa-rs-2017-instituto-excelencia-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - C\u00e2mara de Santa Rosa - Agente Legislativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:20:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":849290,"hashId":"7231a096f3cf606e97243299795d8250","enunciado":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal identifique tr\u00eas fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil:","resposta":2935416,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a liberdade ;a consci\u00eancia ; a cren\u00e7a.","id":2935415,"corpo":"a liberdade ;a consci\u00eancia ; a cren\u00e7a.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a soberania; a cidadania; a dignidade da pessoa humana;","id":2935416,"corpo":"a soberania; a cidadania; a dignidade da pessoa humana;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento; a imagem das pessoas; a igualdade.","id":2935417,"corpo":"a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento; a imagem das pessoas; a igualdade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":2935418,"corpo":"Nenhuma das alternativas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342823,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/849290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os poderes administrativos s\u00e3o ferramentas de regula\u00e7\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Analise as afirmativas abaixo relacionadas a alguns poderes administrativos e suas caracter\u00edsticas: I- Poder vinculado \u00e9 aquele cuja atua\u00e7\u00e3o j\u00e1 \u00e9 precisamente predefinida por alguma legisla\u00e7\u00e3o, portaria ou regra formal. II- Poder discricion\u00e1rio \u00e9 aquele onde, de acordo com os limites legais estabelecidos, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica tem capacidade de atua\u00e7\u00e3o e \u201cvontade pr\u00f3pria\u201d, de acordo com a conveni\u00eancia de sua a\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao interesse p\u00fablico e estatal. III- Poder regulamentar, dentro dos poderes administrativos, \u00e9 aquele que garante que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica possa gerenciar, ordenar e fiscalizar seus \u00f3rg\u00e3os e agentes de maneira subordinada, de acordo com a previs\u00e3o legal para essa atua\u00e7\u00e3o. IV- Poder disciplinar legitima que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica aplique penalidades e san\u00e7\u00f5es ao servidores p\u00fablicos que cometerem alguma infra\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua atua\u00e7\u00e3o enquanto agentes do Estado. V- Poder hier\u00e1rquico, \u00e9 o que garante a possibilidade de atua\u00e7\u00e3o at\u00edpica do Poder Executivo de atuar em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:","provas":[{"id":25047,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santa-rosa-rs-2017-instituto-excelencia-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - C\u00e2mara de Santa Rosa - Agente Legislativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:20:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":849297,"hashId":"e723e266b3791308e3ba72848186439e","enunciado":"<p>Os poderes administrativos s\u00e3o ferramentas de regula\u00e7\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Analise as afirmativas abaixo relacionadas a alguns poderes administrativos e suas caracter\u00edsticas:\r\n<\/p><p>I- Poder vinculado \u00e9 aquele cuja atua\u00e7\u00e3o j\u00e1 \u00e9 precisamente predefinida por alguma legisla\u00e7\u00e3o, portaria ou regra formal.\r\n<\/p><p>II- Poder discricion\u00e1rio \u00e9 aquele onde, de acordo com os limites legais estabelecidos, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica tem capacidade de atua\u00e7\u00e3o e \u201cvontade pr\u00f3pria\u201d, de acordo com a conveni\u00eancia de sua a\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao interesse p\u00fablico e estatal.\r\n<\/p><p>III- Poder regulamentar, dentro dos poderes administrativos, \u00e9 aquele que garante que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica possa gerenciar, ordenar e fiscalizar seus \u00f3rg\u00e3os e agentes de maneira subordinada, de acordo com a previs\u00e3o legal para essa atua\u00e7\u00e3o.<\/p><p>\r\nIV- Poder disciplinar legitima que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica aplique penalidades e san\u00e7\u00f5es ao servidores p\u00fablicos que cometerem alguma infra\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua atua\u00e7\u00e3o enquanto agentes do Estado.\r\n<\/p><p>V- Poder hier\u00e1rquico, \u00e9 o que garante a possibilidade de atua\u00e7\u00e3o at\u00edpica do Poder Executivo de atuar em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:<\/p>","resposta":2935445,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":2935443,"corpo":"II, III e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III, IV e V.","id":2935444,"corpo":"I, III, IV e V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":2935445,"corpo":"I, II e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":2935446,"corpo":"Nenhuma das alternativas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342823,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"nome_clean":"Poderes Administrativos","oab":true,"nome":"Poderes Administrativos","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407952,"slug":"direito-administrativo-poderes-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/849297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Transitar em marcha \u00e0 r\u00e9 assinale a alternativa CORRETA sobre penalidade e infra\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":25048,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santa-rosa-rs-2017-instituto-excelencia-motorista","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - C\u00e2mara de Santa Rosa - Motorista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:20:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":849301,"hashId":"44b7623bcecf7434ec877c277f8407da","enunciado":"Transitar em marcha \u00e0 r\u00e9 assinale a alternativa CORRETA sobre penalidade e infra\u00e7\u00e3o:","resposta":2935461,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Infra\u00e7\u00e3o - grav\u00edssima; Penalidade \u2013 multa (duas vezes).","id":2935459,"corpo":"Infra\u00e7\u00e3o - grav\u00edssima; Penalidade \u2013 multa (duas vezes).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Infra\u00e7\u00e3o - m\u00e9dia; Penalidade \u2013 multa (tr\u00eas vezes).","id":2935460,"corpo":"Infra\u00e7\u00e3o - m\u00e9dia; Penalidade \u2013 multa (tr\u00eas vezes).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Infra\u00e7\u00e3o - grave; Penalidade - multa.","id":2935461,"corpo":"Infra\u00e7\u00e3o - grave; Penalidade - multa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":2935462,"corpo":"Nenhuma das alternativas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342824,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/849301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Motor \u00e9 uma m\u00e1quina que converte qualquer forma de energia em trabalho mec\u00e2nico. Acerca das partes componentes do motor, a fun\u00e7\u00e3o do cabe\u00e7ote \u00e9:","provas":[{"id":25048,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santa-rosa-rs-2017-instituto-excelencia-motorista","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - C\u00e2mara de Santa Rosa - Motorista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":849304,"hashId":"4b95f4946fb302db8efe62f54b018b90","enunciado":"Motor \u00e9 uma m\u00e1quina que converte qualquer forma de energia em trabalho mec\u00e2nico. Acerca das partes componentes do motor, a fun\u00e7\u00e3o do cabe\u00e7ote \u00e9:","resposta":2935471,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Este componente fecha o bloco na sua parte superior, sendo que a uni\u00e3o \u00e9 feita por parafusos.","id":2935471,"corpo":"Este componente fecha o bloco na sua parte superior, sendo que a uni\u00e3o \u00e9 feita por parafusos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fecha o bloco na sua parte inferior e serve de dep\u00f3sito para o \u00f3leo lubrificante do motor.","id":2935472,"corpo":"Fecha o bloco na sua parte inferior e serve de dep\u00f3sito para o \u00f3leo lubrificante do motor.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 a parte do motor que recebe o movimento de expans\u00e3o dos gases.","id":2935473,"corpo":"\u00c9 a parte do motor que recebe o movimento de expans\u00e3o dos gases.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":2935474,"corpo":"Nenhuma das alternativas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342824,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/849304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Sinaliza\u00e7\u00e3o Horizontal \u00e9 um subsistema da sinaliza\u00e7\u00e3o vi\u00e1ria que se utiliza de linhas, marca\u00e7\u00f5es, s\u00edmbolos e legendas, pintados ou apostos sobre o pavimento das vias. Quando n\u00e3o permite ultrapassagem \u00e9 amarela: divide a via em dois fluxos opostos refere-se a :","provas":[{"id":25048,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santa-rosa-rs-2017-instituto-excelencia-motorista","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - C\u00e2mara de Santa Rosa - Motorista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:20:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":849309,"hashId":"8cc886fb414f62e81deab61d1d68fef6","enunciado":"A Sinaliza\u00e7\u00e3o Horizontal \u00e9 um subsistema da sinaliza\u00e7\u00e3o vi\u00e1ria que se utiliza de linhas, marca\u00e7\u00f5es, s\u00edmbolos e legendas, pintados ou apostos sobre o pavimento das vias. Quando n\u00e3o permite ultrapassagem \u00e9 amarela: divide a via em dois fluxos opostos refere-se a :","resposta":2935493,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Faixa simples e cont\u00ednua.","id":2935491,"corpo":"Faixa simples e cont\u00ednua.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Faixa dupla cont\u00ednua\/seccionada.","id":2935492,"corpo":"Faixa dupla cont\u00ednua\/seccionada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Faixa dupla cont\u00ednua.","id":2935493,"corpo":"Faixa dupla cont\u00ednua.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":2935494,"corpo":"Nenhuma das alternativas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342825,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/849309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, s\u00e3o objetivos b\u00e1sicos do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito EXCETO:","provas":[{"id":25048,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santa-rosa-rs-2017-instituto-excelencia-motorista","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - C\u00e2mara de Santa Rosa - Motorista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:20:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":849312,"hashId":"d98b46330dff02414270546104bdf3ba","enunciado":"De acordo com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, s\u00e3o objetivos b\u00e1sicos do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito EXCETO:","resposta":2935506,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estabelecer diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Tr\u00e2nsito, com vistas \u00e0 seguran\u00e7a, \u00e0 fluidez, ao conforto, \u00e0 defesa ambiental e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e2nsito, e fiscalizar seu cumprimento.","id":2935503,"corpo":"Estabelecer diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Tr\u00e2nsito, com vistas \u00e0 seguran\u00e7a, \u00e0 fluidez, ao conforto, \u00e0 defesa ambiental e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e2nsito, e fiscalizar seu cumprimento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fixar, mediante normas e procedimentos, a padroniza\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos, financeiros e administrativos para a execu\u00e7\u00e3o das atividades de tr\u00e2nsito.","id":2935504,"corpo":"Fixar, mediante normas e procedimentos, a padroniza\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos, financeiros e administrativos para a execu\u00e7\u00e3o das atividades de tr\u00e2nsito.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estabelecer a sistem\u00e1tica de fluxos permanentes de informa\u00e7\u00f5es entre os seus diversos \u00f3rg\u00e3os e entidades, a fim de facilitar o processo decis\u00f3rio e a integra\u00e7\u00e3o do Sistema.","id":2935505,"corpo":"Estabelecer a sistem\u00e1tica de fluxos permanentes de informa\u00e7\u00f5es entre os seus diversos \u00f3rg\u00e3os e entidades, a fim de facilitar o processo decis\u00f3rio e a integra\u00e7\u00e3o do Sistema.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":2935506,"corpo":"Nenhuma das alternativas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342825,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421859,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-ii-do-sistema-nacional-de-transito"},{"nome_clean":"Da Composi\u00e7\u00e3o e da Compet\u00eancia do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Da Composi\u00e7\u00e3o e da Compet\u00eancia do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421859,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421865,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-da-composicao-e-da-competencia-do-sistema-nacional-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/849312","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o exemplo: o Motorista que trafega com seu carro com pneus carecas, quando devia ter colocados novos pneus, que n\u00e3o fez a revis\u00e3o do carro, quando impunha-se faz\u00ea-lo .Esse exemplo \u00e9;","provas":[{"id":25048,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santa-rosa-rs-2017-instituto-excelencia-motorista","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - C\u00e2mara de Santa Rosa - Motorista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":849315,"hashId":"ecfdfae7d93623c89a8b6e644c72949b","enunciado":"Analise o exemplo: o Motorista que trafega com seu carro com pneus carecas, quando devia ter colocados novos pneus, que n\u00e3o fez a revis\u00e3o do carro, quando impunha-se faz\u00ea-lo .Esse exemplo \u00e9;","resposta":2935517,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"imper\u00edcia","id":2935515,"corpo":"imper\u00edcia","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Imprud\u00eancia","id":2935516,"corpo":"Imprud\u00eancia","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Neglig\u00eancia","id":2935517,"corpo":"Neglig\u00eancia","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":2935518,"corpo":"Nenhuma das alternativas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342825,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"},{"nome_clean":"Transporte","oab":false,"nome":"Transporte","pai":6584,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6585,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-transporte"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/849315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de freio suporta todo o peso do ve\u00edculo e as for\u00e7as que atuam sobre ele, do tipo acelera\u00e7\u00e3o lateral, desacelera\u00e7\u00e3o e os esfor\u00e7os de frenagem. Sendo o pist\u00e3o um dos componentes no sistema de freios sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":25048,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santa-rosa-rs-2017-instituto-excelencia-motorista","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - C\u00e2mara de Santa Rosa - Motorista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":849317,"hashId":"a4607864952d9f8adcf2968c54e228c6","enunciado":"O sistema de freio suporta todo o peso do ve\u00edculo e as for\u00e7as que atuam sobre ele, do tipo acelera\u00e7\u00e3o lateral, desacelera\u00e7\u00e3o e os esfor\u00e7os de frenagem. Sendo o pist\u00e3o um dos componentes no sistema de freios sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9:","resposta":2935523,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Encontra-se dentro do cilindro da pin\u00e7a de freio, sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 empurrar a pastilha contra o disco reduzindo sua velocidade.","id":2935523,"corpo":"Encontra-se dentro do cilindro da pin\u00e7a de freio, sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 empurrar a pastilha contra o disco reduzindo sua velocidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 prover a estanqueidade do pist\u00e3o no cilindro da pin\u00e7a de freio.","id":2935524,"corpo":"Sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 prover a estanqueidade do pist\u00e3o no cilindro da pin\u00e7a de freio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 impedir a entrada de part\u00edculas para dentro do cilindro, podendo at\u00e9 perder parte da press\u00e3o de frenagem.","id":2935525,"corpo":"Sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 impedir a entrada de part\u00edculas para dentro do cilindro, podendo at\u00e9 perder parte da press\u00e3o de frenagem.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":2935526,"corpo":"Nenhuma das alternativas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342825,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"},{"nome_clean":"Leis de Newton","oab":false,"nome":"Leis de Newton","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416580,"slug":"fisica-leis-de-newton"}],"slug":"fisica\/849317","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Santa Catarina","sigla":"SES SC","id":2927,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atonia uterina \u00e9 uma das causas de hemorragia p\u00f3s-parto que pode colocar em risco a vida da mulher. Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) em rela\u00e7\u00e3o ao assunto. ( ) A massagem uterina rotineira durante o per\u00edodo de Greenberg \u00e9 recomendada para a preven\u00e7\u00e3o da atonia uterina. ( ) Ap\u00f3s a dequita\u00e7\u00e3o, o \u00fatero se encontra acima da cicatriz umbilical. ( ) O manejo ativo do terceiro per\u00edodo do parto \u00e9 recomendado para a preven\u00e7\u00e3o de hemorragia p\u00f3s-parto. ( ) O risco aumentado de atonia uterina ocorre nas gestac&#807;o&#771; es gemelares, no polidra&#770;mnio e na macrossomia. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":28837,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Santa Catarina","sigla":"SES SC","id":2927,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-sc-sc-2017-fepese-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FEPESE - SES SC - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:21:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":940913,"hashId":"9056df4138c9323bec2d9c4d723ed607","enunciado":"<p>A atonia uterina \u00e9 uma das causas de hemorragia\r\np\u00f3s-parto que pode colocar em risco a vida da mulher.\r\n<\/p><p>Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as\r\nfalsas ( F ) em rela\u00e7\u00e3o ao assunto.<\/p><p>\r\n( ) A massagem uterina rotineira durante o per\u00edodo\r\nde Greenberg \u00e9 recomendada para a\r\npreven\u00e7\u00e3o da atonia uterina.\r\n<\/p><p>( ) Ap\u00f3s a dequita\u00e7\u00e3o, o \u00fatero se encontra acima\r\nda cicatriz umbilical.\r\n<\/p><p>( ) O manejo ativo do terceiro per\u00edodo do parto \u00e9\r\nrecomendado para a preven\u00e7\u00e3o de hemorragia\r\np\u00f3s-parto.\r\n<\/p><p>( ) O risco aumentado de atonia uterina ocorre\r\nnas gestac&#807;o&#771; es gemelares, no polidra&#770;mnio e na\r\nmacrossomia.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta,\r\nde cima para baixo.<\/p>","resposta":3296670,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 F \u2022 V","id":3296666,"corpo":"V \u2022 V \u2022 F \u2022 V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 F \u2022 F","id":3296667,"corpo":"V \u2022 F \u2022 F \u2022 F","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 V \u2022 F","id":3296668,"corpo":"F \u2022 V \u2022 V \u2022 F","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" F \u2022 V \u2022 F \u2022 V","id":3296669,"corpo":" F \u2022 V \u2022 F \u2022 V","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 V \u2022 V","id":3296670,"corpo":"F \u2022 F \u2022 V \u2022 V","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358446,"enunciado":"","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"},{"nome_clean":"Per\u00edodos Cl\u00ednicos do Parto","oab":false,"nome":"Per\u00edodos Cl\u00ednicos do Parto","pai":413329,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413327,"slug":"enfermagem-periodos-clinicos-do-parto"}],"slug":"enfermagem\/940913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Santa Catarina","sigla":"SES SC","id":2927,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os \u00edndices antropom\u00e9tricos e demais par\u00e2metros adotados para a vigil\u00e2ncia nutricional de adolescentes, de acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Saude, s\u00e3o:","provas":[{"id":28837,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Santa Catarina","sigla":"SES SC","id":2927,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-sc-sc-2017-fepese-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FEPESE - SES SC - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:21:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":940920,"hashId":"f2940806ead54ffcd36f31464865233a","enunciado":"Os \u00edndices antropom\u00e9tricos e demais par\u00e2metros\r\nadotados para a vigil\u00e2ncia nutricional de adolescentes,\r\nde acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Saude, s\u00e3o:","resposta":3296702,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Peso por idade e Circunfer\u00eancia da cintura.","id":3296701,"corpo":"Peso por idade e Circunfer\u00eancia da cintura.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00cdndice de Massa Corporal por idade e estatura por idade.","id":3296702,"corpo":"\u00cdndice de Massa Corporal por idade e estatura\r\npor idade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Peso por idade, estatura por idade, e \u00cdndice de massa Corporal por idade.","id":3296703,"corpo":"Peso por idade, estatura por idade, e \u00cdndice de\r\nmassa Corporal por idade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Circunfer\u00eancia da cintura e \u00cdndice de Massa Corporal por idade.","id":3296704,"corpo":"Circunfer\u00eancia da cintura e \u00cdndice de Massa\r\nCorporal por idade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00cdndice de Massa Corporal por idade, Circunfer\u00eancia da cintura e Estatura por idade.","id":3296705,"corpo":"\u00cdndice de Massa Corporal por idade,\r\nCircunfer\u00eancia da cintura e Estatura por idade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358447,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Dados antropom\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Dados antropom\u00e9tricos","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428213,"slug":"enfermagem-dados-antropometricos"}],"slug":"enfermagem\/940920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Santa Catarina","sigla":"SES SC","id":2927,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 via de administra\u00e7\u00e3o de medicamentos, relacione as colunas abaixo: Coluna 1 Via 1. Subcut\u00e2nea 2. Endovenosa 3. Intrad\u00e9rmica 4. Intramuscular Coluna 2 Caracter\u00edstica ( ) absor\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pida do que as outras vias. ( ) indicada para medicamento que necessita de absor\u00e7\u00e3o lenta e cont\u00ednua. ( ) m\u00e9todo de aplica\u00e7\u00e3o em \u201cZ\u201d para administra\u00e7\u00e3o de medicamentos. ( ) hipoderm\u00f3clise. ( ) raramente \u00e9 usada para tratamento. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":28837,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Santa Catarina","sigla":"SES SC","id":2927,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-sc-sc-2017-fepese-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FEPESE - SES SC - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":940932,"hashId":"2e93719098a2edd7f5bce1295e1a292c","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 via de administra\u00e7\u00e3o de medicamentos, relacione as colunas abaixo:\r\n<\/p><p>Coluna 1 Via\r\n<\/p><p>1.\r\nSubcut\u00e2nea\r\n<\/p><p>2.\r\nEndovenosa\r\n<\/p><p>3.\r\nIntrad\u00e9rmica\r\n<\/p><p>4.\r\nIntramuscular\r\n<\/p><p>Coluna 2 Caracter\u00edstica\r\n<\/p><p>( ) absor\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pida do que as outras vias.\r\n<\/p><p>( ) indicada para medicamento que necessita de absor\u00e7\u00e3o lenta e cont\u00ednua.\r\n<\/p><p>( ) m\u00e9todo de aplica\u00e7\u00e3o em \u201cZ\u201d para administra\u00e7\u00e3o de medicamentos.\r\n<\/p><p>( ) hipoderm\u00f3clise.\r\n<\/p><p>( ) raramente \u00e9 usada para tratamento.<\/p><p>\r\nAssinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":3296763,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2022 2 \u2022 3 \u2022 4 \u2022 1","id":3296761,"corpo":"1 \u2022 2 \u2022 3 \u2022 4 \u2022 1","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2022 1 \u2022 2 \u2022 1 \u2022 3","id":3296762,"corpo":"2 \u2022 1 \u2022 2 \u2022 1 \u2022 3","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2022 1 \u2022 4 \u2022 1 \u2022 3","id":3296763,"corpo":"2 \u2022 1 \u2022 4 \u2022 1 \u2022 3","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2022 1 \u2022 4 \u2022 3 \u2022 3","id":3296764,"corpo":"2 \u2022 1 \u2022 4 \u2022 3 \u2022 3","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 \u2022 2 \u2022 1 \u2022 4 \u2022 3","id":3296765,"corpo":"2 \u2022 2 \u2022 1 \u2022 4 \u2022 3","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358448,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Vias de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405772,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao-de-medicacao"}],"slug":"enfermagem\/940932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e defesa do Consumidor","sigla":"PROCON MA","id":3358,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cren\u00e7a na racionalidade t\u00e9cnica, na especializa\u00e7\u00e3o funcional, na hierarquia e na estrutura formal constitui um ponto de intersec\u00e7\u00e3o entre as seguintes abordagens da Teoria das Organiza\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":28859,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e defesa do Consumidor","sigla":"PROCON MA","id":3358,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"procon-ma-ma-2017-fcc-fiscal-de-defesa-do-consumidor","tipo":1,"nome":"FCC - PROCON MA - Fiscal de Defesa do Consumidor - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:21:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":940994,"hashId":"0bccbc05acb3a97c3e475b7c3fda7e44","enunciado":"A cren\u00e7a na racionalidade t\u00e9cnica, na especializa\u00e7\u00e3o funcional, na hierarquia e na estrutura formal constitui um ponto de intersec\u00e7\u00e3o entre as seguintes abordagens da Teoria das Organiza\u00e7\u00f5es:","resposta":3297071,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cl\u00e1ssica e burocr\u00e1tica.","id":3297071,"corpo":"cl\u00e1ssica e burocr\u00e1tica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"burocr\u00e1tica e sist\u00eamica.","id":3297072,"corpo":"burocr\u00e1tica e sist\u00eamica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cl\u00e1ssica e sist\u00eamica.","id":3297073,"corpo":"cl\u00e1ssica e sist\u00eamica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"burocr\u00e1tica e comportamental.","id":3297074,"corpo":"burocr\u00e1tica e comportamental.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estruturalista e sist\u00eamica.","id":3297075,"corpo":"estruturalista e sist\u00eamica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358455,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem Estruturalista","oab":false,"nome":"Abordagem Estruturalista","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404582,"slug":"administracao-geral-abordagem-estruturalista"}],"slug":"administracao-geral\/940994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e defesa do Consumidor","sigla":"PROCON MA","id":3358,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao ambiente produtivo empresarial,","provas":[{"id":28859,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e defesa do Consumidor","sigla":"PROCON MA","id":3358,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"procon-ma-ma-2017-fcc-fiscal-de-defesa-do-consumidor","tipo":1,"nome":"FCC - PROCON MA - Fiscal de Defesa do Consumidor - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":941001,"hashId":"eba94fd7b50e5334ec42e0f79ab68f1c","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao ambiente produtivo empresarial,","resposta":3297106,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a economia de escala \u00e9 identificada quando h\u00e1 uma eleva\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o com custo m\u00e9dio inferior.","id":3297106,"corpo":"a economia de escala \u00e9 identificada quando h\u00e1 uma eleva\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o com custo m\u00e9dio inferior.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a produ\u00e7\u00e3o maior em uma s\u00f3 empresa, comparativamente \u00e0 produ\u00e7\u00e3o poss\u00edvel em duas empresas, denota uma deseconomia de escopo.","id":3297107,"corpo":"a produ\u00e7\u00e3o maior em uma s\u00f3 empresa, comparativamente \u00e0 produ\u00e7\u00e3o poss\u00edvel em duas empresas, denota uma deseconomia de escopo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" o rendimento constante de escala implica na exist\u00eancia de economia de escala.","id":3297108,"corpo":" o rendimento constante de escala implica na exist\u00eancia de economia de escala.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a fase de implanta\u00e7\u00e3o de um novo processo produtivo implica em uma curva de aprendizagem, a qual representa um rendimento crescente de escala.","id":3297109,"corpo":"a fase de implanta\u00e7\u00e3o de um novo processo produtivo implica em uma curva de aprendizagem, a qual representa um rendimento crescente de escala.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" a economia de escopo resulta de uma produ\u00e7\u00e3o maior de um produto, em uma empresa, com proporcionalmente menos insumos.","id":3297110,"corpo":" a economia de escopo resulta de uma produ\u00e7\u00e3o maior de um produto, em uma empresa, com proporcionalmente menos insumos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358456,"enunciado":"","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Custos no Curto Prazo","oab":false,"nome":"Custos no Curto Prazo","pai":403964,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412823,"slug":"economia-e-financas-custos-no-curto-prazo"},{"nome_clean":"Gr\u00e1ficos e Rela\u00e7\u00e3o Entre as Curvas de Custo M\u00e9dio e Marginal","oab":false,"nome":"Gr\u00e1ficos e Rela\u00e7\u00e3o Entre as Curvas de Custo M\u00e9dio e Marginal","pai":412823,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412826,"slug":"economia-e-financas-graficos-e-relacao-entre-as-curvas-de-custo-medio-e-marginal"}],"slug":"economia-e-financas\/941001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e defesa do Consumidor","sigla":"PROCON MA","id":3358,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes asser\u00e7\u00f5es: I. Celebram contrato de sociedade as pessoas que reciprocamente se obrigam a contribuir, com bens ou servi\u00e7os, para o exerc\u00edcio de atividade econ\u00f4mica e a partilha, entre si, dos resultados. II. N\u00e3o se considera empres\u00e1rio quem exerce profiss\u00e3o intelectual, de natureza cient\u00edfica, liter\u00e1ria ou art\u00edstica, mesmo contando com o concurso de auxiliadores ou colaboradores e ainda que o exerc\u00edcio da respectiva profiss\u00e3o constitua elemento de empresa. III. Salvo exce\u00e7\u00e3o expressa, considera-se empres\u00e1ria a sociedade que tem por objeto o exerc\u00edcio de atividade pr\u00f3pria de empres\u00e1rio sujeito a registro e, simples, as demais, dentre elas, as cooperativas. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":28859,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e defesa do Consumidor","sigla":"PROCON MA","id":3358,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"procon-ma-ma-2017-fcc-fiscal-de-defesa-do-consumidor","tipo":1,"nome":"FCC - PROCON MA - Fiscal de Defesa do Consumidor - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:21:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":941011,"hashId":"d475e0b0e019d0ca8ea8e73f82e95bb5","enunciado":"<p>Considere as seguintes asser\u00e7\u00f5es:<\/p><p>\r\nI. Celebram contrato de sociedade as pessoas que reciprocamente se obrigam a contribuir, com bens ou servi\u00e7os, para o exerc\u00edcio de atividade econ\u00f4mica e a partilha, entre si, dos resultados.\r\n<\/p><p>II. N\u00e3o se considera empres\u00e1rio quem exerce profiss\u00e3o intelectual, de natureza cient\u00edfica, liter\u00e1ria ou art\u00edstica, mesmo contando com o concurso de auxiliadores ou colaboradores e ainda que o exerc\u00edcio da respectiva profiss\u00e3o constitua elemento de empresa.\r\n<\/p><p>III. Salvo exce\u00e7\u00e3o expressa, considera-se empres\u00e1ria a sociedade que tem por objeto o exerc\u00edcio de atividade pr\u00f3pria de empres\u00e1rio sujeito a registro e, simples, as demais, dentre elas, as cooperativas.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":3297158,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":3297156,"corpo":"II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":3297157,"corpo":"I e II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3297158,"corpo":"I e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I.","id":3297159,"corpo":"I.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III.","id":3297160,"corpo":"III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358458,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/941011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e defesa do Consumidor","sigla":"PROCON MA","id":3358,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lei federal que autorize a autoridade administrativa a suspender as atividades de associa\u00e7\u00f5es que persigam fins il\u00edcitos mostra- se","provas":[{"id":28859,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e defesa do Consumidor","sigla":"PROCON MA","id":3358,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"procon-ma-ma-2017-fcc-fiscal-de-defesa-do-consumidor","tipo":1,"nome":"FCC - PROCON MA - Fiscal de Defesa do Consumidor - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:21:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":941016,"hashId":"f49e7814467e9524d04e96a3277a82a8","enunciado":"Lei federal que autorize a autoridade administrativa a suspender as atividades de associa\u00e7\u00f5es que persigam fins il\u00edcitos mostra-\r\nse","resposta":3297185,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, desde que garanta \u00e0 associa\u00e7\u00e3o o direito \u00e0 ampla defesa, com os meios e recursos a ela inerentes, podendo a lei ser objeto de a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade proposta perante o Supremo Tribunal Federal.","id":3297181,"corpo":"compat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, desde que garanta \u00e0 associa\u00e7\u00e3o o direito \u00e0 ampla defesa, com os meios e recursos a ela inerentes, podendo a lei ser objeto de a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade proposta perante o Supremo Tribunal Federal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, desde que garanta \u00e0 associa\u00e7\u00e3o o direito ao contradit\u00f3rio e ao devido processo legal no \u00e2mbito administrativo, podendo a lei ser objeto de a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade proposta perante o Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","id":3297182,"corpo":"compat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, desde que garanta \u00e0 associa\u00e7\u00e3o o direito ao contradit\u00f3rio e ao devido processo legal no \u00e2mbito administrativo, podendo a lei ser objeto de a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade proposta perante o Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal porque, nessa situa\u00e7\u00e3o, somente \u00e9 permitida a puni\u00e7\u00e3o dos respons\u00e1veis pela entidade, podendo a lei ser objeto de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade proposta perante o Supremo Tribunal Federal.","id":3297183,"corpo":"incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal porque, nessa situa\u00e7\u00e3o, somente \u00e9 permitida a puni\u00e7\u00e3o dos respons\u00e1veis pela entidade, podendo a lei ser objeto de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade proposta perante o Supremo Tribunal Federal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, segundo a qual as associa\u00e7\u00f5es s\u00f3 poder\u00e3o ter suas atividades suspensas por decis\u00e3o judicial transitada em julgado, podendo a lei ser objeto de reclama\u00e7\u00e3o proposta perante o Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","id":3297184,"corpo":"incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, segundo a qual as associa\u00e7\u00f5es s\u00f3 poder\u00e3o ter suas atividades suspensas por decis\u00e3o judicial transitada em julgado, podendo a lei ser objeto de reclama\u00e7\u00e3o proposta perante o Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, segundo a qual as associa\u00e7\u00f5es s\u00f3 poder\u00e3o ter suas atividades suspensas por decis\u00e3o judicial, podendo a lei ser objeto de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade proposta perante o Supremo Tribunal Federal.","id":3297185,"corpo":"incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, segundo a qual as associa\u00e7\u00f5es s\u00f3 poder\u00e3o ter suas atividades suspensas por decis\u00e3o judicial, podendo a lei ser objeto de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade proposta perante o Supremo Tribunal Federal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358459,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/941016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e defesa do Consumidor","sigla":"PROCON MA","id":3358,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A autoridade competente instaurou processo administrativo contra certa empresa, por descumprimento de normas de prote\u00e7\u00e3o ao consumidor, tendo-lhe imposto a pena de multa prevista em lei, a ser paga no prazo ali fixado, caso contr\u00e1rio o valor seria cobrado judicialmente. Constou do ato de instaura\u00e7\u00e3o do referido processo que a empresa, se assim desejasse, poderia impugnar a imposi\u00e7\u00e3o da penalidade mediante provoca\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio, sendo-lhe vedada, em raz\u00e3o do pequeno valor da multa, a oposi\u00e7\u00e3o de defesa ou recurso administrativo. Nesse caso, o auto de infra\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":28859,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e defesa do Consumidor","sigla":"PROCON MA","id":3358,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"procon-ma-ma-2017-fcc-fiscal-de-defesa-do-consumidor","tipo":1,"nome":"FCC - PROCON MA - Fiscal de Defesa do Consumidor - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:21:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":941017,"hashId":"2989978e69d41c27e1449303ce499662","enunciado":"A autoridade competente instaurou processo administrativo contra certa empresa, por descumprimento de normas de prote\u00e7\u00e3o ao consumidor, tendo-lhe imposto a pena de multa prevista em lei, a ser paga no prazo ali fixado, caso contr\u00e1rio o valor seria cobrado judicialmente. Constou do ato de instaura\u00e7\u00e3o do referido processo que a empresa, se assim desejasse, poderia impugnar a imposi\u00e7\u00e3o da penalidade mediante provoca\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio, sendo-lhe vedada, em raz\u00e3o do pequeno valor da multa, a oposi\u00e7\u00e3o de defesa ou recurso administrativo. Nesse caso, o auto de infra\u00e7\u00e3o \u00e9","resposta":3297190,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, uma vez que, nos termos desta, cabe ao Estado promover a defesa do consumidor.","id":3297186,"corpo":"compat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, uma vez que, nos termos desta, cabe ao Estado promover a defesa do consumidor.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, uma vez que, nos termos desta, a lei n\u00e3o excluir\u00e1 da aprecia\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio les\u00e3o ou amea\u00e7a a direito.","id":3297187,"corpo":"compat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, uma vez que, nos termos desta, a lei n\u00e3o excluir\u00e1 da aprecia\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio les\u00e3o ou amea\u00e7a a direito.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, uma vez que, nos termos desta, \u00e9 garantido a todos, no \u00e2mbito judicial e administrativo, a razo\u00e1vel dura\u00e7\u00e3o do processo e os meios que garantam a celeridade de sua tramita\u00e7\u00e3o.","id":3297188,"corpo":"compat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, uma vez que, nos termos desta, \u00e9 garantido a todos, no \u00e2mbito judicial e administrativo, a razo\u00e1vel dura\u00e7\u00e3o do processo e os meios que garantam a celeridade de sua tramita\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, uma vez que, nos termos desta, ningu\u00e9m ser\u00e1 privado da liberdade ou de seus bens sem o devido processo legal.","id":3297189,"corpo":"compat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, uma vez que, nos termos desta, ningu\u00e9m ser\u00e1 privado da liberdade ou de seus bens sem o devido processo legal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, uma vez que, nos termos desta, aos litigantes, em processo judicial ou administrativo, e aos acusados em geral s\u00e3o assegurados o contradit\u00f3rio e ampla defesa, com os meios e recursos a ela inerentes.","id":3297190,"corpo":"incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, uma vez que, nos termos desta, aos litigantes, em processo judicial ou administrativo, e aos acusados em geral s\u00e3o assegurados o contradit\u00f3rio e ampla defesa, com os meios e recursos a ela inerentes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358459,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/941017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e defesa do Consumidor","sigla":"PROCON MA","id":3358,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro,","provas":[{"id":28859,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e defesa do Consumidor","sigla":"PROCON MA","id":3358,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"procon-ma-ma-2017-fcc-fiscal-de-defesa-do-consumidor","tipo":1,"nome":"FCC - PROCON MA - Fiscal de Defesa do Consumidor - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:21:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":941019,"hashId":"eda795993b3a2a3266700c8dacc5d718","enunciado":"De acordo com a Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro,","resposta":3297197,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"salvo disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio, a lei come\u00e7a a vigorar em todo o pa\u00eds imediatamente ap\u00f3s sua publica\u00e7\u00e3o oficial.","id":3297196,"corpo":"salvo disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio, a lei come\u00e7a a vigorar em todo o pa\u00eds imediatamente ap\u00f3s sua publica\u00e7\u00e3o oficial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as corre\u00e7\u00f5es a texto de lei j\u00e1 em vigor consideram-se lei nova.","id":3297197,"corpo":"as corre\u00e7\u00f5es a texto de lei j\u00e1 em vigor consideram-se lei nova.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"como regra geral, a lei revogada restaura-se quando a lei revogadora perder a vig\u00eancia.","id":3297198,"corpo":"como regra geral, a lei revogada restaura-se quando a lei revogadora perder a vig\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quando a lei for omissa, o juiz decidir\u00e1 de acordo com a vontade presumida do legislador em face da realidade social.","id":3297199,"corpo":"quando a lei for omissa, o juiz decidir\u00e1 de acordo com a vontade presumida do legislador em face da realidade social.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a lei nova, que estabele\u00e7a disposi\u00e7\u00f5es gerais ou especiais a par das j\u00e1 existentes, revoga ou modifica a lei anterior.","id":3297200,"corpo":"a lei nova, que estabele\u00e7a disposi\u00e7\u00f5es gerais ou especiais a par das j\u00e1 existentes, revoga ou modifica a lei anterior.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358460,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","oab":true,"nome":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405866,"slug":"direito-civil-lei-de-introducao-as-normas-do-direito-brasileiro-lindb"},{"nome_clean":"Vig\u00eancia e Efic\u00e1cia das Normas Jur\u00eddicas (Art. 1\u00ba)","oab":false,"nome":"Vig\u00eancia e Efic\u00e1cia das Normas Jur\u00eddicas (Art. 1\u00ba)","pai":405866,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415355,"slug":"direito-civil-vigencia-e-eficacia-das-normas-juridicas-art-1o"},{"nome_clean":"Corre\u00e7\u00f5es no Texto da Lei","oab":false,"nome":"Corre\u00e7\u00f5es no Texto da Lei","pai":415355,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424787,"slug":"direito-civil-correcoes-no-texto-da-lei"}],"slug":"direito-civil\/941019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e defesa do Consumidor","sigla":"PROCON MA","id":3358,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e seguran\u00e7a dos consumidores em rela\u00e7\u00e3o a produtos e servi\u00e7os, e segundo o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":28859,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e defesa do Consumidor","sigla":"PROCON MA","id":3358,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"procon-ma-ma-2017-fcc-fiscal-de-defesa-do-consumidor","tipo":1,"nome":"FCC - PROCON MA - Fiscal de Defesa do Consumidor - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:21:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":941028,"hashId":"38066f1a905a169a6a0693cb5500eaac","enunciado":"A respeito da prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e seguran\u00e7a dos consumidores em rela\u00e7\u00e3o a produtos e servi\u00e7os, e segundo o C\u00f3digo de\r\nDefesa do Consumidor, \u00e9 correto afirmar:","resposta":3297242,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em se tratando de produto industrial, ao vendedor cabe prestar as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao seu consumidor.","id":3297241,"corpo":"Em se tratando de produto industrial, ao vendedor cabe prestar as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao seu consumidor.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sempre que tiverem conhecimento de periculosidade de produtos ou servi\u00e7os \u00e0 sa\u00fade ou seguran\u00e7a dos consumidores, a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios dever\u00e3o inform\u00e1-los a respeito.","id":3297242,"corpo":"Sempre que tiverem conhecimento de periculosidade de produtos ou servi\u00e7os \u00e0 sa\u00fade ou seguran\u00e7a dos consumidores, a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios dever\u00e3o inform\u00e1-los a respeito.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O fabricante dever\u00e1 higienizar os equipamentos e utens\u00edlios utilizados no fornecimento de produtos ou servi\u00e7os, ou colocados \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do consumidor, e informar, de maneira ostensiva e adequada, quando for o caso, sobre o risco de contamina\u00e7\u00e3o.","id":3297243,"corpo":"O fabricante dever\u00e1 higienizar os equipamentos e utens\u00edlios utilizados no fornecimento de produtos ou servi\u00e7os, ou colocados \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do consumidor, e informar, de maneira ostensiva e adequada, quando for o caso, sobre o risco de contamina\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O produto com alto grau de nocividade ou periculosidade \u00e0 sa\u00fade ou seguran\u00e7a pode ser colocado \u00e0 venda ou utiliza\u00e7\u00e3o, desde que o consumidor assine termo de ci\u00eancia.","id":3297244,"corpo":"O produto com alto grau de nocividade ou periculosidade \u00e0 sa\u00fade ou seguran\u00e7a pode ser colocado \u00e0 venda ou utiliza\u00e7\u00e3o, desde que o consumidor assine termo de ci\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O C\u00f3digo de Defesa do Consumidor n\u00e3o normatiza quest\u00f5es relativas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 seguran\u00e7a do Consumidor, sendo mat\u00e9rias afeta a Decretos executivos.","id":3297245,"corpo":"O C\u00f3digo de Defesa do Consumidor n\u00e3o normatiza quest\u00f5es relativas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 seguran\u00e7a do Consumidor, sendo mat\u00e9rias afeta a Decretos executivos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358461,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Da responsabilidade pelo fato do produto e do servi\u00e7o","oab":true,"nome":"Da responsabilidade pelo fato do produto e do servi\u00e7o","pai":406901,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406903,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-responsabilidade-pelo-fato-do-produto-e-do-servico"},{"nome_clean":"Da responsabilidade por v\u00edcio do produto e do servi\u00e7o","oab":true,"nome":"Da responsabilidade por v\u00edcio do produto e do servi\u00e7o","pai":406901,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406904,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-responsabilidade-por-vicio-do-produto-e-do-servico"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/941028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e defesa do Consumidor","sigla":"PROCON MA","id":3358,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto classificar o defeito do produto da seguinte forma:","provas":[{"id":28859,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e defesa do Consumidor","sigla":"PROCON MA","id":3358,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"procon-ma-ma-2017-fcc-fiscal-de-defesa-do-consumidor","tipo":1,"nome":"FCC - PROCON MA - Fiscal de Defesa do Consumidor - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:21:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":941031,"hashId":"a9309c8e6c18e449c7bd3054000c9812","enunciado":"\u00c9 correto classificar o defeito do produto da seguinte forma:","resposta":3297256,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"defeito de cria\u00e7\u00e3o ou concep\u00e7\u00e3o; defeito de produ\u00e7\u00e3o; e defeito de informa\u00e7\u00e3o ou comercializa\u00e7\u00e3o.","id":3297256,"corpo":"defeito de cria\u00e7\u00e3o ou concep\u00e7\u00e3o; defeito de produ\u00e7\u00e3o; e defeito de informa\u00e7\u00e3o ou comercializa\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"defeito de produ\u00e7\u00e3o; defeito de entrada; e defeito de venda.","id":3297257,"corpo":"defeito de produ\u00e7\u00e3o; defeito de entrada; e defeito de venda.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"defeito de cria\u00e7\u00e3o; defeito industrial; e defeito de venda.","id":3297258,"corpo":"defeito de cria\u00e7\u00e3o; defeito industrial; e defeito de venda.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"defeito de produ\u00e7\u00e3o; defeito industrial; e defeito de venda.","id":3297259,"corpo":"defeito de produ\u00e7\u00e3o; defeito industrial; e defeito de venda.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" defeito de cria\u00e7\u00e3o; defeito de caracteriza\u00e7\u00e3o; e defeito de uso.","id":3297260,"corpo":" defeito de cria\u00e7\u00e3o; defeito de caracteriza\u00e7\u00e3o; e defeito de uso.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358461,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Da responsabilidade pelo fato do produto e do servi\u00e7o","oab":true,"nome":"Da responsabilidade pelo fato do produto e do servi\u00e7o","pai":406901,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406903,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-responsabilidade-pelo-fato-do-produto-e-do-servico"},{"nome_clean":"Da responsabilidade por v\u00edcio do produto e do servi\u00e7o","oab":true,"nome":"Da responsabilidade por v\u00edcio do produto e do servi\u00e7o","pai":406901,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406904,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-responsabilidade-por-vicio-do-produto-e-do-servico"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/941031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e defesa do Consumidor","sigla":"PROCON MA","id":3358,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui infra\u00e7\u00e3o penal prevista no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor:","provas":[{"id":28859,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e defesa do Consumidor","sigla":"PROCON MA","id":3358,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"procon-ma-ma-2017-fcc-fiscal-de-defesa-do-consumidor","tipo":1,"nome":"FCC - PROCON MA - Fiscal de Defesa do Consumidor - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:21:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":941044,"hashId":"3f0d9448eb87e58e426c9eb3ee834031","enunciado":"Constitui infra\u00e7\u00e3o penal prevista no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor:","resposta":3297321,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Omitir dizeres ou sinais ostensivos sobre a nocividade ou periculosidade de produtos, nas embalagens, nos inv\u00f3lucros, recipientes ou publicidade.","id":3297321,"corpo":"Omitir dizeres ou sinais ostensivos sobre a nocividade ou periculosidade de produtos, nas embalagens, nos inv\u00f3lucros, recipientes ou publicidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deixar de prestar, por tr\u00eas vezes, socorro ao consumidor que reclama por servi\u00e7o t\u00e9cnico autorizado.","id":3297322,"corpo":"Deixar de prestar, por tr\u00eas vezes, socorro ao consumidor que reclama por servi\u00e7o t\u00e9cnico autorizado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Prestar servi\u00e7o em resid\u00eancia sem identificar-se com crach\u00e1 ou carta de apresenta\u00e7\u00e3o.","id":3297323,"corpo":" Prestar servi\u00e7o em resid\u00eancia sem identificar-se com crach\u00e1 ou carta de apresenta\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vender produto estragado, sem a devida indica\u00e7\u00e3o sobre o vencimento do produto para uso, na respectiva embalagem.","id":3297324,"corpo":"Vender produto estragado, sem a devida indica\u00e7\u00e3o sobre o vencimento do produto para uso, na respectiva embalagem.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Indicar servi\u00e7o que possa ser prestado no prazo de vinte e quatro horas e n\u00e3o respeitar o limite indicado.","id":3297325,"corpo":"Indicar servi\u00e7o que possa ser prestado no prazo de vinte e quatro horas e n\u00e3o respeitar o limite indicado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358461,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Das Infra\u00e7\u00f5es Penais (Crimes Contra a Rela\u00e7\u00e3o de Consumo)","oab":true,"nome":"Das Infra\u00e7\u00f5es Penais (Crimes Contra a Rela\u00e7\u00e3o de Consumo)","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406924,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-das-infracoes-penais-crimes-contra-a-relacao-de-consumo"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/941044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Auditor","id":2640},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Programador","id":1956}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Farm\u00e1cia","sigla":"CFF","id":1480,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a defini\u00e7\u00e3o dos conjuntos e o diagrama de Euler-Venn, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":28860,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Farm\u00e1cia","sigla":"CFF","id":1480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cff-2017-inaz-do-para-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CFF - Analista de Sistemas - 2017"},{"id":28861,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Farm\u00e1cia","sigla":"CFF","id":1480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cff-2017-inaz-do-para-auditor","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CFF - Auditor - 2017"},{"id":28862,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Farm\u00e1cia","sigla":"CFF","id":1480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cff-2017-inaz-do-para-contador","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CFF - Contador - 2017"},{"id":28863,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Farm\u00e1cia","sigla":"CFF","id":1480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cff-2017-inaz-do-para-farmaceutico","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CFF - Farmac\u00eautico - 2017"},{"id":28864,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Farm\u00e1cia","sigla":"CFF","id":1480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cff-2017-inaz-do-para-programador","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CFF - Programador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:21:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"}],"id":941059,"hashId":"122d9c43aae197cc9975cf01e7658f17","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28860\/09.gif\"><\/p><p>De acordo com a defini\u00e7\u00e3o dos conjuntos e o diagrama de Euler-Venn, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3297396,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3297396,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28860\/10.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3297397,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28860\/11.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3297398,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28860\/12.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3297399,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28860\/13.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":3297400,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28860\/14.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358464,"enunciado":"","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Conjuntos","oab":false,"nome":"Conjuntos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403909,"slug":"matematica-conjuntos"}],"slug":"matematica\/941059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Auditor","id":2640},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Programador","id":1956}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Farm\u00e1cia","sigla":"CFF","id":1480,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei 3.820\/1960, s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es dos Conselhos Regionais de Farm\u00e1cia:","provas":[{"id":28860,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Farm\u00e1cia","sigla":"CFF","id":1480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cff-2017-inaz-do-para-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CFF - Analista de Sistemas - 2017"},{"id":28861,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Farm\u00e1cia","sigla":"CFF","id":1480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cff-2017-inaz-do-para-auditor","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CFF - Auditor - 2017"},{"id":28862,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Farm\u00e1cia","sigla":"CFF","id":1480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cff-2017-inaz-do-para-contador","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CFF - Contador - 2017"},{"id":28863,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Farm\u00e1cia","sigla":"CFF","id":1480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cff-2017-inaz-do-para-farmaceutico","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CFF - Farmac\u00eautico - 2017"},{"id":28864,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Farm\u00e1cia","sigla":"CFF","id":1480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cff-2017-inaz-do-para-programador","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CFF - Programador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:19","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"}],"id":941071,"hashId":"a5fa5d1f2351ff8d95e8bce4badf1a64","enunciado":"Segundo a Lei 3.820\/1960, s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es dos Conselhos Regionais de Farm\u00e1cia:","resposta":3297456,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Registrar os profissionais e expedir a carteira profissional.","id":3297456,"corpo":"Registrar os profissionais e expedir a carteira profissional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Organizar o seu regimento interno, submetendo-o \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Conselho Regional.","id":3297457,"corpo":"Organizar o seu regimento interno, submetendo-o \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Conselho Regional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sugerir ao Conselho Regional as medidas necess\u00e1rias \u00e0 regularidade dos servi\u00e7os e \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional.","id":3297458,"corpo":"Sugerir ao Conselho Regional as medidas necess\u00e1rias \u00e0 regularidade dos servi\u00e7os e \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eleger seu representante e respectivo suplente para o Conselho Regional.","id":3297459,"corpo":"Eleger seu representante e respectivo suplente para o Conselho Regional.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dirimir d\u00favidas relativas \u00e0 compet\u00eancia e \u00e2mbito das atividades profissionais farmac\u00eauticas, com recurso sem efeito suspensivo para o Conselho Federal.","id":3297460,"corpo":"Dirimir d\u00favidas relativas \u00e0 compet\u00eancia e \u00e2mbito das atividades profissionais farmac\u00eauticas, com recurso sem efeito suspensivo para o Conselho Federal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358466,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 3.820\/1960 - Cria o Conselho Federal e os Conselhos Regionais de Farm\u00e1cia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 3.820\/1960 - Cria o Conselho Federal e os Conselhos Regionais de Farm\u00e1cia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394940,"slug":"legislacao-federal-lei-no-3-820-1960-cria-o-conselho-federal-e-os-conselhos-regionais-de-farmacia-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/941071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Auditor","id":2640},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Programador","id":1956}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Farm\u00e1cia","sigla":"CFF","id":1480,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de Prote\u00e7\u00e3o do Consumidor (Lei n\u00b0 8.078\/1990), em sua parte inicial, define alguns conceitos, dentre eles \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":28860,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Farm\u00e1cia","sigla":"CFF","id":1480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cff-2017-inaz-do-para-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CFF - Analista de Sistemas - 2017"},{"id":28861,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Farm\u00e1cia","sigla":"CFF","id":1480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cff-2017-inaz-do-para-auditor","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CFF - Auditor - 2017"},{"id":28862,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Farm\u00e1cia","sigla":"CFF","id":1480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cff-2017-inaz-do-para-contador","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CFF - Contador - 2017"},{"id":28863,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Farm\u00e1cia","sigla":"CFF","id":1480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cff-2017-inaz-do-para-farmaceutico","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CFF - Farmac\u00eautico - 2017"},{"id":28864,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Farm\u00e1cia","sigla":"CFF","id":1480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cff-2017-inaz-do-para-programador","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CFF - Programador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:21:19","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"}],"id":941074,"hashId":"bc8550c16881ff1426c48a6e460e6894","enunciado":"O C\u00f3digo de Prote\u00e7\u00e3o do Consumidor (Lei n\u00b0 8.078\/1990), em sua parte inicial, define alguns conceitos, dentre eles \u00e9 correto afirmar que:","resposta":3297473,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Equipara-se a consumidor a coletividade de pessoas, desde que determin\u00e1veis, que haja intervindo nas rela\u00e7\u00f5es de consumo.","id":3297471,"corpo":"Equipara-se a consumidor a coletividade de pessoas, desde que determin\u00e1veis, que haja intervindo nas rela\u00e7\u00f5es de consumo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Fornecedor \u00e9 toda pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, p\u00fablica ou privada, nacional ou estrangeira, exceto os entes despersonalizados, que desenvolvem atividade de produ\u00e7\u00e3o, montagem, cria\u00e7\u00e3o, constru\u00e7\u00e3o, transforma\u00e7\u00e3o, importa\u00e7\u00e3o, exporta\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o ou comercializa\u00e7\u00e3o de produtos ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.","id":3297472,"corpo":" Fornecedor \u00e9 toda pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, p\u00fablica ou privada, nacional ou estrangeira, exceto os entes despersonalizados, que desenvolvem atividade de produ\u00e7\u00e3o, montagem, cria\u00e7\u00e3o, constru\u00e7\u00e3o, transforma\u00e7\u00e3o, importa\u00e7\u00e3o, exporta\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o ou comercializa\u00e7\u00e3o de produtos ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Consumidor \u00e9 toda pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica que adquire ou utiliza produto ou servi\u00e7o como destinat\u00e1rio final.","id":3297473,"corpo":"Consumidor \u00e9 toda pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica que adquire ou utiliza produto ou servi\u00e7o como destinat\u00e1rio final.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Produto \u00e9 qualquer bem, m\u00f3vel ou im\u00f3vel, sempre de natureza material.","id":3297474,"corpo":"Produto \u00e9 qualquer bem, m\u00f3vel ou im\u00f3vel, sempre de natureza material.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o \u00e9 qualquer atividade fornecida no mercado de consumo, mediante remunera\u00e7\u00e3o, inclusive as de natureza banc\u00e1ria, financeira, de cr\u00e9dito e securit\u00e1ria, inclusive as decorrentes das rela\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter trabalhista.","id":3297475,"corpo":"Servi\u00e7o \u00e9 qualquer atividade fornecida no mercado de consumo, mediante remunera\u00e7\u00e3o, inclusive as de natureza banc\u00e1ria, financeira, de cr\u00e9dito e securit\u00e1ria, inclusive as decorrentes das rela\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter trabalhista.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358466,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Do campo de aplica\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor: a Rela\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica de Consumo","oab":true,"nome":"Do campo de aplica\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor: a Rela\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica de Consumo","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406887,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-do-campo-de-aplicacao-do-codigo-de-defesa-do-consumidor-a-relacao-juridica-de-consumo"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/941074","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Auditor","id":2640},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Programador","id":1956}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Farm\u00e1cia","sigla":"CFF","id":1480,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o direitos b\u00e1sicos do consumidor, exceto:","provas":[{"id":28860,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Farm\u00e1cia","sigla":"CFF","id":1480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cff-2017-inaz-do-para-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CFF - Analista de Sistemas - 2017"},{"id":28861,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Farm\u00e1cia","sigla":"CFF","id":1480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cff-2017-inaz-do-para-auditor","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CFF - Auditor - 2017"},{"id":28862,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Farm\u00e1cia","sigla":"CFF","id":1480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cff-2017-inaz-do-para-contador","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CFF - Contador - 2017"},{"id":28863,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Farm\u00e1cia","sigla":"CFF","id":1480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cff-2017-inaz-do-para-farmaceutico","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CFF - Farmac\u00eautico - 2017"},{"id":28864,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Farm\u00e1cia","sigla":"CFF","id":1480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cff-2017-inaz-do-para-programador","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CFF - Programador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:21:20","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"}],"id":941076,"hashId":"b3b73e928aa5752b63ecb94eba6c39e9","enunciado":"S\u00e3o direitos b\u00e1sicos do consumidor, exceto:","resposta":3297485,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A prote\u00e7\u00e3o da vida, sa\u00fade e seguran\u00e7a contra os riscos provocados por pr\u00e1ticas no fornecimento de produtos e servi\u00e7os considerados perigosos ou nocivos.","id":3297481,"corpo":"A prote\u00e7\u00e3o da vida, sa\u00fade e seguran\u00e7a contra os riscos provocados por pr\u00e1ticas no fornecimento de produtos e servi\u00e7os considerados perigosos ou nocivos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o sobre o consumo adequado dos produtos e servi\u00e7os, asseguradas a liberdade de escolha e a igualdade nas contrata\u00e7\u00f5es.","id":3297482,"corpo":"Educa\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o sobre o consumo adequado dos produtos e servi\u00e7os, asseguradas a liberdade de escolha e a igualdade nas contrata\u00e7\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A informa\u00e7\u00e3o adequada e clara sobre os diferentes produtos e servi\u00e7os, com especifica\u00e7\u00e3o correta de quantidade, caracter\u00edsticas, composi\u00e7\u00e3o, qualidade, tributos incidentes e pre\u00e7o, bem como sobre os riscos que apresentem.","id":3297483,"corpo":"A informa\u00e7\u00e3o adequada e clara sobre os diferentes produtos e servi\u00e7os, com especifica\u00e7\u00e3o correta de quantidade, caracter\u00edsticas, composi\u00e7\u00e3o, qualidade, tributos incidentes e pre\u00e7o, bem como sobre os riscos que apresentem.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A prote\u00e7\u00e3o contra a publicidade enganosa e abusiva, m\u00e9todos comerciais coercitivos ou desleais, bem como contra pr\u00e1ticas e cl\u00e1usulas abusivas ou impostas no fornecimento de produtos e servi\u00e7os.","id":3297484,"corpo":"A prote\u00e7\u00e3o contra a publicidade enganosa e abusiva, m\u00e9todos comerciais coercitivos ou desleais, bem como contra pr\u00e1ticas e cl\u00e1usulas abusivas ou impostas no fornecimento de produtos e servi\u00e7os.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A impossibilidade modifica\u00e7\u00e3o das cl\u00e1usulas contratuais que estabele\u00e7am presta\u00e7\u00f5es desproporcionais ou sua revis\u00e3o em raz\u00e3o de fatos supervenientes que as tornem excessivamente onerosas, devendo sempre ser rescindido o contrato.","id":3297485,"corpo":"A impossibilidade modifica\u00e7\u00e3o das cl\u00e1usulas contratuais que estabele\u00e7am presta\u00e7\u00f5es desproporcionais ou sua revis\u00e3o em raz\u00e3o de fatos supervenientes que as tornem excessivamente onerosas, devendo sempre ser rescindido o contrato.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358466,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Dos Direitos B\u00e1sicos do Consumidor","oab":true,"nome":"Dos Direitos B\u00e1sicos do Consumidor","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406891,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-dos-direitos-basicos-do-consumidor"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/941076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}