{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2160872,"perPage":"100","pages":21609,"page":10411,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estabelecimentos que possuem Servi\u00e7o Pr\u00f3prio de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos (SPIE), conforme estabelecidos na NR\u201313 item 13.4.4.5, Anexo II, podem estender seus per\u00edodos entre inspe\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a, respeitando os seguintes prazos m\u00e1ximos: I. Vinte e quatro meses para as caldeiras de recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1lcalis. II. Vinte e quatro meses para as caldeiras das categorias B e C. III. Trinta meses para caldeiras da categoria A. IV. Trinta meses para caldeiras especiais, conforme defini\u00e7\u00e3o no item 13.4.4.6 da NR-13. Est\u00e3o corretos os prazos m\u00e1ximos:","provas":[{"id":27247,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2017-fundep-engenheiro-clinico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - Engenheiro Cl\u00ednico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-19 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"}],"id":910533,"hashId":"95629ba19d62ca15853043370f7215db","enunciado":"<p>Estabelecimentos que possuem Servi\u00e7o Pr\u00f3prio de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos (SPIE), conforme estabelecidos na NR\u201313 item 13.4.4.5, Anexo II, podem estender seus per\u00edodos entre inspe\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a, respeitando os seguintes prazos m\u00e1ximos:\r\n<\/p><p>I. Vinte e quatro meses para as caldeiras de recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1lcalis.\r\n<\/p><p>II. Vinte e quatro meses para as caldeiras das categorias B e C.<\/p><p>\r\nIII. Trinta meses para caldeiras da categoria A.\r\n<\/p><p>IV. Trinta meses para caldeiras especiais, conforme defini\u00e7\u00e3o no item 13.4.4.6 da NR-13.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o corretos os prazos m\u00e1ximos:<\/p>","resposta":3190110,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I, II e III, apenas.","id":3190110,"corpo":"\r\nI, II e III, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":3190111,"corpo":"II e IV, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":3190112,"corpo":"I, III e IV, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I, II, III e IV.","id":3190113,"corpo":"\r\nI, II, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352825,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 13 - Caldeiras e Vasos de Press\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 13 - Caldeiras e Vasos de Press\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397930,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-13-caldeiras-e-vasos-de-pressao"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/910533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Web designer","id":2900}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as alternativas a seguir, assinale a que N\u00c3O se aplica ao conceito de responsividade.","provas":[{"id":27824,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Web designer","id":2900},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-analista-de-sistemas-area-web-designer","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Analista de Sistemas - \u00c1rea Web designer - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-19 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":172,"descricao":"Web Designer"}],"id":922045,"hashId":"d37d977114fd45c4c725baec302685ff","enunciado":"Dentre as alternativas a seguir, assinale a que N\u00c3O se aplica ao conceito de responsividade.","resposta":3235640,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um s\u00edtio responsivo utiliza apenas uma URL, servindo a todos os usu\u00e1rios, independentemente de seus dispositivos.","id":3235636,"corpo":"Um s\u00edtio responsivo utiliza apenas uma URL, servindo a todos os usu\u00e1rios, independentemente de seus dispositivos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um s\u00edtio responsivo simplifica o desenvolvimento, pois s\u00f3 precisa de um c\u00f3digo para os diversos dispositivos.","id":3235637,"corpo":"Um s\u00edtio responsivo simplifica o desenvolvimento, pois s\u00f3 precisa de um c\u00f3digo para os diversos dispositivos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As consultas de m\u00eddias s\u00e3o essenciais para p\u00e1ginas responsivas, pois permitem adapta\u00e7\u00e3o do layout. ","id":3235638,"corpo":"As consultas de m\u00eddias s\u00e3o essenciais para p\u00e1ginas responsivas, pois permitem adapta\u00e7\u00e3o do layout.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" O design de uma interface responsiva precisa entender o viewport, espa\u00e7o de renderiza\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina.","id":3235639,"corpo":" O design de uma interface responsiva precisa entender o viewport, espa\u00e7o de renderiza\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Como uma estrat\u00e9gia de desenvolvimento, recomenda-se come\u00e7ar o design responsivo pelas interfaces maiores e mais complexas.","id":3235640,"corpo":"Como uma estrat\u00e9gia de desenvolvimento, recomenda-se come\u00e7ar o design responsivo pelas interfaces maiores e mais complexas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354767,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Convers\u00e3o de sistemas num\u00e9ricos","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de sistemas num\u00e9ricos","pai":8109,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":400725,"slug":"tecnologia-da-informacao-conversao-de-sistemas-numericos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/922045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A doen\u00e7a cel\u00edaca \u00e9 definida como alergia permanente ao gl\u00faten, caracterizada por atrofia da mucosa do intestino delgado.","provas":[{"id":28890,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-atencao-em-oncologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":28891,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":28892,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":28893,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":28894,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-saude-do-adulto-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":28895,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-saude-do-idoso-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":28896,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":28897,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":28898,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":28899,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-urgencia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":28900,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-trauma-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":29045,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":29046,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":29047,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-saude-crianca-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":29048,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":29049,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-saude-do-adulto-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":29050,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-saude-do-idoso-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":29051,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":29052,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":29053,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":29054,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-urgencia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":29055,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-trauma-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":29205,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-atencao-em-oncologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":29206,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":29207,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":29208,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":29209,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-saude-do-adulto","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":29210,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-saude-do-idoso","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":29224,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":29225,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":29226,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":29227,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-urgencia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":29228,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-19 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":941730,"hashId":"1206b05334f1ce6e0e4c3e48e9ee7a40","enunciado":"A doen\u00e7a cel\u00edaca \u00e9 definida como alergia permanente ao\r\ngl\u00faten, caracterizada por atrofia da mucosa do intestino\r\ndelgado.","resposta":3299624,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3299623,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3299624,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que M\u00e1rcia, 28 anos de idade, \u00e9 eutr\u00f3fica, portadora de doen\u00e7a cel\u00edaca e est\u00e1 com 32 semanas de gesta\u00e7\u00e3o. Sua amiga, C\u00edntia, 30 anos de idade, possui IMC = 22,1 Kg\/m\u00b2 e est\u00e1 amamentando o filho, Eduardo, de 2 meses. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":358564,"enunciado":"<p>Considere que M\u00e1rcia, 28 anos de idade, \u00e9 eutr\u00f3fica,\r\nportadora de doen\u00e7a cel\u00edaca e est\u00e1 com 32 semanas de\r\ngesta\u00e7\u00e3o. Sua amiga, C\u00edntia, 30 anos de idade, possui\r\nIMC = 22,1 Kg\/m\u00b2 e est\u00e1 amamentando o filho, Eduardo, de\r\n2 meses.\r\n<\/p><p>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"}],"slug":"nutricao\/941730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Planejamento \u00e9 uma importante ferramenta de gest\u00e3o em qualquer esfera de atua\u00e7\u00e3o. Para o planejamento chamado de \u201cestrat\u00e9gico\u201d, \u00e9 fundamental a identifica\u00e7\u00e3o dos problemas no local ou servi\u00e7o alvo do planejamento, e a aplica\u00e7\u00e3o de m\u00e9todo racional de prioriza\u00e7\u00e3o dos problemas mais relevantes para a sociedade e que devem receber maior aten\u00e7\u00e3o dos gestores. Assinale a alternativa correta entre os crit\u00e9rios que devem ser aplicados para a prioriza\u00e7\u00e3o dos problemas:","provas":[{"id":29064,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc-2017-fepese-enfermeiro-40-h","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Fraiburgo - Enfermeiro - 2017"},{"id":29065,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc-2017-fepese-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Fraiburgo - Farmac\u00eautico - 2017"},{"id":29066,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc-2017-fepese-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Fraiburgo - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2017"},{"id":29067,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc-2017-fepese-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Fraiburgo - Fisioterapeuta - 2017"},{"id":29068,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc-2017-fepese-odontologo-20-h","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Fraiburgo - Odont\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-19 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":944694,"hashId":"ce714b76573b243333febf88f901985a","enunciado":"<p>O Planejamento \u00e9 uma importante ferramenta de\r\ngest\u00e3o em qualquer esfera de atua\u00e7\u00e3o. Para o planejamento\r\nchamado de \u201cestrat\u00e9gico\u201d, \u00e9 fundamental a\r\nidentifica\u00e7\u00e3o dos problemas no local ou servi\u00e7o alvo\r\ndo planejamento, e a aplica\u00e7\u00e3o de m\u00e9todo racional\r\nde prioriza\u00e7\u00e3o dos problemas mais relevantes para a\r\nsociedade e que devem receber maior aten\u00e7\u00e3o dos\r\ngestores.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa correta entre os crit\u00e9rios que\r\ndevem ser aplicados para a prioriza\u00e7\u00e3o dos problemas:<\/p>","resposta":3308890,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Factibilidade: a gravidade com que o problema se apresenta na comunidade.","id":3308888,"corpo":"Factibilidade: a gravidade com que o problema\r\nse apresenta na comunidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vulnerabilidade do problema: o quanto o determinado problema tem crescido nos \u00faltimos anos.","id":3308889,"corpo":"Vulnerabilidade do problema: o quanto o\r\ndeterminado problema tem crescido nos\r\n\u00faltimos anos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transcend\u00eancia do problema: o grau de interesse que as pessoas da comunidade t\u00eam em solucionar o problema.","id":3308890,"corpo":"Transcend\u00eancia do problema: o grau de interesse\r\nque as pessoas da comunidade t\u00eam em\r\nsolucionar o problema.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Magnitude do problema: o grau de fragilidade que este problema tem quando se desenvolvem as interven\u00e7\u00f5es poss\u00edveis para resolv\u00ea-lo.","id":3308891,"corpo":"Magnitude do problema: o grau de fragilidade\r\nque este problema tem quando se desenvolvem\r\nas interven\u00e7\u00f5es poss\u00edveis para resolv\u00ea-lo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Transcend\u00eancia: a disponibilidade de recursos materiais, humanos, f\u00edsicos, financeiros e pol\u00edticos para a solu\u00e7\u00e3o do problema.","id":3308892,"corpo":"Transcend\u00eancia: a disponibilidade de recursos\r\nmateriais, humanos, f\u00edsicos, financeiros e pol\u00edticos\r\npara a solu\u00e7\u00e3o do problema.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359099,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"},{"nome_clean":"Planejamento por Cen\u00e1rios","oab":false,"nome":"Planejamento por Cen\u00e1rios","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404612,"slug":"administracao-geral-planejamento-por-cenarios"},{"nome_clean":"Planejamento das organiza\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Planejamento das organiza\u00e7\u00f5es","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425401,"slug":"administracao-geral-planejamento-das-organizacoes"}],"slug":"administracao-geral\/944694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com o C\u00f3digo de Processo Civil, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":26923,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2017-fmp-concursos-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE RO - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-19 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":902225,"hashId":"acd5c2350ff43aea240e6d6dc72426db","enunciado":"Em conformidade com o C\u00f3digo de Processo Civil, \u00e9 CORRETO afirmar que","resposta":3156797,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as quest\u00f5es resolvidas na fase de conhecimento, se a decis\u00e3o a seu respeito n\u00e3o comportar agravo de instrumento, devem ser objeto de protesto, sob pena de preclus\u00e3o.","id":3156795,"corpo":"as quest\u00f5es resolvidas na fase de conhecimento, se a decis\u00e3o a seu respeito n\u00e3o comportar agravo de instrumento, devem ser objeto de protesto, sob pena de preclus\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o C\u00f3digo de Processo Civil de 2015, diferentemente da codifica\u00e7\u00e3o anterior, n\u00e3o estabeleceu previs\u00e3o de interposi\u00e7\u00e3o de apela\u00e7\u00e3o adesiva.","id":3156796,"corpo":"o C\u00f3digo de Processo Civil de 2015, diferentemente da codifica\u00e7\u00e3o anterior, n\u00e3o estabeleceu previs\u00e3o de interposi\u00e7\u00e3o de apela\u00e7\u00e3o adesiva.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ter\u00e1 efeito suspensivo a apela\u00e7\u00e3o interposta em face de senten\u00e7a que confirma, concede ou revoga tutela provis\u00f3ria.","id":3156797,"corpo":"n\u00e3o ter\u00e1 efeito suspensivo a apela\u00e7\u00e3o interposta em face de senten\u00e7a que confirma, concede ou revoga tutela provis\u00f3ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as c\u00f3pias que obrigatoriamente dever\u00e3o instruir o agravo de instrumento s\u00e3o as da decis\u00e3o agravada, da certid\u00e3o da respectiva intima\u00e7\u00e3o ou de outro documento oficial que comprove a tempestividade e das procura\u00e7\u00f5es outorgadas aos advogados do agravante e do agravado.","id":3156798,"corpo":"as c\u00f3pias que obrigatoriamente dever\u00e3o instruir o agravo de instrumento s\u00e3o as da decis\u00e3o agravada, da certid\u00e3o da respectiva intima\u00e7\u00e3o ou de outro documento oficial que comprove a tempestividade e das procura\u00e7\u00f5es outorgadas aos advogados do agravante e do agravado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o agravo ser\u00e1 interposto diretamente no tribunal competente para julg\u00e1-lo, podendo ser postado no correio, sob registro, com aviso de recebimento, n\u00e3o podendo ser protocolado na pr\u00f3pria comarca ou se\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria se n\u00e3o for a sede do tribunal.","id":3156799,"corpo":"o agravo ser\u00e1 interposto diretamente no tribunal competente para julg\u00e1-lo, podendo ser postado no correio, sob registro, com aviso de recebimento, n\u00e3o podendo ser protocolado na pr\u00f3pria comarca ou se\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria se n\u00e3o for a sede do tribunal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351472,"enunciado":"","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402222,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/902225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao nascer o homem recebe as primeiras bact\u00e9rias que far\u00e3o parte de sua biota normal e que est\u00e3o distribu\u00eddas nas partes do corpo que est\u00e3o em contato com o meio externo. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 microbiota humana, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":29066,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc-2017-fepese-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Fraiburgo - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-19 04:02:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":944722,"hashId":"af9e5468d447012fff7ffe1b6d485a5f","enunciado":"<p>Ao nascer o homem recebe as primeiras bact\u00e9rias que far\u00e3o parte de sua biota normal e que est\u00e3o distribu\u00eddas nas partes do corpo que est\u00e3o em contato com o meio externo.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 microbiota humana, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3309028,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o \u00e1reas normalmente est\u00e9reis do corpo humano: trato respirat\u00f3rio, ap\u00f3s as cordas vocais, seios nasais e paranasais, f\u00edgado e outras v\u00edsceras, ossos, articula\u00e7\u00f5es, m\u00fasculos, sangue e outros tecidos, l\u00edquor, l\u00edquidos pleural, peritonial, sinovial e peric\u00e1rdico.","id":3309028,"corpo":"S\u00e3o \u00e1reas normalmente est\u00e9reis do corpo humano: trato respirat\u00f3rio, ap\u00f3s as cordas vocais, seios nasais e paranasais, f\u00edgado e outras v\u00edsceras, ossos, articula\u00e7\u00f5es, m\u00fasculos, sangue e outros tecidos, l\u00edquor, l\u00edquidos pleural, peritonial, sinovial e peric\u00e1rdico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A microbiota transit\u00f3ria tem como fun\u00e7\u00e3o impedir a coloniza\u00e7\u00e3o por pat\u00f3genos do meio externo e o poss\u00edvel desenvolvimento de doen\u00e7a por meio de interfer\u00eancia bacteriana e de ajudar na absor\u00e7\u00e3o de nutrientes.","id":3309029,"corpo":" A microbiota transit\u00f3ria tem como fun\u00e7\u00e3o impedir a coloniza\u00e7\u00e3o por pat\u00f3genos do meio externo e o poss\u00edvel desenvolvimento de doen\u00e7a por meio de interfer\u00eancia bacteriana e de ajudar na absor\u00e7\u00e3o de nutrientes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A microbiota residente \u00e9 composta por microrganismos n\u00e3o patog\u00eanicos ou potencialmente patog\u00eanicos que permanecem na pele ou mucosa por horas, dias ou semanas, provenientes do meio externo, n\u00e3o provocando doen\u00e7a e n\u00e3o se estabelecendo em definitivo na superf\u00edcie corporal.","id":3309030,"corpo":"A microbiota residente \u00e9 composta por microrganismos n\u00e3o patog\u00eanicos ou potencialmente patog\u00eanicos que permanecem na pele ou mucosa por horas, dias ou semanas, provenientes do meio externo, n\u00e3o provocando doen\u00e7a e n\u00e3o se estabelecendo em definitivo na superf\u00edcie corporal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Fam\u00edlia Enterobacteriaceae \u00e9 constitu\u00edda de esp\u00e9cies bacterianas que habitam normalmente o intestino grosso, sendo incapazes de causar danos a seu hospedeiro, enquanto estiverem restritas ao trato intestinal.","id":3309031,"corpo":"A Fam\u00edlia Enterobacteriaceae \u00e9 constitu\u00edda de esp\u00e9cies bacterianas que habitam normalmente o intestino grosso, sendo incapazes de causar danos a seu hospedeiro, enquanto estiverem restritas ao trato intestinal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A pele apresenta uma microbiota residente bem definida e constante, sendo Sthaphilococcus aureus o microrganismo mais frequente.","id":3309032,"corpo":"A pele apresenta uma microbiota residente bem definida e constante, sendo Sthaphilococcus aureus o microrganismo mais frequente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359102,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bact\u00e9rias","oab":false,"nome":"Bact\u00e9rias","pai":408618,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402569,"slug":"biologia-bacterias"}],"slug":"biologia\/944722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Quadro de M\u00e9dicos do Corpo de Sa\u00fade da Marinha(CP-CSMMD)","id":21900}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A disfagia pode ser dividida em disfagia orofar\u00edngea e esof\u00e1gica. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma causa de disfagia orofar\u00edngea.","provas":[{"id":57276,"cargo":{"descricao":"Quadro de M\u00e9dicos do Corpo de Sa\u00fade da Marinha(CP-CSMMD)","id":21900},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2017-direns-marinha-quadro-de-medicos-do-corpo-de-saude-da-marinha-cp-csmmd-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Quadro de M\u00e9dicos do Corpo de Sa\u00fade da Marinha  (CP-CSMMD) - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 11:13:47","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1741118,"hashId":"f04fe407eb333268a01ed746440bc138","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A disfagia pode ser dividida em disfagia orofar\u00edngea e esof\u00e1gica. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma causa de disfagia orofar\u00edngea.<\/p>","resposta":6618771,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anel de Schatzki.","id":6618769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anel de Schatzki.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acal\u00e1sia.","id":6618770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acal\u00e1sia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Divert\u00edculo de Zenker.","id":6618771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Divert\u00edculo de Zenker.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esclerodermia.","id":6618772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esclerodermia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Beh\u00e7et.","id":6618773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome de Beh\u00e7et.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Quadro de M\u00e9dicos do Corpo de Sa\u00fade da Marinha(CP-CSMMD)","id":21900}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tamanho da l\u00edngua, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cavidade oral, pode ser graduado segundo classifica\u00e7\u00e3o de Mallampati. Em geral, um paciente no qual se pode identificar o palato mole e a base da \u00favula classifica-se como","provas":[{"id":57276,"cargo":{"descricao":"Quadro de M\u00e9dicos do Corpo de Sa\u00fade da Marinha(CP-CSMMD)","id":21900},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2017-direns-marinha-quadro-de-medicos-do-corpo-de-saude-da-marinha-cp-csmmd-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Quadro de M\u00e9dicos do Corpo de Sa\u00fade da Marinha  (CP-CSMMD) - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 11:14:33","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1741136,"hashId":"52f648f5f3f09fb18411e43b446ec85e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tamanho da l\u00edngua, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cavidade oral, pode ser graduado segundo classifica\u00e7\u00e3o de Mallampati. Em geral, um paciente no qual se pode identificar o palato mole e a base da \u00favula classifica-se como<\/p>","resposta":6618853,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":6618851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":6618852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III","id":6618853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV","id":6618854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V","id":6618855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Buco-Maxilo Facial","oab":false,"nome":"Cirurgia Buco-Maxilo Facial","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291387,"slug":"medicina-cirurgia-buco-maxilo-facial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Quadro de M\u00e9dicos do Corpo de Sa\u00fade da Marinha(CP-CSMMD)","id":21900}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o agente etiol\u00f3gico respons\u00e1vel pela doen\u00e7a exantem\u00e1tica conhecida como eritema infeccioso?","provas":[{"id":57276,"cargo":{"descricao":"Quadro de M\u00e9dicos do Corpo de Sa\u00fade da Marinha(CP-CSMMD)","id":21900},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2017-direns-marinha-quadro-de-medicos-do-corpo-de-saude-da-marinha-cp-csmmd-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Quadro de M\u00e9dicos do Corpo de Sa\u00fade da Marinha  (CP-CSMMD) - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 11:16:37","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1741173,"hashId":"3e76af66dcf8e0786e94b55a409a94fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o agente etiol\u00f3gico respons\u00e1vel pela doen\u00e7a exantem\u00e1tica conhecida como eritema infeccioso?<\/p>","resposta":6619020,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Herpes v\u00edrus humano 6 e 7.","id":6619018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Herpes v\u00edrus humano 6 e 7.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V\u00edrus Epstein Barr.","id":6619019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00edrus Epstein Barr.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Parvov\u00edrus humano B19.","id":6619020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parvov\u00edrus humano B19.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Togav\u00edrus.","id":6619021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Togav\u00edrus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V\u00edrus Coxsackie B.","id":6619022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00edrus Coxsackie B.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458589,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Quadro de M\u00e9dicos do Corpo de Sa\u00fade da Marinha(CP-CSMMD)","id":21900}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma causa de hipotireoidismo secund\u00e1rio.","provas":[{"id":57276,"cargo":{"descricao":"Quadro de M\u00e9dicos do Corpo de Sa\u00fade da Marinha(CP-CSMMD)","id":21900},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2017-direns-marinha-quadro-de-medicos-do-corpo-de-saude-da-marinha-cp-csmmd-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Quadro de M\u00e9dicos do Corpo de Sa\u00fade da Marinha  (CP-CSMMD) - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 11:16:37","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1741165,"hashId":"15d28851237e44f6726c13715db7b4c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma causa de hipotireoidismo secund\u00e1rio.<\/p>","resposta":6618986,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tireoidite de Hashimoto.","id":6618984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tireoidite de Hashimoto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Defici\u00eancia de iodo.","id":6618985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defici\u00eancia de iodo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hipopituitarismo.","id":6618986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipopituitarismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tireoidite atr\u00f3fica.","id":6618987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tireoidite atr\u00f3fica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Irradia\u00e7\u00e3o externa do pesco\u00e7o.","id":6618988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Irradia\u00e7\u00e3o externa do pesco\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458589,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - Ingl\u00eas","id":19766},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o -Espanhol","id":19774}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a renal em est\u00e1gio terminal (DRET)\nreflete a incapacidade renal de excretar os produtos\nresiduais, manter o equil\u00edbrio hidroeletrol\u00edtico e\nproduzir horm\u00f4nios. Uma vez que os pacientes\nprogridem para o est\u00e1gio 5 da DRC, as op\u00e7\u00f5es de\ntratamento para DRET incluem di\u00e1lise, transplante\nou tratamento cl\u00ednico paliativo. Sobre a terapia\nnutricional no transplante renal, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":46017,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - Ingl\u00eas","id":19766},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-nutricao-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - Ingl\u00eas - 2017"},{"id":46059,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o -Espanhol","id":19774},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-nutricao-espanhol","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o -Espanhol - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-19 04:06:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1396684,"hashId":"6b4cfa23cd34dcae3642502206390f9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a renal em est\u00e1gio terminal (DRET)\nreflete a incapacidade renal de excretar os produtos\nresiduais, manter o equil\u00edbrio hidroeletrol\u00edtico e\nproduzir horm\u00f4nios. Uma vez que os pacientes\nprogridem para o est\u00e1gio 5 da DRC, as op\u00e7\u00f5es de\ntratamento para DRET incluem di\u00e1lise, transplante\nou tratamento cl\u00ednico paliativo. Sobre a terapia\nnutricional no transplante renal, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5140805,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"durante as primeiras seis semanas ap\u00f3s a\ncirurgia a ingest\u00e3o de prote\u00edna deve ser\nreduzida para 0,6-0,8g\/Kg de peso corporal\nideal para evitar a sobrecarga do rim\ntransplantado. Ap\u00f3s o per\u00edodo de\nrecupera\u00e7\u00e3o o consumo proteico deve\naumentar para 1,0-1,5g\/Kg de peso corporal\nideal, de acordo com o estado nutricional do\nindiv\u00edduo.","id":5140804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">durante as primeiras seis semanas ap\u00f3s a\ncirurgia a ingest\u00e3o de prote\u00edna deve ser\nreduzida para 0,6-0,8g\/Kg de peso corporal\nideal para evitar a sobrecarga do rim\ntransplantado. Ap\u00f3s o per\u00edodo de\nrecupera\u00e7\u00e3o o consumo proteico deve\naumentar para 1,0-1,5g\/Kg de peso corporal\nideal, de acordo com o estado nutricional do\nindiv\u00edduo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"durante as primeiras seis semanas ap\u00f3s a\ncirurgia, uma dieta hiperproteica (1,2-1,5g\/Kg\nde peso corporal ideal\/dia) com ingest\u00e3o\nenerg\u00e9tica de 30-35Kcal\/Kg de peso ideal\/\ndia \u00e9 recomendada para evitar balan\u00e7o\nnitrogenado negativo.","id":5140805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">durante as primeiras seis semanas ap\u00f3s a\ncirurgia, uma dieta hiperproteica (1,2-1,5g\/Kg\nde peso corporal ideal\/dia) com ingest\u00e3o\nenerg\u00e9tica de 30-35Kcal\/Kg de peso ideal\/\ndia \u00e9 recomendada para evitar balan\u00e7o\nnitrogenado negativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a terapia nutricional fundamenta-se\nprincipalmente nos efeitos metab\u00f3licos da\nterapia imunossupressora. Os\ncorticosteroides est\u00e3o associados ao\naumento do anabolismo proteico, ganho de\npeso, reten\u00e7\u00e3o h\u00eddrica e hiperlipidemia.","id":5140806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a terapia nutricional fundamenta-se\nprincipalmente nos efeitos metab\u00f3licos da\nterapia imunossupressora. Os\ncorticosteroides est\u00e3o associados ao\naumento do anabolismo proteico, ganho de\npeso, reten\u00e7\u00e3o h\u00eddrica e hiperlipidemia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s a cirurgia, \u00e9 comum que os pacientes\napresentem hiperfosfatemia e hipercalcemia\ndecorrentes da reabsor\u00e7\u00e3o \u00f3ssea associada\nao hiperparatireodismo persistente e aos\nefeitos dos esteroides sobre o metabolismo\nde c\u00e1lcio, f\u00f3sforo e vitamina D. A dieta deve\npossuir quantidades adequadas destes\nmicronutrientes.","id":5140807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ap\u00f3s a cirurgia, \u00e9 comum que os pacientes\napresentem hiperfosfatemia e hipercalcemia\ndecorrentes da reabsor\u00e7\u00e3o \u00f3ssea associada\nao hiperparatireodismo persistente e aos\nefeitos dos esteroides sobre o metabolismo\nde c\u00e1lcio, f\u00f3sforo e vitamina D. A dieta deve\npossuir quantidades adequadas destes\nmicronutrientes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419451,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as renais","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as renais","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398519,"slug":"nutricao-doencas-renais"}],"slug":"nutricao\/1396684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Pediatria","id":22726}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pneumonia neonatal pode ter in\u00edcio intra\u00fatero ou nas primeiras horas de vida. Pode surgir tamb\u00e9m fazendo parte do quadro cl\u00ednico da Sepse Tardia, ap\u00f3s as 72h de vida. Com base no enunciado acima, analise e responda: Rec\u00e9m nascido de parto vaginal, a termo, pesando 3200g, m\u00e3e com amniorrexe prematura de 24h, nasceu gemente, taquidispn\u00e9ico e dependente de oxig\u00eanio suplementar. A ausculta pulmonar, creptos difusos. Ausculta card\u00edaca sem sopros, taquicardia, rcr em 2 tempos. Voc\u00ea usaria antibioticoterapia neste paciente? Em caso de resposta afirmativa, qual esquema?","provas":[{"id":64951,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Pediatria","id":22726},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uft-2017-copese-uft-residencia-medica-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Pediatria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-19 04:56:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1990084,"hashId":"bdb9f0e6d287233ded87f3dcd9dc4f1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pneumonia neonatal pode ter in\u00edcio intra\u00fatero ou nas primeiras horas de vida. Pode surgir tamb\u00e9m fazendo parte do quadro cl\u00ednico da Sepse Tardia, ap\u00f3s as 72h de vida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no enunciado acima, analise e responda: Rec\u00e9m nascido de parto vaginal, a termo, pesando 3200g, m\u00e3e com amniorrexe prematura de 24h, nasceu gemente, taquidispn\u00e9ico e dependente de oxig\u00eanio suplementar. A ausculta pulmonar, creptos difusos. Ausculta card\u00edaca sem sopros, taquicardia, rcr em 2 tempos. Voc\u00ea usaria antibioticoterapia neste paciente? Em caso de resposta afirmativa, qual esquema?<\/p>","resposta":7730934,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sim, usaria ampicilina e um aminoglicos\u00eddeo.","id":7730934,"corpo":"<p>Sim, usaria ampicilina e um aminoglicos\u00eddeo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o usaria antibi\u00f3tico.","id":7730935,"corpo":"<p>N\u00e3o usaria antibi\u00f3tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sim, usaria vancomicina e aminoglicos\u00eddeo, pois se trata de um rec\u00e9m nascido.","id":7730936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sim, usaria vancomicina e aminoglicos\u00eddeo, pois se trata de um rec\u00e9m nascido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sim, usaria somente a ampicilina.","id":7730937,"corpo":"<p>Sim, usaria somente a ampicilina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o, aguardaria o resultado das hemoculturas.","id":7730938,"corpo":"<p>N\u00e3o, aguardaria o resultado das hemoculturas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Pediatria","id":22726}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um contexto de arboviroses, cada vez mais frequentes em nosso meio, torna-se imprescind\u00edvel o conhecimento e a diferencia\u00e7\u00e3o dos casos simples dos casos mais s\u00e9rios. H\u00e1 necessidade de aten\u00e7\u00e3o para eventos que possam indicar evolu\u00e7\u00e3o com progn\u00f3stico ruim.O reconhecimento de arboviroses em pediatra apresentou uma grande mudan\u00e7a com a introdu\u00e7\u00e3o no Brasil dos v\u00edrus do Zika e do Chikungunya, doen\u00e7as at\u00e9 ent\u00e3o consideradas benignas mas que apresentaram uma evolu\u00e7\u00e3o mais preocupante do que a outra arbovirose mais conhecida no Brasil, que \u00e9 a Dengue. As diferen\u00e7as cl\u00ednicas nessas doen\u00e7as podem ser m\u00ednimas, fazendo que o diagn\u00f3stico diferencial seja dif\u00edcil e que as reconsultas e orienta\u00e7\u00f5es para evitar evolu\u00e7\u00e3o para quadros graves sejam o mais indicado para todos os pacientes suspeitos dessas arboviroses. Dentre os aspectos observados dessas doen\u00e7as no nosso pa\u00eds, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":64951,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Pediatria","id":22726},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uft-2017-copese-uft-residencia-medica-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Pediatria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-19 04:56:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1990092,"hashId":"95e5f686c0377266dff584875363457d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um contexto de arboviroses, cada vez mais frequentes em nosso meio, torna-se imprescind\u00edvel o conhecimento e a diferencia\u00e7\u00e3o dos casos simples dos casos mais s\u00e9rios. H\u00e1 necessidade de aten\u00e7\u00e3o para eventos que possam indicar evolu\u00e7\u00e3o com progn\u00f3stico ruim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O reconhecimento de arboviroses em pediatra apresentou uma grande mudan\u00e7a com a introdu\u00e7\u00e3o no Brasil dos v\u00edrus do Zika e do Chikungunya, doen\u00e7as at\u00e9 ent\u00e3o consideradas benignas mas que apresentaram uma evolu\u00e7\u00e3o mais preocupante do que a outra arbovirose mais conhecida no Brasil, que \u00e9 a Dengue. As diferen\u00e7as cl\u00ednicas nessas doen\u00e7as podem ser m\u00ednimas, fazendo que o diagn\u00f3stico diferencial seja dif\u00edcil e que as reconsultas e orienta\u00e7\u00f5es para evitar evolu\u00e7\u00e3o para quadros graves sejam o mais indicado para todos os pacientes suspeitos dessas arboviroses. Dentre os aspectos observados dessas doen\u00e7as no nosso pa\u00eds, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":7730978,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A microcefalia acontece na maioria das crian\u00e7as cujas m\u00e3es apresentaram um quadro de exantema na gesta\u00e7\u00e3o, sendo importante o diagn\u00f3stico precoce dessa altera\u00e7\u00e3o para iniciar um acompanhamento pr\u00f3ximo e reabilita\u00e7\u00e3o em todos os casos de crian\u00e7as afetadas.","id":7730974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A microcefalia acontece na maioria das crian\u00e7as cujas m\u00e3es apresentaram um quadro de exantema na gesta\u00e7\u00e3o, sendo importante o diagn\u00f3stico precoce dessa altera\u00e7\u00e3o para iniciar um acompanhamento pr\u00f3ximo e reabilita\u00e7\u00e3o em todos os casos de crian\u00e7as afetadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A doen\u00e7a provocada pelo v\u00edrus Chikungunya \u00e9 caracteristicamente menos importante na crian\u00e7a do que no adulto, j\u00e1 que estas apresentam uma menor incid\u00eancia de artralgias, ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o e a chance de complica\u00e7\u00e3o com a doen\u00e7a \u00e9 pouco prov\u00e1vel.","id":7730975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a provocada pelo v\u00edrus Chikungunya \u00e9 caracteristicamente menos importante na crian\u00e7a do que no adulto, j\u00e1 que estas apresentam uma menor incid\u00eancia de artralgias, ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o e a chance de complica\u00e7\u00e3o com a doen\u00e7a \u00e9 pouco prov\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recentemente, observou-se que o v\u00edrus da dengue \u00e9 um potencial fator para a ocorr\u00eancia da microcefalia quando associado com o v\u00edrus Zika, sendo que a investiga\u00e7\u00e3o atual da microcefalia em crian\u00e7as inclui a procura pelos quatros sorotipos da dengue","id":7730976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recentemente, observou-se que o v\u00edrus da dengue \u00e9 um potencial fator para a ocorr\u00eancia da microcefalia quando associado com o v\u00edrus Zika, sendo que a investiga\u00e7\u00e3o atual da microcefalia em crian\u00e7as inclui a procura pelos quatros sorotipos da dengue<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A dengue em crian\u00e7as, abaixo de 1 ano de idade, apresenta um evolu\u00e7\u00e3o benigna, principalmente pelo fato de ser a primo infec\u00e7\u00e3o e do sistema imune n\u00e3o estar capacitado para realizar a produ\u00e7\u00e3o de anticorpos adequados, sendo que mesmo em \u00e1reas com grande endemicidade da dengue, n\u00e3o ocorre mortalidade","id":7730977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dengue em crian\u00e7as, abaixo de 1 ano de idade, apresenta um evolu\u00e7\u00e3o benigna, principalmente pelo fato de ser a primo infec\u00e7\u00e3o e do sistema imune n\u00e3o estar capacitado para realizar a produ\u00e7\u00e3o de anticorpos adequados, sendo que mesmo em \u00e1reas com grande endemicidade da dengue, n\u00e3o ocorre mortalidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A doen\u00e7a cong\u00eanita desencadeada pelo v\u00edrus Chikungunya pode apresentar evolu\u00e7\u00e3o com microcefalia e ser um quadro t\u00e3o grave quanto o observado em crian\u00e7as com microcefalia ao nascimento.","id":7730978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a cong\u00eanita desencadeada pelo v\u00edrus Chikungunya pode apresentar evolu\u00e7\u00e3o com microcefalia e ser um quadro t\u00e3o grave quanto o observado em crian\u00e7as com microcefalia ao nascimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Pediatria","id":22726}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com os cuidados de assist\u00eancia ventilat\u00f3ria, a taxa de sobreviv\u00eancia de beb\u00e9s prematuros torna-se cada vez menor, aumentando com isso a import\u00e2ncia de um rigoroso acompanhamento de follow -up desse grupo especial. Tendo em vista o cuidado com o crescimento e desenvolvimento destes rec\u00e9m nascidos prematuros, calculamos sua idade corrigida para a prematuridade, dado bastante \u00fatil na futura avalia\u00e7\u00e3o do seu desenvolvimento. Assim, considerando um rec\u00e9m nascido que nasceu com 30 semanas de IGC, em 10 de janeiro de 2017, pesando 1300g, e que agora com 3m de idade cronol\u00f3gica recebe alta hospitalar (10\/04\/2017), pesando 2kg, sua idade corrigida para a prematuridade \u00e9 :","provas":[{"id":64951,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Pediatria","id":22726},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uft-2017-copese-uft-residencia-medica-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Pediatria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-19 04:56:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1991905,"hashId":"029b0af3fbbd7f3ae3c3f97d550a503d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com os cuidados de assist\u00eancia ventilat\u00f3ria, a taxa de sobreviv\u00eancia de beb\u00e9s prematuros torna-se cada vez menor, aumentando com isso a import\u00e2ncia de um rigoroso acompanhamento de follow -up desse grupo especial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista o cuidado com o crescimento e desenvolvimento destes rec\u00e9m nascidos prematuros, calculamos sua idade corrigida para a prematuridade, dado bastante \u00fatil na futura avalia\u00e7\u00e3o do seu desenvolvimento. Assim, considerando um rec\u00e9m nascido que nasceu com 30 semanas de IGC, em 10 de janeiro de 2017, pesando 1300g, e que agora com 3m de idade cronol\u00f3gica recebe alta hospitalar (10\/04\/2017), pesando 2kg, sua idade corrigida para a prematuridade \u00e9 :<\/p>","resposta":7739955,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20 dias.","id":7739954,"corpo":"<p>20 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"14 dias.","id":7739955,"corpo":"<p>14 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30 dias","id":7739956,"corpo":"<p>30 dias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"45 dias","id":7739957,"corpo":"<p>45 dias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"90 dias.","id":7739958,"corpo":"<p>90 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Pediatria","id":22726}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A apendicite aguda \u00e9 a principal causa de cirurgia abdominal de urg\u00eancia na inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia. Escolar 7 anos, com quadro de dor abdominal em Quadrante inferior direito,dor a descompress\u00e3o brusca, febre alta (39\u00bac) , v\u00f4mitos e anorexia, leucocitose ao hemograma ( 24.000) com desvio \u00e0 esquerda. Avaliado na emerg\u00eancia pedi\u00e1trica pela equipe de cirurgia pedi\u00e1trica e de acordo com o score de Alvarado qual a melhor conduta para essa crian\u00e7a?","provas":[{"id":64951,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Pediatria","id":22726},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uft-2017-copese-uft-residencia-medica-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Pediatria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-19 04:56:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1991908,"hashId":"6a58e0e3534644372241fe818140d59b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A apendicite aguda \u00e9 a principal causa de cirurgia abdominal de urg\u00eancia na inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Escolar 7 anos, com quadro de dor abdominal em Quadrante inferior direito,dor a descompress\u00e3o brusca, febre alta (39\u00bac) , v\u00f4mitos e anorexia, leucocitose ao hemograma ( 24.000) com desvio \u00e0 esquerda. Avaliado na emerg\u00eancia pedi\u00e1trica pela equipe de cirurgia pedi\u00e1trica e de acordo com o score de Alvarado qual a melhor conduta para essa crian\u00e7a?<\/p>","resposta":7739969,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Laparatomia.","id":7739969,"corpo":"<p>Laparatomia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tomografia computadorizada de Abdome.","id":7739970,"corpo":"<p>Tomografia computadorizada de Abdome.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ultrassonografia de abdome total.","id":7739971,"corpo":"<p>Ultrassonografia de abdome total.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Observa\u00e7\u00e3o e repetir exames seriados. ","id":7739972,"corpo":"<p>Observa\u00e7\u00e3o e repetir exames seriados. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Alta para o Domicilio.","id":7739973,"corpo":"<p>Alta para o Domicilio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Pediatria","id":22726}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em consulta ambulatorial, crian\u00e7a de 8 anos \u00e9 trazido por piora cl\u00ednica de um quadro de varicela, diagnosticado e medicado em outro servi\u00e7o. A m\u00e3e refere que iniciou febre h\u00e1 cinco dias e, logo ap\u00f3s, notou o surgimento de v\u00e1rias les\u00f5es disseminadas por todo o corpo que evolu\u00edram para p\u00fastulas e crostas. A febre durou aproximadamente trinta e seis horas, associado com prurido intenso. Ontem a crian\u00e7a reiniciou com febre ontem, sendo que a m\u00e3e resolveu trazer \u00e0 consulta por recomenda\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico emergencista, caso a febre persistisse. Ao exame f\u00edsico, observa-se paciente em bom estado geral e les\u00f5es disseminadas por todo o corpo, incluindo o couro cabeludo, palmas e plantas. No dorso, observa-se uma maior concentra\u00e7\u00e3o das les\u00f5es e halos eritematosos maiores que tr\u00eas cent\u00edmetros em v\u00e1rias les\u00f5es, associadas a calor local e dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o. Baseado no seu conhecimento sobre infec\u00e7\u00f5es de pele por Staphylococcus, assinale a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":64951,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Pediatria","id":22726},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uft-2017-copese-uft-residencia-medica-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Pediatria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-19 04:56:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1991921,"hashId":"c849044e052f2c47cdde56c642b4c54b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em consulta ambulatorial, crian\u00e7a de 8 anos \u00e9 trazido por piora cl\u00ednica de um quadro de varicela, diagnosticado e medicado em outro servi\u00e7o. A m\u00e3e refere que iniciou febre h\u00e1 cinco dias e, logo ap\u00f3s, notou o surgimento de v\u00e1rias les\u00f5es disseminadas por todo o corpo que evolu\u00edram para p\u00fastulas e crostas. A febre durou aproximadamente trinta e seis horas, associado com prurido intenso. Ontem a crian\u00e7a reiniciou com febre ontem, sendo que a m\u00e3e resolveu trazer \u00e0 consulta por recomenda\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico emergencista, caso a febre persistisse. Ao exame f\u00edsico, observa-se paciente em bom estado geral e les\u00f5es disseminadas por todo o corpo, incluindo o couro cabeludo, palmas e plantas. No dorso, observa-se uma maior concentra\u00e7\u00e3o das les\u00f5es e halos eritematosos maiores que tr\u00eas cent\u00edmetros em v\u00e1rias les\u00f5es, associadas a calor local e dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Baseado no seu conhecimento sobre infec\u00e7\u00f5es de pele por <em>Staphylococcus<\/em>, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>: <\/p>","resposta":7740034,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A varicela apresenta como uma das suas principais complica\u00e7\u00f5es a infec\u00e7\u00e3o bacteriana secund\u00e1ria da pele pelo Staphylococcus, sendo que esse agente no Brasil n\u00e3o apresenta resist\u00eancia importante \u00e0s cefalosporinas de primeira gera\u00e7\u00e3o ou oxacilina, sendo essas as medica\u00e7\u00f5es de escolha no tratamento.","id":7740034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A varicela apresenta como uma das suas principais complica\u00e7\u00f5es a infec\u00e7\u00e3o bacteriana secund\u00e1ria da pele pelo <em>Staphylococcus<\/em>, sendo que esse agente no Brasil n\u00e3o apresenta resist\u00eancia importante \u00e0s cefalosporinas de primeira gera\u00e7\u00e3o ou oxacilina, sendo essas as medica\u00e7\u00f5es de escolha no tratamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Brasil apresenta relatos de CA-MRSA, o que \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o extremamente diferente dos Estados Unidos, onde a preval\u00eancia desse agente chega a 80% em algumas regi\u00f5es. Nesse caso, o \u00fanico antibi\u00f3tico eficaz \u00e9 o cefepime.","id":7740035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil apresenta relatos de CA-MRSA, o que \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o extremamente diferente dos Estados Unidos, onde a preval\u00eancia desse agente chega a 80% em algumas regi\u00f5es. Nesse caso, o \u00fanico antibi\u00f3tico eficaz \u00e9 o cefepime.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de infec\u00e7\u00e3o por Staphylococcus aureus exige interna\u00e7\u00e3o devido o risco de evoluir para quadros toxemicos, mesmo com repercuss\u00e3o importante, como \u00e9 o caso da sindrome da pele escaldada que frequentemente atinge crian\u00e7as maiores de 5 anos.","id":7740036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a de infec\u00e7\u00e3o por <em>Staphylococcus <\/em>aureus exige interna\u00e7\u00e3o devido o risco de evoluir para quadros toxemicos, mesmo com repercuss\u00e3o importante, como \u00e9 o caso da sindrome da pele escaldada que frequentemente atinge crian\u00e7as maiores de 5 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O uso de antibi\u00f3ticos profil\u00e1ticos, nos casos de varicela, deve ser recomendado em crian\u00e7as com idade maior que 2 anos pelo aumento no n\u00famero de infec\u00e7\u00f5es provocadas pelo intenso prurido e escoria\u00e7\u00f5es das les\u00f5es iniciais, evitando, nesses casos, infec\u00e7\u00f5es secund\u00e1rias da pele.","id":7740037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de antibi\u00f3ticos profil\u00e1ticos, nos casos de varicela, deve ser recomendado em crian\u00e7as com idade maior que 2 anos pelo aumento no n\u00famero de infec\u00e7\u00f5es provocadas pelo intenso prurido e escoria\u00e7\u00f5es das les\u00f5es iniciais, evitando, nesses casos, infec\u00e7\u00f5es secund\u00e1rias da pele.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O uso di\u00e1rio de sabonetes de triclosan apresenta um boa efic\u00e1cia na redu\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es de repeti\u00e7\u00e3o por Staphylococcus, sendo que essa conduta n\u00e3o apresenta risco, pois esses sabonetes s\u00e3o seguros e confi\u00e1veis.","id":7740038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso di\u00e1rio de sabonetes de triclosan apresenta um boa efic\u00e1cia na redu\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es de repeti\u00e7\u00e3o por <em>Staphylococcus<\/em>, sendo que essa conduta n\u00e3o apresenta risco, pois esses sabonetes s\u00e3o seguros e confi\u00e1veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Pediatria","id":22726}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hiperbilirrubinemia indireta constitui-se um dos problemas mais comuns no per\u00edodo neonatal e pode levar \u00e0 encefalopatia bilirrub\u00ednica e a sequelas neurol\u00f3gicas. A fototerapia \u00e9 o tratamento de escolha para promover a redu\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de bilirrubina indireta, e cada aparelho utilizado tem caracter\u00edsticas, que permitem a melhor op\u00e7\u00e3o para cada caso. A alternativa CORRETA em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 melhor escolha do aparelho a ser utilizado \u00e9:","provas":[{"id":64951,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Pediatria","id":22726},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uft-2017-copese-uft-residencia-medica-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Pediatria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-19 04:56:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1991958,"hashId":"0151845424c0642f689dbaf4476d721c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hiperbilirrubinemia indireta constitui-se um dos problemas mais comuns no per\u00edodo neonatal e pode levar \u00e0 encefalopatia bilirrub\u00ednica e a sequelas neurol\u00f3gicas. A fototerapia \u00e9 o tratamento de escolha para promover a redu\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de bilirrubina indireta, e cada aparelho utilizado tem caracter\u00edsticas, que permitem a melhor op\u00e7\u00e3o para cada caso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa <strong>CORRETA <\/strong>em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 melhor escolha do aparelho a ser utilizado \u00e9:<\/p>","resposta":7740221,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A convencional superior \u00e9 adequada para beb\u00eas de qualquer peso ao nascer, com baixa possibilidade de hipertermia.","id":7740219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A convencional superior \u00e9 adequada para beb\u00eas de qualquer peso ao nascer, com baixa possibilidade de hipertermia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A fototerapia com LED superior (15 LED azul) \u00e9 mais adequada para crian\u00e7as com mais de 2000g, permitindo escolher a irradi\u00e2ncia desejada, sem emiss\u00e3o de calor","id":7740220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fototerapia com LED superior (15 LED azul) \u00e9 mais adequada para crian\u00e7as com mais de 2000g, permitindo escolher a irradi\u00e2ncia desejada, sem emiss\u00e3o de calor<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O spot com l\u00e2mpada hal\u00f3gena n\u00e3o deve ser utilizado por ter baixa irradi\u00e2ncia, com possibilidade de queimaduras.","id":7740221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>spot<\/em> com l\u00e2mpada hal\u00f3gena n\u00e3o deve ser utilizado por ter baixa irradi\u00e2ncia, com possibilidade de queimaduras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ber\u00e7o com l\u00e2mpadas azuis de LED \u00e9 melhor indicado para beb\u00eas, com peso abaixo de 2000g, com risco de maiores valores de bilirrubina, possibilitando a utiliza\u00e7\u00e3o de outro dispositivo de fototerapia concomitante.","id":7740222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ber\u00e7o com l\u00e2mpadas azuis de LED \u00e9 melhor indicado para beb\u00eas, com peso abaixo de 2000g, com risco de maiores valores de bilirrubina, possibilitando a utiliza\u00e7\u00e3o de outro dispositivo de fototerapia concomitante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o da fototerapia com l\u00e2mpadas de LED requer aumento da taxa h\u00eddrica di\u00e1ria para diminuir as perdas insens\u00edveis.","id":7740223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o da fototerapia com l\u00e2mpadas de LED requer aumento da taxa h\u00eddrica di\u00e1ria para diminuir as perdas insens\u00edveis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Pediatria","id":22726}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"RNPT com 27 semanas de idade gestacional, peso de nascimento de 900 g, foi admitido na UTI Neonatal em CPAP nasal com FiO2 a 30%. Sua radiografia de t\u00f3rax inicial apontou baixos volumes pulmonares, com broncogramas a\u00e9reos e padr\u00e3o granular fino em todo o par\u00eanquima pulmonar. O RN est\u00e1 evoluindo com piora do esfor\u00e7o respirat\u00f3rio, necessitando aumento da FiO2 para 50% para manter a satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio entre 89 e 94%. A m\u00e3e chegou \u00e0 maternidade em per\u00edodo expulsivo e n\u00e3o recebeu corticoide antenatal. Assinale a alternativa CORRETA que corresponde a pr\u00f3xima etapa do tratamento desse RN. ","provas":[{"id":64951,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Pediatria","id":22726},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uft-2017-copese-uft-residencia-medica-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Pediatria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-19 04:55:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1989952,"hashId":"44dae1182903fc2bfd779355b1a1585c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">RNPT com 27 semanas de idade gestacional, peso de nascimento de 900 g, foi admitido na UTI Neonatal em CPAP nasal com FiO2 a 30%. Sua radiografia de t\u00f3rax inicial apontou baixos volumes pulmonares, com broncogramas a\u00e9reos e padr\u00e3o granular fino em todo o par\u00eanquima pulmonar. O RN est\u00e1 evoluindo com piora do esfor\u00e7o respirat\u00f3rio, necessitando aumento da FiO2 para 50% para manter a satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio entre 89 e 94%. A m\u00e3e chegou \u00e0 maternidade em per\u00edodo expulsivo e n\u00e3o recebeu corticoide antenatal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA <\/strong>que corresponde a pr\u00f3xima etapa do tratamento desse RN. <\/p>","resposta":7730276,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prosseguir com CPAP nasal.","id":7730274,"corpo":"<p>Prosseguir com CPAP nasal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mudar para cateter nasal de alto fluxo","id":7730275,"corpo":"<p>Mudar para cateter nasal de alto fluxo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Intubar e administrar surfactante pulmonar ex\u00f3geno","id":7730276,"corpo":"<p>Intubar e administrar surfactante pulmonar ex\u00f3geno<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Administrar por curto per\u00edodo a ventila\u00e7\u00e3o por press\u00e3o positiva por meio de ambu e m\u00e1scara e, em seguida, colocar novamente sob CPAP nasal.","id":7730277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administrar por curto per\u00edodo a ventila\u00e7\u00e3o por press\u00e3o positiva por meio de ambu e m\u00e1scara e, em seguida, colocar novamente sob CPAP nasal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prescrever antibioticoterapia com ampicilina e gentamicina.","id":7730278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prescrever antibioticoterapia com ampicilina e gentamicina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Pediatria","id":22726}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um lactente de 3 meses de idade, nascido de parto normal a termo com 2700 g e 47 cm de estatura, apresenta-se com s\u00edndrome colest\u00e1tica, caracterizada por col\u00faria, icter\u00edcia e discreto clareamento das fezes. Ao exame f\u00edsico, evidenciamse hepatomegalia (3,5 cm abaixo do rebordo costal direito na linha hemiclavicular) e ba\u00e7o a 2 cm do RCE, linha hemiclavicular esquerda. Exame oftalmol\u00f3gico resultou na presen\u00e7a de coriorretinite. Laboratorialmente, tem aumento das aminotransferases, eleva\u00e7\u00e3o importante da gamaglutamiltransferase, sem altera\u00e7\u00f5es do coagulograma. Bi\u00f3psia hep\u00e1tica: necrose focal de hepat\u00f3citos, inflama\u00e7\u00e3o focal do trato portal e presen\u00e7a de c\u00e9lulas gigantocelulares. Com esses dados, o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel quanto \u00e0 etiologia da s\u00edndrome colest\u00e1tica \u00e9: ","provas":[{"id":64951,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Pediatria","id":22726},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uft-2017-copese-uft-residencia-medica-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Pediatria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-19 04:55:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1989954,"hashId":"c366cf1b73832bdddf71e90c18a08cff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um lactente de 3 meses de idade, nascido de parto normal a termo com 2700 g e 47 cm de estatura, apresenta-se com s\u00edndrome colest\u00e1tica, caracterizada por col\u00faria, icter\u00edcia e discreto clareamento das fezes. Ao exame f\u00edsico, evidenciamse hepatomegalia (3,5 cm abaixo do rebordo costal direito na linha hemiclavicular) e ba\u00e7o a 2 cm do RCE, linha hemiclavicular esquerda. Exame oftalmol\u00f3gico resultou na presen\u00e7a de coriorretinite. Laboratorialmente, tem aumento das aminotransferases, eleva\u00e7\u00e3o importante da gamaglutamiltransferase, sem altera\u00e7\u00f5es do coagulograma. Bi\u00f3psia hep\u00e1tica: necrose focal de hepat\u00f3citos, inflama\u00e7\u00e3o focal do trato portal e presen\u00e7a de c\u00e9lulas gigantocelulares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com esses dados, o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel quanto \u00e0 etiologia da s\u00edndrome colest\u00e1tica \u00e9: <\/p>","resposta":7730287,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edndrome colest\u00e1tica intra-hep\u00e1tica provavelmente decorrente de colestase intra-hep\u00e1tica familiar progressiva (PFIC) em suas diferentes classifica\u00e7\u00f5es.","id":7730284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome colest\u00e1tica intra-hep\u00e1tica provavelmente decorrente de colestase intra-hep\u00e1tica familiar progressiva (PFIC) em suas diferentes classifica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome colest\u00e1tica intra-hep\u00e1tica provavelmente associada a ductopenia, como a S\u00edndrome de Alagille.","id":7730285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome colest\u00e1tica intra-hep\u00e1tica provavelmente associada a ductopenia, como a S\u00edndrome de Alagille.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome colest\u00e1tica extra-hep\u00e1tica n\u00e3o podendo ser diferenciada entre atresia de vias biliares e cisto de col\u00e9doco. ","id":7730286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome colest\u00e1tica extra-hep\u00e1tica n\u00e3o podendo ser diferenciada entre atresia de vias biliares e cisto de col\u00e9doco. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome colest\u00e1tica intra-hep\u00e1tica provavelmente de etiologia viral, dentre os quais, destacam-se os citomegalov\u00edrus.","id":7730287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome colest\u00e1tica intra-hep\u00e1tica provavelmente de etiologia viral, dentre os quais, destacam-se os citomegalov\u00edrus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sindrome colest\u00e1tica intra ou extra hep\u00e1tica, provavelmente decorrente de uma doen\u00e7a neurol\u00f3gica prim\u00e1ria, que merece melhor investiga\u00e7\u00e3o.","id":7730288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sindrome colest\u00e1tica intra ou extra hep\u00e1tica, provavelmente decorrente de uma doen\u00e7a neurol\u00f3gica prim\u00e1ria, que merece melhor investiga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Usp","sigla":"HC FMUSP","id":1570,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 luz da Norma Regulamentadora n.\u00ba 32, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":63650,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Usp","sigla":"HC FMUSP","id":1570,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hc-fmusp-sp-2017-quadrix-tecnico-em-enfermagem-gabarito-definitivo-e-preliminar-tirados-do-site-da-banca-zipados","tipo":1,"nome":"Quadrix - HC FMUSP - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-19 21:58:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1967466,"hashId":"6895fec683ce531b729482b8c841dbbb","enunciado":"<p>\u00c0 luz da Norma Regulamentadora n.\u00ba 32, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7627698,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as pias do ambiente de trabalho possam ser utilizadas para fins diversos.","id":7627695,"corpo":"<p>as pias do ambiente de trabalho possam ser utilizadas para fins diversos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seja permitida a desconex\u00e3o manual de agulhas.","id":7627696,"corpo":"<p>seja permitida a desconex\u00e3o manual de agulhas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seja permitido o uso de adornos pelos profissionais de sa\u00fade.","id":7627697,"corpo":"<p>seja permitido o uso de adornos pelos profissionais de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"seja vedado o reencape manual de agulhas.","id":7627698,"corpo":"<p>seja vedado o reencape manual de agulhas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a vestimenta deva ser fornecida com \u00f4nus para o trabalhador. ","id":7627699,"corpo":"<p>a vestimenta deva ser fornecida com \u00f4nus para o trabalhador. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397949,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-32-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-estabelecimentos-de-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Previd\u00eancia \u2013 \u00c1rea: Assistente Social","id":23475}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Rond\u00f4nia","sigla":"IPERON","id":4846,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na c\u00e9lula B4 de uma planilha MS Excel 2013, em portugu\u00eas, foi inserido um valor do tipo data igual a 10\/08\/2016. Na c\u00e9lula F5, dessa mesma planilha, foi inserida a f\u00f3rmula:\u201c=DATA(ANO(B4);M\u00caS(B4)+1:DIA(B4))\u201dO resultado da execu\u00e7\u00e3o dessa f\u00f3rmula fornece a(o):","provas":[{"id":59765,"cargo":{"descricao":"Analista em Previd\u00eancia \u2013 \u00c1rea: Assistente Social","id":23475},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Rond\u00f4nia","sigla":"IPERON","id":4846,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iperon-ro-2017-ibade-analista-em-previdencia-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"IBADE - IPERON - Analista em Previd\u00eancia \u2013 \u00c1rea: Assistente Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:08:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1806950,"hashId":"eebac8e68fdaba567ce3c9904481d82e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na c\u00e9lula B4 de uma planilha MS Excel 2013, em portugu\u00eas, foi inserido um valor do tipo data igual a 10\/08\/2016. Na c\u00e9lula F5, dessa mesma planilha, foi inserida a f\u00f3rmula:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">\u201c=DATA(ANO(B4);M\u00caS(B4)+1:DIA(B4))\u201d<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O resultado da execu\u00e7\u00e3o dessa f\u00f3rmula fornece a(o):<\/p>","resposta":6918093,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mesmo dia do m\u00eas seguinte do ano de 1900.","id":6918090,"corpo":"<p>mesmo dia do m\u00eas seguinte do ano de 1900.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dia imediatamente anterior a essa data.","id":6918091,"corpo":"<p>dia imediatamente anterior a essa data.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"data exatamente 30 dias posterior a essa data.","id":6918092,"corpo":"<p>data exatamente 30 dias posterior a essa data.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mesmo dia do m\u00eas seguinte a essa data.","id":6918093,"corpo":"<p>mesmo dia do m\u00eas seguinte a essa data.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dia imediatamente posterior a essa data.","id":6918094,"corpo":"<p>dia imediatamente posterior a essa data.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"EXCEL 2013","oab":false,"nome":"EXCEL 2013","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405122,"slug":"informatica-excel-2013"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ora\u00e7\u00e3o destacada em: \"Naquele projeto, dissemos que os baby boomers, QUE TINHAM INVENTADO TANTA COISA NOS ANOS 60, estavam reinventando a velhice. \", classifica-se como:","provas":[{"id":64380,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iabas-rj-2017-ibade-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:09:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1981360,"hashId":"7d3491be5c41534290aaba8f3eb902a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ora\u00e7\u00e3o destacada em: \"Naquele projeto, dissemos que os baby boomers, QUE TINHAM INVENTADO TANTA COISA NOS ANOS 60, estavam reinventando a velhice. \", classifica-se como:<\/p>","resposta":7690446,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"subordinada adverbial concessiva.","id":7690446,"corpo":"<p>subordinada adverbial concessiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"subordinada adverbial consecutiva.","id":7690447,"corpo":"<p>subordinada adverbial consecutiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coordenada sind\u00e9tica explicativa","id":7690448,"corpo":"<p>coordenada sind\u00e9tica explicativa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"subordinada adjetiva restritiva.","id":7690449,"corpo":"<p>subordinada adjetiva restritiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"subordinada adjetiva explicativa.","id":7690450,"corpo":"<p>subordinada adjetiva explicativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.Idosos s\u00e3o os novos invis\u00edveis Tenho 55 anos e minha m\u00e3e, 78. Entre n\u00f3s duas, conversas sobre envelhecimento se tornaram corriqueiras. O que a gente ganha e o que perde ao longo do caminho? Como pens\u00e1vamos que seria chegar at\u00e9 aqui? O que nos aguarda? S\u00e3o conversas dif\u00edceis, porque o envelhecimento traz limita\u00e7\u00f5es - naturais e nem por isso bem-vindas. Mas, na maior parte das vezes, a conta fecha com lucro. Ultimamente, minha m\u00e3e tem dito que ser velha \u00e9 deixar de ser vista e ouvida. \"Somos invis\u00edveis.\" No ano passado, eu a acompanhei a uma s\u00e9rie de consultas m\u00e9dicas. N\u00e3o um, mas todos os profissionais de sa\u00fade a trataram como um ser incapacitado. Enquanto falavam de sua condi\u00e7\u00e3o, dos exames que teria que fazer, dos cuidados que teria que tomar, se dirigiam a mim. \"Ela sente dor nas m\u00e3os h\u00e1 quanto tempo? Todos os dedos formigam? Perdeu a sensibilidade?\" Minha m\u00e3e estava ali em terceira pessoa. At\u00e9 que eu percebesse, fiz alegremente o papel de tradutora-int\u00e9rprete. Em algum momento, no entanto, passei a virar o rosto na tentativa de obrig\u00e1-los a se dirigir a ela, a conversar com ela e a reconhecer sua exist\u00eancia. Foi uma medida extrema e rude mas, para minha surpresa, eles continuaram falando sem enxerg\u00e1-la. Ela \u00e9 uma mulher l\u00facida e evidentemente podia responder \u00e0s perguntas. Por que os m\u00e9dicos preferiam falar com o vazio a encar\u00e1-la? Pessoas com 70 anos se enquadram no que os soci\u00f3logos e profissionais de marketing chamam de gera\u00e7\u00e3o baby boomer, fruto de uma explos\u00e3o populacional do p\u00f3s-guerra (nasceram de 1946 at\u00e9 1964 ). Caetano Veloso, Gil, Gal Costa, Paul McCartney, Rita Lee e Mick Jagger s\u00e3o baby boomers. Foi a gera\u00e7\u00e3o que se criou com a idolatria pelos jovens - e eles parecem carregar sua miss\u00e3o de rebeldes com muita dedica\u00e7\u00e3o. Em 2014, em um minidocument\u00e1rio sobre gera\u00e7\u00f5es de mulheres que dirigi para a revista \"Claudia\", colhemos o depoimento de uma ex-acad\u00eamica que tinha se transformado em executiva de um grande grupo privado de educa\u00e7\u00e3o aos 70 anos de idade. Tamb\u00e9m tinha se divorciado e casado de novo nesta mesma idade. Era linda vivaz inteligent\u00edssima e respeit\u00e1vel. Trabalhava dez horas por dia e tinha tempo para os netos. Naquele projeto, dissemos que os baby boomers, que tinham inventado tanta coisa nos anos 60, estavam reinventando a velhice. Como isso combina com invisibilidade? Uma hip\u00f3tese \u00e9 que convivemos com duas categorias de pessoas com mais de 70 anos. Uma, nos encanta por ter um estilo de vida jovem. Na outra categoria est\u00e3o as pessoas que tratamos como caf\u00e9 com leite, as vovozinhas e os vovozinhos. [...] Ser\u00e1 que a invisibilidade dos idosos vai se manter? Em 2050, quando eu estiver quase com a idade de minha m\u00e3e, a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade estima que a popula\u00e7\u00e3o com mais de 60 anos dobre de tamanho no mundo. No Brasil, teremos 70 milh\u00f5es de idosos, quase um ter\u00e7o da popula\u00e7\u00e3o, enquanto o n\u00famero de crian\u00e7as e adolescentes cair\u00e1 de 32 milh\u00f5es para 14 milh\u00f5es. Muitas dessas pessoas estar\u00e3o sustentando suas fam\u00edlias, filhos e netos. Muitos continuar\u00e3o trabalhando, votando, dirigindo, pensando, falando e ouvindo. Pela for\u00e7a demogr\u00e1fica e econ\u00f4mica v\u00e3o se impor, espero. E a\u00ed, quem sabe, os m\u00e9dicos me olhem nos olhos. Ningu\u00e9m merece ser invis\u00edvel.Brenda Fucuta - 02\/08\/17. Dispon\u00edvel em: &lt;controversia.com.br\/blog\/2017\/08\/22\/idosos-s\u00e3o-os-novos-invisiveis&gt;.Acesso em 15 set 2017.","id":484816,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Idosos s\u00e3o os novos invis\u00edveis <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Tenho 55 anos e minha m\u00e3e, 78. Entre n\u00f3s duas, conversas sobre envelhecimento se tornaram corriqueiras. O que a gente ganha e o que perde ao longo do caminho? Como pens\u00e1vamos que seria chegar at\u00e9 aqui? O que nos aguarda? S\u00e3o conversas dif\u00edceis, porque o envelhecimento traz limita\u00e7\u00f5es - naturais e nem por isso bem-vindas. Mas, na maior parte das vezes, a conta fecha com lucro. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ultimamente, minha m\u00e3e tem dito que ser velha \u00e9 deixar de ser vista e ouvida. \"Somos invis\u00edveis.\" No ano passado, eu a acompanhei a uma s\u00e9rie de consultas m\u00e9dicas. N\u00e3o um, mas todos os profissionais de sa\u00fade a trataram como um ser incapacitado. Enquanto falavam de sua condi\u00e7\u00e3o, dos exames que teria que fazer, dos cuidados que teria que tomar, se dirigiam a mim. \"Ela sente dor nas m\u00e3os h\u00e1 quanto tempo? Todos os dedos formigam? Perdeu a sensibilidade?\" Minha m\u00e3e estava ali em terceira pessoa. At\u00e9 que eu percebesse, fiz alegremente o papel de tradutora-int\u00e9rprete. Em algum momento, no entanto, passei a virar o rosto na tentativa de obrig\u00e1-los a se dirigir a ela, a conversar com ela e a reconhecer sua exist\u00eancia. Foi uma medida extrema e rude mas, para minha surpresa, eles continuaram falando sem enxerg\u00e1-la. Ela \u00e9 uma mulher l\u00facida e evidentemente podia responder \u00e0s perguntas. Por que os m\u00e9dicos preferiam falar com o vazio a encar\u00e1-la? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Pessoas com 70 anos se enquadram no que os soci\u00f3logos e profissionais de marketing chamam de gera\u00e7\u00e3o baby boomer, fruto de uma explos\u00e3o populacional do p\u00f3s-guerra (nasceram de 1946 at\u00e9 1964 ). Caetano Veloso, Gil, Gal Costa, Paul McCartney, Rita Lee e Mick Jagger s\u00e3o baby boomers. Foi a gera\u00e7\u00e3o que se criou com a idolatria pelos jovens - e eles parecem carregar sua miss\u00e3o de rebeldes com muita dedica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em 2014, em um minidocument\u00e1rio sobre gera\u00e7\u00f5es de mulheres que dirigi para a revista \"Claudia\", colhemos o depoimento de uma ex-acad\u00eamica que tinha se transformado em executiva de um grande grupo privado de educa\u00e7\u00e3o aos 70 anos de idade. Tamb\u00e9m tinha se divorciado e casado de novo nesta mesma idade. Era linda vivaz inteligent\u00edssima e respeit\u00e1vel. Trabalhava dez horas por dia e tinha tempo para os netos. Naquele projeto, dissemos que os baby boomers, que tinham inventado tanta coisa nos anos 60, estavam reinventando a velhice. Como isso combina com invisibilidade? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma hip\u00f3tese \u00e9 que convivemos com duas categorias de pessoas com mais de 70 anos. Uma, nos encanta por ter um estilo de vida jovem. Na outra categoria est\u00e3o as pessoas que tratamos como caf\u00e9 com leite, as vovozinhas e os vovozinhos. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ser\u00e1 que a invisibilidade dos idosos vai se manter? Em 2050, quando eu estiver quase com a idade de minha m\u00e3e, a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade estima que a popula\u00e7\u00e3o com mais de 60 anos dobre de tamanho no mundo. No Brasil, teremos 70 milh\u00f5es de idosos, quase um ter\u00e7o da popula\u00e7\u00e3o, enquanto o n\u00famero de crian\u00e7as e adolescentes cair\u00e1 de 32 milh\u00f5es para 14 milh\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Muitas dessas pessoas estar\u00e3o sustentando suas fam\u00edlias, filhos e netos. Muitos continuar\u00e3o trabalhando, votando, dirigindo, pensando, falando e ouvindo. Pela for\u00e7a demogr\u00e1fica e econ\u00f4mica v\u00e3o se impor, espero. E a\u00ed, quem sabe, os m\u00e9dicos me olhem nos olhos. Ningu\u00e9m merece ser invis\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Brenda Fucuta - 02\/08\/17. Dispon\u00edvel em: &lt;controversia.com.br\/blog\/2017\/08\/22\/idosos-s\u00e3o-os-novos-invisiveis&gt;.Acesso em 15 set 2017.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pedagogia","id":21925}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Lopes (2010), as primeiras preocupa\u00e7\u00f5es com o curr\u00edculo, no Brasil, iniciam-se nos anos de 1920 e v\u00e3o at\u00e9 a 1980, per\u00edodo em que esse campo foi marcado pela transfer\u00eancia instrumental de teoriza\u00e7\u00f5es americanas. Essa transfer\u00eancia concentrava-se","provas":[{"id":62218,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pedagogia","id":21925},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2017-comdn-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-pedagogia-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pedagogia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:12:34","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1900413,"hashId":"f2b3193bbc0b59da9d7508fbbd4c7727","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Lopes (2010), as primeiras preocupa\u00e7\u00f5es com o curr\u00edculo, no Brasil, iniciam-se nos anos de 1920 e v\u00e3o at\u00e9 a 1980, per\u00edodo em que esse campo foi marcado pela transfer\u00eancia instrumental de teoriza\u00e7\u00f5es americanas. Essa transfer\u00eancia concentrava-se<\/p>","resposta":7327858,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na compreens\u00e3o do curr\u00edculo como espa\u00e7o de rela\u00e7\u00e3o de poder.","id":7327855,"corpo":"<p>na compreens\u00e3o do curr\u00edculo como espa\u00e7o de rela\u00e7\u00e3o de poder.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nas rela\u00e7\u00f5es entre conhecimento cientifico, conhecimento escolar, saber popular e senso comum.","id":7327856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nas rela\u00e7\u00f5es entre conhecimento cientifico, conhecimento escolar, saber popular e senso comum.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na ideia de que o curr\u00edculo s\u00f3 pode ser compreendido quando contextualizado pol\u00edtico, econ\u00f4mico e socialmente.","id":7327857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na ideia de que o curr\u00edculo s\u00f3 pode ser compreendido quando contextualizado pol\u00edtico, econ\u00f4mico e socialmente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na assimila\u00e7\u00e3o de modelos para elabora\u00e7\u00e3o curricular, em sua maioria de vi\u00e9s funcionalista.","id":7327858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na assimila\u00e7\u00e3o de modelos para elabora\u00e7\u00e3o curricular, em sua maioria de vi\u00e9s funcionalista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nas rela\u00e7\u00f5es especificas da escola, sintonizadas com o entendimento geral do curr\u00edculo como constru\u00e7\u00e3o social do conhecimento.","id":7327859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nas rela\u00e7\u00f5es especificas da escola, sintonizadas com o entendimento geral do curr\u00edculo como constru\u00e7\u00e3o social do conhecimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475574,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1900413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pedagogia","id":21925}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lefran\u00e7ois (2009) menciona uma s\u00e9rie de est\u00e1gios em que Piaget acreditava ocorrer o desenvolvimento infantil. O est\u00e1gio no qual os objetos existem apenas quando a crian\u00e7a os sente concretamente denomina-se","provas":[{"id":62218,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pedagogia","id":21925},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2017-comdn-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-pedagogia-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pedagogia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:12:34","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1900415,"hashId":"25dd1681d143e64bfdf618f08dfcdafd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lefran\u00e7ois (2009) menciona uma s\u00e9rie de est\u00e1gios em que Piaget acreditava ocorrer o desenvolvimento infantil. O est\u00e1gio no qual os objetos existem apenas quando a crian\u00e7a os sente concretamente denomina-se<\/p>","resposta":7327861,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pensamento Pr\u00e9-Operacional. ","id":7327860,"corpo":"<p>Pensamento Pr\u00e9-Operacional. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desenvolvimento Sens\u00f3rio-Motor. ","id":7327861,"corpo":"<p>Desenvolvimento Sens\u00f3rio-Motor. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Formais. ","id":7327862,"corpo":"<p>Opera\u00e7\u00f5es Formais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Concretas","id":7327863,"corpo":"<p>Opera\u00e7\u00f5es Concretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pensamento Intuitivo.","id":7327864,"corpo":"<p>Pensamento Intuitivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475574,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pedagogia","id":21925}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando-se em considera\u00e7\u00e3o as concep\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas de supervis\u00e3o, de acordo com Rangel (2013), assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":62218,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pedagogia","id":21925},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2017-comdn-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-pedagogia-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pedagogia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:12:35","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1900421,"hashId":"cc055ef8fcf7f3ba45ce8a8829aa6e13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Levando-se em considera\u00e7\u00e3o as concep\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas de supervis\u00e3o, de acordo com Rangel (2013), assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":7327887,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A abordagem artesanal apresenta uma multiplicidade de concretiza\u00e7\u00f5es inerente \u00e0 unicidade da pessoa de cada um dos mestres.","id":7327885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A abordagem artesanal apresenta uma multiplicidade de concretiza\u00e7\u00f5es inerente \u00e0 unicidade da pessoa de cada um dos mestres.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A abordagem comportamentalista \u00e9 baseada na convic\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de um corpo de conhecimentos profissionais consignados em modelos e t\u00e9cnicas.","id":7327886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A abordagem comportamentalista \u00e9 baseada na convic\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de um corpo de conhecimentos profissionais consignados em modelos e t\u00e9cnicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A dimens\u00e3o pr\u00e1xico-reflexiva do modelo clinico evoluiu em detrimento dos aspectos t\u00e9cnicos.","id":7327887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dimens\u00e3o pr\u00e1xico-reflexiva do modelo clinico evoluiu em detrimento dos aspectos t\u00e9cnicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A dimens\u00e3o reflexiva desenvolve um conhecimento profissional contextualizado e sistematizado numa permanente din\u00e2mica interativa entre a a\u00e7\u00e3o e o pensamento.","id":7327888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dimens\u00e3o reflexiva desenvolve um conhecimento profissional contextualizado e sistematizado numa permanente din\u00e2mica interativa entre a a\u00e7\u00e3o e o pensamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A abordagem dial\u00f3gica valoriza o papel da linguagem no di\u00e1logo comunicativo, na constru\u00e7\u00e3o da cultura profissional e no respeito pela alteralidade.","id":7327889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A abordagem dial\u00f3gica valoriza o papel da linguagem no di\u00e1logo comunicativo, na constru\u00e7\u00e3o da cultura profissional e no respeito pela alteralidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475574,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1900421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itanha\u00e9m","sigla":"","id":705,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o texto, as crian\u00e7as de hoje ser\u00e3o adultos que ir\u00e3o","provas":[{"id":65980,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itanha\u00e9m","sigla":"","id":705,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itanhaem-sp-2017-vunesp-recepcionista-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itanha\u00e9m - Recepcionista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2022617,"hashId":"e956c8602c4823844706bb4c5c16e5c3","enunciado":"<p>Segundo o texto, as crian\u00e7as de hoje ser\u00e3o adultos que ir\u00e3o<\/p>","resposta":7877684,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"criar novos aparelhos com m\u00faltiplas fun\u00e7\u00f5es.","id":7877680,"corpo":"<p>criar novos aparelhos com m\u00faltiplas fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se interessar menos por tablets e celulares.","id":7877681,"corpo":"<p>se interessar menos por tablets e celulares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"encontrar dificuldade para lidar com a cibern\u00e9tica.","id":7877682,"corpo":"<p>encontrar dificuldade para lidar com a cibern\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"preservar os mesmos valores dos seus pais.","id":7877683,"corpo":"<p>preservar os mesmos valores dos seus pais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ter mais acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e a fontes de pesquisa.","id":7877684,"corpo":"<p>ter mais acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e a fontes de pesquisa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08. Gera\u00e7\u00e3o Cibern\u00e9tica Os computadores ficaram mais f\u00e1ceis. Uso um computador como uma superm\u00e1quina de escrever. Recentemente, o filho de um amigo, de 11 anos, estava em casa. Em segundos, trocou a imagem de \u201cpapel de parede\u201d. Descobriu jogos. Baixou arquivos. Apagou alguns, depois de me mostrar que tornavam meu laptop mais lento. Imposs\u00edvel eu n\u00e3o me sentir um asno quando um moleque d\u00e1 com simplicidade li\u00e7\u00f5es sobre uma m\u00e1quina que me acompanha h\u00e1 anos. A verdade \u00e9 que me sinto um asno at\u00e9 mesmo diante de um micro-ondas de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o, com m\u00faltiplas fun\u00e7\u00f5es. Sonho com os aparelhos antigos, com uma \u00fanica fun\u00e7\u00e3o. Bastava apertar um bot\u00e3o e pronto! A quest\u00e3o \u00e9 que as crian\u00e7as de hoje em dia j\u00e1 nascem sabendo. Ou quase. Qualquer uma pega um celular e aprende as fun\u00e7\u00f5es em segundos! Tablet e laptop nem se fala. Pesquisam, descobrem jogos, quebram senhas. Para essa gera\u00e7\u00e3o que vem a\u00ed, a cibern\u00e9tica \u00e9 simples. Fico tentando achar explica\u00e7\u00f5es. Ter\u00e1 havido uma mudan\u00e7a cerebral? N\u00e3o digo f\u00edsica, embora acredite na evolu\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies. Mas na forma de usar os neur\u00f4nios? Surgiram diferentes formas de pensar e analisar o mundo, a partir da cibern\u00e9tica? \u00c9 um novo tipo de intelig\u00eancia que desponta? Seja o que for, essa liga\u00e7\u00e3o umbilical com celulares e computadores ter\u00e1 efeitos no futuro pr\u00f3ximo. Como ser\u00e3o essas crian\u00e7as quando adultas? Sem d\u00favida, mais informadas, com mais ferramentas de pesquisa e conhecimento. Quais ser\u00e3o, por\u00e9m, seus valores, na medida em que a internet \u00e9 uma terra de ningu\u00e9m? Estamos diante de um novo jeito de ser, viver e pensar. E como tudo o que \u00e9 novo, por mais corre\u00e7\u00f5es que sejam necess\u00e1rias, tamb\u00e9m implicar\u00e1 um passo \u00e0 frente, em termos de civiliza\u00e7\u00e3o. N\u00e3o tenha d\u00favidas: seu filho ser\u00e1 muito diferente de voc\u00ea. (Walcyr Carrasco. Dispon\u00edvel em: http:\/\/epoca.globo.com\/colunas-e-blogs\/ walcyr-carrasco\/noticia\/2016\/10\/geracao-cibernetica.html. Publicado em 27 out. 2016. Acesso em: 03 jun. 2017. Adaptado) ","id":489442,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>08<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Gera\u00e7\u00e3o Cibern\u00e9tica <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Os computadores ficaram mais f\u00e1ceis. Uso um computador como uma superm\u00e1quina de escrever. Recentemente, o filho de um amigo, de 11 anos, estava em casa. Em segundos, trocou a imagem de \u201cpapel de parede\u201d. Descobriu jogos. Baixou arquivos. Apagou alguns, depois de me mostrar que tornavam meu laptop mais lento. Imposs\u00edvel eu n\u00e3o me sentir um asno quando um moleque d\u00e1 com simplicidade li\u00e7\u00f5es sobre uma m\u00e1quina que me acompanha h\u00e1 anos. A verdade \u00e9 que me sinto um asno at\u00e9 mesmo diante de um micro-ondas de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o, com m\u00faltiplas fun\u00e7\u00f5es. Sonho com os aparelhos antigos, com uma \u00fanica fun\u00e7\u00e3o. Bastava apertar um bot\u00e3o e pronto! <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A quest\u00e3o \u00e9 que as crian\u00e7as de hoje em dia j\u00e1 nascem sabendo. Ou quase. Qualquer uma pega um celular e aprende as fun\u00e7\u00f5es em segundos! <em>Tablet <\/em>e <em>laptop<\/em> nem se fala. Pesquisam, descobrem jogos, quebram senhas. Para essa gera\u00e7\u00e3o que vem a\u00ed, a cibern\u00e9tica \u00e9 simples. Fico tentando achar explica\u00e7\u00f5es. Ter\u00e1 havido uma mudan\u00e7a cerebral? N\u00e3o digo f\u00edsica, embora acredite na evolu\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies. Mas na forma de usar os neur\u00f4nios? Surgiram diferentes formas de pensar e analisar o mundo, a partir da cibern\u00e9tica? \u00c9 um novo tipo de intelig\u00eancia que desponta? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Seja o que for, essa liga\u00e7\u00e3o umbilical com celulares e computadores ter\u00e1 efeitos no futuro pr\u00f3ximo. Como ser\u00e3o essas crian\u00e7as quando adultas? Sem d\u00favida, mais informadas, com mais ferramentas de pesquisa e conhecimento. Quais ser\u00e3o, por\u00e9m, seus valores, na medida em que a internet \u00e9 uma terra de ningu\u00e9m? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Estamos diante de um novo jeito de ser, viver e pensar. E como tudo o que \u00e9 novo, por mais corre\u00e7\u00f5es que sejam necess\u00e1rias, tamb\u00e9m implicar\u00e1 um passo \u00e0 frente, em termos de civiliza\u00e7\u00e3o. N\u00e3o tenha d\u00favidas: seu filho ser\u00e1 muito diferente de voc\u00ea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Walcyr Carrasco. Dispon\u00edvel em: http:\/\/epoca.globo.com\/colunas-e-blogs\/ walcyr-carrasco\/noticia\/2016\/10\/geracao-cibernetica.html. Publicado em 27 out. 2016. Acesso em: 03 jun. 2017. Adaptado) <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como \u00e9 denominada a atividade essencial aos empreendimentos, a qual \u00e9 desenvolvida desde antes de seu in\u00edcio at\u00e9 sua finaliza\u00e7\u00e3o, assumindo formas e denomina\u00e7\u00f5es diferentes conforme o conjunto de tarefas desenvolvidas nas suas etapas?","provas":[{"id":64348,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc-2017-fepese-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Fraiburgo - Engenheiro Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:14:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1973834,"hashId":"b6ef095358f33ee67b83d5dbcb794ed5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como \u00e9 denominada a atividade essencial aos empreendimentos, a qual \u00e9 desenvolvida desde antes de seu in\u00edcio at\u00e9 sua finaliza\u00e7\u00e3o, assumindo formas e denomina\u00e7\u00f5es diferentes conforme o conjunto de tarefas desenvolvidas nas suas etapas?<\/p>","resposta":7656386,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Projeto","id":7656383,"corpo":"<p>Projeto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Controle ","id":7656384,"corpo":"<p>Controle <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Or\u00e7amento","id":7656385,"corpo":"<p>Or\u00e7amento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Planejamento","id":7656386,"corpo":"<p>Planejamento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Organograma","id":7656387,"corpo":"<p>Organograma<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483989,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Org\u00e2nica do SUS no 8142, de 28 de dezembro de 1990, instituiu um \u00f3rg\u00e3o colegiado de car\u00e1ter permanente e deliberativo, composto por representantes do governo, prestadores de servi\u00e7o, profissionais de sa\u00fade e usu\u00e1rios, para formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e no controle da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade em cada inst\u00e2ncia correspondente. Esse \u00f3rg\u00e3o \u00e9 o(a):","provas":[{"id":64351,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc-2017-fepese-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Fraiburgo - Enfermeiro - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:14:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1973835,"hashId":"36a0c41aa0dbf5a0e905bf3859a41d3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Org\u00e2nica do SUS n<sup>o<\/sup> 8142, de 28 de dezembro de 1990, instituiu um \u00f3rg\u00e3o colegiado de car\u00e1ter permanente e deliberativo, composto por representantes do governo, prestadores de servi\u00e7o, profissionais de sa\u00fade e usu\u00e1rios, para formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e no controle da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade em cada inst\u00e2ncia correspondente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse \u00f3rg\u00e3o \u00e9 o(a):<\/p>","resposta":7656388,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conselho de Sa\u00fade.","id":7656388,"corpo":"<p>Conselho de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade.","id":7656389,"corpo":"<p>Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Sa\u00fade.","id":7656390,"corpo":"<p>Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fundo Nacional de Sa\u00fade.","id":7656391,"corpo":"<p>Fundo Nacional de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conselho Nacional de Secret\u00e1rios Municipais de Sa\u00fade.","id":7656392,"corpo":"<p>Conselho Nacional de Secret\u00e1rios Municipais de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483986,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.142\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.142\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407301,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-142-1990"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante muitas d\u00e9cadas foi dependente de subs\u00eddios estatais. Hoje, gra\u00e7as ao empreendedorismo, fatores naturais e avan\u00e7os da pesquisa e tecnologia como as da Embrapa e da Epagri, o Brasil \u00e9 um dos cinco maiores produtores de 36 commodities.O texto acima est\u00e1 relacionado \u00e0 (ao): ","provas":[{"id":64349,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc-2017-fepese-contador-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Fraiburgo - Contador - 2017"},{"id":64348,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc-2017-fepese-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Fraiburgo - Engenheiro Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:14:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1973843,"hashId":"8a494271aea2dfc9640956dd3a30f8f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante muitas d\u00e9cadas foi dependente de subs\u00eddios estatais. Hoje, gra\u00e7as ao empreendedorismo, fatores naturais e avan\u00e7os da pesquisa e tecnologia como as da Embrapa e da Epagri, o Brasil \u00e9 um dos cinco maiores produtores de 36 commodities.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto acima est\u00e1 relacionado \u00e0 (ao): <\/p>","resposta":7656426,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ind\u00fastria pesqueira de Santa Catarina.","id":7656424,"corpo":"<p>Ind\u00fastria pesqueira de Santa Catarina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ind\u00fastria automobil\u00edstica.","id":7656425,"corpo":"<p>Ind\u00fastria automobil\u00edstica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Agroneg\u00f3cio.","id":7656426,"corpo":"<p>Agroneg\u00f3cio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desenvolvimento industrial da Regi\u00e3o Nordeste.","id":7656427,"corpo":"<p>Desenvolvimento industrial da Regi\u00e3o Nordeste.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cultivo de ostras e mariscos no litoral catarinense.","id":7656428,"corpo":"<p>Cultivo de ostras e mariscos no litoral catarinense.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"nome_clean":"Agroind\u00fastria\/ Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agroind\u00fastria\/ Agropecu\u00e1ria","pai":407402,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427818,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-agroindustria-agropecuaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o ao sistemas CAD. ","provas":[{"id":64348,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc-2017-fepese-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Fraiburgo - Engenheiro Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:14:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1973858,"hashId":"27a89a6650720f0e4a91bc84df928a1a","enunciado":"<p>Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>com rela\u00e7\u00e3o ao sistemas CAD. <\/p>","resposta":7656501,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Offset From Origin: Especifica selo, margens, legendas e tabelas referentes a algum projeto.","id":7656493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Offset From Origin: Especifica selo, margens, legendas e tabelas referentes a algum projeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O menu Fit, de modo geral, mostra as configura\u00e7\u00f5es de dist\u00e2ncia do ponto escolhido para a coloca\u00e7\u00e3o da cota ao in\u00edcio da linha de extens\u00e3o.","id":7656496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O menu Fit, de modo geral, mostra as configura\u00e7\u00f5es de dist\u00e2ncia do ponto escolhido para a coloca\u00e7\u00e3o da cota ao in\u00edcio da linha de extens\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 no Paper Space que se definem a ordem de prioridade para o posicionamento de textos e setas, bem como a coloca\u00e7\u00e3o dos textos e utiliza\u00e7\u00e3o de uma escala multiplicadora do valor indicado nas linhas de cota (\u00fatil no caso de alguma configura\u00e7\u00e3o diferente de escala).","id":7656497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 no Paper Space que se definem a ordem de prioridade para o posicionamento de textos e setas, bem como a coloca\u00e7\u00e3o dos textos e utiliza\u00e7\u00e3o de uma escala multiplicadora do valor indicado nas linhas de cota (\u00fatil no caso de alguma configura\u00e7\u00e3o diferente de escala).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Existem desenhos dentro de um projeto que s\u00e3o utilizados repetidas vezes, tal como mobili\u00e1rio, portas, janelas, entre outros. Nestes casos, o AutoCAD permite otimizar o trabalho, atrav\u00e9s do uso de um Paper Space.","id":7656499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem desenhos dentro de um projeto que s\u00e3o utilizados repetidas vezes, tal como mobili\u00e1rio, portas, janelas, entre outros. Nestes casos, o AutoCAD permite otimizar o trabalho, atrav\u00e9s do uso de um Paper Space.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O comando Allign permite ajustar objetos a um alinhamento de forma pr\u00e1tica, dispensando o uso repetitivo dos comandos Move e Rotate.","id":7656501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O comando Allign permite ajustar objetos a um alinhamento de forma pr\u00e1tica, dispensando o uso repetitivo dos comandos Move e Rotate.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483989,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Desenho na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Desenho na Engenharia Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416442,"slug":"engenharia-civil-desenho-na-engenharia-civil"},{"nome_clean":"AutoCAD","oab":false,"nome":"AutoCAD","pai":416442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416444,"slug":"engenharia-civil-autocad"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Google \u00e9 muito conhecido por realizar buscas em palavras-chave informadas pelo usu\u00e1rio, e \u00e9 um mecanismo de grande aux\u00edlio na navega\u00e7\u00e3o na internet. No entanto, o Google pode tamb\u00e9m eliminar certas palavras-chave do resultado de busca, o que \u00e9 \u00fatil quando se tem resultados em demasia e deseja-se descartar uma parte.Assinale a alternativa que cont\u00e9m o sinal que deve ser empregado para tal.","provas":[{"id":64349,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc-2017-fepese-contador-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Fraiburgo - Contador - 2017"},{"id":64348,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc-2017-fepese-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Fraiburgo - Engenheiro Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:14:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1973870,"hashId":"98496279886765262090410b07198b19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Google \u00e9 muito conhecido por realizar buscas em palavras-chave informadas pelo usu\u00e1rio, e \u00e9 um mecanismo de grande aux\u00edlio na navega\u00e7\u00e3o na internet. No entanto, o Google pode tamb\u00e9m eliminar certas palavras-chave do resultado de busca, o que \u00e9 \u00fatil quando se tem resultados em demasia e deseja-se descartar uma parte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m o sinal que deve ser empregado para tal.<\/p>","resposta":7656551,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"- (sinal de menos)","id":7656551,"corpo":"<p>- (sinal de menos)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"! (ponto de exclama\u00e7\u00e3o)","id":7656552,"corpo":"<p>! (ponto de exclama\u00e7\u00e3o)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"!= (sinal de diferente de)","id":7656553,"corpo":"<p>!= (sinal de diferente de)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"&lt;&gt; (sinal de diferente de)","id":7656554,"corpo":"<p>&lt;&gt; (sinal de diferente de)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"() (colocar as palavras-chave entre par\u00eanteses)","id":7656555,"corpo":"<p>() (colocar as palavras-chave entre par\u00eanteses)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483991,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"nome_clean":"Mecanismos de Busca na Internet","oab":false,"nome":"Mecanismos de Busca na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405173,"slug":"informatica-mecanismos-de-busca-na-internet"},{"nome_clean":"Principais Ferramentas de Busca e Pesquisa","oab":false,"nome":"Principais Ferramentas de Busca e Pesquisa","pai":405173,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420130,"slug":"informatica-principais-ferramentas-de-busca-e-pesquisa"},{"nome_clean":"Google","oab":false,"nome":"Google","pai":420130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420132,"slug":"informatica-google"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista e Ambiental","id":20250}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Interfederativo Santa Catarina - CINCATARINA","sigla":"CINCATARINA","id":3787,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos res\u00edduos s\u00f3lidos para os materiais secos recicl\u00e1veis, existe uma padroniza\u00e7\u00e3o internacional para a identifica\u00e7\u00e3o, por cores, nos recipientes coletores. A cor vermelha \u00e9 para: ","provas":[{"id":65163,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista e Ambiental","id":20250},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Interfederativo Santa Catarina - CINCATARINA","sigla":"CINCATARINA","id":3787,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cincatarina-sc-2017-fepese-engenheiro-sanitarista-e-ambiental","tipo":1,"nome":"FEPESE - CINCATARINA - Engenheiro Sanitarista e Ambiental - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:14:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":1999567,"hashId":"21ce62d5c64e2464181be9fbe0b22117","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos res\u00edduos s\u00f3lidos para os materiais secos recicl\u00e1veis, existe uma padroniza\u00e7\u00e3o internacional para a identifica\u00e7\u00e3o, por cores, nos recipientes coletores. A cor vermelha \u00e9 para: <\/p>","resposta":7774075,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Papel.","id":7774074,"corpo":"<p>Papel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pl\u00e1stico.","id":7774075,"corpo":"<p>Pl\u00e1stico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vidro.","id":7774076,"corpo":"<p>Vidro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Metal.","id":7774077,"corpo":"<p>Metal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Material org\u00e2nico.","id":7774078,"corpo":"<p>Material org\u00e2nico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403397,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-residuos-solidos"},{"nome_clean":"Normas ABNT","oab":false,"nome":"Normas ABNT","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":429865,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-normas-abnt"},{"nome_clean":"NBR 10.004\/2004 \u2013 Res\u00edduos s\u00f3lidos \u2013 Classifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NBR 10.004\/2004 \u2013 Res\u00edduos s\u00f3lidos \u2013 Classifica\u00e7\u00e3o","pai":429865,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":429867,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-nbr-10-004-2004-residuos-solidos-classificacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista e Ambiental","id":20250}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Interfederativo Santa Catarina - CINCATARINA","sigla":"CINCATARINA","id":3787,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte conceito: \u201cN\u00edvel de utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos naturais que um sistema ambiental ou um ecossistema pode suportar, garantindo-se a sustentabilidade e a conserva\u00e7\u00e3o de tais recursos e o respeito aos padr\u00f5es de qualidade ambiental\u201c. O conceito refere-se \u00e0:","provas":[{"id":65163,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista e Ambiental","id":20250},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Interfederativo Santa Catarina - CINCATARINA","sigla":"CINCATARINA","id":3787,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cincatarina-sc-2017-fepese-engenheiro-sanitarista-e-ambiental","tipo":1,"nome":"FEPESE - CINCATARINA - Engenheiro Sanitarista e Ambiental - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:14:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":1999616,"hashId":"c8ede928275fcbac6e16278c9e89c702","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o seguinte conceito: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cN\u00edvel de utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos naturais que um sistema ambiental ou um ecossistema pode suportar, garantindo-se a sustentabilidade e a conserva\u00e7\u00e3o de tais recursos e o respeito aos padr\u00f5es de qualidade ambiental\u201c. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O conceito refere-se \u00e0:<\/p>","resposta":7774322,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Resili\u00eancia.","id":7774319,"corpo":"<p>Resili\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pegada ecol\u00f3gica.","id":7774320,"corpo":"<p>Pegada ecol\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estabilidade de Biomas.","id":7774321,"corpo":"<p>Estabilidade de Biomas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Capacidade de suporte dos ecossistemas.","id":7774322,"corpo":"<p>Capacidade de suporte dos ecossistemas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sustentabilidade ecol\u00f3gica.","id":7774323,"corpo":"<p>Sustentabilidade ecol\u00f3gica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403400,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403429,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-desenvolvimento-sustentavel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de An\u00e1polis - GO","sigla":"Camara de Anapolis","id":4637,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, no que se refere ao or\u00e7amento, qual \u00e9 a etapa em que os atos e fatos s\u00e3o praticados para implementa\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o governamental e na qual ocorre o processo de operacionaliza\u00e7\u00e3o objetiva e concreta de uma pol\u00edtica p\u00fablica? ","provas":[{"id":55752,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de An\u00e1polis - GO","sigla":"Camara de Anapolis","id":4637,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-anapolis-go-2017-ufg-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"UFG - C\u00e2mara de An\u00e1polis - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-22 04:07:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1672419,"hashId":"50316c09b45372e4686dc517aabfc3dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, no que se refere ao or\u00e7amento, qual \u00e9 a etapa em que os atos e fatos s\u00e3o praticados para implementa\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o governamental e na qual ocorre o processo de operacionaliza\u00e7\u00e3o objetiva e concreta de uma pol\u00edtica p\u00fablica? <\/p>","resposta":6310373,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Controle.","id":6310372,"corpo":"<p>Controle.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Execu\u00e7\u00e3o.","id":6310373,"corpo":"<p>Execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Programa\u00e7\u00e3o.","id":6310374,"corpo":"<p>Programa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o.","id":6310375,"corpo":"<p>Avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405637,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-ciclo-ou-processo-orcamentario"},{"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira","oab":false,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira","pai":405637,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411792,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-execucao-orcamentaria-e-financeira"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1672419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 29 anos teve um parto de emerg\u00eancia realizado em uma maternidade de um hospital. O beb\u00ea nasce saud\u00e1vel, mas a m\u00e3e diz a equipe da maternidade que n\u00e3o deseja a crian\u00e7a e que quer entreg\u00e1-la para ado\u00e7\u00e3o. De acordo com legisla\u00e7\u00e3o, essa m\u00e3e dever\u00e1 ser obrigatoriamente encaminhada:","provas":[{"id":61686,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2017-cepuerj-residencia-em-servico-social-7","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-22 04:12:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1892135,"hashId":"76db233ac6166806d388394598a51678","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher de 29 anos teve um parto de emerg\u00eancia realizado em uma maternidade de um hospital. O beb\u00ea nasce saud\u00e1vel, mas a m\u00e3e diz a equipe da maternidade que n\u00e3o deseja a crian\u00e7a e que quer entreg\u00e1-la para ado\u00e7\u00e3o. De acordo com legisla\u00e7\u00e3o, essa m\u00e3e dever\u00e1 ser obrigatoriamente encaminhada:<\/p>","resposta":7289742,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao conselho tutelar","id":7289740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao conselho tutelar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a um familiar mais pr\u00f3ximo","id":7289741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a um familiar mais pr\u00f3ximo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 justi\u00e7a da inf\u00e2ncia e juventude","id":7289742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 justi\u00e7a da inf\u00e2ncia e juventude<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao servi\u00e7o social da maternidade","id":7289743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao servi\u00e7o social da maternidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a lei n\u00ba 8.069\/ 1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente -, responda \u00e0s quest\u00f5es 29 e 30.","id":474791,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a lei n\u00ba 8.069\/ 1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente -, responda \u00e0s quest\u00f5es <strong>29<\/strong> e <strong>30<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 e 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406587,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-convivencia-familiar-e-comunitaria-guarda-tutela-e-adocao"},{"nome_clean":"Da Fam\u00edlia Substituta","oab":true,"nome":"Da Fam\u00edlia Substituta","pai":406587,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411474,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-familia-substituta"},{"nome_clean":"Da Ado\u00e7\u00e3o (Art. 39 a 52-D)","oab":true,"nome":"Da Ado\u00e7\u00e3o (Art. 39 a 52-D)","pai":411474,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411478,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-adocao-art-39-a-52-d"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330}],"cargos":[{"descricao":"Oficial da Pol\u00edcia Militar","id":16757}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, marque V ou F, conforme sejam verdadeiras ou falsas as afirmativas a seguir. ( ) O funcion\u00e1rio p\u00fablico que exigir, para si ou para outrem, direta ou indiretamente, ainda que fora da fun\u00e7\u00e3o ou antes de assumi-la, mas em raz\u00e3o dela. vantagem indevida pratica crime de concuss\u00e3o. ( ) Aquele que desacatar funcion\u00e1rio p\u00fablico no exercido da fun\u00e7\u00e3o ou em raz\u00e3o dela pratica crime de resist\u00eancia. ( ) O fundon\u00e1rio p\u00fablico que solicitar ou receber, para si ou para outrem, direta ou indiretamente, ainda que fora da fun\u00e7\u00e3o ou antes de assumi-la, mas em raz\u00e3o dela, vantagem indevida, ou aceitar promessa de tal vantagem, pratica o crime de corrup\u00e7\u00e3o passiva. ( ) O particular que se opuser \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de ato legal, mediante viol\u00eancia ou amea\u00e7a a funcion\u00e1rio competente para execut\u00e1-lo ou a quem lhe esteja prestando auxilio, pratica o crime de desobedi\u00eancia. ( ) O crime de prevarica\u00e7\u00e3o ocorre quando o funcion\u00e1rio p\u00fablico retarda ou deixa de praticar, indevidamente, ato de of\u00edcio, ou o pratica contra disposi\u00e7\u00e3o expressa em lei, para satisfazer interesse ou sentimento pessoal. A alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9 a","provas":[{"id":59754,"cargo":{"descricao":"Oficial da Pol\u00edcia Militar","id":16757},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ba-ba-2017-consultec-oficial-da-policia-militar-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - PM BA - Oficial da Pol\u00edcia Militar - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-22 10:43:26","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2027977,"hashId":"0fcd92cf13ca2562658c005078ce7891","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, marque <strong>V<\/strong> ou <strong>F<\/strong>, conforme sejam verdadeiras ou falsas as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O funcion\u00e1rio p\u00fablico que exigir, para si ou para outrem, direta ou indiretamente, ainda que fora da fun\u00e7\u00e3o ou antes de assumi-la, mas em raz\u00e3o dela. vantagem indevida pratica crime de concuss\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Aquele que desacatar funcion\u00e1rio p\u00fablico no exercido da fun\u00e7\u00e3o ou em raz\u00e3o dela pratica crime de resist\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O fundon\u00e1rio p\u00fablico que solicitar ou receber, para si ou para outrem, direta ou indiretamente, ainda que fora da fun\u00e7\u00e3o ou antes de assumi-la, mas em raz\u00e3o dela, vantagem indevida, ou aceitar promessa de tal vantagem, pratica o crime de corrup\u00e7\u00e3o passiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O particular que se opuser \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de ato legal, mediante viol\u00eancia ou amea\u00e7a a funcion\u00e1rio competente para execut\u00e1-lo ou a quem lhe esteja prestando auxilio, pratica o crime de desobedi\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O crime de prevarica\u00e7\u00e3o ocorre quando o funcion\u00e1rio p\u00fablico retarda ou deixa de praticar, indevidamente, ato de of\u00edcio, ou o pratica contra disposi\u00e7\u00e3o expressa em lei, para satisfazer interesse ou sentimento pessoal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9 a<\/p>","resposta":7900339,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F V V F","id":7900338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V F V V F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V F V F V","id":7900339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V F V F V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F V F F F","id":7900340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F V F F F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F V F V V","id":7900341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F V F V V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V F F F V","id":7900342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V F F F V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional dos T\u00e9cnicos em Radiologia","sigla":"CONTER","id":196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos direitos e deveres individuais e coletivos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":61010,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional dos T\u00e9cnicos em Radiologia","sigla":"CONTER","id":196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"conter-2017-quadrix-recepcionista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONTER - Recepcionista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:10:43","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1855753,"hashId":"a1e8a795c25aa4ddc8228f7dd6ebcd43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos direitos e deveres individuais e coletivos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":7136321,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m ser\u00e1 obrigado a fazer ou deixar de fazer alguma coisa sen\u00e3o em virtude de lei.","id":7136321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9m ser\u00e1 obrigado a fazer ou deixar de fazer alguma coisa sen\u00e3o em virtude de lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 assegurado direito de resposta superior ao agravo, al\u00e9m de indeniza\u00e7\u00e3o por dano material, moral ou \u00e0 imagem.","id":7136322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 assegurado direito de resposta superior ao agravo, al\u00e9m de indeniza\u00e7\u00e3o por dano material, moral ou \u00e0 imagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o an\u00f4nima do pensamento.","id":7136323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o an\u00f4nima do pensamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 livre a express\u00e3o da atividade intelectual, art\u00edstica, cient\u00edfica e de comunica\u00e7\u00e3o, mediante licen\u00e7a.","id":7136324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 livre a express\u00e3o da atividade intelectual, art\u00edstica, cient\u00edfica e de comunica\u00e7\u00e3o, mediante licen\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 assegurada a presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia religiosa nas entidades civis e militares de interna\u00e7\u00e3o coletiva.","id":7136325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 assegurada a presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia religiosa nas entidades civis e militares de interna\u00e7\u00e3o coletiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470311,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional dos T\u00e9cnicos em Radiologia","sigla":"CONTER","id":196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos direitos pol\u00edticos previstos na CF, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":61010,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional dos T\u00e9cnicos em Radiologia","sigla":"CONTER","id":196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"conter-2017-quadrix-recepcionista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONTER - Recepcionista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:10:43","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1855757,"hashId":"64338ca475e3f197e4ef2cf097da8357","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos direitos pol\u00edticos previstos na CF, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7136343,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O alistamento eleitoral e o voto s\u00e3o obrigat\u00f3rios para os maiores de setenta anos de idade. ","id":7136340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O alistamento eleitoral e o voto s\u00e3o obrigat\u00f3rios para os maiores de setenta anos de idade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os conscritos devem, durante o per\u00edodo de servi\u00e7o militar, alistar-se como eleitores. ","id":7136341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conscritos devem, durante o per\u00edodo de servi\u00e7o militar, alistar-se como eleitores. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 condi\u00e7\u00e3o de elegibilidade a idade m\u00ednima de trinta anos para senador. ","id":7136342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 condi\u00e7\u00e3o de elegibilidade a idade m\u00ednima de trinta anos para senador. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para concorrerem a outros cargos, o presidente da Rep\u00fablica, os governadores de estado e do Distrito Federal e os prefeitos devem renunciar aos respectivos mandatos at\u00e9 seis meses antes do pleito.","id":7136343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para concorrerem a outros cargos, o presidente da Rep\u00fablica, os governadores de estado e do Distrito Federal e os prefeitos devem renunciar aos respectivos mandatos at\u00e9 seis meses antes do pleito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o ineleg\u00edveis, no territ\u00f3rio de jurisdi\u00e7\u00e3o do titular, o c\u00f4njuge e os parentes consangu\u00edneos ou afins, at\u00e9 o terceiro grau ou por ado\u00e7\u00e3o, do presidente da Rep\u00fablica, de governador de estado ou Territ\u00f3rio, do Distrito Federal, de prefeito ou de quem os haja substitu\u00eddo dentro dos seis meses anteriores ao pleito, salvo se j\u00e1 titular de mandato eletivo e candidato \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o.","id":7136344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o ineleg\u00edveis, no territ\u00f3rio de jurisdi\u00e7\u00e3o do titular, o c\u00f4njuge e os parentes consangu\u00edneos ou afins, at\u00e9 o terceiro grau ou por ado\u00e7\u00e3o, do presidente da Rep\u00fablica, de governador de estado ou Territ\u00f3rio, do Distrito Federal, de prefeito ou de quem os haja substitu\u00eddo dentro dos seis meses anteriores ao pleito, salvo se j\u00e1 titular de mandato eletivo e candidato \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470311,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos Positivos","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos Positivos","pai":405229,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407584,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-positivos"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos Negativos","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos Negativos","pai":405229,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407587,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-negativos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Financeiro","id":6338}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional dos T\u00e9cnicos em Radiologia","sigla":"CONTER","id":196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), assinale a alternativa correta no que se refere \u00e0 compet\u00eancia tribut\u00e1ria.","provas":[{"id":61013,"cargo":{"descricao":"Assistente Financeiro","id":6338},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional dos T\u00e9cnicos em Radiologia","sigla":"CONTER","id":196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"conter-2017-quadrix-assistente-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONTER - Assistente Financeiro - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:10:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1855910,"hashId":"dab3eae59895325d1f89d3a3e3f6e92c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), assinale a alternativa correta no que se refere \u00e0 compet\u00eancia tribut\u00e1ria.<\/p>","resposta":7137012,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compete aos munic\u00edpios instituir impostos sobre importa\u00e7\u00e3o de produtos estrangeiros.","id":7137011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete aos munic\u00edpios instituir impostos sobre importa\u00e7\u00e3o de produtos estrangeiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compete aos estados instituir impostos sobre transmiss\u00e3o causa mortis e doa\u00e7\u00e3o de quaisquer bens ou direitos.","id":7137012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete aos estados instituir impostos sobre transmiss\u00e3o <em>causa mortis<\/em> e doa\u00e7\u00e3o de quaisquer bens ou direitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compete aos estados instituir impostos sobre propriedade predial e territorial urbana.","id":7137013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete aos estados instituir impostos sobre propriedade predial e territorial urbana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compete \u00e0 Uni\u00e3o instituir impostos sobre propriedade de ve\u00edculos automotores.","id":7137014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete \u00e0 Uni\u00e3o instituir impostos sobre propriedade de ve\u00edculos automotores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compete aos estados instituir impostos sobre propriedade territorial rural.","id":7137015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete aos estados instituir impostos sobre propriedade territorial rural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Compet\u00eancias dos estados","oab":true,"nome":"Compet\u00eancias dos estados","pai":407598,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407556,"slug":"direito-constitucional-competencias-dos-estados"},{"nome_clean":"Estados ou Dos Estados (artigos 25 a 27 da CF)","oab":true,"nome":"Estados ou Dos Estados (artigos 25 a 27 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407598,"slug":"direito-constitucional-estados-ou-dos-estados-artigos-25-a-27-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1855910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As figuras de linguagem s\u00e3o recursos ligados \u00e0 sem\u00e2ntica do texto, que auxiliam no processo de constru\u00e7\u00e3o do sentido da mensagem dos enunciados. Neste sentido, assinale a alternativa em que se emprega express\u00e3o com sentido diferente do usual, baseado em rela\u00e7\u00e3o de similaridade, impl\u00edcita entre dois elementos, atribuindo-lhe nova identidade.","provas":[{"id":64374,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2017-ibade-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - Enfermeiro - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:12:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1984253,"hashId":"df43df37da6cad518ba5d77ecc27ae50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As figuras de linguagem s\u00e3o recursos ligados \u00e0 sem\u00e2ntica do texto, que auxiliam no processo de constru\u00e7\u00e3o do sentido da mensagem dos enunciados. Neste sentido, assinale a alternativa em que se emprega express\u00e3o com sentido diferente do usual, baseado em rela\u00e7\u00e3o de similaridade, impl\u00edcita entre dois elementos, atribuindo-lhe nova identidade.<\/p>","resposta":7703811,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"N\u00e3o olhava pra lado nenhum.\"","id":7703807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"N\u00e3o olhava pra lado nenhum.\"<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"Aos 8 anos, me apaixonei pela Fanny Moffette\".","id":7703808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Aos 8 anos, me apaixonei pela Fanny Moffette\".<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"Dei um abra\u00e7o nela, 'parab\u00e9ns!', e acho que fui chorar no banheiro.\"","id":7703809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Dei um abra\u00e7o nela, 'parab\u00e9ns!', e acho que fui chorar no banheiro.\"<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"Por ser um ano mais nova, era do meu tamanho.\"","id":7703810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Por ser um ano mais nova, era do meu tamanho.\"<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"Acho que ela fez a escola inteira assim, brincando de amarelinha com o tempo\".","id":7703811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Acho que ela fez a escola inteira assim, brincando de amarelinha com o tempo\".<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. A cerim\u00f4nia do adeus A primeira vez que eu me apaixonei eu tinha 6 anos. O nome dela era Julie Angulo (pronunciava-se jul\u00ed angul\u00f4). Diziam que ela era superdotada. Chegou no nosso ano porque tinha pulado o ano anterior. Por ser um ano mais nova, era do meu tamanho. S\u00f3 passou um ano entre n\u00f3s mortais - logo pulou de ano outra vez e disparou como uma flecha em dire\u00e7\u00e3o ao futuro. Acho que ela fez a escola inteira assim, brincando de amarelinha com o tempo. Eu, que fiquei preso no meu ano pra sempre, \u00e0s vezes me pergunto onde ela est\u00e1, se continua pulando os anos da vida e hoje em dia \u00e9 bisav\u00f3, ou se escolheu um ano bom e resolveu ficar por l\u00e1. Aos 8 anos, me apaixonei pela Fanny Moffette (pronuncia-se fan\u00edmof\u00e9te ). Ela era canadense e tinha os cabelos brancos de t\u00e3o amarelos e olhos cinzas de t\u00e3o azuis. Tinha uns dez cent\u00edmetros a mais que eu - dez cent\u00edmetros aos 8 anos equivale a 80 cent\u00edmetros hoje em dia. Um dia, descobriram que eu gostava dela. Come\u00e7aram a cantar a velha can\u00e7\u00e3o, se \u00e9 que se pode cham\u00e1-la assim, posto que s\u00f3 tem uma nota: \"t\u00e1 namorando, t\u00e1 namorando\". Ela teve uma rea\u00e7\u00e3o, digamos, inusitada: pegou a minha cabe\u00e7a e come\u00e7ou a bater com ela no ch\u00e3o para provar que a gente n\u00e3o estava namorando, que a gente nunca tinha namorado, que a gente nunca iria namorar. Gritava: \"nunca, nunca\", enquanto batia com a minha cabe\u00e7a no ch\u00e3o. As pessoas riam. At\u00e9 que perceberam que a minha testa come\u00e7ou a sangrar. Aos 11 anos me apaixonei pela Alice. Ficamos meio amigos numa \u00e9poca em que a amizade entre meninos e meninas era t\u00e3o rara quanto entre israelenses e palestinos. Alice me contava, n\u00e3o por sadismo, mas por ignor\u00e2ncia, dos garotos que ela achava \"gatos\". Um dia, me disse que tinha dado o primeiro beijo. Dei um abra\u00e7o nela, \"parab\u00e9ns!\", e acho que fui chorar no banheiro. \"A vida \u00e9 uma longa despedida de tudo aquilo que a gente ama\", meu pai sempre repete (mas a frase \u00e9 do Victor Hugo). Todos os amores terminam alguns amigavelmente, chorando no banheiro, outros com humilha\u00e7\u00e3o p\u00fablica e sangue na testa, outros com a morte. \"Para isso temos bra\u00e7os longos, para os adeuses.\" Alice se casou e eu estava l\u00e1, feliz\u00e3o. Fanny veio me pedir desculpas pelas porradas na cabe\u00e7a. Somos muito amigos- no Facebook. Tem uma hora - e dizem que essa hora sempre chega - que para de doer. A parte chata \u00e9 que, at\u00e9 parar de doer, parece que n\u00e3o vai parar de doer nunca. \"Nunca! Nunca!\" gritava a Fanny.DUVIVIER, Greg\u00f3rio. Cerim\u00f4nia do adeus. Folha de S.Paulo, S\u00e3o Paulo, 8 dez. 2014. FOLHAPRESS. Dispon\u00edvel em: www 1 . folha. uol. com.br\/colunas\/gregorioduvivier\/2014\/12\/1559017- a cerimonia-do-adeus.shtml.","id":485114,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">A cerim\u00f4nia do adeus <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A primeira vez que eu me apaixonei eu tinha 6 anos. O nome dela era Julie Angulo (pronunciava-se jul\u00ed angul\u00f4). Diziam que ela era superdotada. Chegou no nosso ano porque tinha pulado o ano anterior. Por ser um ano mais nova, era do meu tamanho. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">S\u00f3 passou um ano entre n\u00f3s mortais - logo pulou de ano outra vez e disparou como uma flecha em dire\u00e7\u00e3o ao futuro. Acho que ela fez a escola inteira assim, brincando de amarelinha com o tempo. Eu, que fiquei preso no meu ano pra sempre, \u00e0s vezes me pergunto onde ela est\u00e1, se continua pulando os anos da vida e hoje em dia \u00e9 bisav\u00f3, ou se escolheu um ano bom e resolveu ficar por l\u00e1. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Aos 8 anos, me apaixonei pela Fanny Moffette (pronuncia-se fan\u00edmof\u00e9te ). Ela era canadense e tinha os cabelos brancos de t\u00e3o amarelos e olhos cinzas de t\u00e3o azuis. Tinha uns dez cent\u00edmetros a mais que eu - dez cent\u00edmetros aos 8 anos equivale a 80 cent\u00edmetros hoje em dia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Um dia, descobriram que eu gostava dela. Come\u00e7aram a cantar a velha can\u00e7\u00e3o, se \u00e9 que se pode cham\u00e1-la assim, posto que s\u00f3 tem uma nota: \"t\u00e1 namorando, t\u00e1 namorando\". Ela teve uma rea\u00e7\u00e3o, digamos, inusitada: pegou a minha cabe\u00e7a e come\u00e7ou a bater com ela no ch\u00e3o para provar que a gente n\u00e3o estava namorando, que a gente nunca tinha namorado, que a gente nunca iria namorar. Gritava: \"nunca, nunca\", enquanto batia com a minha cabe\u00e7a no ch\u00e3o. As pessoas riam. At\u00e9 que perceberam que a minha testa come\u00e7ou a sangrar. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Aos 11 anos me apaixonei pela Alice. Ficamos meio amigos numa \u00e9poca em que a amizade entre meninos e meninas era t\u00e3o rara quanto entre israelenses e palestinos. Alice me contava, n\u00e3o por sadismo, mas por ignor\u00e2ncia, dos garotos que ela achava \"gatos\". Um dia, me disse que tinha dado o primeiro beijo. Dei um abra\u00e7o nela, \"parab\u00e9ns!\", e acho que fui chorar no banheiro. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\"A vida \u00e9 uma longa despedida de tudo aquilo que a gente ama\", meu pai sempre repete (mas a frase \u00e9 do Victor Hugo). Todos os amores terminam alguns amigavelmente, chorando no banheiro, outros com humilha\u00e7\u00e3o p\u00fablica e sangue na testa, outros com a morte. \"Para isso temos bra\u00e7os longos, para os adeuses.\" <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Alice se casou e eu estava l\u00e1, feliz\u00e3o. Fanny veio me pedir desculpas pelas porradas na cabe\u00e7a. Somos muito amigos- no Facebook. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Tem uma hora - e dizem que essa hora sempre chega - que para de doer. A parte chata \u00e9 que, at\u00e9 parar de doer, parece que n\u00e3o vai parar de doer nunca. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\"Nunca! Nunca!\" gritava a Fanny.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">DUVIVIER, Greg\u00f3rio. <em>Cerim\u00f4nia do adeus<\/em>. Folha de S.Paulo, S\u00e3o Paulo, 8 dez. 2014. FOLHAPRESS. Dispon\u00edvel em: www 1 . folha. uol. com.br\/colunas\/gregorioduvivier\/2014\/12\/1559017- a cerimonia-do-adeus.shtml.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos pronomes, presentes em \"Um dia, descobriram que eu gostava dela. Come\u00e7aram a cantar a velha can\u00e7\u00e3o, se \u00e9 que se pode cham\u00e1-la assim, posto que s\u00f3 tem uma nota: \"t\u00e1 namorando, t\u00e1 namorando\".\" e \"Um dia, me disse que tinha dado o primeiro beijo.\", a \u00fanica afirma\u00e7\u00e3o correta \u00e9:","provas":[{"id":64374,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2017-ibade-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - Enfermeiro - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1984248,"hashId":"a00cd872f0ddde073d7af39a7edcea61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos pronomes, presentes em \"Um dia, descobriram que eu gostava dela. Come\u00e7aram a cantar a velha can\u00e7\u00e3o, se \u00e9 que se pode cham\u00e1-la assim, posto que s\u00f3 tem uma nota: \"t\u00e1 namorando, t\u00e1 namorando\".\" e \"Um dia, me disse que tinha dado o primeiro beijo.\", a \u00fanica afirma\u00e7\u00e3o correta \u00e9:<\/p>","resposta":7703784,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"cham\u00e1-la\" deveria ser substitu\u00eddo por \"chamar-lhe\", uma vez que o pronome se refere \u00e0 palavra \"can\u00e7\u00e3o\".","id":7703782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"cham\u00e1-la\" deveria ser substitu\u00eddo por \"chamar-lhe\", uma vez que o pronome se refere \u00e0 palavra \"can\u00e7\u00e3o\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no trecho \"que eu gostava dela\", o mais adequado seria usar \"da mesma\" em lugar de \"dela\", tendo em vista que ocorre ideia remissiva.","id":7703783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no trecho \"que eu gostava dela\", o mais adequado seria usar \"da mesma\" em lugar de \"dela\", tendo em vista que ocorre ideia remissiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no trecho \"se \u00e9 que se pode cham\u00e1-LA assim\", a forma pronominal destacada refere-se \u00e0 VELHA CAN\u00c7\u00c3O.","id":7703784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no trecho \"se \u00e9 que se pode cham\u00e1-LA assim\", a forma pronominal destacada refere-se \u00e0 VELHA CAN\u00c7\u00c3O.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a palavra destacada em \"ME disse que tinha dado\", poderia ser deslocada para depois de DADO, sem preju\u00edzo para o sentido.","id":7703785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a palavra destacada em \"ME disse que tinha dado\", poderia ser deslocada para depois de DADO, sem preju\u00edzo para o sentido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o trecho \"\u00e9 que se pode cham\u00e1-la\" poderia ser reescrito como \"\u00e9 que pode-se cham\u00e1-la\", sem preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o gramatical.","id":7703786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o trecho \"\u00e9 que se pode cham\u00e1-la\" poderia ser reescrito como \"\u00e9 que pode-se cham\u00e1-la\", sem preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o gramatical.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. A cerim\u00f4nia do adeus A primeira vez que eu me apaixonei eu tinha 6 anos. O nome dela era Julie Angulo (pronunciava-se jul\u00ed angul\u00f4). Diziam que ela era superdotada. Chegou no nosso ano porque tinha pulado o ano anterior. Por ser um ano mais nova, era do meu tamanho. S\u00f3 passou um ano entre n\u00f3s mortais - logo pulou de ano outra vez e disparou como uma flecha em dire\u00e7\u00e3o ao futuro. Acho que ela fez a escola inteira assim, brincando de amarelinha com o tempo. Eu, que fiquei preso no meu ano pra sempre, \u00e0s vezes me pergunto onde ela est\u00e1, se continua pulando os anos da vida e hoje em dia \u00e9 bisav\u00f3, ou se escolheu um ano bom e resolveu ficar por l\u00e1. Aos 8 anos, me apaixonei pela Fanny Moffette (pronuncia-se fan\u00edmof\u00e9te ). Ela era canadense e tinha os cabelos brancos de t\u00e3o amarelos e olhos cinzas de t\u00e3o azuis. Tinha uns dez cent\u00edmetros a mais que eu - dez cent\u00edmetros aos 8 anos equivale a 80 cent\u00edmetros hoje em dia. Um dia, descobriram que eu gostava dela. Come\u00e7aram a cantar a velha can\u00e7\u00e3o, se \u00e9 que se pode cham\u00e1-la assim, posto que s\u00f3 tem uma nota: \"t\u00e1 namorando, t\u00e1 namorando\". Ela teve uma rea\u00e7\u00e3o, digamos, inusitada: pegou a minha cabe\u00e7a e come\u00e7ou a bater com ela no ch\u00e3o para provar que a gente n\u00e3o estava namorando, que a gente nunca tinha namorado, que a gente nunca iria namorar. Gritava: \"nunca, nunca\", enquanto batia com a minha cabe\u00e7a no ch\u00e3o. As pessoas riam. At\u00e9 que perceberam que a minha testa come\u00e7ou a sangrar. Aos 11 anos me apaixonei pela Alice. Ficamos meio amigos numa \u00e9poca em que a amizade entre meninos e meninas era t\u00e3o rara quanto entre israelenses e palestinos. Alice me contava, n\u00e3o por sadismo, mas por ignor\u00e2ncia, dos garotos que ela achava \"gatos\". Um dia, me disse que tinha dado o primeiro beijo. Dei um abra\u00e7o nela, \"parab\u00e9ns!\", e acho que fui chorar no banheiro. \"A vida \u00e9 uma longa despedida de tudo aquilo que a gente ama\", meu pai sempre repete (mas a frase \u00e9 do Victor Hugo). Todos os amores terminam alguns amigavelmente, chorando no banheiro, outros com humilha\u00e7\u00e3o p\u00fablica e sangue na testa, outros com a morte. \"Para isso temos bra\u00e7os longos, para os adeuses.\" Alice se casou e eu estava l\u00e1, feliz\u00e3o. Fanny veio me pedir desculpas pelas porradas na cabe\u00e7a. Somos muito amigos- no Facebook. Tem uma hora - e dizem que essa hora sempre chega - que para de doer. A parte chata \u00e9 que, at\u00e9 parar de doer, parece que n\u00e3o vai parar de doer nunca. \"Nunca! Nunca!\" gritava a Fanny.DUVIVIER, Greg\u00f3rio. Cerim\u00f4nia do adeus. Folha de S.Paulo, S\u00e3o Paulo, 8 dez. 2014. FOLHAPRESS. Dispon\u00edvel em: www 1 . folha. uol. com.br\/colunas\/gregorioduvivier\/2014\/12\/1559017- a cerimonia-do-adeus.shtml.","id":485114,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">A cerim\u00f4nia do adeus <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A primeira vez que eu me apaixonei eu tinha 6 anos. O nome dela era Julie Angulo (pronunciava-se jul\u00ed angul\u00f4). Diziam que ela era superdotada. Chegou no nosso ano porque tinha pulado o ano anterior. Por ser um ano mais nova, era do meu tamanho. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">S\u00f3 passou um ano entre n\u00f3s mortais - logo pulou de ano outra vez e disparou como uma flecha em dire\u00e7\u00e3o ao futuro. Acho que ela fez a escola inteira assim, brincando de amarelinha com o tempo. Eu, que fiquei preso no meu ano pra sempre, \u00e0s vezes me pergunto onde ela est\u00e1, se continua pulando os anos da vida e hoje em dia \u00e9 bisav\u00f3, ou se escolheu um ano bom e resolveu ficar por l\u00e1. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Aos 8 anos, me apaixonei pela Fanny Moffette (pronuncia-se fan\u00edmof\u00e9te ). Ela era canadense e tinha os cabelos brancos de t\u00e3o amarelos e olhos cinzas de t\u00e3o azuis. Tinha uns dez cent\u00edmetros a mais que eu - dez cent\u00edmetros aos 8 anos equivale a 80 cent\u00edmetros hoje em dia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Um dia, descobriram que eu gostava dela. Come\u00e7aram a cantar a velha can\u00e7\u00e3o, se \u00e9 que se pode cham\u00e1-la assim, posto que s\u00f3 tem uma nota: \"t\u00e1 namorando, t\u00e1 namorando\". Ela teve uma rea\u00e7\u00e3o, digamos, inusitada: pegou a minha cabe\u00e7a e come\u00e7ou a bater com ela no ch\u00e3o para provar que a gente n\u00e3o estava namorando, que a gente nunca tinha namorado, que a gente nunca iria namorar. Gritava: \"nunca, nunca\", enquanto batia com a minha cabe\u00e7a no ch\u00e3o. As pessoas riam. At\u00e9 que perceberam que a minha testa come\u00e7ou a sangrar. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Aos 11 anos me apaixonei pela Alice. Ficamos meio amigos numa \u00e9poca em que a amizade entre meninos e meninas era t\u00e3o rara quanto entre israelenses e palestinos. Alice me contava, n\u00e3o por sadismo, mas por ignor\u00e2ncia, dos garotos que ela achava \"gatos\". Um dia, me disse que tinha dado o primeiro beijo. Dei um abra\u00e7o nela, \"parab\u00e9ns!\", e acho que fui chorar no banheiro. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\"A vida \u00e9 uma longa despedida de tudo aquilo que a gente ama\", meu pai sempre repete (mas a frase \u00e9 do Victor Hugo). Todos os amores terminam alguns amigavelmente, chorando no banheiro, outros com humilha\u00e7\u00e3o p\u00fablica e sangue na testa, outros com a morte. \"Para isso temos bra\u00e7os longos, para os adeuses.\" <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Alice se casou e eu estava l\u00e1, feliz\u00e3o. Fanny veio me pedir desculpas pelas porradas na cabe\u00e7a. Somos muito amigos- no Facebook. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Tem uma hora - e dizem que essa hora sempre chega - que para de doer. A parte chata \u00e9 que, at\u00e9 parar de doer, parece que n\u00e3o vai parar de doer nunca. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\"Nunca! Nunca!\" gritava a Fanny.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">DUVIVIER, Greg\u00f3rio. <em>Cerim\u00f4nia do adeus<\/em>. Folha de S.Paulo, S\u00e3o Paulo, 8 dez. 2014. FOLHAPRESS. Dispon\u00edvel em: www 1 . folha. uol. com.br\/colunas\/gregorioduvivier\/2014\/12\/1559017- a cerimonia-do-adeus.shtml.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para produzir o texto, o cronista:1. selecionou um fato corriqueiro - no caso, os amores de adolesc\u00eancia.2. criou um narrador que participa da narrativa.3. localizou no tempo alguns amores n\u00e3o correspondidos.4. comentou lembran\u00e7as de certos epis\u00f3dios.5. compartilhou com o leitor detalhes do sofrimento do narrador.Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em:","provas":[{"id":64374,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2017-ibade-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - Enfermeiro - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1984247,"hashId":"82d7448e5d768571249e89e3dae4543d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para produzir o texto, o cronista:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. selecionou um fato corriqueiro - no caso, os amores de adolesc\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. criou um narrador que participa da narrativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. localizou no tempo alguns amores n\u00e3o correspondidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. comentou lembran\u00e7as de certos epis\u00f3dios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. compartilhou com o leitor detalhes do sofrimento do narrador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em:<\/p>","resposta":7703777,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2, 3, 4 e 5.","id":7703777,"corpo":"<p>2, 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 5.","id":7703778,"corpo":"<p>1, 2, 3 e 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, 4 e 5.","id":7703779,"corpo":"<p>3, 4 e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 4 e 5.","id":7703780,"corpo":"<p>2, 4 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 3, 4 e 5.","id":7703781,"corpo":"<p>1, 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. A cerim\u00f4nia do adeus A primeira vez que eu me apaixonei eu tinha 6 anos. O nome dela era Julie Angulo (pronunciava-se jul\u00ed angul\u00f4). Diziam que ela era superdotada. Chegou no nosso ano porque tinha pulado o ano anterior. Por ser um ano mais nova, era do meu tamanho. S\u00f3 passou um ano entre n\u00f3s mortais - logo pulou de ano outra vez e disparou como uma flecha em dire\u00e7\u00e3o ao futuro. Acho que ela fez a escola inteira assim, brincando de amarelinha com o tempo. Eu, que fiquei preso no meu ano pra sempre, \u00e0s vezes me pergunto onde ela est\u00e1, se continua pulando os anos da vida e hoje em dia \u00e9 bisav\u00f3, ou se escolheu um ano bom e resolveu ficar por l\u00e1. Aos 8 anos, me apaixonei pela Fanny Moffette (pronuncia-se fan\u00edmof\u00e9te ). Ela era canadense e tinha os cabelos brancos de t\u00e3o amarelos e olhos cinzas de t\u00e3o azuis. Tinha uns dez cent\u00edmetros a mais que eu - dez cent\u00edmetros aos 8 anos equivale a 80 cent\u00edmetros hoje em dia. Um dia, descobriram que eu gostava dela. Come\u00e7aram a cantar a velha can\u00e7\u00e3o, se \u00e9 que se pode cham\u00e1-la assim, posto que s\u00f3 tem uma nota: \"t\u00e1 namorando, t\u00e1 namorando\". Ela teve uma rea\u00e7\u00e3o, digamos, inusitada: pegou a minha cabe\u00e7a e come\u00e7ou a bater com ela no ch\u00e3o para provar que a gente n\u00e3o estava namorando, que a gente nunca tinha namorado, que a gente nunca iria namorar. Gritava: \"nunca, nunca\", enquanto batia com a minha cabe\u00e7a no ch\u00e3o. As pessoas riam. At\u00e9 que perceberam que a minha testa come\u00e7ou a sangrar. Aos 11 anos me apaixonei pela Alice. Ficamos meio amigos numa \u00e9poca em que a amizade entre meninos e meninas era t\u00e3o rara quanto entre israelenses e palestinos. Alice me contava, n\u00e3o por sadismo, mas por ignor\u00e2ncia, dos garotos que ela achava \"gatos\". Um dia, me disse que tinha dado o primeiro beijo. Dei um abra\u00e7o nela, \"parab\u00e9ns!\", e acho que fui chorar no banheiro. \"A vida \u00e9 uma longa despedida de tudo aquilo que a gente ama\", meu pai sempre repete (mas a frase \u00e9 do Victor Hugo). Todos os amores terminam alguns amigavelmente, chorando no banheiro, outros com humilha\u00e7\u00e3o p\u00fablica e sangue na testa, outros com a morte. \"Para isso temos bra\u00e7os longos, para os adeuses.\" Alice se casou e eu estava l\u00e1, feliz\u00e3o. Fanny veio me pedir desculpas pelas porradas na cabe\u00e7a. Somos muito amigos- no Facebook. Tem uma hora - e dizem que essa hora sempre chega - que para de doer. A parte chata \u00e9 que, at\u00e9 parar de doer, parece que n\u00e3o vai parar de doer nunca. \"Nunca! Nunca!\" gritava a Fanny.DUVIVIER, Greg\u00f3rio. Cerim\u00f4nia do adeus. Folha de S.Paulo, S\u00e3o Paulo, 8 dez. 2014. FOLHAPRESS. Dispon\u00edvel em: www 1 . folha. uol. com.br\/colunas\/gregorioduvivier\/2014\/12\/1559017- a cerimonia-do-adeus.shtml.","id":485114,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">A cerim\u00f4nia do adeus <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A primeira vez que eu me apaixonei eu tinha 6 anos. O nome dela era Julie Angulo (pronunciava-se jul\u00ed angul\u00f4). Diziam que ela era superdotada. Chegou no nosso ano porque tinha pulado o ano anterior. Por ser um ano mais nova, era do meu tamanho. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">S\u00f3 passou um ano entre n\u00f3s mortais - logo pulou de ano outra vez e disparou como uma flecha em dire\u00e7\u00e3o ao futuro. Acho que ela fez a escola inteira assim, brincando de amarelinha com o tempo. Eu, que fiquei preso no meu ano pra sempre, \u00e0s vezes me pergunto onde ela est\u00e1, se continua pulando os anos da vida e hoje em dia \u00e9 bisav\u00f3, ou se escolheu um ano bom e resolveu ficar por l\u00e1. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Aos 8 anos, me apaixonei pela Fanny Moffette (pronuncia-se fan\u00edmof\u00e9te ). Ela era canadense e tinha os cabelos brancos de t\u00e3o amarelos e olhos cinzas de t\u00e3o azuis. Tinha uns dez cent\u00edmetros a mais que eu - dez cent\u00edmetros aos 8 anos equivale a 80 cent\u00edmetros hoje em dia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Um dia, descobriram que eu gostava dela. Come\u00e7aram a cantar a velha can\u00e7\u00e3o, se \u00e9 que se pode cham\u00e1-la assim, posto que s\u00f3 tem uma nota: \"t\u00e1 namorando, t\u00e1 namorando\". Ela teve uma rea\u00e7\u00e3o, digamos, inusitada: pegou a minha cabe\u00e7a e come\u00e7ou a bater com ela no ch\u00e3o para provar que a gente n\u00e3o estava namorando, que a gente nunca tinha namorado, que a gente nunca iria namorar. Gritava: \"nunca, nunca\", enquanto batia com a minha cabe\u00e7a no ch\u00e3o. As pessoas riam. At\u00e9 que perceberam que a minha testa come\u00e7ou a sangrar. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Aos 11 anos me apaixonei pela Alice. Ficamos meio amigos numa \u00e9poca em que a amizade entre meninos e meninas era t\u00e3o rara quanto entre israelenses e palestinos. Alice me contava, n\u00e3o por sadismo, mas por ignor\u00e2ncia, dos garotos que ela achava \"gatos\". Um dia, me disse que tinha dado o primeiro beijo. Dei um abra\u00e7o nela, \"parab\u00e9ns!\", e acho que fui chorar no banheiro. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\"A vida \u00e9 uma longa despedida de tudo aquilo que a gente ama\", meu pai sempre repete (mas a frase \u00e9 do Victor Hugo). Todos os amores terminam alguns amigavelmente, chorando no banheiro, outros com humilha\u00e7\u00e3o p\u00fablica e sangue na testa, outros com a morte. \"Para isso temos bra\u00e7os longos, para os adeuses.\" <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Alice se casou e eu estava l\u00e1, feliz\u00e3o. Fanny veio me pedir desculpas pelas porradas na cabe\u00e7a. Somos muito amigos- no Facebook. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Tem uma hora - e dizem que essa hora sempre chega - que para de doer. A parte chata \u00e9 que, at\u00e9 parar de doer, parece que n\u00e3o vai parar de doer nunca. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\"Nunca! Nunca!\" gritava a Fanny.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">DUVIVIER, Greg\u00f3rio. <em>Cerim\u00f4nia do adeus<\/em>. Folha de S.Paulo, S\u00e3o Paulo, 8 dez. 2014. FOLHAPRESS. Dispon\u00edvel em: www 1 . folha. uol. com.br\/colunas\/gregorioduvivier\/2014\/12\/1559017- a cerimonia-do-adeus.shtml.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As conjun\u00e7\u00f5es s\u00e3o elementos usados para assegurar a sequ\u00eancia l\u00f3gica entre as partes que comp\u00f5em um texto. Nesse sentido, as conjun\u00e7\u00f5es E em \"se interrompeu e gritou, Temos o Salom\u00e3o, Qu\u00ea, perguntou o rei, perplexo, sem perceber a intempestiva invoca\u00e7\u00e3o ao rei de jud\u00e1, Sim, senhor, Salom\u00e3o o elefante, E para que quero eu aqui o elefante\" estabelecem, no per\u00edodo em que se encontram, respectivamente:","provas":[{"id":64392,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2017-ibade-enfermeiro-3","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - Enfermeiro - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:11:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1982349,"hashId":"f0eb4cbb2ebf2f37803e9590c9cf4ad5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As conjun\u00e7\u00f5es s\u00e3o elementos usados para assegurar a sequ\u00eancia l\u00f3gica entre as partes que comp\u00f5em um texto. Nesse sentido, as conjun\u00e7\u00f5es E em \"se interrompeu e gritou, Temos o Salom\u00e3o, Qu\u00ea, perguntou o rei, perplexo, sem perceber a intempestiva invoca\u00e7\u00e3o ao rei de jud\u00e1, Sim, senhor, Salom\u00e3o o elefante, E para que quero eu aqui o elefante\" estabelecem, no per\u00edodo em que se encontram, respectivamente:<\/p>","resposta":7695297,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oposi\u00e7\u00e3o e oposi\u00e7\u00e3o.","id":7695295,"corpo":"<p>oposi\u00e7\u00e3o e oposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adi\u00e7\u00e3o e adi\u00e7\u00e3o.","id":7695296,"corpo":"<p>adi\u00e7\u00e3o e adi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adi\u00e7\u00e3o e oposi\u00e7\u00e3o.","id":7695297,"corpo":"<p>adi\u00e7\u00e3o e oposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"explica\u00e7\u00e3o e adi\u00e7\u00e3o.","id":7695298,"corpo":"<p>explica\u00e7\u00e3o e adi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adi\u00e7\u00e3o e explica\u00e7\u00e3o.","id":7695299,"corpo":"<p>adi\u00e7\u00e3o e explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 03. \"A rainha bisbilhava uma ora\u00e7\u00e3o, principiara j\u00e1 outra, quando de repente se interrompeu e gritou, Temos o Salom\u00e3o, Qu\u00ea, perguntou o rei, perplexo, sem perceber a intempestiva invoca\u00e7\u00e3o ao rei de jud\u00e1, Sim, senhor, Salom\u00e3o o elefante, E para que quero eu aqui o elefante, perguntou o rei j\u00e1 algo abespinhado, Para o presente, senhor, para o presente de casamento, respondeu a rainha, pondo-se de p\u00e9, euf\u00f3rica, excitad\u00edssima, N\u00e3o \u00e9 presente de casamento, D\u00e1 o mesmo. O rei acenou com a cabe\u00e7a lentamente tr\u00eas vezes seguidas, fez uma pausa e acenou outras tr\u00eas vezes, ao fim das quais admitiu, Parece-me uma ideia interessante, \u00c9 mais do que interessante, \u00e9 uma ideia boa, \u00e9 uma ideia excelente, retrucou a rainha com um gesto de impaci\u00eancia, quase de insubordina\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o foi capaz de reprimir, h\u00e1 mais de dois anos que esse animal veio da \u00edndia, e desde ent\u00e3o n\u00e3o tem feito outra coisa que n\u00e3o seja comer e dormir a dorna da \u00e1gua sempre cheia, forragens aos mont\u00f5es, \u00e9 como se estiv\u00e9ssemos a sustentar uma besta \u00e0 argola, e sem esperan\u00e7a de pago[...], ent\u00e3o que v\u00e1 para viena\". SARAMAGO, Jos\u00e9. A viagem do elefante, S\u00e3o Paulo, Companhia das Letras, 2008, p. 13. Gloss\u00e1rio bisbilhava: murmurava abespinhado: zangado, irritado, agastado","id":484904,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 03. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"A rainha bisbilhava uma ora\u00e7\u00e3o, principiara j\u00e1 outra, quando de repente se interrompeu e gritou, Temos o Salom\u00e3o, Qu\u00ea, perguntou o rei, perplexo, sem perceber a intempestiva invoca\u00e7\u00e3o ao rei de jud\u00e1, Sim, senhor, Salom\u00e3o o elefante, E para que quero eu aqui o elefante, perguntou o rei j\u00e1 algo abespinhado, Para o presente, senhor, para o presente de casamento, respondeu a rainha, pondo-se de p\u00e9, euf\u00f3rica, excitad\u00edssima, N\u00e3o \u00e9 presente de casamento, D\u00e1 o mesmo. O rei acenou com a cabe\u00e7a lentamente tr\u00eas vezes seguidas, fez uma pausa e acenou outras tr\u00eas vezes, ao fim das quais admitiu, Parece-me uma ideia interessante, \u00c9 mais do que interessante, \u00e9 uma ideia boa, \u00e9 uma ideia excelente, retrucou a rainha com um gesto de impaci\u00eancia, quase de insubordina\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o foi capaz de reprimir, h\u00e1 mais de dois anos que esse animal veio da \u00edndia, e desde ent\u00e3o n\u00e3o tem feito outra coisa que n\u00e3o seja comer e dormir a dorna da \u00e1gua sempre cheia, forragens aos mont\u00f5es, \u00e9 como se estiv\u00e9ssemos a sustentar uma besta \u00e0 argola, e sem esperan\u00e7a de pago[...], ent\u00e3o que v\u00e1 para viena\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">SARAMAGO, Jos\u00e9. <em>A viagem do elefante<\/em>, S\u00e3o Paulo, Companhia das Letras, 2008, p. 13. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Gloss\u00e1rio <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">bisbilhava: murmurava <\/p><p style=\"text-align: justify;\">abespinhado: zangado, irritado, agastado<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","pai":403626,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409303,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-conjuncoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que, no texto, o narrador:","provas":[{"id":64392,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2017-ibade-enfermeiro-3","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - Enfermeiro - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:11:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1982355,"hashId":"05d527b96dd4bae8b078270e52a209ca","enunciado":"<p>\u00c9 correto afirmar que, no texto, o narrador:<\/p>","resposta":7695329,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recorre, no terceiro per\u00edodo do primeiro par\u00e1grafo, \u00e0 adjetiva\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter objetivo para tornar a cena mais real.","id":7695325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recorre, no terceiro per\u00edodo do primeiro par\u00e1grafo, \u00e0 adjetiva\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter objetivo para tornar a cena mais real.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"usa o verbo ATRAVESSOU (1\u00b0 par\u00e1grafo) com a mesma reg\u00eancia que se verifica na forma verbal SOFRIA no mesmo par\u00e1grafo.","id":7695326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">usa o verbo ATRAVESSOU (1\u00b0 par\u00e1grafo) com a mesma reg\u00eancia que se verifica na forma verbal SOFRIA no mesmo par\u00e1grafo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atribui, nos trechos SENTIA-SE e DEITOU-SE, valor possessivo ao pronome SE, determinando a unidade vocabular m\u00f3rfica.","id":7695327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atribui, nos trechos SENTIA-SE e DEITOU-SE, valor possessivo ao pronome SE, determinando a unidade vocabular m\u00f3rfica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prioriza a ordem indireta da frase, como se pode verificar nos dois primeiros per\u00edodos do texto.","id":7695328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prioriza a ordem indireta da frase, como se pode verificar nos dois primeiros per\u00edodos do texto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"emprega, no segundo par\u00e1grafo, as formas verbais SOUBERA e FORA no pret\u00e9rito mais-que-perfeito para assinalar uma rela\u00e7\u00e3o de anterioridade entre o momento do acontecimento e o momento de refer\u00eancia pret\u00e9rita.","id":7695329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">emprega, no segundo par\u00e1grafo, as formas verbais SOUBERA e FORA no pret\u00e9rito mais-que-perfeito para assinalar uma rela\u00e7\u00e3o de anterioridade entre o momento do acontecimento e o momento de refer\u00eancia pret\u00e9rita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 04 a 10. A sens\u00edvel Foi ent\u00e3o que ela atravessou uma crise que nada parecia ter a ver com sua vida: uma crise de profunda piedade. A cabe\u00e7a t\u00e3o limitada, t\u00e3o bem penteada, mal podia suportar perdoar tanto. N\u00e3o podia olhar o rosto de um tenor enquanto este cantava alegre - virava para o lado o rosto magoado, insuport\u00e1vel, por piedade, n\u00e3o suportando a gl\u00f3ria do cantor. Na rua de repente comprimia o peito com as m\u00e3os enluvadas - assaltada de perd\u00e3o. Sofria sem recompensa, sem mesmo a simpatia por si pr\u00f3pria. Essa mesma senhora, que sofreu de sensibilidade como de doen\u00e7a, escolheu um domingo em que o marido viajava para procurar a bordadeira. Era mais um passeio que uma necessidade. Isso ela sempre soubera: passear. Como se ainda fosse a menina que passeia na cal\u00e7ada. Sobretudo passeava muito quando \"sentia\" que o marido a enganava. Assim foi procurar a bordadeira, no domingo de manh\u00e3. Desceu uma rua cheia de lama, de galinhas e de crian\u00e7as nuas - aonde fora se meter! A bordadeira, na casa cheia de filhos com cara de fome, o marido tuberculoso - a bordadeira recusou-se a bordar a toalha porque n\u00e3o gostava de fazer ponto de cruz! Saiu afrontada e perplexa. \"Sentia-se\" t\u00e3o suja pelo calor da manh\u00e3, e um de seus prazeres era pensar que sempre, desde pequena, fora muito limpa. Em casa almo\u00e7ou sozinha, deitou-se no quarto meio escurecido, cheia de sentimentos maduros e sem amargura. Oh pelo menos uma vez n\u00e3o \"sentia\" nada. Sen\u00e3o talvez a perplexidade diante da liberdade da bordadeira pobre. Sen\u00e3o talvez um sentimento de espera. A liberdade. At\u00e9 que, dias depois, a sensibilidade se curou assim como uma ferida seca. Ali\u00e1s, um m\u00eas depois, teve seu primeiro amante, o primeiro de uma alegre s\u00e9rie. LISPECTOR, Clarice. Os melhores contos de Clarice Lispector, 1996","id":484906,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 04 a 10. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sens\u00edvel <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Foi ent\u00e3o que ela atravessou uma crise que nada parecia ter a ver com sua vida: uma crise de profunda piedade. A cabe\u00e7a t\u00e3o limitada, t\u00e3o bem penteada, mal podia suportar perdoar tanto. N\u00e3o podia olhar o rosto de um tenor enquanto este cantava alegre - virava para o lado o rosto magoado, insuport\u00e1vel, por piedade, n\u00e3o suportando a gl\u00f3ria do cantor. Na rua de repente comprimia o peito com as m\u00e3os enluvadas - assaltada de perd\u00e3o. Sofria sem recompensa, sem mesmo a simpatia por si pr\u00f3pria. Essa mesma senhora, que sofreu de sensibilidade como de doen\u00e7a, escolheu um domingo em que o marido viajava para procurar a bordadeira. Era mais um passeio que uma necessidade. Isso ela sempre soubera: passear. Como se ainda fosse a menina que passeia na cal\u00e7ada. Sobretudo passeava muito quando \"sentia\" que o marido a enganava. Assim foi procurar a bordadeira, no domingo de manh\u00e3. Desceu uma rua cheia de lama, de galinhas e de crian\u00e7as nuas - aonde fora se meter! A bordadeira, na casa cheia de filhos com cara de fome, o marido tuberculoso - a bordadeira recusou-se a bordar a toalha porque n\u00e3o gostava de fazer ponto de cruz! Saiu afrontada e perplexa. \"Sentia-se\" t\u00e3o suja pelo calor da manh\u00e3, e um de seus prazeres era pensar que sempre, desde pequena, fora muito limpa. Em casa almo\u00e7ou sozinha, deitou-se no quarto meio escurecido, cheia de sentimentos maduros e sem amargura. Oh pelo menos uma vez n\u00e3o \"sentia\" nada. Sen\u00e3o talvez a perplexidade diante da liberdade da bordadeira pobre. Sen\u00e3o talvez um sentimento de espera. A liberdade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 que, dias depois, a sensibilidade se curou assim como uma ferida seca. Ali\u00e1s, um m\u00eas depois, teve seu primeiro amante, o primeiro de uma alegre s\u00e9rie. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">LISPECTOR, Clarice. <em>Os melhores contos de Clarice Lispector<\/em>, 1996<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as palavras destacadas nos fragmentos.1. \"Sobretudo passeava MUITO\";2. \"Em casa almo\u00e7ou sozinha, deitou-se no quarto MEIO escurecido\";3. \"ALI\u00c1S, um m\u00eas depois, teve seu primeiro amante\".Sobre elas \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":64392,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2017-ibade-enfermeiro-3","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - Enfermeiro - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:11:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1982358,"hashId":"ea3ec33241e2691319ad728e901f2539","enunciado":"<p>Observe as palavras destacadas nos fragmentos.<\/p><p><br><\/p><p>1. \"Sobretudo passeava MUITO\";<\/p><p>2. \"Em casa almo\u00e7ou sozinha, deitou-se no quarto MEIO escurecido\";<\/p><p>3. \"ALI\u00c1S, um m\u00eas depois, teve seu primeiro amante\".<\/p><p>Sobre elas \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7695342,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o conjun\u00e7\u00f5es subordinativas, a 1 \u00e9 adverbial e a 2 integrante.","id":7695340,"corpo":"<p>s\u00e3o conjun\u00e7\u00f5es subordinativas, a 1 \u00e9 adverbial e a 2 integrante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contextualmente, todas possuem valor cataf\u00f3rico.","id":7695341,"corpo":"<p>contextualmente, todas possuem valor cataf\u00f3rico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 e 2 s\u00e3o adv\u00e9rbios de intensidade e modo, respectiva mente.","id":7695342,"corpo":"<p>1 e 2 s\u00e3o adv\u00e9rbios de intensidade e modo, respectiva mente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas 1 e 3 t\u00eam valor circunstancial e contribuem para a coer\u00eancia textual.","id":7695343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas 1 e 3 t\u00eam valor circunstancial e contribuem para a coer\u00eancia textual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3 t\u00eam valor adverbial e integram ora\u00e7\u00f5es adverbiais.","id":7695344,"corpo":"<p>1, 2 e 3 t\u00eam valor adverbial e integram ora\u00e7\u00f5es adverbiais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 04 a 10. A sens\u00edvel Foi ent\u00e3o que ela atravessou uma crise que nada parecia ter a ver com sua vida: uma crise de profunda piedade. A cabe\u00e7a t\u00e3o limitada, t\u00e3o bem penteada, mal podia suportar perdoar tanto. N\u00e3o podia olhar o rosto de um tenor enquanto este cantava alegre - virava para o lado o rosto magoado, insuport\u00e1vel, por piedade, n\u00e3o suportando a gl\u00f3ria do cantor. Na rua de repente comprimia o peito com as m\u00e3os enluvadas - assaltada de perd\u00e3o. Sofria sem recompensa, sem mesmo a simpatia por si pr\u00f3pria. Essa mesma senhora, que sofreu de sensibilidade como de doen\u00e7a, escolheu um domingo em que o marido viajava para procurar a bordadeira. Era mais um passeio que uma necessidade. Isso ela sempre soubera: passear. Como se ainda fosse a menina que passeia na cal\u00e7ada. Sobretudo passeava muito quando \"sentia\" que o marido a enganava. Assim foi procurar a bordadeira, no domingo de manh\u00e3. Desceu uma rua cheia de lama, de galinhas e de crian\u00e7as nuas - aonde fora se meter! A bordadeira, na casa cheia de filhos com cara de fome, o marido tuberculoso - a bordadeira recusou-se a bordar a toalha porque n\u00e3o gostava de fazer ponto de cruz! Saiu afrontada e perplexa. \"Sentia-se\" t\u00e3o suja pelo calor da manh\u00e3, e um de seus prazeres era pensar que sempre, desde pequena, fora muito limpa. Em casa almo\u00e7ou sozinha, deitou-se no quarto meio escurecido, cheia de sentimentos maduros e sem amargura. Oh pelo menos uma vez n\u00e3o \"sentia\" nada. Sen\u00e3o talvez a perplexidade diante da liberdade da bordadeira pobre. Sen\u00e3o talvez um sentimento de espera. A liberdade. At\u00e9 que, dias depois, a sensibilidade se curou assim como uma ferida seca. Ali\u00e1s, um m\u00eas depois, teve seu primeiro amante, o primeiro de uma alegre s\u00e9rie. LISPECTOR, Clarice. Os melhores contos de Clarice Lispector, 1996","id":484906,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 04 a 10. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sens\u00edvel <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Foi ent\u00e3o que ela atravessou uma crise que nada parecia ter a ver com sua vida: uma crise de profunda piedade. A cabe\u00e7a t\u00e3o limitada, t\u00e3o bem penteada, mal podia suportar perdoar tanto. N\u00e3o podia olhar o rosto de um tenor enquanto este cantava alegre - virava para o lado o rosto magoado, insuport\u00e1vel, por piedade, n\u00e3o suportando a gl\u00f3ria do cantor. Na rua de repente comprimia o peito com as m\u00e3os enluvadas - assaltada de perd\u00e3o. Sofria sem recompensa, sem mesmo a simpatia por si pr\u00f3pria. Essa mesma senhora, que sofreu de sensibilidade como de doen\u00e7a, escolheu um domingo em que o marido viajava para procurar a bordadeira. Era mais um passeio que uma necessidade. Isso ela sempre soubera: passear. Como se ainda fosse a menina que passeia na cal\u00e7ada. Sobretudo passeava muito quando \"sentia\" que o marido a enganava. Assim foi procurar a bordadeira, no domingo de manh\u00e3. Desceu uma rua cheia de lama, de galinhas e de crian\u00e7as nuas - aonde fora se meter! A bordadeira, na casa cheia de filhos com cara de fome, o marido tuberculoso - a bordadeira recusou-se a bordar a toalha porque n\u00e3o gostava de fazer ponto de cruz! Saiu afrontada e perplexa. \"Sentia-se\" t\u00e3o suja pelo calor da manh\u00e3, e um de seus prazeres era pensar que sempre, desde pequena, fora muito limpa. Em casa almo\u00e7ou sozinha, deitou-se no quarto meio escurecido, cheia de sentimentos maduros e sem amargura. Oh pelo menos uma vez n\u00e3o \"sentia\" nada. Sen\u00e3o talvez a perplexidade diante da liberdade da bordadeira pobre. Sen\u00e3o talvez um sentimento de espera. A liberdade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 que, dias depois, a sensibilidade se curou assim como uma ferida seca. Ali\u00e1s, um m\u00eas depois, teve seu primeiro amante, o primeiro de uma alegre s\u00e9rie. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">LISPECTOR, Clarice. <em>Os melhores contos de Clarice Lispector<\/em>, 1996<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhais","sigla":"","id":3854,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere uma matriz quadrada A de ordem 4 e det A o seu respectivo determinante. Sobre a matriz A foram realizadas as opera\u00e7\u00f5es descritas a seguir, uma ap\u00f3s a outra: \u2022 Os elementos da primeira linha da matriz A foram multiplicados por 6; \u2022 Os elementos da terceira coluna da matriz A foram divididos por 2; \u2022 Os elementos da segunda coluna foram trocados com os respectivos elementos da quarta coluna da matriz A; \u2022 Os elementos da terceira linha da matriz A foram somados aos valores obtidos, somando-se os respectivos elementos da segunda e da quarta linhas da mesma matriz A; \u2022 Todos os elementos da matriz A foram multiplicados por \u2013 1.Ap\u00f3s realizar todas essas opera\u00e7\u00f5es, obteve-se uma nova matriz, tal que seu determinante ser\u00e1 igual a","provas":[{"id":63646,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhais","sigla":"","id":3854,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr-2017-instituto-aocp-contador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Pinhais - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:13:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1944104,"hashId":"31a59cd9257ee86e830dfd52e5b1a2cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere uma matriz quadrada A de ordem 4 e det A o seu respectivo determinante. Sobre a matriz A foram realizadas as opera\u00e7\u00f5es descritas a seguir, uma ap\u00f3s a outra: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Os elementos da primeira linha da matriz A foram multiplicados por 6; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Os elementos da terceira coluna da matriz A foram divididos por 2; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Os elementos da segunda coluna foram trocados com os respectivos elementos da quarta coluna da matriz A; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Os elementos da terceira linha da matriz A foram somados aos valores obtidos, somando-se os respectivos elementos da segunda e da quarta linhas da mesma matriz A; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Todos os elementos da matriz A foram multiplicados por \u2013 1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s realizar todas essas opera\u00e7\u00f5es, obteve-se uma nova matriz, tal que seu determinante ser\u00e1 igual a<\/p>","resposta":7522320,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(\u2013 3).det A","id":7522320,"corpo":"<p>(\u2013 3).det A<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"det A","id":7522321,"corpo":"<p>det A<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(-7).det A","id":7522322,"corpo":"<p>(-7).det A<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6.det A","id":7522323,"corpo":"<p>6.det A<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(\u2013 6).det A","id":7522324,"corpo":"<p>(\u2013 6).det A<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480695,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Determinante de uma matriz quadrada","oab":false,"nome":"Determinante de uma matriz quadrada","pai":403902,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408815,"slug":"matematica-determinante-de-uma-matriz-quadrada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itanha\u00e9m","sigla":"","id":705,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio precisa enviar, por meio da p\u00e1gina na internet de um sistema de Recursos Humanos, alguns comprovantes e c\u00f3pias de documentos. Assinale a alternativa que cont\u00e9m o nome da a\u00e7\u00e3o correspondente a enviar um arquivo do computador do usu\u00e1rio atrav\u00e9s de uma p\u00e1gina da internet, conforme a necessidade descrita no enunciado.","provas":[{"id":65980,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itanha\u00e9m","sigla":"","id":705,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itanhaem-sp-2017-vunesp-recepcionista-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itanha\u00e9m - Recepcionista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:15:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2023277,"hashId":"cb893f5bc129558ec51b2f142fa5c55a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um usu\u00e1rio precisa enviar, por meio da p\u00e1gina na internet de um sistema de Recursos Humanos, alguns comprovantes e c\u00f3pias de documentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m o nome da a\u00e7\u00e3o correspondente a enviar um arquivo do computador do usu\u00e1rio atrav\u00e9s de uma p\u00e1gina da internet, conforme a necessidade descrita no enunciado.<\/p>","resposta":7879657,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Upload.","id":7879657,"corpo":"<p>Upload.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Download.","id":7879658,"corpo":"<p>Download.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Backup.","id":7879659,"corpo":"<p>Backup.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C\u00f3pia de seguran\u00e7a.","id":7879660,"corpo":"<p>C\u00f3pia de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Baixar.","id":7879661,"corpo":"<p>Baixar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489547,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"nome_clean":"Conceitos Gerais e Funcionamento","oab":false,"nome":"Conceitos Gerais e Funcionamento","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405052,"slug":"informatica-conceitos-gerais-e-funcionamento"},{"nome_clean":"Download e Upload","oab":false,"nome":"Download e Upload","pai":405052,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420005,"slug":"informatica-download-e-upload"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":19952}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Vera Nogueira e Regina Mioto, ao discutirem as a\u00e7\u00f5es profissionais dos assistentes sociais no campo da sa\u00fade afirmam que \u201ca constru\u00e7\u00e3o da integralidade e da participa\u00e7\u00e3o social em sa\u00fade, pelo Servi\u00e7o Social, est\u00e1 atrelada a tr\u00eas processos b\u00e1sicos, dialeticamente articulados\u201d. Esses processos s\u00e3o:","provas":[{"id":46687,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":19952},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2017-funpar-nc-ufpr-residencia-em-servico-social-area-saude-do-adulto-e-do-idoso-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:15:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1420160,"hashId":"6408d12b194cfd078ca1e595c032ac1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Vera Nogueira e Regina Mioto, ao discutirem as a\u00e7\u00f5es profissionais dos assistentes sociais no campo da sa\u00fade afirmam que \u201ca constru\u00e7\u00e3o da integralidade e da participa\u00e7\u00e3o social em sa\u00fade, pelo Servi\u00e7o Social, est\u00e1 atrelada a tr\u00eas processos b\u00e1sicos, dialeticamente articulados\u201d. Esses processos s\u00e3o:<\/p>","resposta":5238872,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pol\u00edtico-organizativos, socioassistenciais e de planejamento e gest\u00e3o.","id":5238872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pol\u00edtico-organizativos, socioassistenciais e de planejamento e gest\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de controle social, de organiza\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria e de preven\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.","id":5238873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de controle social, de organiza\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria e de preven\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de assist\u00eancia em sa\u00fade, de consultoria e assessoria e de monitoramento.","id":5238874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de assist\u00eancia em sa\u00fade, de consultoria e assessoria e de monitoramento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de intersetorialidade, de democratiza\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os decis\u00f3rios e de trabalho em rede.","id":5238875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de intersetorialidade, de democratiza\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os decis\u00f3rios e de trabalho em rede.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de interdisciplinaridade, de mobiliza\u00e7\u00e3o e de forma\u00e7\u00e3o continuada.","id":5238876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de interdisciplinaridade, de mobiliza\u00e7\u00e3o e de forma\u00e7\u00e3o continuada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"}],"slug":"servico-social\/1420160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":19952}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas discuss\u00f5es de Marilda Iamamoto, no livro Servi\u00e7o Social em Tempo de Capital Fetiche, sobre o fen\u00f4meno da superpopula\u00e7\u00e3o relativa, considere os seguintes itens:1. Decr\u00e9scimo relativo de capital vari\u00e1vel inversamente ao crescimento absoluto da popula\u00e7\u00e3o trabalhadora.2. Redu\u00e7\u00e3o do tempo de trabalho socialmente necess\u00e1rio para a produ\u00e7\u00e3o das mercadorias.3. Amplia\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho e intensifica\u00e7\u00e3o do trabalho, articulando os meios de extra\u00e7\u00e3o da mais valia absoluta e relativa.4. Redu\u00e7\u00e3o do capital vari\u00e1vel empregado na compra de for\u00e7a de trabalho e aumento do capital constante.S\u00e3o aspectos da superpopula\u00e7\u00e3o relativa:","provas":[{"id":46687,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":19952},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2017-funpar-nc-ufpr-residencia-em-servico-social-area-saude-do-adulto-e-do-idoso-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:15:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1420162,"hashId":"d929828bcc2f3b098012959a8614450f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas discuss\u00f5es de Marilda Iamamoto, no livro<em> Servi\u00e7o Social em Tempo de Capital Fetiche<\/em>, sobre o fen\u00f4meno da superpopula\u00e7\u00e3o relativa, considere os seguintes itens:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Decr\u00e9scimo relativo de capital vari\u00e1vel inversamente ao crescimento absoluto da popula\u00e7\u00e3o trabalhadora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Redu\u00e7\u00e3o do tempo de trabalho socialmente necess\u00e1rio para a produ\u00e7\u00e3o das mercadorias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Amplia\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho e intensifica\u00e7\u00e3o do trabalho, articulando os meios de extra\u00e7\u00e3o da mais valia absoluta e relativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Redu\u00e7\u00e3o do capital vari\u00e1vel empregado na compra de for\u00e7a de trabalho e aumento do capital constante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o aspectos da superpopula\u00e7\u00e3o relativa:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5238886,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 3 apenas.","id":5238882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 e 3 apenas.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 e 4 apenas.","id":5238883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 e 4 apenas.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 e 4 apenas.","id":5238884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 e 4 apenas.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3 apenas.","id":5238885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2 e 3 apenas.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":5238886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2, 3 e 4.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","oab":false,"nome":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415286,"slug":"servico-social-historico-do-servico-social-no-brasil-e-no-mundo"},{"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1420162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":19952}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o, em seu artigo 5\u00ba, define as atribui\u00e7\u00f5es privativas do assistente social. De acordo com essa legisla\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que corresponde a uma das atribui\u00e7\u00f5es privativas dessa categoria profissional.","provas":[{"id":46687,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":19952},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2017-funpar-nc-ufpr-residencia-em-servico-social-area-saude-do-adulto-e-do-idoso-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:15:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1420171,"hashId":"1951345b361760cb9e8f30b3f1ce8c62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o, em seu artigo 5\u00ba, define as atribui\u00e7\u00f5es privativas do assistente social. De acordo com essa legisla\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que corresponde a uma das atribui\u00e7\u00f5es privativas dessa categoria profissional.<\/p>","resposta":5238931,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presidir a Confer\u00eancia Nacional da Pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social.","id":5238927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presidir a Confer\u00eancia Nacional da Pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Planejar, organizar, dirigir, supervisionar e avaliar servi\u00e7os de seguran\u00e7a nutricional.","id":5238928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejar, organizar, dirigir, supervisionar e avaliar servi\u00e7os de seguran\u00e7a nutricional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Planejar programas de educa\u00e7\u00e3o individualizada apropriadas para crian\u00e7as e adolescentes com defici\u00eancia.","id":5238929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejar programas de educa\u00e7\u00e3o individualizada apropriadas para crian\u00e7as e adolescentes com defici\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Assessorar e prestar consultoria a empresas, \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta ou indireta, entidades e associa\u00e7\u00f5es, relativamente \u00e0 realidade social.","id":5238930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assessorar e prestar consultoria a empresas, \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta ou indireta, entidades e associa\u00e7\u00f5es, relativamente \u00e0 realidade social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dirigir e coordenar Unidades de Ensino e Cursos de Servi\u00e7o Social, de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.","id":5238931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dirigir e coordenar Unidades de Ensino e Cursos de Servi\u00e7o Social, de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398325,"slug":"servico-social-lei-8-662-93-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"}],"slug":"servico-social\/1420171","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":19952}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de reformas do Estado brasileiro, em curso desde meados dos anos 1990, sob estrat\u00e9gias do Banco Mundial, repercute na redu\u00e7\u00e3o da cobertura estatal dos servi\u00e7os de sa\u00fade, no enfraquecimento do princ\u00edpio de universalidade dessa pol\u00edtica e na amplia\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os privados de sa\u00fade. Essas medidas significam a reestrutura\u00e7\u00e3o do papel do Estado em sua atua\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de sa\u00fade. Levando em considera\u00e7\u00e3o essa informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":46687,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":19952},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2017-funpar-nc-ufpr-residencia-em-servico-social-area-saude-do-adulto-e-do-idoso-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:15:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1420179,"hashId":"10a122ff12745d947747efa8a723fe0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de reformas do Estado brasileiro, em curso desde meados dos anos 1990, sob estrat\u00e9gias do Banco Mundial, repercute na redu\u00e7\u00e3o da cobertura estatal dos servi\u00e7os de sa\u00fade, no enfraquecimento do princ\u00edpio de universalidade dessa pol\u00edtica e na amplia\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os privados de sa\u00fade. Essas medidas significam a reestrutura\u00e7\u00e3o do papel do Estado em sua atua\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de sa\u00fade. Levando em considera\u00e7\u00e3o essa informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5238967,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O papel primordial do Estado passa a ser o de regulador de redes de unidades privadas e p\u00fablicas de sa\u00fade.","id":5238967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O papel primordial do Estado passa a ser o de regulador de redes de unidades privadas e p\u00fablicas de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Estado passa a ser o provedor e financiador dos servi\u00e7os de sa\u00fade no n\u00edvel da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":5238968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado passa a ser o provedor e financiador dos servi\u00e7os de sa\u00fade no n\u00edvel da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O papel prec\u00edpuo do Estado ser\u00e1 de cofinanciador da pol\u00edtica de sa\u00fade, juntamente com o sistema financeiro.","id":5238969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O papel prec\u00edpuo do Estado ser\u00e1 de cofinanciador da pol\u00edtica de sa\u00fade, juntamente com o sistema financeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pol\u00edtica de sa\u00fade ser\u00e1 operada pelo princ\u00edpio concorrencial de livre mercado em coexist\u00eancia com a presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de sa\u00fade Estatal.","id":5238970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pol\u00edtica de sa\u00fade ser\u00e1 operada pelo princ\u00edpio concorrencial de livre mercado em coexist\u00eancia com a presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de sa\u00fade Estatal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Estado ter\u00e1 o papel de conceber, monitorar e avaliar a pol\u00edtica de sa\u00fade, que ser\u00e1 executada pelo Terceiro Setor.","id":5238971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado ter\u00e1 o papel de conceber, monitorar e avaliar a pol\u00edtica de sa\u00fade, que ser\u00e1 executada pelo Terceiro Setor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"}],"slug":"servico-social\/1420179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":19952}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Carta dos Direitos dos usu\u00e1rios da sa\u00fade, baseada na Portaria n\u00ba 1.820, de 13 de agosto de 2009, emitida pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, apresenta os direitos dos usu\u00e1rios em rela\u00e7\u00e3o ao tipo, condi\u00e7\u00f5es e qualidade dos servi\u00e7os de sa\u00fade prestados por institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e\/ou privadas. Com rela\u00e7\u00e3o ao assunto, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas:( ) Toda pessoa tem o direito de decidir se seus familiares e acompanhantes dever\u00e3o ser informados sobre seu estado de sa\u00fade.( ) A pessoa tem o direito a acompanhante, nos casos de interna\u00e7\u00e3o, nos casos previstos em lei, assim como naqueles em que a autonomia da pessoa estiver comprometida.( ) Toda pessoa tem direito ao acesso a bens e servi\u00e7os ordenados e organizados para garantia da promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o, tratamento e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, preferencialmente nos servi\u00e7os de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica integrados por centros de sa\u00fade, postos de sa\u00fade, unidades de sa\u00fade da fam\u00edlia e unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade ou similares mais pr\u00f3ximos de sua casa.( ) A pessoa tem o direito ao recebimento, quando prescritos, dos medicamentos que comp\u00f5em a farm\u00e1cia b\u00e1sica e, nos casos de necessidade de medicamentos de alto custo, deve ser garantido o acesso conforme protocolos e normas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":46687,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":19952},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2017-funpar-nc-ufpr-residencia-em-servico-social-area-saude-do-adulto-e-do-idoso-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:15:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1420183,"hashId":"8470a54fc877a208b14ca91bd87ab922","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Carta dos Direitos dos usu\u00e1rios da sa\u00fade, baseada na Portaria n\u00ba 1.820, de 13 de agosto de 2009, emitida pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, apresenta os direitos dos usu\u00e1rios em rela\u00e7\u00e3o ao tipo, condi\u00e7\u00f5es e qualidade dos servi\u00e7os de sa\u00fade prestados por institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e\/ou privadas. Com rela\u00e7\u00e3o ao assunto, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Toda pessoa tem o direito de decidir se seus familiares e acompanhantes dever\u00e3o ser informados sobre seu estado de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A pessoa tem o direito a acompanhante, nos casos de interna\u00e7\u00e3o, nos casos previstos em lei, assim como naqueles em que a autonomia da pessoa estiver comprometida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Toda pessoa tem direito ao acesso a bens e servi\u00e7os ordenados e organizados para garantia da promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o, tratamento e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, preferencialmente nos servi\u00e7os de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica integrados por centros de sa\u00fade, postos de sa\u00fade, unidades de sa\u00fade da fam\u00edlia e unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade ou similares mais pr\u00f3ximos de sua casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A pessoa tem o direito ao recebimento, quando prescritos, dos medicamentos que comp\u00f5em a farm\u00e1cia b\u00e1sica e, nos casos de necessidade de medicamentos de alto custo, deve ser garantido o acesso conforme protocolos e normas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":5238991,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":5238987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":5238988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":5238989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":5238990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":5238991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Fontes Diretas","oab":false,"nome":"Fontes Diretas","pai":407282,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407283,"slug":"direito-sanitario-e-saude-fontes-diretas"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1420183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":19952}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Carta dos Direitos dos usu\u00e1rios da sa\u00fade, al\u00e9m de apresentar os direitos dos usu\u00e1rios aos servi\u00e7os da \u00e1rea, tamb\u00e9m estabelece responsabilidades aos profissionais, equipes e gestores dos servi\u00e7os de sa\u00fade, prestados por institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e\/ou privadas. Considerando as responsabilidades referidas no enunciado, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":46687,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":19952},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2017-funpar-nc-ufpr-residencia-em-servico-social-area-saude-do-adulto-e-do-idoso-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:15:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1420184,"hashId":"41b046318c6f76bb2e76c63b2c0eb6e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Carta dos Direitos dos usu\u00e1rios da sa\u00fade, al\u00e9m de apresentar os direitos dos usu\u00e1rios aos servi\u00e7os da \u00e1rea, tamb\u00e9m estabelece responsabilidades aos profissionais, equipes e gestores dos servi\u00e7os de sa\u00fade, prestados por institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e\/ou privadas. Considerando as responsabilidades referidas no enunciado, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":5238993,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando houver alguma dificuldade tempor\u00e1ria para atender \u00e0s pessoas, \u00e9 da responsabilidade da dire\u00e7\u00e3o e da equipe do servi\u00e7o acolher, dar informa\u00e7\u00f5es claras e encaminh\u00e1-las sem discrimina\u00e7\u00e3o e privil\u00e9gios.","id":5238992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando houver alguma dificuldade tempor\u00e1ria para atender \u00e0s pessoas, \u00e9 da responsabilidade da dire\u00e7\u00e3o e da equipe do servi\u00e7o acolher, dar informa\u00e7\u00f5es claras e encaminh\u00e1-las sem discrimina\u00e7\u00e3o e privil\u00e9gios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A equipe m\u00e9dica que assume os cuidados de um paciente \u00e9 integralmente respons\u00e1vel pelos diagn\u00f3sticos e decis\u00f5es sobre os procedimentos a serem adotados, sendo vedado o parecer ou interven\u00e7\u00e3o de outro profissional, por demanda do paciente ou seu familiar, permitida uma segunda opini\u00e3o sob requisi\u00e7\u00e3o da equipe respons\u00e1vel.","id":5238993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A equipe m\u00e9dica que assume os cuidados de um paciente \u00e9 integralmente respons\u00e1vel pelos diagn\u00f3sticos e decis\u00f5es sobre os procedimentos a serem adotados, sendo vedado o parecer ou interven\u00e7\u00e3o de outro profissional, por demanda do paciente ou seu familiar, permitida uma segunda opini\u00e3o sob requisi\u00e7\u00e3o da equipe respons\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3ria a identifica\u00e7\u00e3o dos profissionais, por crach\u00e1s vis\u00edveis, leg\u00edveis e\/ou por outras formas de identifica\u00e7\u00e3o de f\u00e1cil percep\u00e7\u00e3o.","id":5238994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 obrigat\u00f3ria a identifica\u00e7\u00e3o dos profissionais, por crach\u00e1s vis\u00edveis, leg\u00edveis e\/ou por outras formas de identifica\u00e7\u00e3o de f\u00e1cil percep\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O encaminhamento \u00e0s especialidades e aos hospitais, pela Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, ser\u00e1 estabelecido em fun\u00e7\u00e3o da necessidade de sa\u00fade e indica\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, levando-se em conta a gravidade do problema a ser analisado pelas centrais de regula\u00e7\u00e3o.","id":5238995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O encaminhamento \u00e0s especialidades e aos hospitais, pela Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, ser\u00e1 estabelecido em fun\u00e7\u00e3o da necessidade de sa\u00fade e indica\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, levando-se em conta a gravidade do problema a ser analisado pelas centrais de regula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nas situa\u00e7\u00f5es de urg\u00eancia\/emerg\u00eancia, qualquer servi\u00e7o de sa\u00fade deve receber e cuidar da pessoa, bem como encaminh\u00e1-la para outro servi\u00e7o em caso de necessidade.","id":5238996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas situa\u00e7\u00f5es de urg\u00eancia\/emerg\u00eancia, qualquer servi\u00e7o de sa\u00fade deve receber e cuidar da pessoa, bem como encaminh\u00e1-la para outro servi\u00e7o em caso de necessidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Fontes Diretas","oab":false,"nome":"Fontes Diretas","pai":407282,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407283,"slug":"direito-sanitario-e-saude-fontes-diretas"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1420184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":19952}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Closs (2012) defende que a forma\u00e7\u00e3o nas Resid\u00eancias Multiprofissionais em Sa\u00fade deve adensar o entendimento e consecu\u00e7\u00e3o da \u201cintegralidade em sa\u00fade\u201d, como premissa fundamental na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Com base no texto, \u00e9 correto afirmar que essa premissa:","provas":[{"id":46687,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":19952},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2017-funpar-nc-ufpr-residencia-em-servico-social-area-saude-do-adulto-e-do-idoso-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:15:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1420187,"hashId":"834ee34afac3b62ba31b605659095387","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Closs (2012) defende que a forma\u00e7\u00e3o nas Resid\u00eancias Multiprofissionais em Sa\u00fade deve adensar o entendimento e consecu\u00e7\u00e3o da \u201cintegralidade em sa\u00fade\u201d, como premissa fundamental na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Com base no texto, \u00e9 correto afirmar que essa premissa:<\/p>","resposta":5239008,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pauta-se nas demandas dos usu\u00e1rios, avaliando suas doen\u00e7as, observando suas condi\u00e7\u00f5es de vida, renda e habitabilidade, nas condi\u00e7\u00f5es socioafetivas e emocionais dos sujeitos e no monitoramento das responsabilidades das fam\u00edlias.","id":5239007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pauta-se nas demandas dos usu\u00e1rios, avaliando suas doen\u00e7as, observando suas condi\u00e7\u00f5es de vida, renda e habitabilidade, nas condi\u00e7\u00f5es socioafetivas e emocionais dos sujeitos e no monitoramento das responsabilidades das fam\u00edlias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ancora-se na perspectiva de necessidades em sa\u00fade, contemplando as condi\u00e7\u00f5es de vida dos sujeitos, o acesso \u00e0s tecnologias de sa\u00fade capazes de melhorar, qualificar e prolongar a vida, o v\u00ednculo do usu\u00e1rio aos servi\u00e7os de sa\u00fade e os crescentes n\u00edveis de autonomia do usu\u00e1rio.","id":5239008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ancora-se na perspectiva de necessidades em sa\u00fade, contemplando as condi\u00e7\u00f5es de vida dos sujeitos, o acesso \u00e0s tecnologias de sa\u00fade capazes de melhorar, qualificar e prolongar a vida, o v\u00ednculo do usu\u00e1rio aos servi\u00e7os de sa\u00fade e os crescentes n\u00edveis de autonomia do usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"baseia-se no bin\u00f4mio sa\u00fade-doen\u00e7a, assegurando o atendimento integral na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de sa\u00fade, a avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednico-m\u00e9dica e fornecimento gratuito de medica\u00e7\u00e3o de uso cont\u00ednuo e a responsabiliza\u00e7\u00e3o do Estado.","id":5239009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">baseia-se no bin\u00f4mio sa\u00fade-doen\u00e7a, assegurando o atendimento integral na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de sa\u00fade, a avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednico-m\u00e9dica e fornecimento gratuito de medica\u00e7\u00e3o de uso cont\u00ednuo e a responsabiliza\u00e7\u00e3o do Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fundamenta-se nas demandas dos usu\u00e1rios que devem ter providas suas necessidades de atendimento cl\u00ednico geral e em todas as especialidades m\u00e9dicas, a exemplo da pediatria, da ginecologia, da gerontologia, da geriatria, da gastrenterologia e da oftalmologia, entre outras.","id":5239010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fundamenta-se nas demandas dos usu\u00e1rios que devem ter providas suas necessidades de atendimento cl\u00ednico geral e em todas as especialidades m\u00e9dicas, a exemplo da pediatria, da ginecologia, da gerontologia, da geriatria, da gastrenterologia e da oftalmologia, entre outras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"refere-se \u00e0s necessidades sociais b\u00e1sicas, dentre as quais a sa\u00fade, considerando o devido atendimento de seguran\u00e7a alimentar e nutricional, habita\u00e7\u00e3o e meio ambiente \u2013 condi\u00e7\u00f5es que devem ser providas pelo Estado, Terceiro Setor e pelo Mercado, atrav\u00e9s de planos de sa\u00fade que garantam o tratamento imediato no prolongamento da vida.","id":5239011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">refere-se \u00e0s necessidades sociais b\u00e1sicas, dentre as quais a sa\u00fade, considerando o devido atendimento de seguran\u00e7a alimentar e nutricional, habita\u00e7\u00e3o e meio ambiente \u2013 condi\u00e7\u00f5es que devem ser providas pelo Estado, Terceiro Setor e pelo Mercado, atrav\u00e9s de planos de sa\u00fade que garantam o tratamento imediato no prolongamento da vida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1420187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":19952}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mendes e Almeida (2014), em artigo elaborado a partir de propostas de pesquisas demandadas ao Conselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico (CNPq) por pesquisadores da \u00e1rea de Servi\u00e7o Social, apresentam as recentes tend\u00eancias da pesquisa nessa \u00e1rea do conhecimento. A respeito do assunto, considere as seguintes afirmativas:1. Uma das tend\u00eancias da pesquisa em Servi\u00e7o Social, no per\u00edodo de 2011-2014, se expressa pela predomin\u00e2ncia das an\u00e1lises em torno das pol\u00edticas sociais, nas quais se corporificam os espa\u00e7os s\u00f3cio-ocupacionais do assistente social.2. Os projetos apresentados ao CNPq, nas \u00faltimas d\u00e9cadas, que receberam financiamento, foram aqueles com temas integrantes da modalidade de Educa\u00e7\u00e3o e Populariza\u00e7\u00e3o da Ci\u00eancia &amp; Tecnologia.3. Nas primeiras d\u00e9cadas de produ\u00e7\u00e3o do conhecimento na \u00e1rea de Servi\u00e7o Social, predominavam as pesquisas cujos objetos integram os Fundamentos do Servi\u00e7o Social, o que restou superado pelo crescimento de pesquisas que enfocam as pol\u00edticas sociais e pol\u00edticas p\u00fablicas setoriais.4. A \u00eanfase das atuais tem\u00e1ticas pesquisadas pelo Servi\u00e7o Social est\u00e1 vinculada \u00e0s m\u00faltiplas demandas sociais historicamente determinadas pela sociedade capitalista.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":46687,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":19952},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2017-funpar-nc-ufpr-residencia-em-servico-social-area-saude-do-adulto-e-do-idoso-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:15:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1420194,"hashId":"ba38b684ecfb5789f1353f3926fc86d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mendes e Almeida (2014), em artigo elaborado a partir de propostas de pesquisas demandadas ao Conselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico (CNPq) por pesquisadores da \u00e1rea de Servi\u00e7o Social, apresentam as recentes tend\u00eancias da pesquisa nessa \u00e1rea do conhecimento. A respeito do assunto, considere as seguintes afirmativas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Uma das tend\u00eancias da pesquisa em Servi\u00e7o Social, no per\u00edodo de 2011-2014, se expressa pela predomin\u00e2ncia das an\u00e1lises em torno das pol\u00edticas sociais, nas quais se corporificam os espa\u00e7os s\u00f3cio-ocupacionais do assistente social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Os projetos apresentados ao CNPq, nas \u00faltimas d\u00e9cadas, que receberam financiamento, foram aqueles com temas integrantes da modalidade de Educa\u00e7\u00e3o e Populariza\u00e7\u00e3o da Ci\u00eancia &amp; Tecnologia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Nas primeiras d\u00e9cadas de produ\u00e7\u00e3o do conhecimento na \u00e1rea de Servi\u00e7o Social, predominavam as pesquisas cujos objetos integram os Fundamentos do Servi\u00e7o Social, o que restou superado pelo crescimento de pesquisas que enfocam as pol\u00edticas sociais e pol\u00edticas p\u00fablicas setoriais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. A \u00eanfase das atuais tem\u00e1ticas pesquisadas pelo Servi\u00e7o Social est\u00e1 vinculada \u00e0s m\u00faltiplas demandas sociais historicamente determinadas pela sociedade capitalista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5239045,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.","id":5239042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":5239043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":5239044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":5239045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras","id":5239046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1420194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia \/ Bioqu\u00edmica - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":19953}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A visualiza\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da colora\u00e7\u00e3o de Gram a partir de les\u00f5es ulcerativas em regi\u00e3o genital de grupos de bacilos Gram negativos alinhados em paralelo ou \u201cem cardumes\u201d \u00e9 sugestivo de:","provas":[{"id":46697,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia \/ Bioqu\u00edmica - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":19953},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2017-funpar-nc-ufpr-residencia-em-farmacia-bioquimica-area-atencao-em-urgencia-e-emergencia-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia \/ Bioqu\u00edmica - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:15:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1420212,"hashId":"e1c80da886c3e77e674f46b3a62cc087","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A visualiza\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da colora\u00e7\u00e3o de Gram a partir de les\u00f5es ulcerativas em regi\u00e3o genital de grupos de bacilos Gram negativos alinhados em paralelo ou \u201cem cardumes\u201d \u00e9 sugestivo de:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5239135,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00edfilis.","id":5239132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00edfilis.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vaginite bacteriana.","id":5239133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vaginite bacteriana.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"blenorragia ou gonorreia.","id":5239134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">blenorragia ou gonorreia.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cancroide ou cancro mole.","id":5239135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cancroide ou cancro mole.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"orquite.","id":5239136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">orquite.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"},{"nome_clean":"Bact\u00e9rias","oab":false,"nome":"Bact\u00e9rias","pai":408618,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402569,"slug":"biologia-bacterias"},{"nome_clean":"DST&#39;s","oab":false,"nome":"DST&#39;s","pai":403501,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403502,"slug":"biologia-dste-39-s"}],"slug":"biologia\/1420212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia \/ Bioqu\u00edmica - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":19953}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual bact\u00e9ria tem sido associada \u00e0 principal causa de gastrite cr\u00f4nica, \u00falcera g\u00e1strica e duodenal e adenocarcinoma g\u00e1strico?","provas":[{"id":46697,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia \/ Bioqu\u00edmica - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":19953},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2017-funpar-nc-ufpr-residencia-em-farmacia-bioquimica-area-atencao-em-urgencia-e-emergencia-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia \/ Bioqu\u00edmica - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:15:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1420213,"hashId":"a985d0b9720714ddb32f347c697eb547","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual bact\u00e9ria tem sido associada \u00e0 principal causa de gastrite cr\u00f4nica, \u00falcera g\u00e1strica e duodenal e adenocarcinoma g\u00e1strico?<\/p>","resposta":5239141,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Peptococcus niger.","id":5239137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Peptococcus niger.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Campylobacter jejuni.","id":5239138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Campylobacter jejuni.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Streptococcus pyogenes.","id":5239139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Streptococcus pyogenes.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Micrococcus luteus.","id":5239140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Micrococcus luteus.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Helicobacter pylori.","id":5239141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Helicobacter pylori.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bact\u00e9rias","oab":false,"nome":"Bact\u00e9rias","pai":408618,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402569,"slug":"biologia-bacterias"}],"slug":"biologia\/1420213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia \/ Bioqu\u00edmica - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":19953}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas \u00faltimas d\u00e9cadas, houve um aumento na prolifera\u00e7\u00e3o dos mosquitos transmissores das arboviroses, entre as quais dengue, febre amarela e chikungunya. Muitas vezes a realiza\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico dessas doen\u00e7as \u00e9 dif\u00edcil, devido \u00e0 sobreposi\u00e7\u00e3o de achados cl\u00ednicos, requerendo a realiza\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3stico laboratorial espec\u00edfico para, junto com aspectos epidemiol\u00f3gicos, fechar o diagn\u00f3stico. A respeito do assunto, \u00e9 correto afirmar que o v\u00edrus da dengue:","provas":[{"id":46697,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia \/ Bioqu\u00edmica - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":19953},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2017-funpar-nc-ufpr-residencia-em-farmacia-bioquimica-area-atencao-em-urgencia-e-emergencia-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia \/ Bioqu\u00edmica - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:15:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1420219,"hashId":"f0a809475ebd2422d2a48b3aeb896673","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas \u00faltimas d\u00e9cadas, houve um aumento na prolifera\u00e7\u00e3o dos mosquitos transmissores das arboviroses, entre as quais dengue, febre amarela e chikungunya. Muitas vezes a realiza\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico dessas doen\u00e7as \u00e9 dif\u00edcil, devido \u00e0 sobreposi\u00e7\u00e3o de achados cl\u00ednicos, requerendo a realiza\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3stico laboratorial espec\u00edfico para, junto com aspectos epidemiol\u00f3gicos, fechar o diagn\u00f3stico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito do assunto, \u00e9 correto afirmar que o v\u00edrus da dengue:<\/p>","resposta":5239167,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresenta quatro sorotipos virais que podem estar relacionados \u00e0 etiologia, desde as formas mais brandas \u00e0s mais graves da doen\u00e7a.","id":5239167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta quatro sorotipos virais que podem estar relacionados \u00e0 etiologia, desde as formas mais brandas \u00e0s mais graves da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 mantido na natureza por meio de dois ciclos: silvestre (transmiss\u00e3o horizontal macaco-mosquito-homem) e urbano (transmiss\u00e3o horizontal homem-mosquito-homem). ","id":5239168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 mantido na natureza por meio de dois ciclos: silvestre (transmiss\u00e3o horizontal macaco-mosquito-homem) e urbano (transmiss\u00e3o horizontal homem-mosquito-homem). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apresenta a atralgia das grandes articula\u00e7\u00f5es como a manifesta\u00e7\u00e3o mais importante.","id":5239169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta a atralgia das grandes articula\u00e7\u00f5es como a manifesta\u00e7\u00e3o mais importante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"est\u00e1 associado \u00e0 microcefalia fetal, quando a infec\u00e7\u00e3o acontece na gestante.","id":5239170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 associado \u00e0 microcefalia fetal, quando a infec\u00e7\u00e3o acontece na gestante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pode causar doen\u00e7a cr\u00f4nica.","id":5239171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode causar doen\u00e7a cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as urbanas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as urbanas","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398234,"slug":"biologia-doencas-urbanas"},{"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"},{"nome_clean":"Virologia","oab":false,"nome":"Virologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400756,"slug":"biologia-virologia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403501,"slug":"biologia-doencas"}],"slug":"biologia\/1420219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia \/ Bioqu\u00edmica - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":19953}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cNo per\u00edodo de 2009 a 2010, ocorreu a primeira pandemia por influenza A H1N1 do s\u00e9culo XXI, iniciada no M\u00e9xico e se disseminando nos EUA a partir do Estado da Calif\u00f3rnia, atingindo todo o mundo, tendo sido respons\u00e1vel por cerca de 18.500 mortes confirmadas. Estudos indicaram que esses n\u00fameros foram subavaliados e estimaram o n\u00famero total de mortes entre 105.700 e 395.600, atingindo 214 pa\u00edses\u201d. A emerg\u00eancia de novas variantes dos v\u00edrus da influenza tipo A \u00e9 respons\u00e1vel por surtos frequentes, epidemias e pandemias de gripe. Com base no texto acima e nos conhecimentos sobre influenza (gripe), numere a coluna da direita de acordo com sua correspond\u00eancia com a coluna da esquerda.1. Antigenic shifts.2. Prote\u00edna neuraminidase (NA).3. Antigenic drifts.4. Prote\u00edna hemaglutinina (HA).5. V\u00edrus da influenza tipo A.( ) Adsor\u00e7\u00e3o a receptores na c\u00e9lula hospedeira.( ) Associada a erros da RNA polimerase viral, levando a varia\u00e7\u00f5es restritas em seu RNA.( ) Libera\u00e7\u00e3o da part\u00edcula viral da membrana da c\u00e9lula infectada.( ) Elevada frequ\u00eancia de rearranjo ou recombina\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica, com as consequentes altera\u00e7\u00f5es antig\u00eanicas e funcionais nas prote\u00ednas do v\u00edrus.( ) Adsor\u00e7\u00e3o \u00e0s c\u00e9lulas atrav\u00e9s do s\u00edtio de liga\u00e7\u00e3o \u00e1cido si\u00e1lico galactose tipo (\u03b12,3) ou (\u03b12,6), dependendo do hospedeiro.Assinale a alternativa que apresenta a numera\u00e7\u00e3o correta da coluna da direita, de cima para baixo.","provas":[{"id":46697,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia \/ Bioqu\u00edmica - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":19953},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2017-funpar-nc-ufpr-residencia-em-farmacia-bioquimica-area-atencao-em-urgencia-e-emergencia-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia \/ Bioqu\u00edmica - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:15:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1420226,"hashId":"9fb7f02b3724dc052059ceecaf7a88c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNo per\u00edodo de 2009 a 2010, ocorreu a primeira pandemia por influenza A H1N1 do s\u00e9culo XXI, iniciada no M\u00e9xico e se disseminando nos EUA a partir do Estado da Calif\u00f3rnia, atingindo todo o mundo, tendo sido respons\u00e1vel por cerca de 18.500 mortes confirmadas. Estudos indicaram que esses n\u00fameros foram subavaliados e estimaram o n\u00famero total de mortes entre 105.700 e 395.600, atingindo 214 pa\u00edses\u201d. A emerg\u00eancia de novas variantes dos v\u00edrus da influenza tipo A \u00e9 respons\u00e1vel por surtos frequentes, epidemias e pandemias de gripe. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto acima e nos conhecimentos sobre influenza (gripe), numere a coluna da direita de acordo com sua correspond\u00eancia com a coluna da esquerda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Antigenic shifts.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Prote\u00edna neuraminidase (NA).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Antigenic drifts.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Prote\u00edna hemaglutinina (HA).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. V\u00edrus da influenza tipo A.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Adsor\u00e7\u00e3o a receptores na c\u00e9lula hospedeira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Associada a erros da RNA polimerase viral, levando a varia\u00e7\u00f5es restritas em seu RNA.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Libera\u00e7\u00e3o da part\u00edcula viral da membrana da c\u00e9lula infectada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Elevada frequ\u00eancia de rearranjo ou recombina\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica, com as consequentes altera\u00e7\u00f5es antig\u00eanicas e funcionais nas prote\u00ednas do v\u00edrus.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Adsor\u00e7\u00e3o \u00e0s c\u00e9lulas atrav\u00e9s do s\u00edtio de liga\u00e7\u00e3o \u00e1cido si\u00e1lico galactose tipo (<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03b1<\/span>2,3) ou (\u03b12,6), dependendo do hospedeiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a numera\u00e7\u00e3o correta da coluna da direita, de cima para baixo.<\/p>","resposta":5239203,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 4.","id":5239202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 5.","id":5239203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 4.","id":5239204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 2.","id":5239205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 5.","id":5239206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"},{"nome_clean":"Virologia","oab":false,"nome":"Virologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400756,"slug":"biologia-virologia"}],"slug":"biologia\/1420226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itanha\u00e9m","sigla":"","id":705,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase do 2o par\u00e1grafo \u2013 \u00c9 um novo tipo de intelig\u00eancia que desponta? \u2013, a palavra destacada pode ser substitu\u00edda, sem altera\u00e7\u00e3o de sentido, por","provas":[{"id":65980,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itanha\u00e9m","sigla":"","id":705,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itanhaem-sp-2017-vunesp-recepcionista-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itanha\u00e9m - Recepcionista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:15:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2022638,"hashId":"56d9f875be02e603635dcf873c57ead8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase do 2<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo \u2013 \u00c9 um novo tipo de intelig\u00eancia que <strong>desponta<\/strong>? \u2013, a palavra destacada pode ser substitu\u00edda, sem altera\u00e7\u00e3o de sentido, por<\/p>","resposta":7877743,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"surge.","id":7877743,"corpo":"<p>surge.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"termina.","id":7877744,"corpo":"<p>termina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sobrevive.","id":7877745,"corpo":"<p>sobrevive.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permanece.","id":7877746,"corpo":"<p>permanece.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desaparece.","id":7877747,"corpo":"<p>desaparece.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08. Gera\u00e7\u00e3o Cibern\u00e9tica Os computadores ficaram mais f\u00e1ceis. Uso um computador como uma superm\u00e1quina de escrever. Recentemente, o filho de um amigo, de 11 anos, estava em casa. Em segundos, trocou a imagem de \u201cpapel de parede\u201d. Descobriu jogos. Baixou arquivos. Apagou alguns, depois de me mostrar que tornavam meu laptop mais lento. Imposs\u00edvel eu n\u00e3o me sentir um asno quando um moleque d\u00e1 com simplicidade li\u00e7\u00f5es sobre uma m\u00e1quina que me acompanha h\u00e1 anos. A verdade \u00e9 que me sinto um asno at\u00e9 mesmo diante de um micro-ondas de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o, com m\u00faltiplas fun\u00e7\u00f5es. Sonho com os aparelhos antigos, com uma \u00fanica fun\u00e7\u00e3o. Bastava apertar um bot\u00e3o e pronto! A quest\u00e3o \u00e9 que as crian\u00e7as de hoje em dia j\u00e1 nascem sabendo. Ou quase. Qualquer uma pega um celular e aprende as fun\u00e7\u00f5es em segundos! Tablet e laptop nem se fala. Pesquisam, descobrem jogos, quebram senhas. Para essa gera\u00e7\u00e3o que vem a\u00ed, a cibern\u00e9tica \u00e9 simples. Fico tentando achar explica\u00e7\u00f5es. Ter\u00e1 havido uma mudan\u00e7a cerebral? N\u00e3o digo f\u00edsica, embora acredite na evolu\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies. Mas na forma de usar os neur\u00f4nios? Surgiram diferentes formas de pensar e analisar o mundo, a partir da cibern\u00e9tica? \u00c9 um novo tipo de intelig\u00eancia que desponta? Seja o que for, essa liga\u00e7\u00e3o umbilical com celulares e computadores ter\u00e1 efeitos no futuro pr\u00f3ximo. Como ser\u00e3o essas crian\u00e7as quando adultas? Sem d\u00favida, mais informadas, com mais ferramentas de pesquisa e conhecimento. Quais ser\u00e3o, por\u00e9m, seus valores, na medida em que a internet \u00e9 uma terra de ningu\u00e9m? Estamos diante de um novo jeito de ser, viver e pensar. E como tudo o que \u00e9 novo, por mais corre\u00e7\u00f5es que sejam necess\u00e1rias, tamb\u00e9m implicar\u00e1 um passo \u00e0 frente, em termos de civiliza\u00e7\u00e3o. N\u00e3o tenha d\u00favidas: seu filho ser\u00e1 muito diferente de voc\u00ea. (Walcyr Carrasco. Dispon\u00edvel em: http:\/\/epoca.globo.com\/colunas-e-blogs\/ walcyr-carrasco\/noticia\/2016\/10\/geracao-cibernetica.html. Publicado em 27 out. 2016. Acesso em: 03 jun. 2017. Adaptado) ","id":489442,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>08<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Gera\u00e7\u00e3o Cibern\u00e9tica <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Os computadores ficaram mais f\u00e1ceis. Uso um computador como uma superm\u00e1quina de escrever. Recentemente, o filho de um amigo, de 11 anos, estava em casa. Em segundos, trocou a imagem de \u201cpapel de parede\u201d. Descobriu jogos. Baixou arquivos. Apagou alguns, depois de me mostrar que tornavam meu laptop mais lento. Imposs\u00edvel eu n\u00e3o me sentir um asno quando um moleque d\u00e1 com simplicidade li\u00e7\u00f5es sobre uma m\u00e1quina que me acompanha h\u00e1 anos. A verdade \u00e9 que me sinto um asno at\u00e9 mesmo diante de um micro-ondas de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o, com m\u00faltiplas fun\u00e7\u00f5es. Sonho com os aparelhos antigos, com uma \u00fanica fun\u00e7\u00e3o. Bastava apertar um bot\u00e3o e pronto! <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A quest\u00e3o \u00e9 que as crian\u00e7as de hoje em dia j\u00e1 nascem sabendo. Ou quase. Qualquer uma pega um celular e aprende as fun\u00e7\u00f5es em segundos! <em>Tablet <\/em>e <em>laptop<\/em> nem se fala. Pesquisam, descobrem jogos, quebram senhas. Para essa gera\u00e7\u00e3o que vem a\u00ed, a cibern\u00e9tica \u00e9 simples. Fico tentando achar explica\u00e7\u00f5es. Ter\u00e1 havido uma mudan\u00e7a cerebral? N\u00e3o digo f\u00edsica, embora acredite na evolu\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies. Mas na forma de usar os neur\u00f4nios? Surgiram diferentes formas de pensar e analisar o mundo, a partir da cibern\u00e9tica? \u00c9 um novo tipo de intelig\u00eancia que desponta? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Seja o que for, essa liga\u00e7\u00e3o umbilical com celulares e computadores ter\u00e1 efeitos no futuro pr\u00f3ximo. Como ser\u00e3o essas crian\u00e7as quando adultas? Sem d\u00favida, mais informadas, com mais ferramentas de pesquisa e conhecimento. Quais ser\u00e3o, por\u00e9m, seus valores, na medida em que a internet \u00e9 uma terra de ningu\u00e9m? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Estamos diante de um novo jeito de ser, viver e pensar. E como tudo o que \u00e9 novo, por mais corre\u00e7\u00f5es que sejam necess\u00e1rias, tamb\u00e9m implicar\u00e1 um passo \u00e0 frente, em termos de civiliza\u00e7\u00e3o. N\u00e3o tenha d\u00favidas: seu filho ser\u00e1 muito diferente de voc\u00ea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Walcyr Carrasco. Dispon\u00edvel em: http:\/\/epoca.globo.com\/colunas-e-blogs\/ walcyr-carrasco\/noticia\/2016\/10\/geracao-cibernetica.html. Publicado em 27 out. 2016. Acesso em: 03 jun. 2017. Adaptado) <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 importante, na an\u00e1lise de verbos, que se leve em conta uma no\u00e7\u00e3o muito importante: o aspecto verbal. Nesse sentido, em \"Minha m\u00e3e PINTOU quando eu ainda era pequeno.\" a forma verbal destacada marca o aspecto:","provas":[{"id":64381,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2017-ibade-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - Assistente Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:15:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1984336,"hashId":"e8443bd2336aefa5e24a566bde1f7260","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 importante, na an\u00e1lise de verbos, que se leve em conta uma no\u00e7\u00e3o muito importante: o aspecto verbal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido, em \"Minha m\u00e3e PINTOU quando eu ainda era pequeno.\" a forma verbal destacada marca o aspecto:<\/p>","resposta":7704225,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"durativo.","id":7704222,"corpo":"<p>durativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"interativo.","id":7704223,"corpo":"<p>interativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cursivo.","id":7704224,"corpo":"<p>cursivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permansivo.","id":7704225,"corpo":"<p>permansivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incoativo.","id":7704226,"corpo":"<p>incoativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10 Amante serial N\u00e3o se pode dizer que \u00e9 um cara bonito, o que sobressai \u00e9 a rara educa\u00e7\u00e3o requintada de um cavalheiro daqueles que puxam a cadeira para uma dama sentar. A ligeira timidez o faz ainda mais envolvente, al\u00e9m de ser um ouvinte atento, algu\u00e9m perfeito para se confiar um segredo, a voz pausada e segura que, sorrindo de lado, faz parecer aquele querido amigo de inf\u00e2ncia que h\u00e1 muito sumiu de nossa vida. O papo n\u00e3o pode ser melhor, fala com desenvoltura sobre artes em geral, entremeando fofocas interessantes sobre a vida de um grande pintor do come\u00e7o do s\u00e9culo. Durante o jantar sua personalidade \u00edmpar \u00e9 capaz de chamar aten\u00e7\u00e3o, fazendo um coment\u00e1rio contr\u00e1rio ao da maioria \u00e0 mesa, demonstrando fatos contundentes que d\u00e3o raz\u00e3o \u00e0 sua tese. Num momento l\u00e1 ele atende um telefonema e se ausenta por uns minutos. Quando volta, diz que sente muito mas \"um imprevisto me chama e infelizmente preciso ir\". Antes de sair promete marcar um novo encontro com ela para conversarem e se conhecerem melhor deixando a inten\u00e7\u00e3o de ser algu\u00e9m com potencial para se tornar mais \u00edntimo. Dois dias depois ele liga pra ela e combinam um cinema, talvez uns drinques depois, quem sabe um final de noite romanticamente feliz. Assistiram a Cinquenta tons de cinza, tomaram mart\u00ednis no Chez Cherie e depois na quest\u00e3o \"na minha casa ou na sua?\" mais que depressa ele diz: - Meu ap\u00ea fica quase aqui ao lado. Vamos? Pronto, meio caminho andado para que o plano meticulosamente tra\u00e7ado por ele desse certo. Antes passariam numa loja de bebidas como se tudo acontecesse ao sabor do momento, prometendo ao casal uma noitada inesquec\u00edvel. O apartamento \u00e9 pequeno, t\u00edpico de um solteiro que se cerca de livros, discos e uma mob\u00edlia severa mas de bom gosto. Coloca as duas garrafas de vinho no freezer e vai ter com ela na sala, onde um quadro de gosto duvidoso mostra um le\u00e3o devorando uma gazela ensanguentada. - Te agrada? Minha m\u00e3e pintou quando eu ainda era pequeno. Depois que ela morreu ficou comigo. Sem esperar uma resposta afrouxa a gravata e a convida a tirar os sapatos enquanto escolhe como fundo musical a voz sensual de Sade. Ficam l\u00e1 conversando sobre o filme que assistiram, comentando as cenas mais marcantes e vai surgindo um clima de cumplicidade que os envolve, revelando que aquela noite poderia ser ainda mais caliente que as exibidas no cinema. O vinho geladinho aos poucos vai descontraindo e inebriando os cora\u00e7\u00f5es, deixando-os sem papas na l\u00edngua e destruindo qualquer parede de timidez. Quando come\u00e7am a se despir, o cen\u00e1rio rapidamente muda para o quarto. Vemos ambos arrancando o que resta de roupa de cada um e furiosamente se atirando na cama atracados como dois animais no cio. No meio do amasso, um segundo antes de chegarem ao orgasmo, ele repentinamente gira o corpo dela de frente e se fitam olhos nos olhos enquanto se v\u00ea um brilho met\u00e1lico meio difuso. Nesse exato momento o som de sua voz macia anuncia as mesmas palavras que suas v\u00edtimas ouvem quando percebem que ir\u00e3o morrer nas m\u00e3os daquele homem cujo sorriso bondoso esconde um jeito criminoso de amar. [...] Depois de desmembrar o corpo na banheira, embrulhar os peda\u00e7os em sacos de lixo e coloc\u00e1-los em duas malas de viagem com rodinhas, faz uma minuciosa faxina em todo o apartamento, destruindo qualquer vest\u00edgio da presen\u00e7a noturna de sua companheira. Toma banho, veste um terno bem cortado e pega o elevador onde uma vizinha pergunta se ele ia viajar. - Tomara fosse. Estou carregando quase uma biblioteca de documentos de volta ao meu escrit\u00f3rio. Desce direto para a garagem, p\u00f5e as malas no bagageiro, liga o carro e sai em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 represa de Guarapiranga, onde vai desovando os sacos de lixo em pontos diferentes at\u00e9 completar a miss\u00e3o. No caminho de volta, liga para um colega de trabalho: - Cara, estou preso no tr\u00e2nsito por causa de um desastre e vou chegar meio atrasado. Ei, ainda est\u00e1 de p\u00e9 o jantar de hoje com aquelas duas amigas que voc\u00ea comentou? LEE, Rita. Dropz 1\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Globo, 2017. p. 243-245. (Adaptado)","id":485121,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Amante serial <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">N\u00e3o se pode dizer que \u00e9 um cara bonito, o que sobressai \u00e9 a rara educa\u00e7\u00e3o requintada de um cavalheiro daqueles que puxam a cadeira para uma dama sentar. A ligeira timidez o faz ainda mais envolvente, al\u00e9m de ser um ouvinte atento, algu\u00e9m perfeito para se confiar um segredo, a voz pausada e segura que, sorrindo de lado, faz parecer aquele querido amigo de inf\u00e2ncia que h\u00e1 muito sumiu de nossa vida. O papo n\u00e3o pode ser melhor, fala com desenvoltura sobre artes em geral, entremeando fofocas interessantes sobre a vida de um grande pintor do come\u00e7o do s\u00e9culo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Durante o jantar sua personalidade \u00edmpar \u00e9 capaz de chamar aten\u00e7\u00e3o, fazendo um coment\u00e1rio contr\u00e1rio ao da maioria \u00e0 mesa, demonstrando fatos contundentes que d\u00e3o raz\u00e3o \u00e0 sua tese. Num momento l\u00e1 ele atende um telefonema e se ausenta por uns minutos. Quando volta, diz que sente muito mas \"um imprevisto me chama e infelizmente preciso ir\". Antes de sair promete marcar um novo encontro com ela para conversarem e se conhecerem melhor deixando a inten\u00e7\u00e3o de ser algu\u00e9m com potencial para se tornar mais \u00edntimo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Dois dias depois ele liga pra ela e combinam um cinema, talvez uns drinques depois, quem sabe um final de noite romanticamente feliz. Assistiram a <em>Cinquenta tons de cinza<\/em>, tomaram mart\u00ednis no Chez Cherie e depois na quest\u00e3o \"na minha casa ou na sua?\" mais que depressa ele diz: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">- Meu ap\u00ea fica quase aqui ao lado. Vamos? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Pronto, meio caminho andado para que o plano meticulosamente tra\u00e7ado por ele desse certo. Antes passariam numa loja de bebidas como se tudo acontecesse ao sabor do momento, prometendo ao casal uma noitada inesquec\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O apartamento \u00e9 pequeno, t\u00edpico de um solteiro que se cerca de livros, discos e uma mob\u00edlia severa mas de bom gosto. Coloca as duas garrafas de vinho no freezer e vai ter com ela na sala, onde um quadro de gosto duvidoso mostra um le\u00e3o devorando uma gazela ensanguentada. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">- Te agrada? Minha m\u00e3e pintou quando eu ainda era pequeno. Depois que ela morreu ficou comigo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Sem esperar uma resposta afrouxa a gravata e a convida a tirar os sapatos enquanto escolhe como fundo musical a voz sensual de Sade. Ficam l\u00e1 conversando sobre o filme que assistiram, comentando as cenas mais marcantes e vai surgindo um clima de cumplicidade que os envolve, revelando que aquela noite poderia ser ainda mais caliente que as exibidas no cinema. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O vinho geladinho aos poucos vai descontraindo e inebriando os cora\u00e7\u00f5es, deixando-os sem papas na l\u00edngua e destruindo qualquer parede de timidez. Quando come\u00e7am a se despir, o cen\u00e1rio rapidamente muda para o quarto. Vemos ambos arrancando o que resta de roupa de cada um e furiosamente se atirando na cama atracados como dois animais no cio. No meio do amasso, um segundo antes de chegarem ao orgasmo, ele repentinamente gira o corpo dela de frente e se fitam olhos nos olhos enquanto se v\u00ea um brilho met\u00e1lico meio difuso. Nesse exato momento o som de sua voz macia anuncia as mesmas palavras que suas v\u00edtimas ouvem quando percebem que ir\u00e3o morrer nas m\u00e3os daquele homem cujo sorriso bondoso esconde um jeito criminoso de amar. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">[...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Depois de desmembrar o corpo na banheira, embrulhar os peda\u00e7os em sacos de lixo e coloc\u00e1-los em duas malas de viagem com rodinhas, faz uma minuciosa faxina em todo o apartamento, destruindo qualquer vest\u00edgio da presen\u00e7a noturna de sua companheira. Toma banho, veste um terno bem cortado e pega o elevador onde uma vizinha pergunta se ele ia viajar. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">- Tomara fosse. Estou carregando quase uma biblioteca de documentos de volta ao meu escrit\u00f3rio. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Desce direto para a garagem, p\u00f5e as malas no bagageiro, liga o carro e sai em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 represa de Guarapiranga, onde vai desovando os sacos de lixo em pontos diferentes at\u00e9 completar a miss\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">No caminho de volta, liga para um colega de trabalho: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">- Cara, estou preso no tr\u00e2nsito por causa de um desastre e vou chegar meio atrasado. Ei, ainda est\u00e1 de p\u00e9 o jantar de hoje com aquelas duas amigas que voc\u00ea comentou? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">LEE, Rita. <em>Dropz <\/em>1\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Globo, 2017. p. 243-245. (Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itanha\u00e9m","sigla":"","id":705,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a frase reescrita a partir do texto: O garoto apagou alguns arquivos que tornavam meu laptop mais lento. Assinale a alternativa em que, ao se substituir o termo em destaque, a frase permanece com seu sentido original e de acordo com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa.","provas":[{"id":65980,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itanha\u00e9m","sigla":"","id":705,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itanhaem-sp-2017-vunesp-recepcionista-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itanha\u00e9m - Recepcionista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:15:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2022631,"hashId":"f7d5ad8723dc815a5c4bd5aa908d64cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a frase reescrita a partir do texto: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O garoto apagou alguns arquivos <strong>que <\/strong>tornavam meu <em>laptop <\/em>mais lento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que, ao se substituir o termo em destaque, a frase permanece com seu sentido original e de acordo com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa.<\/p>","resposta":7877727,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O garoto apagou alguns arquivos com os quais tornavam meu laptop mais lento.","id":7877723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O garoto apagou alguns arquivos <strong>com os quais<\/strong> tornavam meu <em>laptop<\/em> mais lento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O garoto apagou alguns arquivos pelos quais tornavam meu laptop mais lento.","id":7877724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O garoto apagou alguns arquivos <strong>pelos quais <\/strong>tornavam meu <em>laptop <\/em>mais lento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O garoto apagou alguns arquivos dos quais tornavam meu laptop mais lento.","id":7877725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O garoto apagou alguns arquivos <strong>dos quais<\/strong> tornavam meu <em>laptop<\/em> mais lento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O garoto apagou alguns arquivos nos quais tornavam meu laptop mais lento.","id":7877726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O garoto apagou alguns arquivos <strong>nos quais<\/strong> tornavam meu <em>laptop <\/em>mais lento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O garoto apagou alguns arquivos os quais tornavam meu laptop mais lento. ","id":7877727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O garoto apagou alguns arquivos <strong>os quais<\/strong> tornavam meu <em>laptop <\/em>mais lento. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08. Gera\u00e7\u00e3o Cibern\u00e9tica Os computadores ficaram mais f\u00e1ceis. Uso um computador como uma superm\u00e1quina de escrever. Recentemente, o filho de um amigo, de 11 anos, estava em casa. Em segundos, trocou a imagem de \u201cpapel de parede\u201d. Descobriu jogos. Baixou arquivos. Apagou alguns, depois de me mostrar que tornavam meu laptop mais lento. Imposs\u00edvel eu n\u00e3o me sentir um asno quando um moleque d\u00e1 com simplicidade li\u00e7\u00f5es sobre uma m\u00e1quina que me acompanha h\u00e1 anos. A verdade \u00e9 que me sinto um asno at\u00e9 mesmo diante de um micro-ondas de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o, com m\u00faltiplas fun\u00e7\u00f5es. Sonho com os aparelhos antigos, com uma \u00fanica fun\u00e7\u00e3o. Bastava apertar um bot\u00e3o e pronto! A quest\u00e3o \u00e9 que as crian\u00e7as de hoje em dia j\u00e1 nascem sabendo. Ou quase. Qualquer uma pega um celular e aprende as fun\u00e7\u00f5es em segundos! Tablet e laptop nem se fala. Pesquisam, descobrem jogos, quebram senhas. Para essa gera\u00e7\u00e3o que vem a\u00ed, a cibern\u00e9tica \u00e9 simples. Fico tentando achar explica\u00e7\u00f5es. Ter\u00e1 havido uma mudan\u00e7a cerebral? N\u00e3o digo f\u00edsica, embora acredite na evolu\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies. Mas na forma de usar os neur\u00f4nios? Surgiram diferentes formas de pensar e analisar o mundo, a partir da cibern\u00e9tica? \u00c9 um novo tipo de intelig\u00eancia que desponta? Seja o que for, essa liga\u00e7\u00e3o umbilical com celulares e computadores ter\u00e1 efeitos no futuro pr\u00f3ximo. Como ser\u00e3o essas crian\u00e7as quando adultas? Sem d\u00favida, mais informadas, com mais ferramentas de pesquisa e conhecimento. Quais ser\u00e3o, por\u00e9m, seus valores, na medida em que a internet \u00e9 uma terra de ningu\u00e9m? Estamos diante de um novo jeito de ser, viver e pensar. E como tudo o que \u00e9 novo, por mais corre\u00e7\u00f5es que sejam necess\u00e1rias, tamb\u00e9m implicar\u00e1 um passo \u00e0 frente, em termos de civiliza\u00e7\u00e3o. N\u00e3o tenha d\u00favidas: seu filho ser\u00e1 muito diferente de voc\u00ea. (Walcyr Carrasco. Dispon\u00edvel em: http:\/\/epoca.globo.com\/colunas-e-blogs\/ walcyr-carrasco\/noticia\/2016\/10\/geracao-cibernetica.html. Publicado em 27 out. 2016. Acesso em: 03 jun. 2017. Adaptado) ","id":489442,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>08<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Gera\u00e7\u00e3o Cibern\u00e9tica <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Os computadores ficaram mais f\u00e1ceis. Uso um computador como uma superm\u00e1quina de escrever. Recentemente, o filho de um amigo, de 11 anos, estava em casa. Em segundos, trocou a imagem de \u201cpapel de parede\u201d. Descobriu jogos. Baixou arquivos. Apagou alguns, depois de me mostrar que tornavam meu laptop mais lento. Imposs\u00edvel eu n\u00e3o me sentir um asno quando um moleque d\u00e1 com simplicidade li\u00e7\u00f5es sobre uma m\u00e1quina que me acompanha h\u00e1 anos. A verdade \u00e9 que me sinto um asno at\u00e9 mesmo diante de um micro-ondas de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o, com m\u00faltiplas fun\u00e7\u00f5es. Sonho com os aparelhos antigos, com uma \u00fanica fun\u00e7\u00e3o. Bastava apertar um bot\u00e3o e pronto! <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A quest\u00e3o \u00e9 que as crian\u00e7as de hoje em dia j\u00e1 nascem sabendo. Ou quase. Qualquer uma pega um celular e aprende as fun\u00e7\u00f5es em segundos! <em>Tablet <\/em>e <em>laptop<\/em> nem se fala. Pesquisam, descobrem jogos, quebram senhas. Para essa gera\u00e7\u00e3o que vem a\u00ed, a cibern\u00e9tica \u00e9 simples. Fico tentando achar explica\u00e7\u00f5es. Ter\u00e1 havido uma mudan\u00e7a cerebral? N\u00e3o digo f\u00edsica, embora acredite na evolu\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies. Mas na forma de usar os neur\u00f4nios? Surgiram diferentes formas de pensar e analisar o mundo, a partir da cibern\u00e9tica? \u00c9 um novo tipo de intelig\u00eancia que desponta? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Seja o que for, essa liga\u00e7\u00e3o umbilical com celulares e computadores ter\u00e1 efeitos no futuro pr\u00f3ximo. Como ser\u00e3o essas crian\u00e7as quando adultas? Sem d\u00favida, mais informadas, com mais ferramentas de pesquisa e conhecimento. Quais ser\u00e3o, por\u00e9m, seus valores, na medida em que a internet \u00e9 uma terra de ningu\u00e9m? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Estamos diante de um novo jeito de ser, viver e pensar. E como tudo o que \u00e9 novo, por mais corre\u00e7\u00f5es que sejam necess\u00e1rias, tamb\u00e9m implicar\u00e1 um passo \u00e0 frente, em termos de civiliza\u00e7\u00e3o. N\u00e3o tenha d\u00favidas: seu filho ser\u00e1 muito diferente de voc\u00ea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Walcyr Carrasco. Dispon\u00edvel em: http:\/\/epoca.globo.com\/colunas-e-blogs\/ walcyr-carrasco\/noticia\/2016\/10\/geracao-cibernetica.html. Publicado em 27 out. 2016. Acesso em: 03 jun. 2017. Adaptado) <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de Gurupi","sigla":"UNIRG","id":5029,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do trecho \u201cEle disse t\u00ea-las visto \u00e0s margens do rio Nhamund\u00e1, na divisa dos estados do Par\u00e1 e do Amazonas\u201d, pressup\u00f5e-se que","provas":[{"id":63934,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Universidade de Gurupi","sigla":"UNIRG","id":5029,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"unirg-mt-2017-ufg-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"UFG - UNIRG - Analista de Sistemas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:17:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1953107,"hashId":"5b594880c31c20b315a47864c43a90c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Do trecho \u201cEle disse t\u00ea-las visto \u00e0s margens do rio Nhamund\u00e1, na divisa dos estados do Par\u00e1 e do Amazonas\u201d, pressup\u00f5e-se que<\/p>","resposta":7561233,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as guerreiras s\u00e3o habitantes das margens dos rios.","id":7561232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as guerreiras s\u00e3o habitantes das margens dos rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os estados brasileiros mencionados s\u00e3o divididos por um rio.","id":7561233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os estados brasileiros mencionados s\u00e3o divididos por um rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o rio Nhamund\u00e1 \u00e9 a morada lend\u00e1ria das guerreiras mitol\u00f3gicas.","id":7561234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o rio Nhamund\u00e1 \u00e9 a morada lend\u00e1ria das guerreiras mitol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o rio cria vis\u00f5es fant\u00e1sticas, devido ao reflexo do sol.","id":7561235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o rio cria vis\u00f5es fant\u00e1sticas, devido ao reflexo do sol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 11.Amazonas: lenda ou realidade?As \u00edndias brasileiras icamiabas eram parecidas com as amazonas da mitologia grega. Elas viviam sem homens e defendiam-se com arcos e flechas.1O nome Amazonas, que batiza o maior estado do Brasil e um dos maiores rios do mundo, tem sua origem em uma lenda grega que veio parar em terras brasileiras. Quando expedicion\u00e1rios europeus, liderados pelo espanhol Francisco Orellana, chegaram \u00e0 regi\u00e3o que hoje pertence \u00e0 Amaz\u00f4nia, em 12 de fevereiro de 1542, encontraram um grupo de \u00edndias guerreiras. Segundo os relatos, elas lutavam nuas e viviam em tribos isoladas, sem homens. Eram chamadas pelos \u00edndios de icamiabas. Por seus costumes, elas lembravam as lend\u00e1rias amazonas da mitologia grega, que viviam na \u00c1sia Menor, e logo foi feita a associa\u00e7\u00e3o entre elas.2 As icamiabas eram mulheres altas, musculosas, de pele clara, cabelos compridos e negros, como descreveu o frei espanhol Gaspar de Carvajal, que fazia parte da expedi\u00e7\u00e3o de Orellana. Ele disse t\u00ea-las visto \u00e0s margens do rio Nhamund\u00e1, na divisa dos estados do Par\u00e1 e do Amazonas. As \u00edndias n\u00e3o permitiam a presen\u00e7a de homens na tribo e, para afast\u00e1-los, lutavam com arcos e flechas. Diz a lenda que, para se tornarem ex\u00edmias arqueiras, arrancavam o seio direito. \u201cA vers\u00e3o mais aceita era que elas atavam o seio direito com uma faixa, parecendo assim que n\u00e3o tinham um dos seios\u201d, diz a historiadora e especialista em folclore Rosane Volpatto. 3 A palavra icamiaba significa \u201ca que n\u00e3o tem seio\u201d, segundo o estudioso Jo\u00e3o Barbosa Rodrigues. Essa vers\u00e3o encontra respaldo na lenda grega que dizia que as amazonas queimavam o peito das meninas ainda crian\u00e7as para que n\u00e3o atrapalhasse o lan\u00e7amento da flecha. \u201cEssa hist\u00f3ria n\u00e3o tem nada a ver com nossas icamiabas. Sem seio s\u00e3o as amazonas asi\u00e1ticas, n\u00e3o as brasileiras\u201d, afirma o indigenista Jo\u00e3o Am\u00e9rico Peret. Para Rosane, \u201c\u00e9 pouco prov\u00e1vel que as \u00edndias inutilizassem um seio, porque amavam como mulheres, defendiam-se como guerreiras e multiplicavam-se como m\u00e3es\u201d. PEREIRA, Patr\u00edcia. Superinteressante. 31 out. 2016. Dispon\u00edvel em:&lt;http:\/\/super.abril.com.br\/historia\/amazonas-lenda-ou-realidade\/&gt;. Acesso em: 30 nov.2016.","id":481891,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o Texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1<\/strong> a <strong>11<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Amazonas: lenda ou realidade?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>As \u00edndias brasileiras icamiabas eram parecidas com as amazonas da mitologia grega. Elas viviam sem homens e defendiam-se com arcos e flechas.<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1O nome Amazonas, que batiza o maior estado do Brasil e um dos maiores rios do mundo, tem sua origem em uma lenda grega que veio parar em terras brasileiras. Quando expedicion\u00e1rios europeus, liderados pelo espanhol Francisco Orellana, chegaram \u00e0 regi\u00e3o que hoje pertence \u00e0 Amaz\u00f4nia, em 12 de fevereiro de 1542, encontraram um grupo de \u00edndias guerreiras. Segundo os relatos, elas lutavam nuas e viviam em tribos isoladas, sem homens. Eram chamadas pelos \u00edndios de icamiabas. Por seus costumes, elas lembravam as lend\u00e1rias amazonas da mitologia grega, que viviam na \u00c1sia Menor, e logo foi feita a associa\u00e7\u00e3o entre elas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 As icamiabas eram mulheres altas, musculosas, de pele clara, cabelos compridos e negros, como descreveu o frei espanhol Gaspar de Carvajal, que fazia parte da expedi\u00e7\u00e3o de Orellana. Ele disse t\u00ea-las visto \u00e0s margens do rio Nhamund\u00e1, na divisa dos estados do Par\u00e1 e do Amazonas. As \u00edndias n\u00e3o permitiam a presen\u00e7a de homens na tribo e, para afast\u00e1-los, lutavam com arcos e flechas. Diz a lenda que, para se tornarem ex\u00edmias arqueiras, arrancavam o seio direito. \u201cA vers\u00e3o mais aceita era que elas atavam o seio direito com uma faixa, parecendo assim que n\u00e3o tinham um dos seios\u201d, diz a historiadora e especialista em folclore Rosane Volpatto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 A palavra icamiaba significa \u201ca que n\u00e3o tem seio\u201d, segundo o estudioso Jo\u00e3o Barbosa Rodrigues. Essa vers\u00e3o encontra respaldo na lenda grega que dizia que as amazonas queimavam o peito das meninas ainda crian\u00e7as para que n\u00e3o atrapalhasse o lan\u00e7amento da flecha. \u201cEssa hist\u00f3ria n\u00e3o tem nada a ver com nossas icamiabas. Sem seio s\u00e3o as amazonas asi\u00e1ticas, n\u00e3o as brasileiras\u201d, afirma o indigenista Jo\u00e3o Am\u00e9rico Peret. Para Rosane, \u201c\u00e9 pouco prov\u00e1vel que as \u00edndias inutilizassem um seio, porque amavam como mulheres, defendiam-se como guerreiras e multiplicavam-se como m\u00e3es\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">PEREIRA, Patr\u00edcia. Superinteressante. 31 out. 2016. Dispon\u00edvel em:<\/p><p style=\"text-align: right;\">&lt;http:\/\/super.abril.com.br\/historia\/amazonas-lenda-ou-realidade\/&gt;. Acesso em: 30 nov.2016.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de Gurupi","sigla":"UNIRG","id":5029,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto se organiza tematicamente em torno","provas":[{"id":63934,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Universidade de Gurupi","sigla":"UNIRG","id":5029,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"unirg-mt-2017-ufg-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"UFG - UNIRG - Analista de Sistemas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:16:41","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1953096,"hashId":"b3dc86f75d66e318d87170a3ee55a612","enunciado":"<p>O texto se organiza tematicamente em torno<\/p>","resposta":7561185,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do descobrimento da Amaz\u00f4nia brasileira.","id":7561184,"corpo":"<p>do descobrimento da Amaz\u00f4nia brasileira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"das narrativas mitol\u00f3gicas sobre mulheres guerreiras.","id":7561185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">das narrativas mitol\u00f3gicas sobre mulheres guerreiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do batismo de um dos estados do Brasil e do maior rio do mundo.","id":7561186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do batismo de um dos estados do Brasil e do maior rio do mundo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"das culturas asi\u00e1ticas centradas na mutila\u00e7\u00e3o das mulheres fortes das tribos.","id":7561187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">das culturas asi\u00e1ticas centradas na mutila\u00e7\u00e3o das mulheres fortes das tribos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 11.Amazonas: lenda ou realidade?As \u00edndias brasileiras icamiabas eram parecidas com as amazonas da mitologia grega. Elas viviam sem homens e defendiam-se com arcos e flechas.1O nome Amazonas, que batiza o maior estado do Brasil e um dos maiores rios do mundo, tem sua origem em uma lenda grega que veio parar em terras brasileiras. Quando expedicion\u00e1rios europeus, liderados pelo espanhol Francisco Orellana, chegaram \u00e0 regi\u00e3o que hoje pertence \u00e0 Amaz\u00f4nia, em 12 de fevereiro de 1542, encontraram um grupo de \u00edndias guerreiras. Segundo os relatos, elas lutavam nuas e viviam em tribos isoladas, sem homens. Eram chamadas pelos \u00edndios de icamiabas. Por seus costumes, elas lembravam as lend\u00e1rias amazonas da mitologia grega, que viviam na \u00c1sia Menor, e logo foi feita a associa\u00e7\u00e3o entre elas.2 As icamiabas eram mulheres altas, musculosas, de pele clara, cabelos compridos e negros, como descreveu o frei espanhol Gaspar de Carvajal, que fazia parte da expedi\u00e7\u00e3o de Orellana. Ele disse t\u00ea-las visto \u00e0s margens do rio Nhamund\u00e1, na divisa dos estados do Par\u00e1 e do Amazonas. As \u00edndias n\u00e3o permitiam a presen\u00e7a de homens na tribo e, para afast\u00e1-los, lutavam com arcos e flechas. Diz a lenda que, para se tornarem ex\u00edmias arqueiras, arrancavam o seio direito. \u201cA vers\u00e3o mais aceita era que elas atavam o seio direito com uma faixa, parecendo assim que n\u00e3o tinham um dos seios\u201d, diz a historiadora e especialista em folclore Rosane Volpatto. 3 A palavra icamiaba significa \u201ca que n\u00e3o tem seio\u201d, segundo o estudioso Jo\u00e3o Barbosa Rodrigues. Essa vers\u00e3o encontra respaldo na lenda grega que dizia que as amazonas queimavam o peito das meninas ainda crian\u00e7as para que n\u00e3o atrapalhasse o lan\u00e7amento da flecha. \u201cEssa hist\u00f3ria n\u00e3o tem nada a ver com nossas icamiabas. Sem seio s\u00e3o as amazonas asi\u00e1ticas, n\u00e3o as brasileiras\u201d, afirma o indigenista Jo\u00e3o Am\u00e9rico Peret. Para Rosane, \u201c\u00e9 pouco prov\u00e1vel que as \u00edndias inutilizassem um seio, porque amavam como mulheres, defendiam-se como guerreiras e multiplicavam-se como m\u00e3es\u201d. PEREIRA, Patr\u00edcia. Superinteressante. 31 out. 2016. Dispon\u00edvel em:&lt;http:\/\/super.abril.com.br\/historia\/amazonas-lenda-ou-realidade\/&gt;. Acesso em: 30 nov.2016.","id":481891,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o Texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1<\/strong> a <strong>11<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Amazonas: lenda ou realidade?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>As \u00edndias brasileiras icamiabas eram parecidas com as amazonas da mitologia grega. Elas viviam sem homens e defendiam-se com arcos e flechas.<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1O nome Amazonas, que batiza o maior estado do Brasil e um dos maiores rios do mundo, tem sua origem em uma lenda grega que veio parar em terras brasileiras. Quando expedicion\u00e1rios europeus, liderados pelo espanhol Francisco Orellana, chegaram \u00e0 regi\u00e3o que hoje pertence \u00e0 Amaz\u00f4nia, em 12 de fevereiro de 1542, encontraram um grupo de \u00edndias guerreiras. Segundo os relatos, elas lutavam nuas e viviam em tribos isoladas, sem homens. Eram chamadas pelos \u00edndios de icamiabas. Por seus costumes, elas lembravam as lend\u00e1rias amazonas da mitologia grega, que viviam na \u00c1sia Menor, e logo foi feita a associa\u00e7\u00e3o entre elas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 As icamiabas eram mulheres altas, musculosas, de pele clara, cabelos compridos e negros, como descreveu o frei espanhol Gaspar de Carvajal, que fazia parte da expedi\u00e7\u00e3o de Orellana. Ele disse t\u00ea-las visto \u00e0s margens do rio Nhamund\u00e1, na divisa dos estados do Par\u00e1 e do Amazonas. As \u00edndias n\u00e3o permitiam a presen\u00e7a de homens na tribo e, para afast\u00e1-los, lutavam com arcos e flechas. Diz a lenda que, para se tornarem ex\u00edmias arqueiras, arrancavam o seio direito. \u201cA vers\u00e3o mais aceita era que elas atavam o seio direito com uma faixa, parecendo assim que n\u00e3o tinham um dos seios\u201d, diz a historiadora e especialista em folclore Rosane Volpatto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 A palavra icamiaba significa \u201ca que n\u00e3o tem seio\u201d, segundo o estudioso Jo\u00e3o Barbosa Rodrigues. Essa vers\u00e3o encontra respaldo na lenda grega que dizia que as amazonas queimavam o peito das meninas ainda crian\u00e7as para que n\u00e3o atrapalhasse o lan\u00e7amento da flecha. \u201cEssa hist\u00f3ria n\u00e3o tem nada a ver com nossas icamiabas. Sem seio s\u00e3o as amazonas asi\u00e1ticas, n\u00e3o as brasileiras\u201d, afirma o indigenista Jo\u00e3o Am\u00e9rico Peret. Para Rosane, \u201c\u00e9 pouco prov\u00e1vel que as \u00edndias inutilizassem um seio, porque amavam como mulheres, defendiam-se como guerreiras e multiplicavam-se como m\u00e3es\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">PEREIRA, Patr\u00edcia. Superinteressante. 31 out. 2016. Dispon\u00edvel em:<\/p><p style=\"text-align: right;\">&lt;http:\/\/super.abril.com.br\/historia\/amazonas-lenda-ou-realidade\/&gt;. Acesso em: 30 nov.2016.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Rond\u00f4nia","sigla":"IPERON","id":4846,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ato administrativo tem como um de seus requisitos a Finalidade, que, em sentido amplo, ser\u00e1 sempre atender ao interesse p\u00fablico, da coletividade. Esse aspecto abordado se relaciona mais especificamente com qual dos princ\u00edpios expressos que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica no Brasil, dentre aqueles expressos no texto constitucional?","provas":[{"id":59778,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Rond\u00f4nia","sigla":"IPERON","id":4846,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iperon-ro-2017-ibade-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IBADE - IPERON - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:18:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1806039,"hashId":"b0f14abf6df6a2e2eb27f00a329ff437","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato administrativo tem como um de seus requisitos a Finalidade, que, em sentido amplo, ser\u00e1 sempre atender ao interesse p\u00fablico, da coletividade. Esse aspecto abordado se relaciona mais especificamente com qual dos princ\u00edpios expressos que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica no Brasil, dentre aqueles expressos no texto constitucional?<\/p>","resposta":6913913,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Impessoalidade","id":6913913,"corpo":"<p>Impessoalidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Publicidade","id":6913914,"corpo":"<p>Publicidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Moralidade","id":6913915,"corpo":"<p>Moralidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Efici\u00eancia","id":6913916,"corpo":"<p>Efici\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Legalidade","id":6913917,"corpo":"<p>Legalidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465429,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Impessoalidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Impessoalidade","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408527,"slug":"direito-administrativo-principio-da-impessoalidade"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Rond\u00f4nia","sigla":"IPERON","id":4846,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um banco de dados relacional, existem as seguintes tabelas: PE\u00c7A, com campos CODPC e NOME, sendo que CODPC \u00e9 chave prim\u00e1ria; PROJETO, com campos CODPR e DESCR, sendo que CODPR \u00e9 chave prim\u00e1ria; e RELC, com campos CDPC e CDPJ, sendo que a chave prim\u00e1ria dessa tabela \u00e9 composta por CDPC+CDPJ e CDPC \u00e9 tamb\u00e9m chave estrangeira ligada a tabela PE\u00c7A e CDPJ \u00e9 chave estrangeira ligada a tabela PROJETO.A consulta SQL que fornece NOME dos elementos de PE\u00c7A que n\u00e3o est\u00e3o associadas a nenhum elemento de PROJETO (ou seja, pe\u00e7as que n\u00e3o est\u00e3o associadas a nenhum projeto) \u00e9:","provas":[{"id":59778,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Rond\u00f4nia","sigla":"IPERON","id":4846,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iperon-ro-2017-ibade-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IBADE - IPERON - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:18:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1806075,"hashId":"9d83bb9f7c13e42e1764a765fdf3ef5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um banco de dados relacional, existem as seguintes tabelas: PE\u00c7A, com campos CODPC e NOME, sendo que CODPC \u00e9 chave prim\u00e1ria; PROJETO, com campos CODPR e DESCR, sendo que CODPR \u00e9 chave prim\u00e1ria; e RELC, com campos CDPC e CDPJ, sendo que a chave prim\u00e1ria dessa tabela \u00e9 composta por CDPC+CDPJ e CDPC \u00e9 tamb\u00e9m chave estrangeira ligada a tabela PE\u00c7A e CDPJ \u00e9 chave estrangeira ligada a tabela PROJETO.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A consulta SQL que fornece NOME dos elementos de PE\u00c7A que n\u00e3o est\u00e3o associadas a nenhum elemento de PROJETO (ou seja, pe\u00e7as que n\u00e3o est\u00e3o associadas a nenhum projeto) \u00e9:<\/p>","resposta":6914092,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SELECT NOME FROM PE\u00c7A WHERE EXISTS (SELECT DESCR FROM PROJETO WHERE EXISTS (SELECT CDPC FROM RELC WHERE (PE\u00c7A.CODPC = RELC.CDPC) AND (PROJETO.CODPR=RELC.CDPJ)))","id":6914091,"corpo":"<p>SELECT NOME FROM PE\u00c7A WHERE EXISTS (SELECT DESCR FROM PROJETO WHERE EXISTS (SELECT CDPC FROM RELC WHERE (PE\u00c7A.CODPC = RELC.CDPC) AND (PROJETO.CODPR=RELC.CDPJ)))<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SELECT NOME FROM PE\u00c7A WHERE NOTEXISTS (SELECT DESCR FROM PROJETOWHERE EXISTS (SELECT CDPC FROM RELCWHERE (PE\u00c7A.CODPC = RELC.CDPC) AND(PROJETO.CODPR = RELC.CDPJ)))","id":6914092,"corpo":"<p>SELECT NOME FROM PE\u00c7A WHERE NOT<\/p><p>EXISTS (SELECT DESCR FROM PROJETO<\/p><p>WHERE EXISTS (SELECT CDPC FROM RELC<\/p><p>WHERE (PE\u00c7A.CODPC = RELC.CDPC) AND<\/p><p>(PROJETO.CODPR = RELC.CDPJ)))<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SELECT NOME FROM PE\u00c7A WHERE EXISTS (SELECT DESCR FROM PROJETO WHERE EXISTS (SELECT CDPC FROM RELC WHERE (PE\u00c7A.CODPC = RELC.CDPC) AND EXISTS (PROJETO.CODPR=RELC.CDPJ)))","id":6914093,"corpo":"<p>SELECT NOME FROM PE\u00c7A WHERE EXISTS (SELECT DESCR FROM PROJETO WHERE EXISTS (SELECT CDPC FROM RELC WHERE (PE\u00c7A.CODPC = RELC.CDPC) AND EXISTS (PROJETO.CODPR=RELC.CDPJ)))<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SELECT NOME FROM PE\u00c7A WHERE NOT EXISTS (SELECT DESCR FROM PROJETO WHERE NOT EXISTS (SELECT CDPC FROM RELC WHERE (PE\u00c7A.CODPC = RELC.CDPC) AND (PROJETO.CODPR=RELC.CDPJ)))","id":6914094,"corpo":"<p>SELECT NOME FROM PE\u00c7A WHERE NOT <\/p><p>EXISTS (SELECT DESCR FROM PROJETO WHERE NOT EXISTS (SELECT CDPC FROM <\/p><p>RELC WHERE (PE\u00c7A.CODPC = RELC.CDPC) <\/p><p>AND (PROJETO.CODPR=RELC.CDPJ)))<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"SELECT NOME FROM PE\u00c7A WHERE EXISTS(SELECT DESCR FROM PROJETO WHERENOT EXISTS (SELECT CDPC FROM RELCWHERE (PE\u00c7A.CODPC = RELC.CDPC) AND(PROJETO.CODPR=RELC.CDPJ)))","id":6914095,"corpo":"<p>SELECT NOME FROM PE\u00c7A WHERE EXISTS<\/p><p>(SELECT DESCR FROM PROJETO WHERE<\/p><p>NOT EXISTS (SELECT CDPC FROM RELC<\/p><p>WHERE (PE\u00c7A.CODPC = RELC.CDPC) AND<\/p><p>(PROJETO.CODPR=RELC.CDPJ)))<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"SELECT","oab":false,"nome":"SELECT","pai":8067,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7989,"slug":"tecnologia-da-informacao-select"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"},{"nome_clean":"DML","oab":false,"nome":"DML","pai":8065,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8067,"slug":"tecnologia-da-informacao-dml"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Rond\u00f4nia","sigla":"IPERON","id":4846,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o modelo entidade e relacionamento a seguir, usando a simbologia Peter Chen estendidaao se mapear esse modelo para o modelo relacional de dados, mantendo-se a terceira forma normal e observando que campos em negrito s\u00e3o chaves prim\u00e1rias e campos sublinhados s\u00e3o chaves estrangeiras, uma representa\u00e7\u00e3o da tabela associada \u00e0 entidade Z fica igual a:","provas":[{"id":59778,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Rond\u00f4nia","sigla":"IPERON","id":4846,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iperon-ro-2017-ibade-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IBADE - IPERON - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:18:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1806109,"hashId":"ef733cb5c1257841f4ac53d30a6bf2b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o modelo entidade e relacionamento a seguir, usando a simbologia Peter Chen estendida<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59778\/questao\/1806109-20210719165818000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">ao se mapear esse modelo para o modelo relacional de dados, mantendo-se a terceira forma normal e observando que campos em negrito s\u00e3o chaves prim\u00e1rias e campos sublinhados s\u00e3o chaves estrangeiras, uma representa\u00e7\u00e3o da tabela associada \u00e0 entidade Z fica igual a:<\/p>","resposta":6914259,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(z1,z2,x1)","id":6914259,"corpo":"<p>(<strong>z1<\/strong>,z2,<u>x1<\/u>)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(z1,y1,z2, y2)","id":6914260,"corpo":"<p>(<strong>z1,<u>y1<\/u><\/strong>,z2, y2)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(z1,z2,y1)","id":6914261,"corpo":"<p>(<strong>z1<\/strong>,z2,y1)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(z1,x1,x2,x2,y1)","id":6914262,"corpo":"<p>(<strong>z1,x1<\/strong>,x2,x2,y1)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(z1,y2,z2,x1)","id":6914263,"corpo":"<p>(<strong>z1,<u>y2<\/u><\/strong>,z2,<u>x1<\/u>)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Modelo entidade-relacionamento","oab":false,"nome":"Modelo entidade-relacionamento","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8039,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-entidade-relacionamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 correto afirmar sobre viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, segundo a Lei Maria da Penha:","provas":[{"id":50567,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2017-ameosc-assistente-social","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Assistente Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:23:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1527237,"hashId":"3b726a761c5fded4450873c1f6b4fe89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 correto afirmar sobre viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, segundo a Lei Maria da Penha:<\/p>","resposta":5705800,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Configura viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher qualquer a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o baseada no g\u00eanero que lhe cause morte, les\u00e3o, sofrimento f\u00edsico, sexual ou psicol\u00f3gico e dano moral ou patrimonial.","id":5705798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Configura viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher qualquer a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o baseada no g\u00eanero que lhe cause morte, les\u00e3o, sofrimento f\u00edsico, sexual ou psicol\u00f3gico e dano moral ou patrimonial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Viol\u00eancia cometida no \u00e2mbito da unidade dom\u00e9stica, compreendida como o espa\u00e7o de conv\u00edvio permanente de pessoas, com ou sem v\u00ednculo familiar, inclusive as esporadicamente agregadas.","id":5705799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Viol\u00eancia cometida no \u00e2mbito da unidade dom\u00e9stica, compreendida como o espa\u00e7o de conv\u00edvio permanente de pessoas, com ou sem v\u00ednculo familiar, inclusive as esporadicamente agregadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Viol\u00eancia cometida no \u00e2mbito da fam\u00edlia, compreendida como a comunidade formada por indiv\u00edduos que s\u00e3o ou se consideram aparentados, unidos por la\u00e7os naturais ou por casamento.","id":5705800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Viol\u00eancia cometida no \u00e2mbito da fam\u00edlia, compreendida como a comunidade formada por indiv\u00edduos que s\u00e3o ou se consideram aparentados, unidos por la\u00e7os naturais ou por casamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher constitui uma das formas de viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos.","id":5705801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher constitui uma das formas de viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433648,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"nome_clean":"Da Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","oab":true,"nome":"Da Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","pai":406410,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":406444,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-da-violencia-domestica-e-familiar-contra-a-mulher"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":406444,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410827,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-capitulo-i-disposicoes-gerais"},{"nome_clean":"Art. 5\u00ba","oab":true,"nome":"Art. 5\u00ba","pai":410827,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410828,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-art-5o"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/1527237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui um servi\u00e7o da Prote\u00e7\u00e3o Social Especial de M\u00e9dia Complexidade:","provas":[{"id":50567,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2017-ameosc-assistente-social","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Assistente Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:23:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1527249,"hashId":"e99d490d3659011727866100647321c1","enunciado":"<p>Constitui um servi\u00e7o da Prote\u00e7\u00e3o Social Especial de M\u00e9dia Complexidade:<\/p>","resposta":5705844,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica no Domic\u00edlio para Pessoas com Defici\u00eancia e Idosas.","id":5705842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica no Domic\u00edlio para Pessoas com Defici\u00eancia e Idosas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de Acolhimento Institucional","id":5705843,"corpo":"<p>Servi\u00e7o de Acolhimento Institucional<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o Especializado em Abordagem Social.","id":5705844,"corpo":"<p>Servi\u00e7o Especializado em Abordagem Social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de prote\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00f5es de calamidades p\u00fablicas e de emerg\u00eancias.","id":5705845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7o de prote\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00f5es de calamidades p\u00fablicas e de emerg\u00eancias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433648,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"}],"slug":"servico-social\/1527249","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consistem em deveres do assistente social, nas suas rela\u00e7\u00f5es com outros\/as profissionais, de acordo com o art. 10 do c\u00f3digo de \u00e9tica profissional, exceto:","provas":[{"id":50567,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2017-ameosc-assistente-social","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Assistente Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:23:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1527267,"hashId":"84b60337dd3be30b777607bf27c5ad2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consistem em deveres do assistente social, nas suas rela\u00e7\u00f5es com outros\/as profissionais, de acordo com o art. 10 do c\u00f3digo de \u00e9tica profissional, exceto:<\/p>","resposta":5705901,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Intervir na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que estejam sendo efetuados por outro\/a profissional, salvo a pedido desse\/a profissional; em caso de urg\u00eancia, seguido da imediata comunica\u00e7\u00e3o ao\/\u00e0 profissional; ou quando se tratar de trabalho multiprofissional e a interven\u00e7\u00e3o fizer parte da metodologia adotada.","id":5705901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intervir na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que estejam sendo efetuados por outro\/a profissional, salvo a pedido desse\/a profissional; em caso de urg\u00eancia, seguido da imediata comunica\u00e7\u00e3o ao\/\u00e0 profissional; ou quando se tratar de trabalho multiprofissional e a interven\u00e7\u00e3o fizer parte da metodologia adotada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ser solid\u00e1rio\/a com outros\/as profissionais, sem, todavia, eximir-se de denunciar atos que contrariem os postulados \u00e9ticos contidos neste C\u00f3digo.","id":5705902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser solid\u00e1rio\/a com outros\/as profissionais, sem, todavia, eximir-se de denunciar atos que contrariem os postulados \u00e9ticos contidos neste C\u00f3digo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Repassar ao seu substituto as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 continuidade do trabalho.","id":5705903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Repassar ao seu substituto as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 continuidade do trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Incentivar, sempre que poss\u00edvel, a pr\u00e1tica profissional interdisciplinar.","id":5705904,"corpo":"<p>Incentivar, sempre que poss\u00edvel, a pr\u00e1tica profissional interdisciplinar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433648,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/1527267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a atua\u00e7\u00e3o do Assistente Social em Equipe Multidisciplinar, marque a op\u00e7\u00e3o incorreta:","provas":[{"id":50567,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2017-ameosc-assistente-social","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Assistente Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:23:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1527268,"hashId":"7e8ce5ac2542791faf749c2effd808e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a atua\u00e7\u00e3o do Assistente Social em Equipe Multidisciplinar, marque a op\u00e7\u00e3o incorreta:<\/p>","resposta":5705905,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o, emiss\u00e3o e\/ou subscri\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o t\u00e9cnica sobre mat\u00e9ria de servi\u00e7o social por meio de pareceres, laudos, per\u00edcias e manifesta\u00e7\u00f5es \u00e9 um dever do assistente social, devidamente inscrito no Conselho Regional de Servi\u00e7o Social de sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o.","id":5705905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A elabora\u00e7\u00e3o, emiss\u00e3o e\/ou subscri\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o t\u00e9cnica sobre mat\u00e9ria de servi\u00e7o social por meio de pareceres, laudos, per\u00edcias e manifesta\u00e7\u00f5es \u00e9 um dever do assistente social, devidamente inscrito no Conselho Regional de Servi\u00e7o Social de sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O assistente social, ao emitir laudos, pareceres, per\u00edcias e qualquer manifesta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica sobre mat\u00e9ria de Servi\u00e7o Social, deve atuar com ampla autonomia respeitadas as normas legais, t\u00e9cnicas e \u00e9ticas de sua profiss\u00e3o, n\u00e3o sendo obrigado a prestar servi\u00e7os incompat\u00edveis com suas compet\u00eancias e atribui\u00e7\u00f5es previstas pela Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o, Lei n\u00ba 8.662\/93.","id":5705906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O assistente social, ao emitir laudos, pareceres, per\u00edcias e qualquer manifesta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica sobre mat\u00e9ria de Servi\u00e7o Social, deve atuar com ampla autonomia respeitadas as normas legais, t\u00e9cnicas e \u00e9ticas de sua profiss\u00e3o, n\u00e3o sendo obrigado a prestar servi\u00e7os incompat\u00edveis com suas compet\u00eancias e atribui\u00e7\u00f5es previstas pela Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o, Lei n\u00ba 8.662\/93.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O assistente social deve, sempre que poss\u00edvel, integrar equipes multiprofissionais, bem como incentivar e estimular o trabalho interdisciplinar.","id":5705907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O assistente social deve, sempre que poss\u00edvel, integrar equipes multiprofissionais, bem como incentivar e estimular o trabalho interdisciplinar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao atuar em equipes multiprofissionais, o assistente social dever\u00e1 respeitar as normas e limites legais, t\u00e9cnicos e normativos das outras profiss\u00f5es, em conformidade com o que estabelece o C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social.","id":5705908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao atuar em equipes multiprofissionais, o assistente social dever\u00e1 respeitar as normas e limites legais, t\u00e9cnicos e normativos das outras profiss\u00f5es, em conformidade com o que estabelece o C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433648,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e Equipe Multi e Interdisciplinar","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e Equipe Multi e Interdisciplinar","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415294,"slug":"servico-social-servico-social-e-equipe-multi-e-interdisciplinar"}],"slug":"servico-social\/1527268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Auxiliar de Contabilidade","id":5163},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fiscal de Tributos, Obras e Posturas","id":19722},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Alem\u00e3o","id":6789},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Artes","id":6790},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":6090},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":6805},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Psicopedagogo","id":6245},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete a lacuna corretamente:O cantor e compositor _________________________ faleceu aos setenta anos no Rio Grande do Sul, no dia 30 de abril de 2017. Dentre os seus grandes sucessos, est\u00e3o \u00e0s can\u00e7\u00f5es \u201capenas um rapaz latino-americano\u201d e \u201cmedo de avi\u00e3o\u201d.","provas":[{"id":50567,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2017-ameosc-assistente-social","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Assistente Social - 2017"},{"id":50569,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Contabilidade","id":5163},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2017-ameosc-auxiliar-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Auxiliar de Contabilidade - 2017"},{"id":50581,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2017-ameosc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Enfermeiro - 2017"},{"id":50585,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2017-ameosc-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2017"},{"id":50587,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2017-ameosc-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Engenheiro Civil - 2017"},{"id":50593,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2017-ameosc-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Engenheiro Sanitarista - 2017"},{"id":50594,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2017-ameosc-farmaceutico","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Farmac\u00eautico - 2017"},{"id":50598,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos, Obras e Posturas","id":19722},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2017-ameosc-fiscal-de-tributos-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Fiscal de Tributos, Obras e Posturas - 2017"},{"id":50605,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2017-ameosc-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Fisioterapeuta - 2017"},{"id":50607,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2017-ameosc-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Fonoaudi\u00f3logo - 2017"},{"id":50609,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2017-ameosc-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2017"},{"id":50631,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2017-ameosc-nutricionista","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Nutricionista - 2017"},{"id":50632,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Alem\u00e3o","id":6789},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2017-ameosc-professor-ii-area-alemao","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Professor II - \u00c1rea Alem\u00e3o - 2017"},{"id":50634,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Artes","id":6790},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2017-ameosc-professor-ii-area-artes","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Professor II - \u00c1rea Artes - 2017"},{"id":50637,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":6090},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2017-ameosc-professor-ii-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Professor II - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"},{"id":50639,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2017-ameosc-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2017"},{"id":50641,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2017-ameosc-professor-area-informatica","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2017"},{"id":50642,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":6805},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2017-ameosc-professor-ii-area-ingles","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Professor II - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2017"},{"id":50646,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Psicopedagogo","id":6245},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2017-ameosc-professor-area-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Professor - \u00c1rea: Psicopedagogo - 2017"},{"id":50647,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2017-ameosc-professor-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2017"},{"id":50649,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2017-ameosc-psicologo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Psic\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:23:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":426,"descricao":"Letras (Alem\u00e3o)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1527342,"hashId":"1b4f6c2c09f23c630cb85a59ee5655ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Complete a lacuna corretamente:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O cantor e compositor _________________________ faleceu aos setenta anos no Rio Grande do Sul, no dia 30 de abril de 2017. Dentre os seus grandes sucessos, est\u00e3o \u00e0s can\u00e7\u00f5es \u201capenas um rapaz latino-americano\u201d e \u201cmedo de avi\u00e3o\u201d.<\/p>","resposta":5706154,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Belchior.","id":5706154,"corpo":"<p>Belchior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Kid Vinil.","id":5706155,"corpo":"<p>Kid Vinil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cauby Peixoto.","id":5706156,"corpo":"<p>Cauby Peixoto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Almir Guineto.","id":5706157,"corpo":"<p>Almir Guineto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1527342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Usp","sigla":"HC FMUSP","id":1570,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estariam mantidas a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia do texto caso se substitu\u00edsse","provas":[{"id":63650,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Usp","sigla":"HC FMUSP","id":1570,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hc-fmusp-sp-2017-quadrix-tecnico-em-enfermagem-gabarito-definitivo-e-preliminar-tirados-do-site-da-banca-zipados","tipo":1,"nome":"Quadrix - HC FMUSP - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:20:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1967312,"hashId":"7e5bbaf7308c7cdbaf91024d19a1c608","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estariam mantidas a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia do texto caso se substitu\u00edsse<\/p>","resposta":7626982,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cEntende-se como sa\u00fade\u201d (linha 3) por Defini-se sa\u00fade conforme.","id":7626980,"corpo":"<p>\u201cEntende-se como sa\u00fade\u201d (linha 3) por<strong> Defini-se sa\u00fade conforme<\/strong>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cQuando o corpo est\u00e1 em sil\u00eancio\u201d (linhas 5 e 6) por Ainda que o corpo esteje em sil\u00eancio.","id":7626981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cQuando o corpo est\u00e1 em sil\u00eancio\u201d (linhas 5 e 6) por <strong>Ainda que o corpo esteje em sil\u00eancio.<\/strong><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cdesejado\u201d (linha 5) por o que se deseja.","id":7626982,"corpo":"<p>\u201cdesejado\u201d (linha 5) por <strong>o que se deseja.<\/strong><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c\u00e9 acometido\u201d (linha 7) por seja atingido.","id":7626983,"corpo":"<p>\u201c\u00e9 acometido\u201d (linha 7) por <strong>seja atingido.<\/strong><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cse observam\u201d (linha 40) por \u00e9 observado.","id":7626984,"corpo":"<p>\u201cse observam\u201d (linha 40) por <strong>\u00e9 observado.<\/strong><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 1 a 5. 1_____O equil\u00edbrio entre organismo e seu meio \u00e9 o modo-----mais cl\u00e1ssico e talvez o mais antigo de conceituar a sa\u00fade.-----Entende-se como sa\u00fade o estado silencioso do organismo,4-----isto \u00e9, quando nada se sente, nada se percebe e tudo-----funciona conforme desejado. Quando o corpo est\u00e1 em-----sil\u00eancio, o indiv\u00edduo se esquece dele e de suas limita\u00e7\u00f5es7-----humanas; quando o indiv\u00edduo \u00e9 acometido por alguma-----doen\u00e7a fora de seu controle, ele toma consci\u00eancia da-----fragilidade humana, de sua vulnerabilidade e de sua condi\u00e7\u00e3o10-----de ser mortal. A necessidade de procurar ajuda de um servi\u00e7o-----de sa\u00fade, seja de ambulat\u00f3rio, seja de pronto-socorro, seja-----hospitalar, pode ser motivo de muito sofrimento pelo13-----contato com toda essa fragilidade. As rea\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas-----diante da doen\u00e7a variam de indiv\u00edduo para indiv\u00edduo e-----dependem das circunst\u00e2ncias e da hist\u00f3ria de vida de cada16-----um: a doen\u00e7a pode ser aguda ou cr\u00f4nica; a pessoa pode ser-----jovem ou idosa; pode ter tido experi\u00eancias pr\u00e9vias boas ou-----ruins com profissionais da sa\u00fade etc.19_____O indiv\u00edduo hospitalizado em decorr\u00eancia de uma-----doen\u00e7a sofre forte impacto psicol\u00f3gico. Esse paciente ocupa-----involuntariamente um papel de submiss\u00e3o a rotinas e normas22-----pouco individualizadas, \u00e9 afastado de suas tarefas di\u00e1rias,-----perde o espa\u00e7o \u00edntimo de sua pr\u00f3pria casa, al\u00e9m de ser a todo-----momento avaliado, observado e at\u00e9 mesmo vigiado. Hoje,25-----em muitos hospitais, h\u00e1 a preocupa\u00e7\u00e3o com a humaniza\u00e7\u00e3o-----do atendimento hospitalar para que o paciente se sinta \u201cem-----casa\u201d. Entretanto, por melhor que sejam os servi\u00e7os de28-----hotelaria de um hospital, a interna\u00e7\u00e3o hospitalar continuar\u00e1-----a ter um forte impacto sobre o paciente e sua fam\u00edlia, dado o-----estresse psicol\u00f3gico a que s\u00e3o submetidos. Ansiedade,31-----sensa\u00e7\u00e3o de p\u00e2nico, autodesvaloriza\u00e7\u00e3o, medo da dor e da-----morte est\u00e3o entre os sintomas de estresse psicol\u00f3gico a que-----o paciente internado est\u00e1 sujeito. A esses se soma, no que se34-----refere a pacientes adultos, o medo de perder o seu lugar na-----cadeia produtiva, como emprego ou fun\u00e7\u00e3o ocupada no-----trabalho.37_____As rea\u00e7\u00f5es de cada paciente diante de todo esse-----estresse s\u00e3o denominadas de rea\u00e7\u00f5es de ajustamento, com-----sintomas e dura\u00e7\u00e3o variados. Cada paciente lida com essa40-----situa\u00e7\u00e3o de sua pr\u00f3pria maneira, mas se observam tr\u00eas-----caracter\u00edsticas comuns nessas rea\u00e7\u00f5es de ajustamento a uma-----doen\u00e7a: regress\u00e3o; nega\u00e7\u00e3o; e depress\u00e3o.Ana Cec\u00edlia Lucchese. Rea\u00e7\u00f5es e crises. In: Mario Alfredo De Marco, CristianeCuri Abud, Ana Cec\u00edlia Lucchese e Vera Blondina Zimmermann. Psicologia m\u00e9dica: abordagem integral do processo sa\u00fade-doen\u00e7a. PortoAlegre: Artmed, 2012, p. 337-338 (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":483286,"enunciado":"<p><strong>Texto para as quest\u00f5es de 1 a 5. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p><sup>1<\/sup><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>O equil\u00edbrio entre organismo e seu meio \u00e9 o modo<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>mais cl\u00e1ssico e talvez o mais antigo de conceituar a sa\u00fade.<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>Entende-se como sa\u00fade o estado silencioso do organismo,<\/p><p><sup>4<\/sup><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>isto \u00e9, quando nada se sente, nada se percebe e tudo<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>funciona conforme desejado. Quando o corpo est\u00e1 em<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>sil\u00eancio, o indiv\u00edduo se esquece dele e de suas limita\u00e7\u00f5es<\/p><p><sup>7<\/sup><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>humanas; quando o indiv\u00edduo \u00e9 acometido por alguma<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>doen\u00e7a fora de seu controle, ele toma consci\u00eancia da<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>fragilidade humana, de sua vulnerabilidade e de sua condi\u00e7\u00e3o<\/p><p><sup>10<\/sup><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>de ser mortal. A necessidade de procurar ajuda de um servi\u00e7o<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>de sa\u00fade, seja de ambulat\u00f3rio, seja de pronto-socorro, seja<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>hospitalar, pode ser motivo de muito sofrimento pelo<\/p><p><sup>13<\/sup><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>contato com toda essa fragilidade. As rea\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>diante da doen\u00e7a variam de indiv\u00edduo para indiv\u00edduo e<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>dependem das circunst\u00e2ncias e da hist\u00f3ria de vida de cada<\/p><p><sup>16<\/sup><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>um: a doen\u00e7a pode ser aguda ou cr\u00f4nica; a pessoa pode ser<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>jovem ou idosa; pode ter tido experi\u00eancias pr\u00e9vias boas ou<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>ruins com profissionais da sa\u00fade etc.<\/p><p><sup>19<\/sup><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>O indiv\u00edduo hospitalizado em decorr\u00eancia de uma<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>doen\u00e7a sofre forte impacto psicol\u00f3gico. Esse paciente ocupa<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>involuntariamente um papel de submiss\u00e3o a rotinas e normas<\/p><p><sup>22<\/sup><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>pouco individualizadas, \u00e9 afastado de suas tarefas di\u00e1rias,<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>perde o espa\u00e7o \u00edntimo de sua pr\u00f3pria casa, al\u00e9m de ser a todo<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>momento avaliado, observado e at\u00e9 mesmo vigiado. Hoje,<\/p><p><sup>25<\/sup><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>em muitos hospitais, h\u00e1 a preocupa\u00e7\u00e3o com a humaniza\u00e7\u00e3o<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>do atendimento hospitalar para que o paciente se sinta \u201cem<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>casa\u201d. Entretanto, por melhor que sejam os servi\u00e7os de<\/p><p><sup>28<\/sup><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>hotelaria de um hospital, a interna\u00e7\u00e3o hospitalar continuar\u00e1<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>a ter um forte impacto sobre o paciente e sua fam\u00edlia, dado o<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>estresse psicol\u00f3gico a que s\u00e3o submetidos. Ansiedade,<\/p><p><sup>31<\/sup><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>sensa\u00e7\u00e3o de p\u00e2nico, autodesvaloriza\u00e7\u00e3o, medo da dor e da<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>morte est\u00e3o entre os sintomas de estresse psicol\u00f3gico a que<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>o paciente internado est\u00e1 sujeito. A esses se soma, no que se<\/p><p><sup>34<\/sup><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>refere a pacientes adultos, o medo de perder o seu lugar na<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>cadeia produtiva, como emprego ou fun\u00e7\u00e3o ocupada no<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>trabalho.<\/p><p><sup>37<\/sup><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>As rea\u00e7\u00f5es de cada paciente diante de todo esse<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>estresse s\u00e3o denominadas de rea\u00e7\u00f5es de ajustamento, com<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>sintomas e dura\u00e7\u00e3o variados. Cada paciente lida com essa<\/p><p><sup>40<\/sup><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>situa\u00e7\u00e3o de sua pr\u00f3pria maneira, mas se observam tr\u00eas<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>caracter\u00edsticas comuns nessas rea\u00e7\u00f5es de ajustamento a uma<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>doen\u00e7a: regress\u00e3o; nega\u00e7\u00e3o; e depress\u00e3o.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Ana Cec\u00edlia Lucchese. <strong>Rea\u00e7\u00f5es e crises<\/strong>. In: Mario Alfredo De Marco, Cristiane<\/p><p style=\"text-align: right;\">Curi Abud, Ana Cec\u00edlia Lucchese e Vera Blondina Zimmermann. <strong>Psicologia <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>m\u00e9dica: abordagem integral do processo sa\u00fade-doen\u00e7a<\/strong>. Porto<\/p><p style=\"text-align: right;\">Alegre: Artmed, 2012, p. 337-338 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Usp","sigla":"HC FMUSP","id":1570,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta de acordo com o exposto no texto.","provas":[{"id":63650,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Usp","sigla":"HC FMUSP","id":1570,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hc-fmusp-sp-2017-quadrix-tecnico-em-enfermagem-gabarito-definitivo-e-preliminar-tirados-do-site-da-banca-zipados","tipo":1,"nome":"Quadrix - HC FMUSP - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:19:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1967303,"hashId":"46bfc7a553e9cf655d2c146fe38bc89c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta de acordo com o exposto no texto.<\/p>","resposta":7626941,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O organismo humano sinaliza sua fragilidade por meio das doen\u00e7as.","id":7626941,"corpo":"<p>O organismo humano sinaliza sua fragilidade por meio das doen\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O conceito cl\u00e1ssico de sa\u00fade despreza as manifesta\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas.","id":7626942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito cl\u00e1ssico de sa\u00fade despreza as manifesta\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tratamento desumano na maioria dos hospitais influencia o surgimento de doen\u00e7as psicol\u00f3gicas incur\u00e1veis nos pacientes internados.","id":7626943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento desumano na maioria dos hospitais influencia o surgimento de doen\u00e7as psicol\u00f3gicas incur\u00e1veis nos pacientes internados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A neglig\u00eancia das pessoas com a pr\u00f3pria sa\u00fade \u00e9 determinante para o agravamento das enfermidades.","id":7626944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A neglig\u00eancia das pessoas com a pr\u00f3pria sa\u00fade \u00e9 determinante para o agravamento das enfermidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A fragilidade dos servi\u00e7os de sa\u00fade no Brasil \u00e9 motivo de estresse para os indiv\u00edduos doentes.","id":7626945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fragilidade dos servi\u00e7os de sa\u00fade no Brasil \u00e9 motivo de estresse para os indiv\u00edduos doentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 1 a 5. 1_____O equil\u00edbrio entre organismo e seu meio \u00e9 o modo-----mais cl\u00e1ssico e talvez o mais antigo de conceituar a sa\u00fade.-----Entende-se como sa\u00fade o estado silencioso do organismo,4-----isto \u00e9, quando nada se sente, nada se percebe e tudo-----funciona conforme desejado. Quando o corpo est\u00e1 em-----sil\u00eancio, o indiv\u00edduo se esquece dele e de suas limita\u00e7\u00f5es7-----humanas; quando o indiv\u00edduo \u00e9 acometido por alguma-----doen\u00e7a fora de seu controle, ele toma consci\u00eancia da-----fragilidade humana, de sua vulnerabilidade e de sua condi\u00e7\u00e3o10-----de ser mortal. A necessidade de procurar ajuda de um servi\u00e7o-----de sa\u00fade, seja de ambulat\u00f3rio, seja de pronto-socorro, seja-----hospitalar, pode ser motivo de muito sofrimento pelo13-----contato com toda essa fragilidade. As rea\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas-----diante da doen\u00e7a variam de indiv\u00edduo para indiv\u00edduo e-----dependem das circunst\u00e2ncias e da hist\u00f3ria de vida de cada16-----um: a doen\u00e7a pode ser aguda ou cr\u00f4nica; a pessoa pode ser-----jovem ou idosa; pode ter tido experi\u00eancias pr\u00e9vias boas ou-----ruins com profissionais da sa\u00fade etc.19_____O indiv\u00edduo hospitalizado em decorr\u00eancia de uma-----doen\u00e7a sofre forte impacto psicol\u00f3gico. Esse paciente ocupa-----involuntariamente um papel de submiss\u00e3o a rotinas e normas22-----pouco individualizadas, \u00e9 afastado de suas tarefas di\u00e1rias,-----perde o espa\u00e7o \u00edntimo de sua pr\u00f3pria casa, al\u00e9m de ser a todo-----momento avaliado, observado e at\u00e9 mesmo vigiado. Hoje,25-----em muitos hospitais, h\u00e1 a preocupa\u00e7\u00e3o com a humaniza\u00e7\u00e3o-----do atendimento hospitalar para que o paciente se sinta \u201cem-----casa\u201d. Entretanto, por melhor que sejam os servi\u00e7os de28-----hotelaria de um hospital, a interna\u00e7\u00e3o hospitalar continuar\u00e1-----a ter um forte impacto sobre o paciente e sua fam\u00edlia, dado o-----estresse psicol\u00f3gico a que s\u00e3o submetidos. Ansiedade,31-----sensa\u00e7\u00e3o de p\u00e2nico, autodesvaloriza\u00e7\u00e3o, medo da dor e da-----morte est\u00e3o entre os sintomas de estresse psicol\u00f3gico a que-----o paciente internado est\u00e1 sujeito. A esses se soma, no que se34-----refere a pacientes adultos, o medo de perder o seu lugar na-----cadeia produtiva, como emprego ou fun\u00e7\u00e3o ocupada no-----trabalho.37_____As rea\u00e7\u00f5es de cada paciente diante de todo esse-----estresse s\u00e3o denominadas de rea\u00e7\u00f5es de ajustamento, com-----sintomas e dura\u00e7\u00e3o variados. Cada paciente lida com essa40-----situa\u00e7\u00e3o de sua pr\u00f3pria maneira, mas se observam tr\u00eas-----caracter\u00edsticas comuns nessas rea\u00e7\u00f5es de ajustamento a uma-----doen\u00e7a: regress\u00e3o; nega\u00e7\u00e3o; e depress\u00e3o.Ana Cec\u00edlia Lucchese. Rea\u00e7\u00f5es e crises. In: Mario Alfredo De Marco, CristianeCuri Abud, Ana Cec\u00edlia Lucchese e Vera Blondina Zimmermann. Psicologia m\u00e9dica: abordagem integral do processo sa\u00fade-doen\u00e7a. PortoAlegre: Artmed, 2012, p. 337-338 (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":483286,"enunciado":"<p><strong>Texto para as quest\u00f5es de 1 a 5. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p><sup>1<\/sup><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>O equil\u00edbrio entre organismo e seu meio \u00e9 o modo<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>mais cl\u00e1ssico e talvez o mais antigo de conceituar a sa\u00fade.<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>Entende-se como sa\u00fade o estado silencioso do organismo,<\/p><p><sup>4<\/sup><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>isto \u00e9, quando nada se sente, nada se percebe e tudo<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>funciona conforme desejado. Quando o corpo est\u00e1 em<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>sil\u00eancio, o indiv\u00edduo se esquece dele e de suas limita\u00e7\u00f5es<\/p><p><sup>7<\/sup><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>humanas; quando o indiv\u00edduo \u00e9 acometido por alguma<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>doen\u00e7a fora de seu controle, ele toma consci\u00eancia da<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>fragilidade humana, de sua vulnerabilidade e de sua condi\u00e7\u00e3o<\/p><p><sup>10<\/sup><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>de ser mortal. A necessidade de procurar ajuda de um servi\u00e7o<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>de sa\u00fade, seja de ambulat\u00f3rio, seja de pronto-socorro, seja<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>hospitalar, pode ser motivo de muito sofrimento pelo<\/p><p><sup>13<\/sup><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>contato com toda essa fragilidade. As rea\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>diante da doen\u00e7a variam de indiv\u00edduo para indiv\u00edduo e<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>dependem das circunst\u00e2ncias e da hist\u00f3ria de vida de cada<\/p><p><sup>16<\/sup><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>um: a doen\u00e7a pode ser aguda ou cr\u00f4nica; a pessoa pode ser<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>jovem ou idosa; pode ter tido experi\u00eancias pr\u00e9vias boas ou<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>ruins com profissionais da sa\u00fade etc.<\/p><p><sup>19<\/sup><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>O indiv\u00edduo hospitalizado em decorr\u00eancia de uma<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>doen\u00e7a sofre forte impacto psicol\u00f3gico. Esse paciente ocupa<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>involuntariamente um papel de submiss\u00e3o a rotinas e normas<\/p><p><sup>22<\/sup><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>pouco individualizadas, \u00e9 afastado de suas tarefas di\u00e1rias,<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>perde o espa\u00e7o \u00edntimo de sua pr\u00f3pria casa, al\u00e9m de ser a todo<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>momento avaliado, observado e at\u00e9 mesmo vigiado. Hoje,<\/p><p><sup>25<\/sup><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>em muitos hospitais, h\u00e1 a preocupa\u00e7\u00e3o com a humaniza\u00e7\u00e3o<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>do atendimento hospitalar para que o paciente se sinta \u201cem<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>casa\u201d. Entretanto, por melhor que sejam os servi\u00e7os de<\/p><p><sup>28<\/sup><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>hotelaria de um hospital, a interna\u00e7\u00e3o hospitalar continuar\u00e1<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>a ter um forte impacto sobre o paciente e sua fam\u00edlia, dado o<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>estresse psicol\u00f3gico a que s\u00e3o submetidos. Ansiedade,<\/p><p><sup>31<\/sup><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>sensa\u00e7\u00e3o de p\u00e2nico, autodesvaloriza\u00e7\u00e3o, medo da dor e da<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>morte est\u00e3o entre os sintomas de estresse psicol\u00f3gico a que<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>o paciente internado est\u00e1 sujeito. A esses se soma, no que se<\/p><p><sup>34<\/sup><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>refere a pacientes adultos, o medo de perder o seu lugar na<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>cadeia produtiva, como emprego ou fun\u00e7\u00e3o ocupada no<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>trabalho.<\/p><p><sup>37<\/sup><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>As rea\u00e7\u00f5es de cada paciente diante de todo esse<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>estresse s\u00e3o denominadas de rea\u00e7\u00f5es de ajustamento, com<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>sintomas e dura\u00e7\u00e3o variados. Cada paciente lida com essa<\/p><p><sup>40<\/sup><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>situa\u00e7\u00e3o de sua pr\u00f3pria maneira, mas se observam tr\u00eas<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>caracter\u00edsticas comuns nessas rea\u00e7\u00f5es de ajustamento a uma<\/p><p><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/sup>doen\u00e7a: regress\u00e3o; nega\u00e7\u00e3o; e depress\u00e3o.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Ana Cec\u00edlia Lucchese. <strong>Rea\u00e7\u00f5es e crises<\/strong>. In: Mario Alfredo De Marco, Cristiane<\/p><p style=\"text-align: right;\">Curi Abud, Ana Cec\u00edlia Lucchese e Vera Blondina Zimmermann. <strong>Psicologia <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>m\u00e9dica: abordagem integral do processo sa\u00fade-doen\u00e7a<\/strong>. Porto<\/p><p style=\"text-align: right;\">Alegre: Artmed, 2012, p. 337-338 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de T\u00e9cnicos em Radiologia 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRTR 4","id":3326,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o texto como um todo, pode-se afirmar corretamente que:","provas":[{"id":61017,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de T\u00e9cnicos em Radiologia 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRTR 4","id":3326,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"crtr-4-rj-2017-quadrix-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRTR 4 - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:23:49","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1855666,"hashId":"f9e97401b8f527d5ebbc1ee077cbac5d","enunciado":"<p>Sobre o texto como um todo, pode-se afirmar corretamente que:<\/p>","resposta":7135937,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mostra a prioriza\u00e7\u00e3o da medicina instintiva, tradicional, em detrimento do uso da tecnologia.","id":7135936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mostra a prioriza\u00e7\u00e3o da medicina instintiva, tradicional, em detrimento do uso da tecnologia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aponta para novos usos da tecnologia que poderiam cooperar com a evolu\u00e7\u00e3o da cirurgia de transplante de rosto.","id":7135937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aponta para novos usos da tecnologia que poderiam cooperar com a evolu\u00e7\u00e3o da cirurgia de transplante de rosto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deixa clara a inutilidade do aux\u00edlio tecnol\u00f3gico em procedimentos que envolvem mais a sensibilidade e a observa\u00e7\u00e3o, como \u00e9 o caso do transplante de faces.","id":7135938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixa clara a inutilidade do aux\u00edlio tecnol\u00f3gico em procedimentos que envolvem mais a sensibilidade e a observa\u00e7\u00e3o, como \u00e9 o caso do transplante de faces.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prova que os transplantes de face feitos com estudos anat\u00f4micos de observa\u00e7\u00e3o em modelos reais s\u00e3o mais precisos, em qualquer hip\u00f3tese, do que aqueles que utilizam a tecnologia como coadjuvante.","id":7135939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prova que os transplantes de face feitos com estudos anat\u00f4micos de observa\u00e7\u00e3o em modelos reais s\u00e3o mais precisos, em qualquer hip\u00f3tese, do que aqueles que utilizam a tecnologia como coadjuvante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"faz uma compara\u00e7\u00e3o minuciosa entre o uso do pl\u00e1stico e o uso do gesso para a fabrica\u00e7\u00e3o de modelos de planejamento da cirurgia de transplante de face.","id":7135940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">faz uma compara\u00e7\u00e3o minuciosa entre o uso do pl\u00e1stico e o uso do gesso para a fabrica\u00e7\u00e3o de modelos de planejamento da cirurgia de transplante de face.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5, leia o texto abaixo.Imagem 3D facilita transplante de face humana\tA combina\u00e7\u00e3o de imagens m\u00e9dicas convencionais e t\u00e9cnicas em 3D oferecem nova esperan\u00e7a \u00e0s v\u00edtimas de graves les\u00f5es faciais. Resultados de um novo estudo sobre transplante de rosto humano, liderada por Darren M. Smith, MD, residente de cirurgia pl\u00e1stica da Universidade de Pittsburgh Medical Center (UPMC), foram apresentados durante o Radiological Society of North America (RSNA).\tAs imagens m\u00e9dicas desempenham um papel importante em todo o processo de transplante de face, desde a sele\u00e7\u00e3o de doadores, benefici\u00e1rios e planejamento cir\u00fargico, at\u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o p\u00f3s-operat\u00f3ria. Transplante de rosto \u00e9 um procedimento moroso, complicado, que envolve a reconstru\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios tecidos, como pele, m\u00fasculo, vasos sangu\u00edneos, nervos e ossos.\tAtualmente, para se preparar para o transplante facial, modelos em pl\u00e1stico ou gesso s\u00e3o inicialmente baseados e criados em 3-D TC ou angiografia ou reconstru\u00e7\u00e3o. Depois disso, fazem-se disseca\u00e7\u00f5es de cad\u00e1veres para permitir que os cirurgi\u00f5es planejem a cirurgia, envolvendo doador e receptor. Exames de imagem de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica e outros tamb\u00e9m podem ser utilizados para fornecer informa\u00e7\u00f5es suplementares.\tAo combinar informa\u00e7\u00f5es de v\u00e1rios exames de imagem e sofisticado software de imagem 3-D, os pesquisadores conseguiram avaliar com maior precis\u00e3o a estrutura facial e seus contornos, osso subjacente, m\u00fasculos, nervos e vasos, bem como a extens\u00e3o dos danos.\tSmith e Gorantla, m\u00e9dicos pesquisadores, junto com Joseph Losee, MD, integraram 3-D CT, angiografia TC, RM de alta defini\u00e7\u00e3o para criar um modelo 3-D da cabe\u00e7a do paciente e da anatomia do pesco\u00e7o.(http:\/\/saudebusiness.com\/noticias\/13-novidades-cientificas-sobreradiologia\/)","id":470303,"enunciado":"<p>Para responder \u00e0s <strong>quest\u00f5es de 1 a 5<\/strong>, leia o texto abaixo.<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Imagem 3D facilita transplante de face humana<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tA combina\u00e7\u00e3o de imagens m\u00e9dicas convencionais e t\u00e9cnicas em 3D oferecem nova esperan\u00e7a \u00e0s v\u00edtimas de graves les\u00f5es faciais. Resultados de um novo estudo sobre transplante de rosto humano, liderada por Darren M. Smith, MD, residente de cirurgia pl\u00e1stica da Universidade de Pittsburgh Medical Center (UPMC), foram apresentados durante o Radiological Society of North America (RSNA).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tAs imagens m\u00e9dicas desempenham um papel importante em todo o processo de transplante de face, desde a sele\u00e7\u00e3o de doadores, benefici\u00e1rios e planejamento cir\u00fargico, at\u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o p\u00f3s-operat\u00f3ria. Transplante de rosto \u00e9 um procedimento <strong><u>moroso<\/u><\/strong>, complicado, que envolve a reconstru\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios tecidos, como pele, m\u00fasculo, vasos sangu\u00edneos, nervos e ossos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tAtualmente, para se preparar para o transplante facial, modelos em pl\u00e1stico ou gesso s\u00e3o inicialmente baseados e criados em 3-D TC ou angiografia ou reconstru\u00e7\u00e3o. Depois disso, fazem-se disseca\u00e7\u00f5es de cad\u00e1veres para permitir que os cirurgi\u00f5es planejem a cirurgia, envolvendo doador e receptor. Exames de imagem de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica e outros tamb\u00e9m podem ser utilizados para fornecer informa\u00e7\u00f5es suplementares.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tAo combinar informa\u00e7\u00f5es de v\u00e1rios exames de imagem e sofisticado <em>software <\/em>de imagem 3-D, os pesquisadores conseguiram avaliar com maior precis\u00e3o a estrutura facial e seus contornos, osso subjacente, m\u00fasculos, nervos e vasos, bem como a extens\u00e3o dos danos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tSmith e Gorantla, m\u00e9dicos pesquisadores, junto com Joseph Losee, MD, integraram 3-D CT, angiografia TC, RM de alta defini\u00e7\u00e3o para criar um modelo 3-D da cabe\u00e7a do paciente e da anatomia do pesco\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(http:\/\/saudebusiness.com\/noticias\/13-novidades-cientificas-sobreradiologia\/)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Branco","sigla":"Camara de Ouro Branco","id":4141,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cUma boa gest\u00e3o n\u00e3o depende s\u00f3 de a fam\u00edlia estar presente, acompanhando todos os processos da administra\u00e7\u00e3o da empresa, \u00e9 necess\u00e1rio a habilidade para perceber as mudan\u00e7as que ocorre no mercado de consumo e enfrentar as obriga\u00e7\u00f5es com as receitas federal e estadual.\u201d COTTA, Sueli. D\u00edvidas que matam. S\u00e3o Paulo, Ed. E Comunica\u00e7\u00e3o. P. 43, 23 de set. 2001. Fragmento. No enunciado, registram-se, respectivamente, desvios da norma gramatical em rela\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":59855,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Branco","sigla":"Camara de Ouro Branco","id":4141,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-ouro-branco-rn-2017-cpcon-uepb-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - C\u00e2mara de Ouro Branco - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:08:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1810402,"hashId":"5a1eb6a2e076e6c608d9d50e4ae6c940","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cUma boa gest\u00e3o n\u00e3o depende s\u00f3 de a fam\u00edlia estar presente, acompanhando todos os processos da administra\u00e7\u00e3o da empresa, \u00e9 necess\u00e1rio a habilidade para perceber as mudan\u00e7as que ocorre no mercado de consumo e enfrentar as obriga\u00e7\u00f5es com as receitas federal e estadual.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">COTTA, Sueli. D\u00edvidas que matam. S\u00e3o Paulo, Ed. E Comunica\u00e7\u00e3o. P. 43, 23 de set. 2001. Fragmento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No enunciado, registram-se, respectivamente, desvios da norma gramatical em rela\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":6932722,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 reg\u00eancia nominal e \u00e0 concord\u00e2ncia verbal.","id":6932720,"corpo":"<p>\u00e0 reg\u00eancia nominal e \u00e0 concord\u00e2ncia verbal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 reg\u00eancia nominal e \u00e0 reg\u00eancia verbal.","id":6932721,"corpo":"<p>\u00e0 reg\u00eancia nominal e \u00e0 reg\u00eancia verbal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 concord\u00e2ncia nominal e \u00e0 concord\u00e2ncia verbal","id":6932722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 concord\u00e2ncia nominal e \u00e0 concord\u00e2ncia verbal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 concord\u00e2ncia verbal e \u00e0 concord\u00e2ncia verbal.","id":6932723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 concord\u00e2ncia verbal e \u00e0 concord\u00e2ncia verbal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 reg\u00eancia verbal e \u00e0 concord\u00e2ncia verbal.","id":6932724,"corpo":"<p>\u00e0 reg\u00eancia verbal e \u00e0 concord\u00e2ncia verbal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"},{"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia nominal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia nominal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409483,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-nominal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Branco","sigla":"Camara de Ouro Branco","id":4141,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao Estado Isl\u00e2mico \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":59855,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Branco","sigla":"Camara de Ouro Branco","id":4141,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-ouro-branco-rn-2017-cpcon-uepb-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - C\u00e2mara de Ouro Branco - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:08:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1810447,"hashId":"51a5b07c48b3ad7353b9682d7c30e959","enunciado":"<p>Quanto ao Estado Isl\u00e2mico \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":6932940,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma monarquia teocr\u00e1tica que tem sede no territ\u00f3rio do Oriente M\u00e9dio.","id":6932939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma monarquia teocr\u00e1tica que tem sede no territ\u00f3rio do Oriente M\u00e9dio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 uma estrutura pol\u00edtica, nem territorialidade e tampouco \u00e9 reconhecido por outras na\u00e7\u00f5es.","id":6932940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 uma estrutura pol\u00edtica, nem territorialidade e tampouco \u00e9 reconhecido por outras na\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Combate todas a\u00e7\u00f5es do terrorismo mundial.","id":6932941,"corpo":"<p>Combate todas a\u00e7\u00f5es do terrorismo mundial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tem como principal aliado os Estados Unidos da Am\u00e9rica.","id":6932942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem como principal aliado os Estados Unidos da Am\u00e9rica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 o principal e \u00fanico representante do islamismo","id":6932943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o principal e \u00fanico representante do islamismo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465948,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Branco","sigla":"Camara de Ouro Branco","id":4141,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A retirada dos usu\u00e1rios de crack da regi\u00e3o conhecida como Cracol\u00e2ndia, no centro de S\u00e3o Paulo em 2017, provocou novamente um olhar sobre as pol\u00edticas p\u00fablicas de tratamento de dependentes qu\u00edmicos. Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":59855,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Branco","sigla":"Camara de Ouro Branco","id":4141,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-ouro-branco-rn-2017-cpcon-uepb-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - C\u00e2mara de Ouro Branco - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:08:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1810454,"hashId":"9164a82052ff29c5629fdea31eeca332","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A retirada dos usu\u00e1rios de crack da regi\u00e3o conhecida como Cracol\u00e2ndia, no centro de S\u00e3o Paulo em 2017, provocou novamente um olhar sobre as pol\u00edticas p\u00fablicas de tratamento de dependentes qu\u00edmicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6932977,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esta a\u00e7\u00e3o, considerada higienizadora, erradicou o problema da depend\u00eancia qu\u00edmica na cidade de S\u00e3o Paulo.","id":6932973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esta a\u00e7\u00e3o, considerada higienizadora, erradicou o problema da depend\u00eancia qu\u00edmica na cidade de S\u00e3o Paulo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O crack \u00e9 uma droga de potencial menor do que a coca\u00edna e n\u00e3o \u00e9 alto o seu poder viciante","id":6932974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O crack \u00e9 uma droga de potencial menor do que a coca\u00edna e n\u00e3o \u00e9 alto o seu poder viciante<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A forte repress\u00e3o teve apoio geral e irrestrito de toda a popula\u00e7\u00e3o paulista e de todas as organiza\u00e7\u00f5es humanit\u00e1rias.","id":6932975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forte repress\u00e3o teve apoio geral e irrestrito de toda a popula\u00e7\u00e3o paulista e de todas as organiza\u00e7\u00f5es humanit\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O prefeito Paulo Maluf, ao assinar o projeto Reden\u00e7\u00e3o, determinou a interna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria dos dependentes qu\u00edmicos.","id":6932976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O prefeito Paulo Maluf, ao assinar o projeto Reden\u00e7\u00e3o, determinou a interna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria dos dependentes qu\u00edmicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o acabou dispersando os usu\u00e1rios de droga para ruas pr\u00f3ximas e criou novas \u201ccracol\u00e2ndias\u201d na regi\u00e3o como a Pra\u00e7a Princesa Isabel.","id":6932977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o acabou dispersando os usu\u00e1rios de droga para ruas pr\u00f3ximas e criou novas \u201ccracol\u00e2ndias\u201d na regi\u00e3o como a Pra\u00e7a Princesa Isabel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465948,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"},{"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":407459,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407485,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-sao-paulo-sp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Branco","sigla":"Camara de Ouro Branco","id":4141,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pol\u00edtica neoliberal dominou as pol\u00edticas ocidentais dos anos 1990, recomendando aos pa\u00edses em desenvolvimento que","provas":[{"id":59855,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Branco","sigla":"Camara de Ouro Branco","id":4141,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-ouro-branco-rn-2017-cpcon-uepb-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - C\u00e2mara de Ouro Branco - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:08:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1810462,"hashId":"7f6ba859729416e368f74116f77cbca0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pol\u00edtica neoliberal dominou as pol\u00edticas ocidentais dos anos 1990, recomendando aos pa\u00edses em desenvolvimento que<\/p>","resposta":6933010,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estimulassem a estatiza\u00e7\u00e3o das empresas de energia el\u00e9trica e comunica\u00e7\u00f5es.","id":6933009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estimulassem a estatiza\u00e7\u00e3o das empresas de energia el\u00e9trica e comunica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"privatizassem suas empresas estatais.","id":6933010,"corpo":"<p>privatizassem suas empresas estatais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fortalecessem a pol\u00edtica de um Estado interventor, interferindo nas atividades produtivas.","id":6933011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fortalecessem a pol\u00edtica de um Estado interventor, interferindo nas atividades produtivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fechassem sua economia ao mercado internacional.","id":6933012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fechassem sua economia ao mercado internacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inibissem a livre-concorr\u00eancia e a competi\u00e7\u00e3o comercial.","id":6933013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inibissem a livre-concorr\u00eancia e a competi\u00e7\u00e3o comercial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465948,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administrador","id":10438}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Inform\u00e1tica e Automa\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina","sigla":"CIASC","id":5103,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o come\u00e7a a trabalhar no seu anivers\u00e1rio de 15 anos e economiza 100% do sal\u00e1rio que recebe mensalmente. A cada 2 meses seu sal\u00e1rio aumenta 100 reais (por exemplo, seu terceiro sal\u00e1rio \u00e9 100 reais maior que o primeiro, o quinto sal\u00e1rio \u00e9 100 reais maior que o terceiro, e assim sucessivamente). Ap\u00f3s receber 36 sal\u00e1rios, Jo\u00e3o tem guardado R$136.080,00. Portanto o primeiro sal\u00e1rio de Jo\u00e3o foi:","provas":[{"id":64998,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administrador","id":10438},"orgao":{"nome":"Centro de Inform\u00e1tica e Automa\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina","sigla":"CIASC","id":5103,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ciasc-sc-2017-fepese-tecnico-de-nivel-superior-area-administrador","tipo":1,"nome":"FEPESE - CIASC - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administrador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:09:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1993462,"hashId":"21ec272d121e253c4ad3dbe151f96ecf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o come\u00e7a a trabalhar no seu anivers\u00e1rio de 15 anos e economiza 100% do sal\u00e1rio que recebe mensalmente. A cada 2 meses seu sal\u00e1rio aumenta 100 reais (por exemplo, seu terceiro sal\u00e1rio \u00e9 100 reais maior que o primeiro, o quinto sal\u00e1rio \u00e9 100 reais maior que o terceiro, e assim sucessivamente). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s receber 36 sal\u00e1rios, Jo\u00e3o tem guardado R$136.080,00. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Portanto o primeiro sal\u00e1rio de Jo\u00e3o foi:<\/p>","resposta":7746724,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maior que R$4000.","id":7746721,"corpo":"<p>Maior que R$4000.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maior que R$3500 e menor que R$4000.","id":7746722,"corpo":"<p>Maior que R$3500 e menor que R$4000.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Maior que R$3.000 e menor qeu R$3500.","id":7746723,"corpo":"<p>Maior que R$3.000 e menor qeu R$3500.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maior que R$2.500 e menor que R$3.000.","id":7746724,"corpo":"<p>Maior que R$2.500 e menor que R$3.000.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Menor que R$2500.","id":7746725,"corpo":"<p>Menor que R$2500.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","oab":false,"nome":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403854,"slug":"matematica-progressao-aritmetica-pa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administrador","id":10438}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Inform\u00e1tica e Automa\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina","sigla":"CIASC","id":5103,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O lucro mensal de uma f\u00e1brica com a venda de um produto \u00e9 dado por L(x) = \u2013x2 + 50x \u2013 200, onde x representa o n\u00famero de unidades vendidas no m\u00eas e L(x) \u00e9 dado em reais. Portanto, o lucro mensal m\u00e1ximo que a empresa pode obter com a venda desse produto \u00e9:","provas":[{"id":64998,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administrador","id":10438},"orgao":{"nome":"Centro de Inform\u00e1tica e Automa\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina","sigla":"CIASC","id":5103,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ciasc-sc-2017-fepese-tecnico-de-nivel-superior-area-administrador","tipo":1,"nome":"FEPESE - CIASC - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administrador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:09:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1993473,"hashId":"2c5530986efee7c7fe82489ac4f0347d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O lucro mensal de uma f\u00e1brica com a venda de um produto \u00e9 dado por L(x) = \u2013x<sup>2<\/sup> + 50x \u2013 200, onde x representa o n\u00famero de unidades vendidas no m\u00eas e L(x) \u00e9 dado em reais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Portanto, o lucro mensal m\u00e1ximo que a empresa pode obter com a venda desse produto \u00e9:<\/p>","resposta":7746774,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maior que R$ 800.","id":7746772,"corpo":"<p>Maior que R$ 800.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maior que R$ 600 e menor que R$ 800.","id":7746773,"corpo":"<p>Maior que R$ 600 e menor que R$ 800.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Maior que R$ 400 e menor que R$ 600.","id":7746774,"corpo":"<p>Maior que R$ 400 e menor que R$ 600.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maior que R$ 200 e menor que R$ 400.","id":7746775,"corpo":"<p>Maior que R$ 200 e menor que R$ 400.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Menor que R$ 200.","id":7746776,"corpo":"<p>Menor que R$ 200.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"M\u00e1ximos e m\u00ednimos","oab":false,"nome":"M\u00e1ximos e m\u00ednimos","pai":403846,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":409325,"slug":"matematica-maximos-e-minimos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administrador","id":10438}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Inform\u00e1tica e Automa\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina","sigla":"CIASC","id":5103,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Contrato Administrativo \u00e9:","provas":[{"id":64998,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administrador","id":10438},"orgao":{"nome":"Centro de Inform\u00e1tica e Automa\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina","sigla":"CIASC","id":5103,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ciasc-sc-2017-fepese-tecnico-de-nivel-superior-area-administrador","tipo":1,"nome":"FEPESE - CIASC - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administrador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:09:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1993479,"hashId":"de99abd7b5862a52afc9c6f89998034b","enunciado":"<p>Contrato Administrativo \u00e9:<\/p>","resposta":7746801,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Regido exclusivamente pelas disposi\u00e7\u00f5es de direito privado.","id":7746799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regido exclusivamente pelas disposi\u00e7\u00f5es de direito privado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ato unilateral do Estado-empres\u00e1rio que intenta aliar uma atividade econ\u00f4mica com outras de interesse coletivo.","id":7746800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ato unilateral do Estado-empres\u00e1rio que intenta aliar uma atividade econ\u00f4mica com outras de interesse coletivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma esp\u00e9cie do g\u00eanero Contratos da Administra\u00e7\u00e3o, que se regula basicamente pelas suas cl\u00e1usulas e pelos preceitos de direito p\u00fablico.","id":7746801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma esp\u00e9cie do g\u00eanero Contratos da Administra\u00e7\u00e3o, que se regula basicamente pelas suas cl\u00e1usulas e pelos preceitos de direito p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Figura criada por lei para viabilizar a execu\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es que, despidas de car\u00e1ter econ\u00f4mico, sejam pr\u00f3prias e t\u00edpicas do Estado.","id":7746802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Figura criada por lei para viabilizar a execu\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es que, despidas de car\u00e1ter econ\u00f4mico, sejam pr\u00f3prias e t\u00edpicas do Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ato unilateral utilizado quando os fins a que se destinam suas atividades se caracterizam como servi\u00e7o p\u00fablico.","id":7746803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ato unilateral utilizado quando os fins a que se destinam suas atividades se caracterizam como servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Conceito de Contrato Administrativo","oab":true,"nome":"Conceito de Contrato Administrativo","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404489,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-contrato-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Contratos da Administra\u00e7\u00e3o e Contratos Administrativos","oab":false,"nome":"Contratos da Administra\u00e7\u00e3o e Contratos Administrativos","pai":404489,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422196,"slug":"direito-administrativo-contratos-da-administracao-e-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Dos contratos","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Dos contratos","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422304,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-dos-contratos"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","pai":422304,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422305,"slug":"direito-administrativo-secao-i-disposicoes-preliminares"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administrador","id":10438}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Inform\u00e1tica e Automa\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina","sigla":"CIASC","id":5103,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei de Responsabilidade Fiscal, \u00e9 vedado consignar na lei or\u00e7ament\u00e1ria anual:","provas":[{"id":64998,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administrador","id":10438},"orgao":{"nome":"Centro de Inform\u00e1tica e Automa\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina","sigla":"CIASC","id":5103,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ciasc-sc-2017-fepese-tecnico-de-nivel-superior-area-administrador","tipo":1,"nome":"FEPESE - CIASC - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administrador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:09:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1993495,"hashId":"4463ef78425179aba9d43f0a70e7e1b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei de Responsabilidade Fiscal, \u00e9 <strong>vedado <\/strong>consignar na lei or\u00e7ament\u00e1ria anual:<\/p>","resposta":7746876,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o refinanciamento da d\u00edvida p\u00fablica.","id":7746875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o refinanciamento da d\u00edvida p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cr\u00e9dito com finalidade imprecisa ou com dota\u00e7\u00e3o ilimitada.","id":7746876,"corpo":"<p>cr\u00e9dito com finalidade imprecisa ou com dota\u00e7\u00e3o ilimitada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atendimento de passivos contingentes e outros riscos e eventos fiscais imprevistos.","id":7746877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atendimento de passivos contingentes e outros riscos e eventos fiscais imprevistos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as despesas relativas \u00e0 d\u00edvida p\u00fablica, mobili\u00e1ria ou contratual, e as receitas que as atender\u00e3o.","id":7746878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as despesas relativas \u00e0 d\u00edvida p\u00fablica, mobili\u00e1ria ou contratual, e as receitas que as atender\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as medidas de compensa\u00e7\u00e3o a ren\u00fancias de receita e ao aumento de despesas obrigat\u00f3rias de car\u00e1ter continuado.","id":7746879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as medidas de compensa\u00e7\u00e3o a ren\u00fancias de receita e ao aumento de despesas obrigat\u00f3rias de car\u00e1ter continuado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":424276,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424287,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-lei-orcamentaria-anual-loa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administrador","id":10438}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Inform\u00e1tica e Automa\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina","sigla":"CIASC","id":5103,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta de acordo com a Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","provas":[{"id":64998,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administrador","id":10438},"orgao":{"nome":"Centro de Inform\u00e1tica e Automa\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina","sigla":"CIASC","id":5103,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ciasc-sc-2017-fepese-tecnico-de-nivel-superior-area-administrador","tipo":1,"nome":"FEPESE - CIASC - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administrador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:09:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1993498,"hashId":"430d0f35d2342cfb35550ff4a94948ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>de acordo com a Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.<\/p>","resposta":7746894,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Qualquer licitante ou interessado poder\u00e1 ter conhecimento dos termos do contrato e do respectivo processo licitat\u00f3rio e obter c\u00f3pia autenticada dos autos, mediante o pagamento dos emolumentos devidos e a apresenta\u00e7\u00e3o de justificativa da sua necessidade.","id":7746890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualquer licitante ou interessado poder\u00e1 ter conhecimento dos termos do contrato e do respectivo processo licitat\u00f3rio e obter c\u00f3pia autenticada dos autos, mediante o pagamento dos emolumentos devidos e a apresenta\u00e7\u00e3o de justificativa da sua necessidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos casos de concorr\u00eancia e de tomada de pre\u00e7os, bem como nas dispensas e inexigibilidade, \u00e9 facultado \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o substituir o contrato administrativo por outros instrumentos h\u00e1beis, tais como carta-contrato, nota de empenho de despesa, autoriza\u00e7\u00e3o de compra ou ordem de execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o.","id":7746891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos de concorr\u00eancia e de tomada de pre\u00e7os, bem como nas dispensas e inexigibilidade, \u00e9 facultado \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o substituir o contrato administrativo por outros instrumentos h\u00e1beis, tais como carta-contrato, nota de empenho de despesa, autoriza\u00e7\u00e3o de compra ou ordem de execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A publica\u00e7\u00e3o resumida do instrumento de contrato ou de seus aditamentos na imprensa oficial, condi\u00e7\u00e3o indispens\u00e1vel para sua efic\u00e1cia, dever\u00e1 ocorrer na data da sua assinatura.","id":7746892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A publica\u00e7\u00e3o resumida do instrumento de contrato ou de seus aditamentos na imprensa oficial, condi\u00e7\u00e3o indispens\u00e1vel para sua efic\u00e1cia, dever\u00e1 ocorrer na data da sua assinatura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando o convocado n\u00e3o assinar o termo de contrato ou n\u00e3o aceitar ou retirar o instrumento equivalente no prazo e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos, a Administra\u00e7\u00e3o dever\u00e1 revogar a licita\u00e7\u00e3o.","id":7746893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o convocado n\u00e3o assinar o termo de contrato ou n\u00e3o aceitar ou retirar o instrumento equivalente no prazo e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos, a Administra\u00e7\u00e3o dever\u00e1 revogar a licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Passados sessenta dias da apresenta\u00e7\u00e3o das propostas sem convoca\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o, ficam os licitantes liberados do compromisso assumido.","id":7746894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Passados sessenta dias da apresenta\u00e7\u00e3o das propostas sem convoca\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o, ficam os licitantes liberados do compromisso assumido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Fase externa","oab":true,"nome":"Fase externa","pai":404475,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408257,"slug":"direito-administrativo-fase-externa"},{"nome_clean":"Julgamento das propostas","oab":true,"nome":"Julgamento das propostas","pai":408257,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408264,"slug":"direito-administrativo-julgamento-das-propostas"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422293,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-da-licitacao"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o IV - Do Procedimento e Julgamento","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o IV - Do Procedimento e Julgamento","pai":422293,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422303,"slug":"direito-administrativo-secao-iv-do-procedimento-e-julgamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administrador","id":10438}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Inform\u00e1tica e Automa\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina","sigla":"CIASC","id":5103,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em sua an\u00e1lise do ambiente externo ampliado, Porter (1989) destaca o valor da inova\u00e7\u00e3o, descrevendo os atributos com que um pa\u00eds deve contar para incentivar as empresas a inovarem.Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s \u201ccondi\u00e7\u00f5es de fatores\u201d.( ) Custos da m\u00e3o de obra qualificada no pa\u00eds( ) Recursos naturais da na\u00e7\u00e3o( ) Concorr\u00eancia no setor( ) Infraestrutura log\u00edstica no pa\u00eds( ) Pr\u00e1ticas administrativas das empresasAssinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":64998,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administrador","id":10438},"orgao":{"nome":"Centro de Inform\u00e1tica e Automa\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina","sigla":"CIASC","id":5103,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ciasc-sc-2017-fepese-tecnico-de-nivel-superior-area-administrador","tipo":1,"nome":"FEPESE - CIASC - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administrador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:09:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1993506,"hashId":"c8ffc41836b764ca3ef7fe79e01d2050","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em sua an\u00e1lise do ambiente externo ampliado, Porter (1989) destaca o valor da inova\u00e7\u00e3o, descrevendo os atributos com que um pa\u00eds deve contar para incentivar as empresas a inovarem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s \u201ccondi\u00e7\u00f5es de fatores\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Custos da m\u00e3o de obra qualificada no pa\u00eds<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Recursos naturais da na\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Concorr\u00eancia no setor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Infraestrutura log\u00edstica no pa\u00eds<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pr\u00e1ticas administrativas das empresas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":7746931,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 V \u2022 V","id":7746929,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 V \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 V","id":7746930,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 F","id":7746931,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 F","id":7746932,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 V","id":7746933,"corpo":"<p>F \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404611,"slug":"administracao-geral-estrategia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administrador","id":10438}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Inform\u00e1tica e Automa\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina","sigla":"CIASC","id":5103,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Que princ\u00edpio de racionaliza\u00e7\u00e3o de processos orienta um processo de trabalho para que n\u00e3o tenha mais dados do que os necess\u00e1rios para a realiza\u00e7\u00e3o das opera\u00e7\u00f5es para as quais foi planejado?","provas":[{"id":64998,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administrador","id":10438},"orgao":{"nome":"Centro de Inform\u00e1tica e Automa\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina","sigla":"CIASC","id":5103,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ciasc-sc-2017-fepese-tecnico-de-nivel-superior-area-administrador","tipo":1,"nome":"FEPESE - CIASC - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administrador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:09:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1993509,"hashId":"71c32af400033bf9042fe440793c0779","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Que princ\u00edpio de racionaliza\u00e7\u00e3o de processos orienta um processo de trabalho para que n\u00e3o tenha mais dados do que os necess\u00e1rios para a realiza\u00e7\u00e3o das opera\u00e7\u00f5es para as quais foi planejado?<\/p>","resposta":7746945,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Automa\u00e7\u00e3o","id":7746944,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da Automa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Parcim\u00f4nia","id":7746945,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da Parcim\u00f4nia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Persist\u00eancia","id":7746946,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da Persist\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Centraliza\u00e7\u00e3o","id":7746947,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da Centraliza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Ordena\u00e7\u00e3o","id":7746948,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da Ordena\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de processos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404626,"slug":"administracao-geral-gestao-de-processos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administrador","id":10438}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Inform\u00e1tica e Automa\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina","sigla":"CIASC","id":5103,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da remunera\u00e7\u00e3o de pessoas, assinale a alternativa que corresponde a um Incentivo Salarial.","provas":[{"id":64998,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administrador","id":10438},"orgao":{"nome":"Centro de Inform\u00e1tica e Automa\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina","sigla":"CIASC","id":5103,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ciasc-sc-2017-fepese-tecnico-de-nivel-superior-area-administrador","tipo":1,"nome":"FEPESE - CIASC - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administrador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:09:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1993517,"hashId":"2c0f984a4a5f454dd5fa5a8f8f8385e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da remunera\u00e7\u00e3o de pessoas, assinale a alternativa que corresponde a um Incentivo Salarial.<\/p>","resposta":7746985,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sal\u00e1rio mensal","id":7746983,"corpo":"<p>Sal\u00e1rio mensal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sal\u00e1rio por hora","id":7746984,"corpo":"<p>Sal\u00e1rio por hora<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Participa\u00e7\u00e3o nos resultados","id":7746985,"corpo":"<p>Participa\u00e7\u00e3o nos resultados<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Refei\u00e7\u00f5es subsidiadas","id":7746986,"corpo":"<p>Refei\u00e7\u00f5es subsidiadas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Seguro de vida","id":7746987,"corpo":"<p>Seguro de vida<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Cargos, Carreiras e Remunera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cargos, Carreiras e Remunera\u00e7\u00e3o","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417319,"slug":"administracao-geral-cargos-carreiras-e-remuneracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administrador","id":10438}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Inform\u00e1tica e Automa\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina","sigla":"CIASC","id":5103,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alterativa correta sobre o Gr\u00e1fico de Gantt.","provas":[{"id":64998,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administrador","id":10438},"orgao":{"nome":"Centro de Inform\u00e1tica e Automa\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina","sigla":"CIASC","id":5103,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ciasc-sc-2017-fepese-tecnico-de-nivel-superior-area-administrador","tipo":1,"nome":"FEPESE - CIASC - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administrador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:09:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1993549,"hashId":"d193e10332921bd1fc2b583277597923","enunciado":"<p>Assinale a alterativa <strong>correta <\/strong>sobre o Gr\u00e1fico de Gantt.<\/p>","resposta":7747137,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As colunas representam as atividades a serem realizadas.","id":7747136,"corpo":"<p>As colunas representam as atividades a serem realizadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As linhas representam tarefas.","id":7747137,"corpo":"<p>As linhas representam tarefas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As tarefas n\u00e3o podem ser realizadas simultaneamente durante o processo.","id":7747138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As tarefas n\u00e3o podem ser realizadas simultaneamente durante o processo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A extremidade direita da barra horizontal sinaliza a data de in\u00edcio do processo.","id":7747139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A extremidade direita da barra horizontal sinaliza a data de in\u00edcio do processo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A extremidade esquerda da barra horizontal representa os desperd\u00edcios do processo.","id":7747140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A extremidade esquerda da barra horizontal representa os desperd\u00edcios do processo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Ferramentas de gest\u00e3o da qualidade","oab":false,"nome":"Ferramentas de gest\u00e3o da qualidade","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417304,"slug":"administracao-geral-ferramentas-de-gestao-da-qualidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As curvas I, II e III do gr\u00e1fico representam, respectivamente, as resist\u00eancias t\u00e9rmicas \u00e0 transfer\u00eancia de calor por","provas":[{"id":60173,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"demae-go-2017-ufg-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"UFG - DEMAE - Engenheiro Qu\u00edmico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:09:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":1818148,"hashId":"aeeca46973fcc37a16d67403f75c7399","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As curvas I, II e III do gr\u00e1fico representam, respectivamente, as resist\u00eancias t\u00e9rmicas \u00e0 transfer\u00eancia de calor por<\/p>","resposta":6969996,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"convec\u00e7\u00e3o, condu\u00e7\u00e3o e total.","id":6969996,"corpo":"<p>convec\u00e7\u00e3o, condu\u00e7\u00e3o e total.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"convec\u00e7\u00e3o, total e condu\u00e7\u00e3o.","id":6969997,"corpo":"<p>convec\u00e7\u00e3o, total e condu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"total, condu\u00e7\u00e3o e convec\u00e7\u00e3o.","id":6969998,"corpo":"<p>total, condu\u00e7\u00e3o e convec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"condu\u00e7\u00e3o, convec\u00e7\u00e3o e total.","id":6969999,"corpo":"<p>condu\u00e7\u00e3o, convec\u00e7\u00e3o e total.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A resist\u00eancia t\u00e9rmica (Re) versus a espessura do isolante (\u03b4) em uma tubula\u00e7\u00e3o \u00e9 representada pelo gr\u00e1fico a seguir.Considere o gr\u00e1fico para responder \u00e0s quest\u00f5es 11 e 12.","id":466509,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A resist\u00eancia t\u00e9rmica (Re) <em>versus <\/em>a espessura do isolante (\u03b4) em uma tubula\u00e7\u00e3o \u00e9 representada pelo gr\u00e1fico a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere o gr\u00e1fico para responder \u00e0s quest\u00f5es <strong>11<\/strong> e <strong>12<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60173\/grupo-questao\/466509-20210726144053000000-0.png\" width=\"400\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","oab":false,"nome":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402740,"slug":"engenharia-quimica-fenomenos-de-transporte-mecanica-dos-fluidos-transferencia-de-calor-e-transferencia-de-massa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a do sexo feminino, tr\u00eas anos de idade, foi internada h\u00e1 quatro semanas com hist\u00f3ria de icter\u00edcia, v\u00f4mitos e elimina\u00e7\u00e3o de \u00e1scaris via retal, durante as evacua\u00e7\u00f5es. Evoluiu bem, tratada apenas clinicamente e recebeu alta ap\u00f3s 72 horas de interna\u00e7\u00e3o, ficando apenas no setor de emerg\u00eancia, sendo considerado um epis\u00f3dio autolimitado e sem necessidade de maiores investiga\u00e7\u00f5es. Assim foi encaminhada ao ambulat\u00f3rio e na consulta atual queixa-se de aumento da circunfer\u00eancia abdominal, diminui\u00e7\u00e3o do apetite, mas sem n\u00e1useas, v\u00f4mitos ou altera\u00e7\u00e3o do h\u00e1bito intestinal. Ao exame f\u00edsico a menor se encontra anict\u00e9rica, em bom estado geral, apresentando uma massa palp\u00e1vel em epimesog\u00e1strio, indolor e sem mobilidade. Marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":62704,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2017-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-pediatrica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:12:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1915630,"hashId":"65fb1d27c3069690e45cb46b257cf66f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma crian\u00e7a do sexo feminino, tr\u00eas anos de idade, foi internada h\u00e1 quatro semanas com hist\u00f3ria de icter\u00edcia, v\u00f4mitos e elimina\u00e7\u00e3o de \u00e1scaris via retal, durante as evacua\u00e7\u00f5es. Evoluiu bem, tratada apenas clinicamente e recebeu alta ap\u00f3s 72 horas de interna\u00e7\u00e3o, ficando apenas no setor de emerg\u00eancia, sendo considerado um epis\u00f3dio autolimitado e sem necessidade de maiores investiga\u00e7\u00f5es. Assim foi encaminhada ao ambulat\u00f3rio e na consulta atual queixa-se de aumento da circunfer\u00eancia abdominal, diminui\u00e7\u00e3o do apetite, mas sem n\u00e1useas, v\u00f4mitos ou altera\u00e7\u00e3o do h\u00e1bito intestinal. Ao exame f\u00edsico a menor se encontra anict\u00e9rica, em bom estado geral, apresentando uma massa palp\u00e1vel em epimesog\u00e1strio, indolor e sem mobilidade. Marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7394854,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve-se solicitar um tr\u00e2nsito intestinal, pois essa crian\u00e7a pode ter uma suboclus\u00e3o intestinal por ascaris, com bolo palp\u00e1vel (correspondente \u00e0 massa descrita)","id":7394851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se solicitar um tr\u00e2nsito intestinal, pois essa crian\u00e7a pode ter uma suboclus\u00e3o intestinal por <em>ascaris<\/em>, com bolo palp\u00e1vel (correspondente \u00e0 massa descrita)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O quadro cl\u00ednico apresentado se deve ao fato de a crian\u00e7a n\u00e3o ter sido operada durante o epis\u00f3dio inicial de doen\u00e7a, como seria correto.","id":7394852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O quadro cl\u00ednico apresentado se deve ao fato de a crian\u00e7a n\u00e3o ter sido operada durante o epis\u00f3dio inicial de doen\u00e7a, como seria correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O exame a ser solicitado a seguir \u00e9 uma ultrassonografia, que provavelmente diagnosticar\u00e1 que a massa descrita \u00e9 de natureza c\u00edstica, causando suboclus\u00e3o intestinal.","id":7394853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame a ser solicitado a seguir \u00e9 uma ultrassonografia, que provavelmente diagnosticar\u00e1 que a massa descrita \u00e9 de natureza c\u00edstica, causando suboclus\u00e3o intestinal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel nessa situa\u00e7\u00e3o \u00e9 o de cisto de col\u00e9doco, ap\u00f3s um epis\u00f3dio autolimitado de colangite.","id":7394854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel nessa situa\u00e7\u00e3o \u00e9 o de cisto de col\u00e9doco, ap\u00f3s um epis\u00f3dio autolimitado de colangite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A crian\u00e7a deve ser tratada imediatamente com dieta zero e sonda nasog\u00e1trica aberta e de demora, com o diagn\u00f3stico presumido de suboclus\u00e3o intestinal por Ascaris. ","id":7394855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a deve ser tratada imediatamente com dieta zero e sonda nasog\u00e1trica aberta e de demora, com o diagn\u00f3stico presumido de suboclus\u00e3o intestinal por <em>Ascaris<\/em>. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque qual a primeira hip\u00f3tese diagn\u00f3stica para uma crian\u00e7a com 4 anos de idade, perda de peso significativa, irritada, com massa abdominal palp\u00e1vel, deformidade da calota craniana e equimose periorbit\u00e1ria bilateral. ","provas":[{"id":62704,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2017-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-pediatrica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:12:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1915645,"hashId":"6fe218c6effb9273339c4380f3eea087","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque qual a primeira hip\u00f3tese diagn\u00f3stica para uma crian\u00e7a com 4 anos de idade, perda de peso significativa, irritada, com massa abdominal palp\u00e1vel, deformidade da calota craniana e equimose periorbit\u00e1ria bilateral. <\/p>","resposta":7394929,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Linfoma de Burkitt. ","id":7394926,"corpo":"<p>Linfoma de Burkitt. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Linfossarcoma do \u00edleo terminal.","id":7394927,"corpo":"<p>Linfossarcoma do \u00edleo terminal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tumor de Wilms.","id":7394928,"corpo":"<p>Tumor de Wilms.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Neuroblastoma.","id":7394929,"corpo":"<p>Neuroblastoma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Les\u00f5es por espancamento.","id":7394930,"corpo":"<p>Les\u00f5es por espancamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos seguintes \u00e9, isoladamente, o teste de triagem mais \u00fatil para complica\u00e7\u00f5es clinicamente significativas do trauma card\u00edaco fechado?","provas":[{"id":62700,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2017-nucepe-uespi-residencia-em-medicina-intensiva-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Medicina Intensiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:12:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":1915707,"hashId":"0e041bee4238cbaa134796d85a56708d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual dos seguintes \u00e9, isoladamente, o teste de triagem mais \u00fatil para complica\u00e7\u00f5es clinicamente significativas do trauma card\u00edaco fechado?<\/p>","resposta":7395237,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Creatina quinase isoenzima MB (CK-MB). ","id":7395234,"corpo":"<p>Creatina quinase isoenzima MB (CK-MB). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Troponina I.","id":7395235,"corpo":"<p>Troponina I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Troponina T.","id":7395236,"corpo":"<p>Troponina T.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ECG.","id":7395237,"corpo":"<p>ECG.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Teste ergom\u00e9trico.","id":7395238,"corpo":"<p>Teste ergom\u00e9trico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente etilista cr\u00f4nico ap\u00f3s uso abusivo de \u00e1lcool \u00e9 encontrado desacordado. A creatinina s\u00e9rica \u00e9 8 mg\/dL , ureia 250 mg\/dl, EAS cilindros granulares marrons. H\u00e1 1 m\u00eas tinha fun\u00e7\u00e3o renal normal. A fita reagente da urina \u00e9 positiva para sangue, mais o sedimento n\u00e3o revela hem\u00e1cias. US do aparelho urin\u00e1rio com rins de tamanho normais, sem aumento da ecogenicidade. Dentre as alternativas, assinale a CORRETA.","provas":[{"id":62700,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2017-nucepe-uespi-residencia-em-medicina-intensiva-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Medicina Intensiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:12:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":1915745,"hashId":"4489bcf39e7a5cf7e413c6a71590f3f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente etilista cr\u00f4nico ap\u00f3s uso abusivo de \u00e1lcool \u00e9 encontrado desacordado. A creatinina s\u00e9rica \u00e9 8 mg\/dL , ureia 250 mg\/dl, EAS cilindros granulares marrons. H\u00e1 1 m\u00eas tinha fun\u00e7\u00e3o renal normal. A fita reagente da urina \u00e9 positiva para sangue, mais o sedimento n\u00e3o revela hem\u00e1cias. US do aparelho urin\u00e1rio com rins de tamanho normais, sem aumento da ecogenicidade. Dentre as alternativas, assinale a <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7395420,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia renal pr\u00e9-renal.","id":7395418,"corpo":"<p>Insufici\u00eancia renal pr\u00e9-renal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Les\u00e3o tubular aguda secund\u00e1ria \u00e0 rabdomi\u00f3lise.","id":7395419,"corpo":"<p>Les\u00e3o tubular aguda secund\u00e1ria \u00e0 rabdomi\u00f3lise.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Necrose tubular aguda.","id":7395420,"corpo":"<p>Necrose tubular aguda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Les\u00e3o tubular aguda pelo \u00e1lcool.","id":7395421,"corpo":"<p>Les\u00e3o tubular aguda pelo \u00e1lcool.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nefrite intersticial aguda.","id":7395422,"corpo":"<p>Nefrite intersticial aguda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"MLMN, 45 anos, hipertenso severo em uso irregular de anti-hipertensivos e com diagn\u00f3stico de insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica em tratamento conservador. Para melhor controle press\u00f3rico foi acrescentado IECA. Na consulta de rotina apresentava parestesias e bradicardia. Nos exames, o paciente tinha um pot\u00e1ssio 7,5 mmol\/L e um ECG com onda T apiculada. Qual a melhor conduta neste paciente?","provas":[{"id":62700,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2017-nucepe-uespi-residencia-em-medicina-intensiva-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Medicina Intensiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:12:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":1915747,"hashId":"10cc08f03427e0af60f69817395a5dfd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">MLMN, 45 anos, hipertenso severo em uso irregular de anti-hipertensivos e com diagn\u00f3stico de insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica em tratamento conservador. Para melhor controle press\u00f3rico foi acrescentado IECA. Na consulta de rotina apresentava parestesias e bradicardia. Nos exames, o paciente tinha um pot\u00e1ssio 7,5 mmol\/L e um ECG com onda T apiculada. Qual a melhor conduta neste paciente?<\/p>","resposta":7395429,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Repetir exame antes de tratar.","id":7395427,"corpo":"<p>Repetir exame antes de tratar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Administrar diur\u00e9tico de al\u00e7a.","id":7395428,"corpo":"<p>Administrar diur\u00e9tico de al\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Administrar gluconato de c\u00e1lcio, por via endovenosa.","id":7395429,"corpo":"<p>Administrar gluconato de c\u00e1lcio, por via endovenosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dialisar imediatamente.","id":7395430,"corpo":"<p>Dialisar imediatamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nebuliza\u00e7\u00e3o com \u03b2- agonista.","id":7395431,"corpo":"<p>Nebuliza\u00e7\u00e3o com \u03b2- agonista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, sexo feminino, 43 anos, compareceu a emerg\u00eancia com diagn\u00f3stico pr\u00e9vio de hipertens\u00e3o arterial cr\u00f4nica com controle inadequado, cefaleia intensa, v\u00f4mitos, confus\u00e3o mental e rebaixamento do n\u00edvel de consci\u00eancia. Ao exame cl\u00ednico, apresentava-se desorientada no tempo e espa\u00e7o, sonolenta, eupn\u00e9ica, acian\u00f3tica, PA: 240\/ 125 mmHg e frequ\u00eancia card\u00edaca: 104 bpm. Ao exame neurol\u00f3gico n\u00e3o apresentava sinais de localiza\u00e7\u00e3o, irrita\u00e7\u00e3o men\u00edngea, reflexos superficiais e profundos sim\u00e9tricos e pupilas isoc\u00f3ricas e fotorreagentes. Evoluiu com crise convulsiva focal de curta dura\u00e7\u00e3o. Realizado exame de fundo de olho. O principal diagn\u00f3stico foi de encefalopatia hipertensiva. Acerca dessa condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":62700,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2017-nucepe-uespi-residencia-em-medicina-intensiva-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Medicina Intensiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:12:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":1915764,"hashId":"994f9f33821e243667ac579f3b2f1d2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente, sexo feminino, 43 anos, compareceu a emerg\u00eancia com diagn\u00f3stico pr\u00e9vio de hipertens\u00e3o arterial cr\u00f4nica com controle inadequado, cefaleia intensa, v\u00f4mitos, confus\u00e3o mental e rebaixamento do n\u00edvel de consci\u00eancia. Ao exame cl\u00ednico, apresentava-se desorientada no tempo e espa\u00e7o, sonolenta, eupn\u00e9ica, acian\u00f3tica, PA: 240\/ 125 mmHg e frequ\u00eancia card\u00edaca: 104 bpm. Ao exame neurol\u00f3gico n\u00e3o apresentava sinais de localiza\u00e7\u00e3o, irrita\u00e7\u00e3o men\u00edngea, reflexos superficiais e profundos sim\u00e9tricos e pupilas isoc\u00f3ricas e fotorreagentes. Evoluiu com crise convulsiva focal de curta dura\u00e7\u00e3o. Realizado exame de fundo de olho. O principal diagn\u00f3stico foi de encefalopatia hipertensiva. Acerca dessa condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, assinale a op\u00e7\u00e3o <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":7395509,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Como a convuls\u00e3o focal n\u00e3o \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o observada nessa doen\u00e7a, deve-se considerar o diagn\u00f3stico alternativo de acidente vascular cerebral isqu\u00eamico. ","id":7395507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como a convuls\u00e3o focal n\u00e3o \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o observada nessa doen\u00e7a, deve-se considerar o diagn\u00f3stico alternativo de acidente vascular cerebral isqu\u00eamico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No exame de fundo de olho, a presen\u00e7a de exsudatos difusos e bilaterais sem outras altera\u00e7\u00f5es, s\u00e3o os achados mais caracter\u00edsticos dessa condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e praticamente confirmam o diagn\u00f3stico.","id":7395508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No exame de fundo de olho, a presen\u00e7a de exsudatos difusos e bilaterais sem outras altera\u00e7\u00f5es, s\u00e3o os achados mais caracter\u00edsticos dessa condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e praticamente confirmam o diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tratamento b\u00e1sico dessa condi\u00e7\u00e3o deve ser realizado de forma imediata, por meio de nitroprussiato de s\u00f3dio cuja redu\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial a ser atingida deve chegar a 25% dos valores iniciais.","id":7395509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento b\u00e1sico dessa condi\u00e7\u00e3o deve ser realizado de forma imediata, por meio de nitroprussiato de s\u00f3dio cuja redu\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial a ser atingida deve chegar a 25% dos valores iniciais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trata-se de uma urg\u00eancia hipertensiva, que deve ser imediatamente controlada. ","id":7395510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de uma urg\u00eancia hipertensiva, que deve ser imediatamente controlada. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Essa condi\u00e7\u00e3o tem como base etiopatog\u00eanica uma maci\u00e7a hemorragia intracerebral. ","id":7395511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa condi\u00e7\u00e3o tem como base etiopatog\u00eanica uma maci\u00e7a hemorragia intracerebral. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie as contraindica\u00e7\u00f5es \u00e0 lavagem g\u00e1strica em casos de intoxica\u00e7\u00e3o ex\u00f3gena. Est\u00e1 CORRETO apenas o que se afirma em: I. Tempo de ingest\u00e3o menor que uma hora; II. Ingest\u00e3o de subst\u00e2ncias corrosivas como \u00e1cidos ou bases; III. N\u00edvel de consci\u00eancia preservado com reflexos de prote\u00e7\u00e3o de vias a\u00e9reas preservados; IV.Ingest\u00e3o de hidrocarbonetos.","provas":[{"id":62700,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2017-nucepe-uespi-residencia-em-medicina-intensiva-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Medicina Intensiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:12:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":1915771,"hashId":"dfe1d4a0e65b4bf6ac8638b6b256fa1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie as contraindica\u00e7\u00f5es \u00e0 lavagem g\u00e1strica em casos de intoxica\u00e7\u00e3o ex\u00f3gena. Est\u00e1 <strong>CORRETO <\/strong>apenas o que se afirma em: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Tempo de ingest\u00e3o menor que uma hora; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ingest\u00e3o de subst\u00e2ncias corrosivas como \u00e1cidos ou bases; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. N\u00edvel de consci\u00eancia preservado com reflexos de prote\u00e7\u00e3o de vias a\u00e9reas preservados; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV.Ingest\u00e3o de hidrocarbonetos.<\/p>","resposta":7395543,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":7395539,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I e IV.","id":7395540,"corpo":"<p> I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":7395541,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":7395542,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":7395543,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 intoxica\u00e7\u00e3o ex\u00f3gena aguda e a s\u00edndrome cl\u00ednica por ela ocasionada, correlacione a coluna da esquerda com a direita e assinale a alternativa CORRETA. I. AntidepressivosII. Organofosforados III. Coca\u00edna IV. Alfa bloqueadores (a) Ansiedade, alucina\u00e7\u00e3o, agita\u00e7\u00e3o, confus\u00e3o mental, delirium, coma, convuls\u00e3o, mioclonia, midr\u00edase, hipertermia, taquicardia, hipertens\u00e3o, taquipneia, reten\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria e redu\u00e7\u00e3o dos ru\u00eddos intestinais, pele seca quente e avermelhada e mucosas secas.(b) Ansiedade, agita\u00e7\u00e3o, alucina\u00e7\u00e3o, sudorese, tremor, hiperreflexia, convuls\u00e3o, midr\u00edase, hipertermia, taquicardia, hipertens\u00e3o, taquipneia, arritmias, dor precordial.(c) Rebaixamento do n\u00edvel de consci\u00eancia, bradicardia, hipotens\u00e3o, v\u00f4mitos.(d) Confus\u00e3o, coma, convuls\u00e3o, miose, bradicardia, hipotens\u00e3o ou hipertens\u00e3o, taquipneia ou bradipn\u00e9ia, hipersaliva\u00e7\u00e3o, broncorr\u00e9ia, broncoespasmo, lacrimejamento, incontin\u00eancia fecal e urin\u00e1ria, diarreia, v\u00f4mitos, sudorese, fascicula\u00e7\u00f5es musculares e fraqueza.","provas":[{"id":62700,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2017-nucepe-uespi-residencia-em-medicina-intensiva-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Medicina Intensiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:12:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":1915798,"hashId":"e08f70b10e39b0ea09aab23922932337","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 intoxica\u00e7\u00e3o ex\u00f3gena aguda e a s\u00edndrome cl\u00ednica por ela ocasionada, correlacione a coluna da esquerda com a direita e assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Antidepressivos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Organofosforados <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Coca\u00edna <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Alfa bloqueadores <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(a) Ansiedade, alucina\u00e7\u00e3o, agita\u00e7\u00e3o, confus\u00e3o mental, delirium, coma, convuls\u00e3o, mioclonia, midr\u00edase, hipertermia, taquicardia, hipertens\u00e3o, taquipneia, reten\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria e redu\u00e7\u00e3o dos ru\u00eddos intestinais, pele seca quente e avermelhada e mucosas secas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(b) Ansiedade, agita\u00e7\u00e3o, alucina\u00e7\u00e3o, sudorese, tremor, hiperreflexia, convuls\u00e3o, midr\u00edase, hipertermia, taquicardia, hipertens\u00e3o, taquipneia, arritmias, dor precordial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(c) Rebaixamento do n\u00edvel de consci\u00eancia, bradicardia, hipotens\u00e3o, v\u00f4mitos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(d) Confus\u00e3o, coma, convuls\u00e3o, miose, bradicardia, hipotens\u00e3o ou hipertens\u00e3o, taquipneia ou bradipn\u00e9ia, hipersaliva\u00e7\u00e3o, broncorr\u00e9ia, broncoespasmo, lacrimejamento, incontin\u00eancia fecal e urin\u00e1ria, diarreia, v\u00f4mitos, sudorese, fascicula\u00e7\u00f5es musculares e fraqueza.<\/p>","resposta":7395669,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 c, II \u2013 d, III \u2013 a, IV \u2013 b.","id":7395665,"corpo":"<p>I \u2013 c, II \u2013 d, III \u2013 a, IV \u2013 b.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I \u2013 d, II \u2013 a, III \u2013 b, IV \u2013 c. ","id":7395666,"corpo":"<p>I \u2013 d, II \u2013 a, III \u2013 b, IV \u2013 c. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I \u2013 b, II \u2013 c, III \u2013 d, IV \u2013 a.","id":7395667,"corpo":"<p>I \u2013 b, II \u2013 c, III \u2013 d, IV \u2013 a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u2013 a, II \u2013 b, III \u2013 c, IV \u2013 d.","id":7395668,"corpo":"<p>I \u2013 a, II \u2013 b, III \u2013 c, IV \u2013 d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I \u2013 a, II \u2013 d, III \u2013 b, IV \u2013 c.","id":7395669,"corpo":"<p>I \u2013 a, II \u2013 d, III \u2013 b, IV \u2013 c.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pacientes com estenose hipertr\u00f3fica cong\u00eanita do piloro apresentam dist\u00farbios metab\u00f3licos pelas perdas atrav\u00e9s de v\u00f4mitos e pela desidrata\u00e7\u00e3o. MARQUE a alternativa que traz os dist\u00farbios MAIS COMUNS.","provas":[{"id":62704,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2017-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-pediatrica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:12:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1915634,"hashId":"57c74bad95656ad8b954dfbc1fc4140a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com estenose hipertr\u00f3fica cong\u00eanita do piloro apresentam dist\u00farbios metab\u00f3licos pelas perdas atrav\u00e9s de v\u00f4mitos e pela desidrata\u00e7\u00e3o. MARQUE a alternativa que traz os dist\u00farbios MAIS COMUNS.<\/p>","resposta":7394872,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acidose metab\u00f3lica e acidose respirat\u00f3ria.","id":7394871,"corpo":"<p>Acidose metab\u00f3lica e acidose respirat\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alcalose metab\u00f3lica hipocali\u00eamica e hipoclor\u00eamica.","id":7394872,"corpo":"<p>Alcalose metab\u00f3lica hipocali\u00eamica e hipoclor\u00eamica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acidose metab\u00f3lica hipocali\u00eamica e hipopotass\u00eamica.","id":7394873,"corpo":"<p>Acidose metab\u00f3lica hipocali\u00eamica e hipopotass\u00eamica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acidose metab\u00f3lica hiperclor\u00eamica e hipocali\u00eamica.","id":7394874,"corpo":"<p>Acidose metab\u00f3lica hiperclor\u00eamica e hipocali\u00eamica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Alcalose metab\u00f3lica e alcalose respirat\u00f3ria. ","id":7394875,"corpo":"<p>Alcalose metab\u00f3lica e alcalose respirat\u00f3ria. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em crian\u00e7as rec\u00e9m-nascidas \u00e9 muito comum a associa\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, sendo que, em algumas anomalias cong\u00eanitas, a ocorr\u00eancia de malrota\u00e7\u00e3o intestinal est\u00e1 presente em 100% dos casos. Marque a alternativa CORRETA sobre as doen\u00e7as que sempre est\u00e3o associadas \u00e0 malrota\u00e7\u00e3o intestinal.","provas":[{"id":62704,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2017-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-pediatrica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:12:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1915701,"hashId":"c5fc7be75626d6cd0cdbe214f2c65671","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em crian\u00e7as rec\u00e9m-nascidas \u00e9 muito comum a associa\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, sendo que, em algumas anomalias cong\u00eanitas, a ocorr\u00eancia de malrota\u00e7\u00e3o intestinal est\u00e1 presente em 100% dos casos. Marque a alternativa <strong>CORRETA <\/strong>sobre as doen\u00e7as que sempre est\u00e3o associadas \u00e0 malrota\u00e7\u00e3o intestinal.<\/p>","resposta":7395208,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Prune-Belly","id":7395204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome de Prune-Belly<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gastrosquise e onfalocele","id":7395205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gastrosquise e onfalocele<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e9rnia diafragm\u00e1tica","id":7395206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e9rnia diafragm\u00e1tica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a, b e c est\u00e3o corretas","id":7395207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a, b e c est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"b e c est\u00e3o corretas","id":7395208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">b e c est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe","id":23994}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o valor sem\u00e2ntico da preposi\u00e7\u00e3o na frase \"Comprou um livro para presentear o amigo.\"?","provas":[{"id":61487,"cargo":{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe","id":23994},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2017-comdn-oficial-de-2a-classe-somente-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Oficial de 2\u00aa Classe - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:11:45","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1878342,"hashId":"4166ca837c7689159060ab3dd57c5860","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o valor sem\u00e2ntico da preposi\u00e7\u00e3o na frase \"Comprou um livro para presentear o amigo.\"?<\/p>","resposta":7231802,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Meio.","id":7231801,"corpo":"<p>Meio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Finalidade.","id":7231802,"corpo":"<p>Finalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Instrumento.","id":7231803,"corpo":"<p>Instrumento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mat\u00e9ria.","id":7231804,"corpo":"<p>Mat\u00e9ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Causa.","id":7231805,"corpo":"<p>Causa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das preposi\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das preposi\u00e7\u00f5es","pai":403625,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409291,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-preposicoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}