{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2160872,"perPage":"100","pages":21609,"page":10415,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A linfadenite caseosa, popularmente conhecida como \"mal do caro\u00e7o\", \u00e9 uma doen\u00e7a bacteriana comum nos rebanhos de caprinos e ovinos no Brasil. Com rela\u00e7\u00e3o a essa doen\u00e7a, \u00e9 correto afirmar, EXCETO:","provas":[{"id":57625,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsuldeminas-2017-ifsuldeminas-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1747505,"hashId":"6029ac8ae4a8c1676650d5f56d521104","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A linfadenite caseosa, popularmente conhecida como \"mal do caro\u00e7o\", \u00e9 uma doen\u00e7a bacteriana comum nos rebanhos de caprinos e ovinos no Brasil. Com rela\u00e7\u00e3o a essa doen\u00e7a, \u00e9 correto afirmar, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":6648089,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A infec\u00e7\u00e3o ocorre, principalmente, pela via respirat\u00f3ria, n\u00e3o sendo comum a transmiss\u00e3o cut\u00e2nea.","id":6648089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A infec\u00e7\u00e3o ocorre, principalmente, pela via respirat\u00f3ria, n\u00e3o sendo comum a transmiss\u00e3o cut\u00e2nea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A doen\u00e7a caracteriza-se pela forma\u00e7\u00e3o de abcessos, com conte\u00fado purulento de aspecto amarelado.","id":6648090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a caracteriza-se pela forma\u00e7\u00e3o de abcessos, com conte\u00fado purulento de aspecto amarelado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O agente causador da doen\u00e7a \u00e9 eliminado no ambiente, quando o abcesso supura, podendo infectar outros animais.","id":6648091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O agente causador da doen\u00e7a \u00e9 eliminado no ambiente, quando o abcesso supura, podendo infectar outros animais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os abcessos externos devem ser drenados, a ferida deve ser lavada com antiss\u00e9pticos e os animais acometidos devem ser isolados at\u00e9 o fechamento da ferida.","id":6648092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os abcessos externos devem ser drenados, a ferida deve ser lavada com antiss\u00e9pticos e os animais acometidos devem ser isolados at\u00e9 o fechamento da ferida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A eimeriose \u00e9 uma doen\u00e7a comum em pequenos ruminantes, causada por protozo\u00e1rios do g\u00eanero Eimeria e cuja transmiss\u00e3o se d\u00e1 pela ingest\u00e3o de oocistos esporulados pelos animais. Entre as medidas de controle e preven\u00e7\u00e3o da eimeriose, \u00e9 correto afirmar, EXCETO: ","provas":[{"id":57625,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsuldeminas-2017-ifsuldeminas-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1747514,"hashId":"183b3703736831f47a6555a5c259a7e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A eimeriose \u00e9 uma doen\u00e7a comum em pequenos ruminantes, causada por protozo\u00e1rios do g\u00eanero <em>Eimeria<\/em> e cuja transmiss\u00e3o se d\u00e1 pela ingest\u00e3o de oocistos esporulados pelos animais. Entre as medidas de controle e preven\u00e7\u00e3o da eimeriose, \u00e9 correto afirmar, <strong>EXCETO<\/strong>: <\/p>","resposta":6648132,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os antibi\u00f3ticos ion\u00f3foros adicionados \u00e0 ra\u00e7\u00e3o s\u00e3o uma eficiente forma de controle profil\u00e1tico da eimeriose. ","id":6648131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os antibi\u00f3ticos ion\u00f3foros adicionados \u00e0 ra\u00e7\u00e3o s\u00e3o uma eficiente forma de controle profil\u00e1tico da eimeriose. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Animais jovens e adultos s\u00e3o igualmente suscet\u00edveis \u00e0 ocorr\u00eancia da doen\u00e7a e podem ser portadores de eimeriose.","id":6648132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Animais jovens e adultos s\u00e3o igualmente suscet\u00edveis \u00e0 ocorr\u00eancia da doen\u00e7a e podem ser portadores de eimeriose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os animais que apresentam sintomatologia cl\u00ednica, como diarreia, devem ser isolados do rebanho, para evitar a contamina\u00e7\u00e3o ambiental e a infec\u00e7\u00e3o de outros animais.","id":6648133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os animais que apresentam sintomatologia cl\u00ednica, como diarreia, devem ser isolados do rebanho, para evitar a contamina\u00e7\u00e3o ambiental e a infec\u00e7\u00e3o de outros animais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ac\u00famulo de fezes e de umidade nas instala\u00e7\u00f5es deve ser evitado, j\u00e1 que os oocistos eliminados nas fezes s\u00e3o destru\u00eddos por desseca\u00e7\u00e3o. ","id":6648134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ac\u00famulo de fezes e de umidade nas instala\u00e7\u00f5es deve ser evitado, j\u00e1 que os oocistos eliminados nas fezes s\u00e3o destru\u00eddos por desseca\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde","descricao":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde- Unibave","sigla":"Unibave","oab":false,"id":1248}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Orleans","sigla":"Prefeitura de Orleans","id":4577,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O assunto principal do texto \u00e9:","provas":[{"id":54499,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Orleans","sigla":"Prefeitura de Orleans","id":4577,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde","descricao":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde- Unibave","sigla":"Unibave","oab":false,"id":1248},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-orleans-sc-2017-unibave-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Unibave - Prefeitura de Orleans - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1654734,"hashId":"2ff0f9154f087013aa3ad18fa6190b02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O assunto principal do texto \u00e9:<\/p>","resposta":6235608,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A temperatura ideal do corpo humano.","id":6235606,"corpo":"<p> A temperatura ideal do corpo humano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A quantidade de gl\u00e2ndulas sudor\u00edparas do corpo humano. ","id":6235607,"corpo":"<p> A quantidade de gl\u00e2ndulas sudor\u00edparas do corpo humano. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A fun\u00e7\u00e3o do suor no corpo humano. ","id":6235608,"corpo":"<p> A fun\u00e7\u00e3o do suor no corpo humano. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A necessidade de evitar a desidrata\u00e7\u00e3o do corpo humano. ","id":6235609,"corpo":"<p>A necessidade de evitar a desidrata\u00e7\u00e3o do corpo humano. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As diversas partes do corpo humano que suamos.","id":6235610,"corpo":"<p>As diversas partes do corpo humano que suamos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda as quest\u00f5es 5 e 6Por que suamos? BA\u00da DA CHC - 26-01-2015 SA\u00daDEEm urna frase podemos dizer que suamos para regula a temperatura do corpo. Um processo que corre mais ou menos assim: o como humano tem uma temperatura m\u00e9dia de 36.5 graus Celsius. Logo, quando ele aquece al\u00e9m do normal. as Ondulas sudor\u00edparas - que se localizam na camada interna da pele, a derme - lan\u00e7am suor sobre a camada externa da pele. a epiderme. fazendo o como resfriar. \u00c9 por isso que. quando voc\u00ea sua e algu\u00e9m coloca a m\u00e3o no seu bra\u00e7o ou nas suas costas, dz que voc\u00ea est\u00e1 'geladinho'.O suor nos ajuda a regular a temperatura do corpo. S\u00e3o quase dois milh\u00f5es e meio de gl\u00e2ndulas sudor\u00edparas espalhadas por todo o corpo. Por isso. suamos nos p\u00eas. nas m\u00e3os. na barriga. na testa, debaixo do bra\u00e7o... Enfim. por todos os poros! Claro que nos dias quentes suamos mais, para ajudar o corpo a dissipar o excesso de calor. E aqui cabe um aviso: o suor \u00e9 formado de \u00e1gua e sais minerais, por isso, quando suamos muito, precisamos tomar bastante liquido e redobrar os cuidados com a alimenta\u00e7\u00e3o, para repor o que o corpo perdeu, evitando a desidrata\u00e7\u00e3o.Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/chc.org.br\/-que-suamos\/ &gt;","id":449454,"enunciado":"<p>Leia o texto e responda as quest\u00f5es 5 e 6<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 535px;\"><colgroup><col width=\"535\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Por que suamos? <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">BA\u00da DA CHC - 26-01-2015 SA\u00daDE<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Em urna frase podemos dizer que suamos para regula a temperatura do corpo. Um processo que corre mais ou menos assim: o como humano tem uma temperatura m\u00e9dia de 36.5 graus Celsius. Logo, quando ele aquece al\u00e9m do normal. as Ondulas sudor\u00edparas - que se localizam na camada interna da pele, a derme - lan\u00e7am suor sobre a camada externa da pele. a epiderme. fazendo o como resfriar. \u00c9 por isso que. quando voc\u00ea sua e algu\u00e9m coloca a m\u00e3o no seu bra\u00e7o ou nas suas costas, dz que voc\u00ea est\u00e1 'geladinho'.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">O suor nos ajuda a regular a temperatura do corpo. S\u00e3o quase dois milh\u00f5es e meio de gl\u00e2ndulas sudor\u00edparas espalhadas por todo o corpo. Por isso. suamos nos p\u00eas. nas m\u00e3os. na barriga. na testa, debaixo do bra\u00e7o... Enfim. por todos os poros! Claro que nos dias quentes suamos mais, para ajudar o corpo a dissipar o excesso de calor. E aqui cabe um aviso: o suor \u00e9 formado de \u00e1gua e sais minerais, por isso, quando suamos muito, precisamos tomar bastante liquido e redobrar os cuidados com a alimenta\u00e7\u00e3o, para repor o que o corpo perdeu, evitando a desidrata\u00e7\u00e3o.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/chc.org.br\/-que-suamos\/ &gt;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  5 e 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1654734","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde","descricao":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde- Unibave","sigla":"Unibave","oab":false,"id":1248}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Orleans","sigla":"Prefeitura de Orleans","id":4577,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gra\u00e7a dessa piada est\u00e1 no fato de: ","provas":[{"id":54499,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Orleans","sigla":"Prefeitura de Orleans","id":4577,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde","descricao":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde- Unibave","sigla":"Unibave","oab":false,"id":1248},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-orleans-sc-2017-unibave-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Unibave - Prefeitura de Orleans - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1654800,"hashId":"429d7d2937b069db0b8ea574a7a2d3e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A gra\u00e7a dessa piada est\u00e1 no fato de: <\/p>","resposta":6235896,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jo\u00e3ozinho que est\u00e1 livre de fazer a tarefa. ","id":6235893,"corpo":"<p>Jo\u00e3ozinho que est\u00e1 livre de fazer a tarefa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3ozinho n\u00e3o ter feito a tarefa em casa. ","id":6235894,"corpo":"<p>Jo\u00e3ozinho n\u00e3o ter feito a tarefa em casa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3ozinho n\u00e3o ter\u00e1 que fazer a tarefa, porque a professora \u00e9 boazinha. ","id":6235895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3ozinho n\u00e3o ter\u00e1 que fazer a tarefa, porque a professora \u00e9 boazinha. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Jo\u00e3ozinho ter sido esperto em fazer a pergunta para a professora.","id":6235896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Jo\u00e3ozinho ter sido esperto em fazer a pergunta para a professora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3ozinho sabe que vai ter que fazer a tarefa na hora do recreio. ","id":6235897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3ozinho sabe que vai ter que fazer a tarefa na hora do recreio. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es 9 e 10.- O Jo\u00e3ozinho. assustado. pergunta: - Professora algu\u00e9m pode ser castigado por uma coisa que n\u00e3o fez? - N\u00e3o. Jco\u00e3ozinho nunca! - Ai que tom ent\u00e3o. estou livre! Eu n\u00e3o fa a ti\u00e7\u00e3o. ","id":449461,"enunciado":"<p>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es 9 e 10.<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 301px;\"><colgroup><col width=\"301\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-satn\"><td data-row=\"row-satn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-satn\" data-cell=\"cell-esrs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">- O Jo\u00e3ozinho. assustado. pergunta: <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-satn\" data-cell=\"cell-esrs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-satn\" data-cell=\"cell-esrs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">- Professora algu\u00e9m pode ser castigado por uma coisa que n\u00e3o fez?<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-satn\" data-cell=\"cell-esrs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-satn\" data-cell=\"cell-esrs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"> - N\u00e3o. Jco\u00e3ozinho nunca! <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-satn\" data-cell=\"cell-esrs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-satn\" data-cell=\"cell-esrs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">- Ai que tom ent\u00e3o. estou livre! Eu n\u00e3o fa a ti\u00e7\u00e3o. <\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/54499\/grupo-questao\/449461-20210419102218000000-0.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  9 e 10 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1654800","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde","descricao":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde- Unibave","sigla":"Unibave","oab":false,"id":1248}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Orleans","sigla":"Prefeitura de Orleans","id":4577,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" \u201c\u2013 N\u00e3o, Jo\u00e3ozinho, nunca!\u201d Na fala da professora, o ponto de exclama\u00e7\u00e3o indica que ela teve a inten\u00e7\u00e3o de demonstrar: ","provas":[{"id":54499,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Orleans","sigla":"Prefeitura de Orleans","id":4577,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde","descricao":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde- Unibave","sigla":"Unibave","oab":false,"id":1248},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-orleans-sc-2017-unibave-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Unibave - Prefeitura de Orleans - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1654801,"hashId":"b7be6beedb6a31eca19ecc86b94034cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u201c\u2013 N\u00e3o, Jo\u00e3ozinho, nunca!\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na fala da professora, o ponto de exclama\u00e7\u00e3o indica que ela teve a inten\u00e7\u00e3o de demonstrar: <\/p>","resposta":6235898,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Firmeza na resposta \u00e0 pergunta feita pelo menino. ","id":6235898,"corpo":"<p>Firmeza na resposta \u00e0 pergunta feita pelo menino. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entusiasmo pela curiosidade do Jo\u00e3ozinho.","id":6235899,"corpo":"<p>Entusiasmo pela curiosidade do Jo\u00e3ozinho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Irrita\u00e7\u00e3o por causa da pergunta fora de hora. ","id":6235900,"corpo":"<p> Irrita\u00e7\u00e3o por causa da pergunta fora de hora. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Incerteza em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 d\u00favida do garoto. ","id":6235901,"corpo":"<p>Incerteza em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 d\u00favida do garoto. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Raiva ao responder \u00e0 pergunta de Jo\u00e3ozinho.","id":6235902,"corpo":"<p>Raiva ao responder \u00e0 pergunta de Jo\u00e3ozinho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es 9 e 10.- O Jo\u00e3ozinho. assustado. pergunta: - Professora algu\u00e9m pode ser castigado por uma coisa que n\u00e3o fez? - N\u00e3o. Jco\u00e3ozinho nunca! - Ai que tom ent\u00e3o. estou livre! Eu n\u00e3o fa a ti\u00e7\u00e3o. ","id":449461,"enunciado":"<p>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es 9 e 10.<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 301px;\"><colgroup><col width=\"301\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-satn\"><td data-row=\"row-satn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-satn\" data-cell=\"cell-esrs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">- O Jo\u00e3ozinho. assustado. pergunta: <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-satn\" data-cell=\"cell-esrs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-satn\" data-cell=\"cell-esrs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">- Professora algu\u00e9m pode ser castigado por uma coisa que n\u00e3o fez?<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-satn\" data-cell=\"cell-esrs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-satn\" data-cell=\"cell-esrs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"> - N\u00e3o. Jco\u00e3ozinho nunca! <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-satn\" data-cell=\"cell-esrs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-satn\" data-cell=\"cell-esrs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">- Ai que tom ent\u00e3o. estou livre! Eu n\u00e3o fa a ti\u00e7\u00e3o. <\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/54499\/grupo-questao\/449461-20210419102218000000-0.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  9 e 10 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Ponto de exclama\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ponto de exclama\u00e7\u00e3o","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409445,"slug":"lingua-portuguesa-ponto-de-exclamacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1654801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o projeto de estruturas de concreto armado, a NBR6118-2014 (Projeto de Estruturas de Concreto Armado \u2013 Procedimento) define os estados limites, classificando-os em Estados Limites \u00daltimos (ELU) e Estados Limites de Servi\u00e7o (ELS). A partir destes limites s\u00e3o verificadas as combina\u00e7\u00f5es de carregamentos a serem adotadas para simularem situa\u00e7\u00f5es que ocorrer\u00e3o durante toda a exist\u00eancia da edifica\u00e7\u00e3o. Com base nesses pressupostos, julgue as proposi\u00e7\u00f5es a seguir.I. O Estado Limite \u00daltimo \u00e9 alcan\u00e7ado quando a estrutura tem o seu uso interrompido por um colapso total ou parcial da estrutura.II. O Estado Limite de Servi\u00e7o est\u00e1 relacionado ao funcionamento adequado da estrutura.III. A verifica\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia da estrutura e o seu dimensionamento s\u00e3o efetuados para atender \u00e0 seguran\u00e7a no Estado Limite de Servi\u00e7o.IV. Entre as a\u00e7\u00f5es permanentes indiretas est\u00e3o as imperfei\u00e7\u00f5es geom\u00e9tricas globais, que n\u00e3o devem se superpor ao carregamento do vento, considerando-se, apenas, o mais desfavor\u00e1vel.V. As combina\u00e7\u00f5es de carregamentos simulam a atua\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea de v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es, considerando que algumas delas s\u00e3o favor\u00e1veis e, outras, desfavor\u00e1veis. A an\u00e1lise \u00e9 realizada para a pior dessas situa\u00e7\u00f5es.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S) apenas","provas":[{"id":57887,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-engenheiro-area-civil-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1738295,"hashId":"b0706fac79268e9eeadc728de4d5f61e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o projeto de estruturas de concreto armado, a NBR6118-2014 (Projeto de Estruturas de Concreto Armado \u2013 Procedimento) define os estados limites, classificando-os em Estados Limites \u00daltimos (ELU) e Estados Limites de Servi\u00e7o (ELS). A partir destes limites s\u00e3o verificadas as combina\u00e7\u00f5es de carregamentos a serem adotadas para simularem situa\u00e7\u00f5es que ocorrer\u00e3o durante toda a exist\u00eancia da edifica\u00e7\u00e3o. Com base nesses pressupostos, julgue as proposi\u00e7\u00f5es a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Estado Limite \u00daltimo \u00e9 alcan\u00e7ado quando a estrutura tem o seu uso interrompido por um colapso total ou parcial da estrutura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Estado Limite de Servi\u00e7o est\u00e1 relacionado ao funcionamento adequado da estrutura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A verifica\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia da estrutura e o seu dimensionamento s\u00e3o efetuados para atender \u00e0 seguran\u00e7a no Estado Limite de Servi\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Entre as a\u00e7\u00f5es permanentes indiretas est\u00e3o as imperfei\u00e7\u00f5es geom\u00e9tricas globais, que n\u00e3o devem se superpor ao carregamento do vento, considerando-se, apenas, o mais desfavor\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. As combina\u00e7\u00f5es de carregamentos simulam a atua\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea de v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es, considerando que algumas delas s\u00e3o favor\u00e1veis e, outras, desfavor\u00e1veis. A an\u00e1lise \u00e9 realizada para a pior dessas situa\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S) apenas<\/p>","resposta":6606146,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":6606146,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, IV e V.","id":6606147,"corpo":"<p>I, II, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":6606148,"corpo":"<p>I, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV.","id":6606149,"corpo":"<p>IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e V.","id":6606150,"corpo":"<p>I e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","oab":true,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-associacao-brasileira-de-normas-tecnicas-abnt"},{"nome_clean":"NBR 6118 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 6118 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395850,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-6118-abnt"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Concreto Armado","oab":false,"nome":"Concreto Armado","pai":427635,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399414,"slug":"engenharia-civil-concreto-armado"},{"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seja no setor p\u00fablico, seja na iniciativa privada, antes mesmo do desenvolvimento detalhado de um projeto executivo, j\u00e1 h\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o do gestor em ter uma no\u00e7\u00e3o do custo total do empreendimento. \u00c9 uma preocupa\u00e7\u00e3o bastante compreens\u00edvel, porque \u00e9 a partir dessa avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via que ele ir\u00e1 optar pelo prosseguimento do projeto. Sobre esse assunto, analise as afirmativas abaixo.I. A depender do tipo de obra, a estimativa consegue ser mais ou menos precisa. Quando se trata de uma constru\u00e7\u00e3o convencional, com um projeto relativamente tradicional, com os servi\u00e7os bem conhecidos, a estimativa pode produzir n\u00fameros bem pr\u00f3ximos da realidade.II. Quando o projeto \u00e9 pouco convencional, como uma ind\u00fastria sem precedentes ou uma ponte de design inovador a ser feita com uma tecnologia construtiva poucas vezes aplicada, a estimativa de custos naturalmente apresentar\u00e1 uma imprecis\u00e3o maior.III. Em geral, a estimativa de custos \u00e9 feita a partir de indicadores gen\u00e9ricos, n\u00fameros consagrados que servem para uma primeira abordagem da faixa de custo da obra. A tradi\u00e7\u00e3o n\u00e3o representa um aspecto relevante na estimativa.IV. No caso de obras de edifica\u00e7\u00f5es, um indicador bastante usado \u00e9 o custo do metro quadrado constru\u00eddo. In\u00fameras s\u00e3o as fontes de refer\u00eancia desse par\u00e2metro, sendo o Custo Unit\u00e1rio B\u00e1sico (CUB) o mais utilizado.V. Por se tratar de um par\u00e2metro m\u00e9dio, no valor do CUB est\u00e3o considerados os custos referentes \u00e0s especificidades da constru\u00e7\u00e3o, como o valor do terreno, funda\u00e7\u00f5es especiais, paisagismo, elevadores, instala\u00e7\u00f5es e equipamentos diversos, obras complementares, impostos, taxas, honor\u00e1rios, etc.Est\u00e3o CORRETAS, apenas, as proposi\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":57887,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-engenheiro-area-civil-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1738303,"hashId":"3cb0eb4eff88e12dbea630b7fbdab847","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seja no setor p\u00fablico, seja na iniciativa privada, antes mesmo do desenvolvimento detalhado de um projeto executivo, j\u00e1 h\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o do gestor em ter uma no\u00e7\u00e3o do custo total do empreendimento. \u00c9 uma preocupa\u00e7\u00e3o bastante compreens\u00edvel, porque \u00e9 a partir dessa avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via que ele ir\u00e1 optar pelo prosseguimento do projeto. Sobre esse assunto, analise as afirmativas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A depender do tipo de obra, a estimativa consegue ser mais ou menos precisa. Quando se trata de uma constru\u00e7\u00e3o convencional, com um projeto relativamente tradicional, com os servi\u00e7os bem conhecidos, a estimativa pode produzir n\u00fameros bem pr\u00f3ximos da realidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Quando o projeto \u00e9 pouco convencional, como uma ind\u00fastria sem precedentes ou uma ponte de design inovador a ser feita com uma tecnologia construtiva poucas vezes aplicada, a estimativa de custos naturalmente apresentar\u00e1 uma imprecis\u00e3o maior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em geral, a estimativa de custos \u00e9 feita a partir de indicadores gen\u00e9ricos, n\u00fameros consagrados que servem para uma primeira abordagem da faixa de custo da obra. A tradi\u00e7\u00e3o n\u00e3o representa um aspecto relevante na estimativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. No caso de obras de edifica\u00e7\u00f5es, um indicador bastante usado \u00e9 o custo do metro quadrado constru\u00eddo. In\u00fameras s\u00e3o as fontes de refer\u00eancia desse par\u00e2metro, sendo o Custo Unit\u00e1rio B\u00e1sico (CUB) o mais utilizado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Por se tratar de um par\u00e2metro m\u00e9dio, no valor do CUB est\u00e3o considerados os custos referentes \u00e0s especificidades da constru\u00e7\u00e3o, como o valor do terreno, funda\u00e7\u00f5es especiais, paisagismo, elevadores, instala\u00e7\u00f5es e equipamentos diversos, obras complementares, impostos, taxas, honor\u00e1rios, etc.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS, apenas, as proposi\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":6606186,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6606185,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":6606186,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":6606187,"corpo":"<p>II, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":6606188,"corpo":"<p>I, III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":6606189,"corpo":"<p>III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os tanques s\u00e9pticos devem observar as seguintes dist\u00e2ncias horizontais m\u00ednimas, computadas apartir da face externa mais pr\u00f3xima aos elementos considerados:I. 1,5 m de constru\u00e7\u00f5es e limites de terreno.II. 2,0 m de sumidouros, valas de infiltra\u00e7\u00e3o e ramal predial de \u00e1gua.III. 3,0 m de \u00e1rvores.IV. 5,0 m de qualquer ponto de rede p\u00fablica de abastecimento de \u00e1gua.V. 15,0 m de po\u00e7os fre\u00e1ticos e de corpos de \u00e1gua de qualquer natureza.Est\u00e3o CORRETAS, apenas, as proposi\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":57887,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-engenheiro-area-civil-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1738307,"hashId":"8cb4620ae73e6bca41962beea06943e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tanques s\u00e9pticos devem observar as seguintes dist\u00e2ncias horizontais m\u00ednimas, computadas a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">partir da face externa mais pr\u00f3xima aos elementos considerados:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. 1,5 m de constru\u00e7\u00f5es e limites de terreno.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. 2,0 m de sumidouros, valas de infiltra\u00e7\u00e3o e ramal predial de \u00e1gua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. 3,0 m de \u00e1rvores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. 5,0 m de qualquer ponto de rede p\u00fablica de abastecimento de \u00e1gua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. 15,0 m de po\u00e7os fre\u00e1ticos e de corpos de \u00e1gua de qualquer natureza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS, apenas, as proposi\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":6606205,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e V.","id":6606205,"corpo":"<p>I, III e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":6606206,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":6606207,"corpo":"<p>II, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":6606208,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":6606209,"corpo":"<p>III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Saneamento Geral","oab":false,"nome":"Saneamento Geral","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416472,"slug":"engenharia-civil-saneamento-geral"},{"nome_clean":"Tratamento de Efluentes","oab":false,"nome":"Tratamento de Efluentes","pai":416472,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416476,"slug":"engenharia-civil-tratamento-de-efluentes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na elabora\u00e7\u00e3o de projetos integrados existe uma forma correta de se referir aos desenhos, numerando-os de acordo com siglas constantes na NBR 13531-1995 (Elabora\u00e7\u00e3o de Projetos de Edifica\u00e7\u00f5es). Esta Norma tamb\u00e9m se refere \u00e0s cl\u00e1usulas contratuais para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os especializados de projetos. Sendo assim, julgue os itens a seguir de acordo com esta Norma.I. Uma planta cuja numera\u00e7\u00e3o seja EST-PE-01.01-FOR_COBE-V01-R00 refere-se \u00e0 vers\u00e3o inicial de um estudo preliminar de uma forma de coberta para uma determinada obra.II. Uma planta de numera\u00e7\u00e3o ARQ-PL-01-COB-R01 \u00e9 uma planta de arquitetura, na vers\u00e3o de projeto legal, que j\u00e1 possui uma revis\u00e3o sobre a emiss\u00e3o inicial.III. Se no projeto de estruturas, por exemplo, n\u00e3o contiver a localiza\u00e7\u00e3o da referida obra nos selos das plantas, isso se constitui em falha, devendo ser devolvido o projeto para que se inclua a informa\u00e7\u00e3o em todas as plantas.IV. Os documentos t\u00e9cnicos que forem rejeitados (total ou parcialmente), eventualmente poder\u00e3o ser modificados pelo contratante, desde que se respeite a concep\u00e7\u00e3o inicial do projeto.V. O contratante dever\u00e1 formalizar a aceita\u00e7\u00e3o de cada etapa do projeto como condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para o prosseguimento das pr\u00f3ximas etapas.Est\u00e3o CORRETAS, apenas, as afirma\u00e7\u00f5es constantes nos itens","provas":[{"id":57887,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-engenheiro-area-civil-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1738331,"hashId":"83ffb4fa0154ba760e2a06ee7d11ae3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na elabora\u00e7\u00e3o de projetos integrados existe uma forma correta de se referir aos desenhos, numerando-os de acordo com siglas constantes na NBR 13531-1995 (Elabora\u00e7\u00e3o de Projetos de Edifica\u00e7\u00f5es). Esta Norma tamb\u00e9m se refere \u00e0s cl\u00e1usulas contratuais para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os especializados de projetos. Sendo assim, julgue os itens a seguir de acordo com esta Norma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uma planta cuja numera\u00e7\u00e3o seja EST-PE-01.01-FOR_COBE-V01-R00 refere-se \u00e0 vers\u00e3o inicial de um estudo preliminar de uma forma de coberta para uma determinada obra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uma planta de numera\u00e7\u00e3o ARQ-PL-01-COB-R01 \u00e9 uma planta de arquitetura, na vers\u00e3o de projeto legal, que j\u00e1 possui uma revis\u00e3o sobre a emiss\u00e3o inicial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Se no projeto de estruturas, por exemplo, n\u00e3o contiver a localiza\u00e7\u00e3o da referida obra nos selos das plantas, isso se constitui em falha, devendo ser devolvido o projeto para que se inclua a informa\u00e7\u00e3o em todas as plantas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os documentos t\u00e9cnicos que forem rejeitados (total ou parcialmente), eventualmente poder\u00e3o ser modificados pelo contratante, desde que se respeite a concep\u00e7\u00e3o inicial do projeto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. O contratante dever\u00e1 formalizar a aceita\u00e7\u00e3o de cada etapa do projeto como condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para o prosseguimento das pr\u00f3ximas etapas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS, apenas, as afirma\u00e7\u00f5es constantes nos itens<\/p>","resposta":6606323,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III, e IV.","id":6606322,"corpo":"<p>I, III, e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":6606323,"corpo":"<p>II, III e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":6606324,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":6606325,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":6606326,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","oab":true,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-associacao-brasileira-de-normas-tecnicas-abnt"},{"nome_clean":"NBR 13531 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 13531 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395852,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-13531-abnt"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Arquitetura na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Arquitetura na Engenharia Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416452,"slug":"engenharia-civil-arquitetura-na-engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projetos de Arquitetura","oab":false,"nome":"Projetos de Arquitetura","pai":416452,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416457,"slug":"engenharia-civil-projetos-de-arquitetura"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NBR 6118-2014 (Projeto de Estruturas de Concreto Armado \u2013 Procedimento), no cap\u00edtulo que versa sobre instabilidade e efeitos de 2\u00aa ordem, estabelece alguns crit\u00e9rios para a verifica\u00e7\u00e3o das estruturas quanto \u00e0 instabilidade. Sendo assim, julgue as proposi\u00e7\u00f5es abaixo.I. Os efeitos de 2\u00aa ordem s\u00e3o aqueles aos quais se somam aos esfor\u00e7os obtidos numa an\u00e1lise em que o equil\u00edbrio da estrutura \u00e9 estudado na configura\u00e7\u00e3o geom\u00e9trica inicial os esfor\u00e7os considerando a configura\u00e7\u00e3o deformada.II. Estes esfor\u00e7os de 2\u00aa ordem podem ser desprezados caso n\u00e3o representem acr\u00e9scimo superior a 10% nas rea\u00e7\u00f5es e outras solicita\u00e7\u00f5es relevantes da estrutura.III. A n\u00e3o-linearidade f\u00edsica presente nas estruturas de concreto armado deve ser obrigatoriamente considerada.IV. As estruturas de n\u00f3s fixos, isto \u00e9, as que n\u00e3o sofrem deslocamentos horizontais, podem ser calculadas considerando, apenas, os efeitos locais de 2\u00aa ordem.V. O coeficiente \u03b3z, utilizado para avalia\u00e7\u00e3o da import\u00e2ncia dos esfor\u00e7os de segunda ordem globais, s\u00f3 \u00e9 v\u00e1lido em estruturas reticuladas de, no m\u00ednimo, 4 andares.Est\u00e3o CORRETAS as afirma\u00e7\u00f5es constantes nos itens","provas":[{"id":57887,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-engenheiro-area-civil-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1738333,"hashId":"1f017ed57ef0f67326bbd9e718868bc5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A NBR 6118-2014 (Projeto de Estruturas de Concreto Armado \u2013 Procedimento), no cap\u00edtulo que versa sobre instabilidade e efeitos de 2\u00aa ordem, estabelece alguns crit\u00e9rios para a verifica\u00e7\u00e3o das estruturas quanto \u00e0 instabilidade. Sendo assim, julgue as proposi\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os efeitos de 2\u00aa ordem s\u00e3o aqueles aos quais se somam aos esfor\u00e7os obtidos numa an\u00e1lise em que o equil\u00edbrio da estrutura \u00e9 estudado na configura\u00e7\u00e3o geom\u00e9trica inicial os esfor\u00e7os considerando a configura\u00e7\u00e3o deformada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Estes esfor\u00e7os de 2\u00aa ordem podem ser desprezados caso n\u00e3o representem acr\u00e9scimo superior a 10% nas rea\u00e7\u00f5es e outras solicita\u00e7\u00f5es relevantes da estrutura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A n\u00e3o-linearidade f\u00edsica presente nas estruturas de concreto armado deve ser obrigatoriamente considerada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. As estruturas de n\u00f3s fixos, isto \u00e9, as que n\u00e3o sofrem deslocamentos horizontais, podem ser calculadas considerando, apenas, os efeitos locais de 2\u00aa ordem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. O coeficiente \u03b3z, utilizado para avalia\u00e7\u00e3o da import\u00e2ncia dos esfor\u00e7os de segunda ordem globais, s\u00f3 \u00e9 v\u00e1lido em estruturas reticuladas de, no m\u00ednimo, 4 andares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS as afirma\u00e7\u00f5es constantes nos itens<\/p>","resposta":6606334,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":6606332,"corpo":"<p>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III, e IV, apenas.","id":6606333,"corpo":"<p>I, III, e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e V, apenas.","id":6606334,"corpo":"<p>II, III e V, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III, IV e V, apenas.","id":6606335,"corpo":"<p>II, III, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":6606336,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","oab":true,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-associacao-brasileira-de-normas-tecnicas-abnt"},{"nome_clean":"NBR 6118 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 6118 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395850,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-6118-abnt"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Concreto Armado","oab":false,"nome":"Concreto Armado","pai":427635,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399414,"slug":"engenharia-civil-concreto-armado"},{"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Topografia","id":21101}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estuda a forma e as dimens\u00f5es da Terra, assim como o seu campo grav\u00edtico, pela liga\u00e7\u00e3o que ele tem com a defini\u00e7\u00e3o de forma da Terra e com o estabelecimento de sistemas de refer\u00eancia. Essa \u00e9 uma defini\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":57942,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Topografia","id":21101},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2017-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-topografia","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Topografia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:59","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":86},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1725127,"hashId":"a06cd91fd23131f5af3be2d7166facd1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estuda a forma e as dimens\u00f5es da Terra, assim como o seu campo grav\u00edtico, pela liga\u00e7\u00e3o que ele tem com a defini\u00e7\u00e3o de forma da Terra e com o estabelecimento de sistemas de refer\u00eancia. Essa \u00e9 uma defini\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":6547391,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Geodesia.","id":6547391,"corpo":"<p>Geodesia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Geografia.","id":6547392,"corpo":"<p>Geografia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Geom\u00e1tica.","id":6547393,"corpo":"<p>Geom\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Topografia.","id":6547394,"corpo":"<p>Topografia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 41 A 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-topografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":22539}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CODESP","id":167,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Choose the correct alternative.lt would _____ a classic Trump tactic to deflect attention from ______ troubles with wire-tapping claims and replacing the healthcare law, ______ known as Obamacare. But it would also be a risky one, driving attention _______ to the issue of why he is the first president in 40 years to refuse to release his tax returns. This is the man ______ , when in the first presidential debate Clinton suggested he doesn't pay federal income taxes, interjected: \"That makes me smart.\"Font: https:\/\/wwwtheguardian.com\/us-news\/live\/2017\/mar\/14\/trump-tax-retum-rachel-maddow","provas":[{"id":57151,"cargo":{"descricao":"Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":22539},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CODESP","id":167,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesp-sp-2017-caipimes-especialista-portuario-area-administracao","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - CODESP - Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1724916,"hashId":"80d2296664446493d96bb3677c958134","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Choose the correct alternative.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">lt would _____ a classic Trump tactic to deflect attention from ______ troubles with wire-tapping claims and replacing the healthcare law, ______ known as Obamacare. But it would also be a risky one, driving attention _______ to the issue of why he is the first president in 40 years to refuse to release his tax returns. This is the man ______ , when in the first presidential debate Clinton suggested he doesn't pay federal income taxes, interjected: \"That makes me smart.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Font: https:\/\/wwwtheguardian.com\/us-news\/live\/2017\/mar\/14\/trump-tax-retum-rachel-maddow<\/em><\/p>","resposta":6546391,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Was, his, also, off, whom.","id":6546389,"corpo":"<p>Was, his, also, off, whom.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Was, him, because, off, whom.","id":6546390,"corpo":"<p>Was, him, because, off, whom.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Be, his, also, back, who.","id":6546391,"corpo":"<p>Be, his, also, back, who.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Be, hers,because, back, whoever.","id":6546392,"corpo":"<p>Be, hers,because, back, whoever.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 7 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Topografia","id":21101}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o situa\u00e7\u00f5es em que o top\u00f3grafo pode necessitar aplicar corre\u00e7\u00e3o na medi\u00e7\u00e3o ou loca\u00e7\u00e3o com uma trena: ","provas":[{"id":57942,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Topografia","id":21101},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2017-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-topografia","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Topografia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:03","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":86},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1724930,"hashId":"e225ea3b6d3b64bbe8a54e2f9e19a5ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o situa\u00e7\u00f5es em que o top\u00f3grafo pode necessitar aplicar corre\u00e7\u00e3o na medi\u00e7\u00e3o ou loca\u00e7\u00e3o com uma trena: <\/p>","resposta":6546455,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"refra\u00e7\u00f5es","id":6546453,"corpo":"<p>refra\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"detec\u00e7\u00f5es","id":6546454,"corpo":"<p>detec\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inclina\u00e7\u00f5es","id":6546455,"corpo":"<p>inclina\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"catalisa\u00e7\u00f5es","id":6546456,"corpo":"<p>catalisa\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 41 A 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-topografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":22539}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CODESP","id":167,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No software MS-Excel 2010, considere que as c\u00e9lulas C10, C11 e C12 cont\u00eam, respectivamente, os valores 5, 10 e 15. Considere ainda que na c\u00e9lula F15 deve ser obtida a m\u00e9dia aritm\u00e9tica dos valores armazenados nas c\u00e9lulas C10, C11 e C12. Para isso, a c\u00e9lula F15 pode conter a express\u00e3o:","provas":[{"id":57151,"cargo":{"descricao":"Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":22539},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CODESP","id":167,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesp-sp-2017-caipimes-especialista-portuario-area-administracao","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - CODESP - Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1724936,"hashId":"1214990ebf6cf670de7fb40519205f75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No software <strong>MS-Excel 2010<\/strong>, considere que as c\u00e9lulas <strong>C10<\/strong>, <strong>C11 <\/strong>e <strong>C12 <\/strong>cont\u00eam, respectivamente, os valores <strong>5<\/strong>, <strong>10 <\/strong>e <strong>15<\/strong>. Considere ainda que na c\u00e9lula <strong>F15 <\/strong>deve ser obtida a m\u00e9dia aritm\u00e9tica dos valores armazenados nas c\u00e9lulas <strong>C10<\/strong>, <strong>C11 <\/strong>e <strong>C12<\/strong>. Para isso, a c\u00e9lula <strong>F15 <\/strong>pode conter a express\u00e3o:<\/p>","resposta":6546480,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=MEDIA(C10:C12).","id":6546480,"corpo":"<p>=MEDIA(C10:C12).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=MEDIA(C10 ! C12).","id":6546481,"corpo":"<p>=MEDIA(C10 ! C12).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=MEDIA(C10, C11, C12).","id":6546482,"corpo":"<p>=MEDIA(C10, C11, C12).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=MEDIA([C10].[C11],[C12]).","id":6546483,"corpo":"<p>=MEDIA([C10].[C11],[C12]).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 7 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":22539}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CODESP","id":167,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:I. No software MS-Excel 2010, por meio da tecla F9, podemos abrir a c\u00e9lula ativa para edi\u00e7\u00e3o e posicionar o ponto de inser\u00e7\u00e3o no final do conte\u00fado da c\u00e9lula. Com esta tecla de fun\u00e7\u00e3o, pode-se tamb\u00e9m mover o ponto de ~ inser\u00e7\u00e3o para a barra de f\u00f3rmulas, quando a edi\u00e7\u00e3o em uma c\u00e9lula estiver desativada.lI. No software MS-Word 2010, a navega\u00e7\u00e3o em um documento pode ser feita com o aux\u00edlio de teclas de atalho. Em um determinado texto, para se posicionar no in\u00edcio da pr\u00f3xima palavra, podemos utilizar as teclas &lt;Alt&gt; + &lt;End&gt;.Pode-se afirmar que:","provas":[{"id":57151,"cargo":{"descricao":"Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":22539},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CODESP","id":167,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesp-sp-2017-caipimes-especialista-portuario-area-administracao","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - CODESP - Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1724945,"hashId":"0795598e1903d8ef854eb79694847545","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No software <strong>MS-Excel 2010<\/strong>, por meio da tecla <strong>F9<\/strong>, podemos abrir a c\u00e9lula ativa para edi\u00e7\u00e3o e posicionar o ponto de inser\u00e7\u00e3o no final do conte\u00fado da c\u00e9lula. Com esta tecla de fun\u00e7\u00e3o, pode-se tamb\u00e9m mover o ponto de ~ inser\u00e7\u00e3o para a barra de f\u00f3rmulas, quando a edi\u00e7\u00e3o em uma c\u00e9lula estiver desativada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">lI. No software <strong>MS-Word 2010<\/strong>, a navega\u00e7\u00e3o em um documento pode ser feita com o aux\u00edlio de teclas de atalho. Em um determinado texto, para se posicionar no in\u00edcio da pr\u00f3xima palavra, podemos utilizar as teclas &lt;<strong>Alt<\/strong>&gt; + &lt;<strong>End<\/strong>&gt;.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":6546523,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a lI est\u00e1 correta.","id":6546521,"corpo":"<p>Apenas a lI est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":6546522,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o incorretas.","id":6546523,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a l est\u00e1 correta.","id":6546524,"corpo":"<p>Apenas a l est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 7 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Pavimenta\u00e7\u00e3o","id":21099}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O teor de umidade (h) de um solo \u00e9 definido pela seguinte f\u00f3rmula h%=PsPa\u200b x 100 , expressa em porcentagem, onde Pa \u00e9 o peso da \u00e1gua contida num certo volume de solo e Ps \u00e9 o peso da parte s\u00f3lida existente neste mesmo volume. Sabendo-se que Pa = 1000 g e Ps = 3000 g, qual o teor de umidade, com aproxima\u00e7\u00e3o de uma casa decimal, deste solo? ","provas":[{"id":57939,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Pavimenta\u00e7\u00e3o","id":21099},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2017-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-pavimentacao","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Pavimenta\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:12","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":86},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1725249,"hashId":"f580aa3a5523bf272eccecaeb302a55a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O teor de umidade (h) de um solo \u00e9 definido pela seguinte f\u00f3rmula <span class=\"ql-formula\" data-value=\"h\\%=\\frac{Pa}{Ps}\\ x\\ 100\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.80556em; vertical-align: -0.05556em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">h<\/span><span class=\"mord\">%<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.21733em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , expressa em porcentagem, onde Pa \u00e9 o peso da \u00e1gua contida num certo volume de solo e Ps \u00e9 o peso da parte s\u00f3lida existente neste mesmo volume. Sabendo-se que Pa = 1000 g e Ps = 3000 g, qual o teor de umidade, com aproxima\u00e7\u00e3o de uma casa decimal, deste solo? <\/p>","resposta":6547968,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30,0%","id":6547966,"corpo":"<p>30,0%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"31,2%","id":6547967,"corpo":"<p>31,2%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"33,3%","id":6547968,"corpo":"<p>33,3%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"34,1%","id":6547969,"corpo":"<p>34,1%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456837,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 41 A 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Pavimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Pavimenta\u00e7\u00e3o","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399682,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-pavimentacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Topografia","id":21101}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme figura abaixo, calcule, em metros, a cota de PM2. Dados: todos os valores num\u00e9ricos t\u00eam como unidade de medida: o metro e VR = visada r\u00e9 e VV = visada vante.","provas":[{"id":57942,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Topografia","id":21101},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2017-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-topografia","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Topografia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:13","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":86},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1725071,"hashId":"e306669a3e44044ed5b1a261b09c741e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme figura abaixo, calcule, em metros, a cota de PM2. Dados: todos os valores num\u00e9ricos t\u00eam como unidade de medida: o metro e VR = visada r\u00e9 e VV = visada vante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57942\/questao\/1725071-20210527170004000000-0.png\" width=\"472\" style=\"\"><\/p>","resposta":6547123,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"203,500","id":6547121,"corpo":"<p>203,500<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"203,900","id":6547122,"corpo":"<p>203,900<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"204,200","id":6547123,"corpo":"<p>204,200<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"204,600","id":6547124,"corpo":"<p>204,600<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 41 A 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-topografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre circuitos magn\u00e9ticos, marque V para verdadeiro e F para falso e, em seguida, assinale a sequ\u00eancia correta. ( ) Os amperes-espira NI da for\u00e7a magnetomotriz produzem o fluxo magn\u00e9tico. ( ) A oposi\u00e7\u00e3o que um material oferece \u00e0 produ\u00e7\u00e3o do fluxo magn\u00e9tico \u00e9 chamada relut\u00e2ncia. ( ) A relut\u00e2ncia \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 permeabilidade. ","provas":[{"id":57936,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2017-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1726445,"hashId":"b5852875bcaa31f93368b067498ae44f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre circuitos magn\u00e9ticos, marque V para verdadeiro e F para falso e, em seguida, assinale a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os amperes-espira NI da for\u00e7a magnetomotriz produzem o fluxo magn\u00e9tico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A oposi\u00e7\u00e3o que um material oferece \u00e0 produ\u00e7\u00e3o do fluxo magn\u00e9tico \u00e9 chamada relut\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) A relut\u00e2ncia \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 permeabilidade. <\/p>","resposta":6553441,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F ","id":6553441,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V","id":6553442,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F","id":6553443,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V","id":6553444,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456974,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 41 A 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correspondente \u00e0 defini\u00e7\u00e3o abaixo, segundo H\u00e9lio Creder. \u201cValor m\u00e1ximo de pot\u00eancia absorvida num dado intervalo de tempo por um conjunto de cargas instaladas, obtido a partir da diversifica\u00e7\u00e3o por tipo de utiliza\u00e7\u00e3o\u201d.","provas":[{"id":57936,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2017-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1726452,"hashId":"7d9b4093580d675a49203306acb00e0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correspondente \u00e0 defini\u00e7\u00e3o abaixo, segundo H\u00e9lio Creder. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cValor m\u00e1ximo de pot\u00eancia absorvida num dado intervalo de tempo por um conjunto de cargas instaladas, obtido a partir da diversifica\u00e7\u00e3o por tipo de utiliza\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p>","resposta":6553473,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Demanda da instala\u00e7\u00e3o. ","id":6553473,"corpo":"<p>Demanda da instala\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Carga instalada.","id":6553474,"corpo":"<p>Carga instalada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Limite de prote\u00e7\u00e3o.","id":6553475,"corpo":"<p>Limite de prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Limite de propriedade.","id":6553476,"corpo":"<p>Limite de propriedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456974,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 41 A 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre fontes de tens\u00e3o e de corrente, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":57936,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2017-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1726457,"hashId":"c606b0b6098966ae790f3aa78a67b6c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre fontes de tens\u00e3o e de corrente, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":6553497,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma fonte de tens\u00e3o ideal produz uma tens\u00e3o inconstante. ","id":6553496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma fonte de tens\u00e3o ideal produz uma tens\u00e3o inconstante. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma fonte de tens\u00e3o quase ideal tem uma resist\u00eancia interna pelo menos 100 vezes menor que a resist\u00eancia de carga. ","id":6553497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma fonte de tens\u00e3o quase ideal tem uma resist\u00eancia interna pelo menos 100 vezes menor que a resist\u00eancia de carga. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma fonte de corrente quase ideal \u00e9 aquela que tem uma resist\u00eancia interna pelo menos 100 vezes menor que a resist\u00eancia de carga. ","id":6553498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma fonte de corrente quase ideal \u00e9 aquela que tem uma resist\u00eancia interna pelo menos 100 vezes menor que a resist\u00eancia de carga. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma fonte de corrente ideal produz uma corrente inconstante.","id":6553499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma fonte de corrente ideal produz uma corrente inconstante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456974,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 41 A 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa com a caracter\u00edstica correspondente da bateria de n\u00edquel-c\u00e1dmio.","provas":[{"id":57936,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2017-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1726467,"hashId":"2a33c749fddd4544533d0f2d96f5348d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a caracter\u00edstica correspondente da bateria de n\u00edquel-c\u00e1dmio.<\/p>","resposta":6553544,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eletr\u00f3lito de hidr\u00f3xido. ","id":6553544,"corpo":"<p>Eletr\u00f3lito de hidr\u00f3xido. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eletrodo negativo de zinco.","id":6553545,"corpo":"<p>Eletrodo negativo de zinco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00edquel e ferro em hidr\u00f3xido.","id":6553546,"corpo":"<p>N\u00edquel e ferro em hidr\u00f3xido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Di\u00f3xido de mangan\u00eas e hidr\u00f3xido de zinco.","id":6553547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Di\u00f3xido de mangan\u00eas e hidr\u00f3xido de zinco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456974,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 41 A 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde","descricao":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde- Unibave","sigla":"Unibave","oab":false,"id":1248}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Orleans","sigla":"Prefeitura de Orleans","id":4577,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A tem\u00e1tica central do texto \u00e9: ","provas":[{"id":54500,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Orleans","sigla":"Prefeitura de Orleans","id":4577,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde","descricao":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde- Unibave","sigla":"Unibave","oab":false,"id":1248},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-orleans-sc-2017-unibave-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Unibave - Prefeitura de Orleans - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2017"},{"id":54506,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Orleans","sigla":"Prefeitura de Orleans","id":4577,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde","descricao":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde- Unibave","sigla":"Unibave","oab":false,"id":1248},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-orleans-sc-2017-unibave-tecnico-em-enfermagem-o-id-nao-esta-sem-o-edital-anexado","tipo":1,"nome":"Unibave - Prefeitura de Orleans - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1655230,"hashId":"9cb01177211aca8161b8b55418be633c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A tem\u00e1tica central do texto \u00e9: <\/p>","resposta":6237885,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Sobre a L\u00edngua Portuguesa falada em Portugal. ","id":6237882,"corpo":"<p> Sobre a L\u00edngua Portuguesa falada em Portugal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sobre a L\u00edngua Portuguesa falada em pa\u00edses europeus. ","id":6237883,"corpo":"<p>Sobre a L\u00edngua Portuguesa falada em pa\u00edses europeus. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Sobre as L\u00ednguas Portuguesa e Italiana faladas no Brasil. ","id":6237884,"corpo":"<p> Sobre as L\u00ednguas Portuguesa e Italiana faladas no Brasil. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sobre a L\u00edngua Portuguesa estudada, falada e escrita no Brasil. ","id":6237885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a L\u00edngua Portuguesa estudada, falada e escrita no Brasil. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Sobre os dialetos falados no Brasil. ","id":6237886,"corpo":"<p> Sobre os dialetos falados no Brasil. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de 11 a 20:\tA L\u00edngua Portuguesa ou apenas portugu\u00eas \u00e9 uma l\u00edngua originada no galegoportugu\u00eas, idioma falado no Reino da Galiza e no norte de Portugal. Os portugueses foram os primeiros europeus a lan\u00e7ar-se ao mar no per\u00edodo das Grandes Navega\u00e7\u00f5es Mar\u00edtimas.\tEm virtude dessa expans\u00e3o mar\u00edtima, motivada por quest\u00f5es comerciais, deu-se a difus\u00e3o da l\u00edngua nas terras conquistadas, entre elas, o Brasil, cuja l\u00edngua prim\u00e1ria \u00e9 o portugu\u00eas.\tA influ\u00eancia da cultura portuguesa por aqui foi tamanha que acabou definindo o idioma oficial da terra rec\u00e9m-conquistada. O mesmo aconteceu em outras partes do mundo, principalmente na \u00c1frica, onde pa\u00edses como Mo\u00e7ambique, Angola, Cabo Verde, Guin\u00e9 Equatorial, Guin\u00e9-Bissau e S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe utilizam, al\u00e9m de v\u00e1rios dialetos, a l\u00edngua de Cam\u00f5es, Fernando Pessoa e de nosso genial Machado de Assis.\tAl\u00e9m dos pa\u00edses africanos, o portugu\u00eas chegou a Macau, Timor-Leste e em Goa, pa\u00edses asi\u00e1ticos que tamb\u00e9m foram colonizados ou dominados por Portugal.\tHoje, a l\u00edngua portuguesa \u00e9 a 5\u00aa l\u00edngua mais falada no mundo e a mais falada no hemisf\u00e9rio sul da Terra, contando com aproximadamente 280 milh\u00f5es de falantes em diferentes continentes.\tDe acordo com estimativas da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Educa\u00e7\u00e3o, a Ci\u00eancia e a Cultura, a UNESCO, o portugu\u00eas, depois do ingl\u00eas e do espanhol, \u00e9 um dos idiomas que mais crescem entre as l\u00ednguas europeias, al\u00e9m de ser a l\u00edngua com maior potencial de crescimento como l\u00edngua internacional na \u00c1frica e na Am\u00e9rica do Sul. Se as estimativas se confirmarem, \u00e9 poss\u00edvel que, at\u00e9 o ano de 2050, nosso idioma conte com mais de 400 milh\u00f5es de falantes ao redor do mundo!\tO portugu\u00eas, assim como v\u00e1rios outros idiomas, sofreu uma evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, fato que comprova a organicidade de nossa l\u00edngua. Ao longo dos s\u00e9culos, outras l\u00ednguas e dialetos influenciaram sua composi\u00e7\u00e3o, resultando no idioma tal qual o conhecemos hoje.\t\u00c9 importante ressaltar que o portugu\u00eas brasileiro, hoje o mais estudado, falado e escrito no mundo, apresenta importantes diferen\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o ao portugu\u00eas falado em Portugal, especialmente no que diz respeito ao vocabul\u00e1rio, \u00e0 pron\u00fancia e \u00e0 sintaxe.\tTais diferen\u00e7as deram origem a dois padr\u00f5es de linguagem diferentes, o que n\u00e3o significa que um seja mais correto do que o outro. Nossa l\u00edngua \u00e9 rica em variedades, e essas variedades, sobretudo regionais, n\u00e3o inviabilizam a sua compreens\u00e3o, ainda que dificuldades pontuais possam acontecer.\tAl\u00e9m das varia\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas, a l\u00edngua portuguesa tamb\u00e9m possui diferentes registros, adotados de acordo com as necessidades comunicacionais dos falantes. Esses registros referem-se aos n\u00edveis de linguagem e estabelecem diferen\u00e7as entre a linguagem culta (determinada pela norma-padr\u00e3o) e a linguagem coloquial, empregada em diferentes situa\u00e7\u00f5es de nosso cotidiano. Tais aspectos apenas comprovam a riqueza e a diversidade de nosso idioma, refor\u00e7ando a import\u00e2ncia de estud\u00e1-lo e compreend\u00ea-lo. Fonte: Luana Castro. Dispon\u00edvel em: &lt; +http:\/\/brasilescola.uol.com.br\/portugues\/&gt;.","id":449504,"enunciado":"<p><strong>Leia o texto a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de 11 a 20:<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA L\u00edngua Portuguesa ou apenas portugu\u00eas \u00e9 uma l\u00edngua originada no galegoportugu\u00eas, idioma falado no Reino da Galiza e no norte de Portugal. Os portugueses foram os primeiros europeus a lan\u00e7ar-se ao mar no per\u00edodo das Grandes Navega\u00e7\u00f5es Mar\u00edtimas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEm virtude dessa expans\u00e3o mar\u00edtima, motivada por quest\u00f5es comerciais, deu-se a difus\u00e3o da l\u00edngua nas terras conquistadas, entre elas, o Brasil, cuja l\u00edngua prim\u00e1ria \u00e9 o portugu\u00eas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA influ\u00eancia da cultura portuguesa por aqui foi tamanha que acabou definindo o idioma oficial da terra rec\u00e9m-conquistada. O mesmo aconteceu em outras partes do mundo, principalmente na \u00c1frica, onde pa\u00edses como Mo\u00e7ambique, Angola, Cabo Verde, Guin\u00e9 Equatorial, Guin\u00e9-Bissau e S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe utilizam, al\u00e9m de v\u00e1rios dialetos, a l\u00edngua de Cam\u00f5es, Fernando Pessoa e de nosso genial Machado de Assis.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAl\u00e9m dos pa\u00edses africanos, o portugu\u00eas chegou a Macau, Timor-Leste e em Goa, pa\u00edses asi\u00e1ticos que tamb\u00e9m foram colonizados ou dominados por Portugal.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tHoje, a l\u00edngua portuguesa \u00e9 a 5\u00aa l\u00edngua mais falada no mundo e a mais falada no hemisf\u00e9rio sul da Terra, contando com aproximadamente 280 milh\u00f5es de falantes em diferentes continentes.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDe acordo com estimativas da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Educa\u00e7\u00e3o, a Ci\u00eancia e a Cultura, a UNESCO, o portugu\u00eas, depois do ingl\u00eas e do espanhol, \u00e9 um dos idiomas que mais crescem entre as l\u00ednguas europeias, al\u00e9m de ser a l\u00edngua com maior potencial de crescimento como l\u00edngua internacional na \u00c1frica e na Am\u00e9rica do Sul. Se as estimativas se confirmarem, \u00e9 poss\u00edvel que, at\u00e9 o ano de 2050, nosso idioma conte com mais de 400 milh\u00f5es de falantes ao redor do mundo!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO portugu\u00eas, assim como v\u00e1rios outros idiomas, sofreu uma evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, fato que comprova a organicidade de nossa l\u00edngua. Ao longo dos s\u00e9culos, outras l\u00ednguas e dialetos influenciaram sua composi\u00e7\u00e3o, resultando no idioma tal qual o conhecemos hoje.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u00c9 importante ressaltar que o portugu\u00eas brasileiro, hoje o mais estudado, falado e escrito no mundo, apresenta importantes diferen\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o ao portugu\u00eas falado em Portugal, especialmente no que diz respeito ao vocabul\u00e1rio, \u00e0 pron\u00fancia e \u00e0 sintaxe.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTais diferen\u00e7as deram origem a dois padr\u00f5es de linguagem diferentes, o que n\u00e3o significa que um seja mais correto do que o outro. Nossa l\u00edngua \u00e9 rica em variedades, e essas variedades, sobretudo regionais, n\u00e3o inviabilizam a sua compreens\u00e3o, ainda que dificuldades pontuais possam acontecer.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAl\u00e9m das varia\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas, a l\u00edngua portuguesa tamb\u00e9m possui diferentes registros, adotados de acordo com as necessidades comunicacionais dos falantes. Esses registros referem-se aos n\u00edveis de linguagem e estabelecem diferen\u00e7as entre a linguagem culta (determinada pela norma-padr\u00e3o) e a linguagem coloquial, empregada em diferentes situa\u00e7\u00f5es de nosso cotidiano. Tais aspectos apenas comprovam a riqueza e a diversidade de nosso idioma, refor\u00e7ando a import\u00e2ncia de estud\u00e1-lo e compreend\u00ea-lo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\tFonte: Luana Castro. Dispon\u00edvel em: &lt; +http:\/\/brasilescola.uol.com.br\/portugues\/&gt;.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1655230","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde","descricao":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde- Unibave","sigla":"Unibave","oab":false,"id":1248}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Orleans","sigla":"Prefeitura de Orleans","id":4577,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m do Brasil, h\u00e1 pa\u00edses africanos que adotaram tamb\u00e9m a L\u00edngua Portuguesa, a saber: ","provas":[{"id":54500,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Orleans","sigla":"Prefeitura de Orleans","id":4577,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde","descricao":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde- Unibave","sigla":"Unibave","oab":false,"id":1248},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-orleans-sc-2017-unibave-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Unibave - Prefeitura de Orleans - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2017"},{"id":54506,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Orleans","sigla":"Prefeitura de Orleans","id":4577,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde","descricao":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde- Unibave","sigla":"Unibave","oab":false,"id":1248},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-orleans-sc-2017-unibave-tecnico-em-enfermagem-o-id-nao-esta-sem-o-edital-anexado","tipo":1,"nome":"Unibave - Prefeitura de Orleans - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1655247,"hashId":"cde004df00cdf1ac678fba5d07e27447","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m do Brasil, h\u00e1 pa\u00edses africanos que adotaram tamb\u00e9m a L\u00edngua Portuguesa, a saber: <\/p>","resposta":6237970,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"It\u00e1lia, Fran\u00e7a, Angola, Cabo Verde e S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe.","id":6237967,"corpo":"<p>It\u00e1lia, Fran\u00e7a, Angola, Cabo Verde e S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mo\u00e7ambique, Angola, Cabo Verde, Guin\u00e9 Equatorial, Guin\u00e9-Bissau e Estados Unidos da Am\u00e9rica. ","id":6237968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mo\u00e7ambique, Angola, Cabo Verde, Guin\u00e9 Equatorial, Guin\u00e9-Bissau e Estados Unidos da Am\u00e9rica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mo\u00e7ambique, Angola, Cabo Verde e China.","id":6237969,"corpo":"<p>Mo\u00e7ambique, Angola, Cabo Verde e China.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mo\u00e7ambique, Angola, Cabo Verde, Guin\u00e9 Equatorial, Guin\u00e9-Bissau e S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe. ","id":6237970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mo\u00e7ambique, Angola, Cabo Verde, Guin\u00e9 Equatorial, Guin\u00e9-Bissau e S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Angola, Cabo Verde, Guin\u00e9 Equatorial, Guin\u00e9-Bissau e Estados Unidos da Am\u00e9rica. ","id":6237971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Angola, Cabo Verde, Guin\u00e9 Equatorial, Guin\u00e9-Bissau e Estados Unidos da Am\u00e9rica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de 11 a 20:\tA L\u00edngua Portuguesa ou apenas portugu\u00eas \u00e9 uma l\u00edngua originada no galegoportugu\u00eas, idioma falado no Reino da Galiza e no norte de Portugal. Os portugueses foram os primeiros europeus a lan\u00e7ar-se ao mar no per\u00edodo das Grandes Navega\u00e7\u00f5es Mar\u00edtimas.\tEm virtude dessa expans\u00e3o mar\u00edtima, motivada por quest\u00f5es comerciais, deu-se a difus\u00e3o da l\u00edngua nas terras conquistadas, entre elas, o Brasil, cuja l\u00edngua prim\u00e1ria \u00e9 o portugu\u00eas.\tA influ\u00eancia da cultura portuguesa por aqui foi tamanha que acabou definindo o idioma oficial da terra rec\u00e9m-conquistada. O mesmo aconteceu em outras partes do mundo, principalmente na \u00c1frica, onde pa\u00edses como Mo\u00e7ambique, Angola, Cabo Verde, Guin\u00e9 Equatorial, Guin\u00e9-Bissau e S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe utilizam, al\u00e9m de v\u00e1rios dialetos, a l\u00edngua de Cam\u00f5es, Fernando Pessoa e de nosso genial Machado de Assis.\tAl\u00e9m dos pa\u00edses africanos, o portugu\u00eas chegou a Macau, Timor-Leste e em Goa, pa\u00edses asi\u00e1ticos que tamb\u00e9m foram colonizados ou dominados por Portugal.\tHoje, a l\u00edngua portuguesa \u00e9 a 5\u00aa l\u00edngua mais falada no mundo e a mais falada no hemisf\u00e9rio sul da Terra, contando com aproximadamente 280 milh\u00f5es de falantes em diferentes continentes.\tDe acordo com estimativas da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Educa\u00e7\u00e3o, a Ci\u00eancia e a Cultura, a UNESCO, o portugu\u00eas, depois do ingl\u00eas e do espanhol, \u00e9 um dos idiomas que mais crescem entre as l\u00ednguas europeias, al\u00e9m de ser a l\u00edngua com maior potencial de crescimento como l\u00edngua internacional na \u00c1frica e na Am\u00e9rica do Sul. Se as estimativas se confirmarem, \u00e9 poss\u00edvel que, at\u00e9 o ano de 2050, nosso idioma conte com mais de 400 milh\u00f5es de falantes ao redor do mundo!\tO portugu\u00eas, assim como v\u00e1rios outros idiomas, sofreu uma evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, fato que comprova a organicidade de nossa l\u00edngua. Ao longo dos s\u00e9culos, outras l\u00ednguas e dialetos influenciaram sua composi\u00e7\u00e3o, resultando no idioma tal qual o conhecemos hoje.\t\u00c9 importante ressaltar que o portugu\u00eas brasileiro, hoje o mais estudado, falado e escrito no mundo, apresenta importantes diferen\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o ao portugu\u00eas falado em Portugal, especialmente no que diz respeito ao vocabul\u00e1rio, \u00e0 pron\u00fancia e \u00e0 sintaxe.\tTais diferen\u00e7as deram origem a dois padr\u00f5es de linguagem diferentes, o que n\u00e3o significa que um seja mais correto do que o outro. Nossa l\u00edngua \u00e9 rica em variedades, e essas variedades, sobretudo regionais, n\u00e3o inviabilizam a sua compreens\u00e3o, ainda que dificuldades pontuais possam acontecer.\tAl\u00e9m das varia\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas, a l\u00edngua portuguesa tamb\u00e9m possui diferentes registros, adotados de acordo com as necessidades comunicacionais dos falantes. Esses registros referem-se aos n\u00edveis de linguagem e estabelecem diferen\u00e7as entre a linguagem culta (determinada pela norma-padr\u00e3o) e a linguagem coloquial, empregada em diferentes situa\u00e7\u00f5es de nosso cotidiano. Tais aspectos apenas comprovam a riqueza e a diversidade de nosso idioma, refor\u00e7ando a import\u00e2ncia de estud\u00e1-lo e compreend\u00ea-lo. Fonte: Luana Castro. Dispon\u00edvel em: &lt; +http:\/\/brasilescola.uol.com.br\/portugues\/&gt;.","id":449504,"enunciado":"<p><strong>Leia o texto a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de 11 a 20:<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA L\u00edngua Portuguesa ou apenas portugu\u00eas \u00e9 uma l\u00edngua originada no galegoportugu\u00eas, idioma falado no Reino da Galiza e no norte de Portugal. Os portugueses foram os primeiros europeus a lan\u00e7ar-se ao mar no per\u00edodo das Grandes Navega\u00e7\u00f5es Mar\u00edtimas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEm virtude dessa expans\u00e3o mar\u00edtima, motivada por quest\u00f5es comerciais, deu-se a difus\u00e3o da l\u00edngua nas terras conquistadas, entre elas, o Brasil, cuja l\u00edngua prim\u00e1ria \u00e9 o portugu\u00eas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA influ\u00eancia da cultura portuguesa por aqui foi tamanha que acabou definindo o idioma oficial da terra rec\u00e9m-conquistada. O mesmo aconteceu em outras partes do mundo, principalmente na \u00c1frica, onde pa\u00edses como Mo\u00e7ambique, Angola, Cabo Verde, Guin\u00e9 Equatorial, Guin\u00e9-Bissau e S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe utilizam, al\u00e9m de v\u00e1rios dialetos, a l\u00edngua de Cam\u00f5es, Fernando Pessoa e de nosso genial Machado de Assis.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAl\u00e9m dos pa\u00edses africanos, o portugu\u00eas chegou a Macau, Timor-Leste e em Goa, pa\u00edses asi\u00e1ticos que tamb\u00e9m foram colonizados ou dominados por Portugal.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tHoje, a l\u00edngua portuguesa \u00e9 a 5\u00aa l\u00edngua mais falada no mundo e a mais falada no hemisf\u00e9rio sul da Terra, contando com aproximadamente 280 milh\u00f5es de falantes em diferentes continentes.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDe acordo com estimativas da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Educa\u00e7\u00e3o, a Ci\u00eancia e a Cultura, a UNESCO, o portugu\u00eas, depois do ingl\u00eas e do espanhol, \u00e9 um dos idiomas que mais crescem entre as l\u00ednguas europeias, al\u00e9m de ser a l\u00edngua com maior potencial de crescimento como l\u00edngua internacional na \u00c1frica e na Am\u00e9rica do Sul. Se as estimativas se confirmarem, \u00e9 poss\u00edvel que, at\u00e9 o ano de 2050, nosso idioma conte com mais de 400 milh\u00f5es de falantes ao redor do mundo!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO portugu\u00eas, assim como v\u00e1rios outros idiomas, sofreu uma evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, fato que comprova a organicidade de nossa l\u00edngua. Ao longo dos s\u00e9culos, outras l\u00ednguas e dialetos influenciaram sua composi\u00e7\u00e3o, resultando no idioma tal qual o conhecemos hoje.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u00c9 importante ressaltar que o portugu\u00eas brasileiro, hoje o mais estudado, falado e escrito no mundo, apresenta importantes diferen\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o ao portugu\u00eas falado em Portugal, especialmente no que diz respeito ao vocabul\u00e1rio, \u00e0 pron\u00fancia e \u00e0 sintaxe.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTais diferen\u00e7as deram origem a dois padr\u00f5es de linguagem diferentes, o que n\u00e3o significa que um seja mais correto do que o outro. Nossa l\u00edngua \u00e9 rica em variedades, e essas variedades, sobretudo regionais, n\u00e3o inviabilizam a sua compreens\u00e3o, ainda que dificuldades pontuais possam acontecer.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAl\u00e9m das varia\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas, a l\u00edngua portuguesa tamb\u00e9m possui diferentes registros, adotados de acordo com as necessidades comunicacionais dos falantes. Esses registros referem-se aos n\u00edveis de linguagem e estabelecem diferen\u00e7as entre a linguagem culta (determinada pela norma-padr\u00e3o) e a linguagem coloquial, empregada em diferentes situa\u00e7\u00f5es de nosso cotidiano. Tais aspectos apenas comprovam a riqueza e a diversidade de nosso idioma, refor\u00e7ando a import\u00e2ncia de estud\u00e1-lo e compreend\u00ea-lo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\tFonte: Luana Castro. Dispon\u00edvel em: &lt; +http:\/\/brasilescola.uol.com.br\/portugues\/&gt;.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1655247","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde","descricao":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde- Unibave","sigla":"Unibave","oab":false,"id":1248}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Orleans","sigla":"Prefeitura de Orleans","id":4577,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a defini\u00e7\u00e3o correta para o termo ESTERILIZA\u00c7\u00c3O? Assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":54500,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Orleans","sigla":"Prefeitura de Orleans","id":4577,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde","descricao":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde- Unibave","sigla":"Unibave","oab":false,"id":1248},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-orleans-sc-2017-unibave-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Unibave - Prefeitura de Orleans - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1655279,"hashId":"982382e863db2e3917aa11d921eefa26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a defini\u00e7\u00e3o correta para o termo ESTERILIZA\u00c7\u00c3O? Assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":6238118,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 o processo de destrui\u00e7\u00e3o de todas as formas de vida microbiana, inclusive as esporuladas, mediante aplica\u00e7\u00e3o de agentes f\u00edsicos e\/ou qu\u00edmicos ","id":6238118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o processo de destrui\u00e7\u00e3o de todas as formas de vida microbiana, inclusive as esporuladas, mediante aplica\u00e7\u00e3o de agentes f\u00edsicos e\/ou qu\u00edmicos <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" \u00c9 o processo f\u00edsico ou qu\u00edmico que elimina a maioria dos micro-organismos patog\u00eanicos de objetos inanimados e superf\u00edcies, com exce\u00e7\u00e3o de esporos bacterianos ","id":6238119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 o processo f\u00edsico ou qu\u00edmico que elimina a maioria dos micro-organismos patog\u00eanicos de objetos inanimados e superf\u00edcies, com exce\u00e7\u00e3o de esporos bacterianos <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \u00c9 o procedimento que visa o controle da infec\u00e7\u00e3o a partir do uso de subst\u00e2ncias biocidas de uso na pele ou mucosas ","id":6238120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 o procedimento que visa o controle da infec\u00e7\u00e3o a partir do uso de subst\u00e2ncias biocidas de uso na pele ou mucosas <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u00c9 o conjunto de m\u00e9todos empregados para impedir que determinado local, superf\u00edcie, equipamento e\/ou instrumental seja contaminado ","id":6238121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 o conjunto de m\u00e9todos empregados para impedir que determinado local, superf\u00edcie, equipamento e\/ou instrumental seja contaminado <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" \u00c9 o m\u00e9todo de elimina\u00e7\u00e3o parcial ou total de microrganismos dos artigos e superf\u00edcies. (Imers\u00e3o em detergente enzim\u00e1tico por 5 minutos). ","id":6238122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 o m\u00e9todo de elimina\u00e7\u00e3o parcial ou total de microrganismos dos artigos e superf\u00edcies. (Imers\u00e3o em detergente enzim\u00e1tico por 5 minutos). <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1655279","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde","descricao":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde- Unibave","sigla":"Unibave","oab":false,"id":1248}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Orleans","sigla":"Prefeitura de Orleans","id":4577,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a correta defini\u00e7\u00e3o para o termo DESCONTAMINA\u00c7\u00c3O? Assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":54500,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Orleans","sigla":"Prefeitura de Orleans","id":4577,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde","descricao":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde- Unibave","sigla":"Unibave","oab":false,"id":1248},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-orleans-sc-2017-unibave-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Unibave - Prefeitura de Orleans - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1655282,"hashId":"e1ba0243bfb425bd8ebe60f014cfd656","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a correta defini\u00e7\u00e3o para o termo DESCONTAMINA\u00c7\u00c3O? Assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":6238136,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 o processo de destrui\u00e7\u00e3o de todas as formas de vida microbiana, inclusive as esporuladas, mediante aplica\u00e7\u00e3o de agentes f\u00edsicos e\/ou qu\u00edmicos ","id":6238132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o processo de destrui\u00e7\u00e3o de todas as formas de vida microbiana, inclusive as esporuladas, mediante aplica\u00e7\u00e3o de agentes f\u00edsicos e\/ou qu\u00edmicos <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" \u00c9 o processo f\u00edsico ou qu\u00edmico que elimina a maioria dos micro-organismos patog\u00eanicos de objetos inanimados e superf\u00edcies, com exce\u00e7\u00e3o de esporos bacterianos ","id":6238133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 o processo f\u00edsico ou qu\u00edmico que elimina a maioria dos micro-organismos patog\u00eanicos de objetos inanimados e superf\u00edcies, com exce\u00e7\u00e3o de esporos bacterianos <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \u00c9 o procedimento que visa o controle da infec\u00e7\u00e3o a partir do uso de subst\u00e2ncias biocidas de uso na pele ou mucosas ","id":6238134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 o procedimento que visa o controle da infec\u00e7\u00e3o a partir do uso de subst\u00e2ncias biocidas de uso na pele ou mucosas <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 o conjunto de m\u00e9todos empregados para impedir que determinado local, superf\u00edcie, equipamento e\/ou instrumental seja contaminado ","id":6238135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o conjunto de m\u00e9todos empregados para impedir que determinado local, superf\u00edcie, equipamento e\/ou instrumental seja contaminado <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" \u00c9 o m\u00e9todo de elimina\u00e7\u00e3o parcial ou total de microrganismos dos artigos e superf\u00edcies. (Imers\u00e3o em detergente enzim\u00e1tico por 5 minutos).","id":6238136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 o m\u00e9todo de elimina\u00e7\u00e3o parcial ou total de microrganismos dos artigos e superf\u00edcies. (Imers\u00e3o em detergente enzim\u00e1tico por 5 minutos).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1655282","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde","descricao":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde- Unibave","sigla":"Unibave","oab":false,"id":1248}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Orleans","sigla":"Prefeitura de Orleans","id":4577,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao final do processo de manejo dos res\u00edduos de sa\u00fade \u00e9 realizado o encaminhamento e tratamento destes res\u00edduos. Assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":54500,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Orleans","sigla":"Prefeitura de Orleans","id":4577,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde","descricao":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde- Unibave","sigla":"Unibave","oab":false,"id":1248},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-orleans-sc-2017-unibave-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Unibave - Prefeitura de Orleans - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1655296,"hashId":"ba97c64e62a8d224b6dae56d7580d84a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao final do processo de manejo dos res\u00edduos de sa\u00fade \u00e9 realizado o encaminhamento e tratamento destes res\u00edduos. Assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":6238199,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Estes res\u00edduos devem ser encaminhados para tratamento espec\u00edfico a fim de ativar os microrganismos presentes, devendo ser coletados e transportados por ve\u00edculos apropriados, visando a preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade p\u00fablica e controle da polui\u00e7\u00e3o ambiental ","id":6238198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Estes res\u00edduos devem ser encaminhados para tratamento espec\u00edfico a fim de ativar os microrganismos presentes, devendo ser coletados e transportados por ve\u00edculos apropriados, visando a preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade p\u00fablica e controle da polui\u00e7\u00e3o ambiental <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entre os tratamentos indicados para os res\u00edduos do GRUPO A (Infectantes) est\u00e3o a desinfec\u00e7\u00e3o por meio de incinera\u00e7\u00e3o, autoclavagem e uso de micro-ondas ","id":6238199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os tratamentos indicados para os res\u00edduos do GRUPO A (Infectantes) est\u00e3o a desinfec\u00e7\u00e3o por meio de incinera\u00e7\u00e3o, autoclavagem e uso de micro-ondas <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os res\u00edduos do grupo D devem ser coletados por empresa especializada, com Licen\u00e7a de Funcionamento liberada por \u00f3rg\u00e3os ambientais competentes","id":6238200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os res\u00edduos do grupo D devem ser coletados por empresa especializada, com Licen\u00e7a de Funcionamento liberada por \u00f3rg\u00e3os ambientais competentes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" O transporte e tratamento pode ser feito por servi\u00e7o p\u00fablico comum em Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade do Munic\u00edpio ","id":6238201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O transporte e tratamento pode ser feito por servi\u00e7o p\u00fablico comum em Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade do Munic\u00edpio <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Nenhuma das alternativas","id":6238202,"corpo":"<p> Nenhuma das alternativas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1655296","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde","descricao":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde- Unibave","sigla":"Unibave","oab":false,"id":1248}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Orleans","sigla":"Prefeitura de Orleans","id":4577,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O manejo e a segrega\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos odontol\u00f3gicos consistem na separa\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos no local de sua gera\u00e7\u00e3o, de acordo com suas caracter\u00edsticas f\u00edsicas, qu\u00edmicas e biol\u00f3gicas, o seu estado f\u00edsico e os riscos envolvidos. Para tal, a partir de uma pr\u00e9via identifica\u00e7\u00e3o, cada tipo deve ser colocado em recipiente distinto. Qual a defini\u00e7\u00e3o correta para os res\u00edduos do GRUPO B? Assinale a op\u00e7\u00e3o correta","provas":[{"id":54500,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Orleans","sigla":"Prefeitura de Orleans","id":4577,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde","descricao":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde- Unibave","sigla":"Unibave","oab":false,"id":1248},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-orleans-sc-2017-unibave-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Unibave - Prefeitura de Orleans - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1655298,"hashId":"2cc363317c3719d80cfac1e23cb78da9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O manejo e a segrega\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos odontol\u00f3gicos consistem na separa\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos no local de sua gera\u00e7\u00e3o, de acordo com suas caracter\u00edsticas f\u00edsicas, qu\u00edmicas e biol\u00f3gicas, o seu estado f\u00edsico e os riscos envolvidos. Para tal, a partir de uma pr\u00e9via identifica\u00e7\u00e3o, cada tipo deve ser colocado em recipiente distinto. Qual a defini\u00e7\u00e3o correta para os res\u00edduos do GRUPO B? Assinale a op\u00e7\u00e3o correta<\/p>","resposta":6238207,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Solu\u00e7\u00f5es para desinfec\u00e7\u00e3o e ou esteriliza\u00e7\u00e3o de instrumental e superf\u00edcies, assim como solu\u00e7\u00f5es reveladoras e fixadoras de radiografias e metais pesados como merc\u00fario ","id":6238207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solu\u00e7\u00f5es para desinfec\u00e7\u00e3o e ou esteriliza\u00e7\u00e3o de instrumental e superf\u00edcies, assim como solu\u00e7\u00f5es reveladoras e fixadoras de radiografias e metais pesados como merc\u00fario <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Pl\u00e1sticos e pap\u00e9is de escrit\u00f3rio, recep\u00e7\u00e3o ou copa ","id":6238208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Pl\u00e1sticos e pap\u00e9is de escrit\u00f3rio, recep\u00e7\u00e3o ou copa <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gaze, algod\u00e3o, campos, pontas de sugadores descart\u00e1veis, luvas que entraram em contato com fluidos corporais do paciente ","id":6238209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gaze, algod\u00e3o, campos, pontas de sugadores descart\u00e1veis, luvas que entraram em contato com fluidos corporais do paciente <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Agulhas de anestesia e sutura, l\u00e2minas de bisturi, limas e brocas ","id":6238210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agulhas de anestesia e sutura, l\u00e2minas de bisturi, limas e brocas <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas ","id":6238211,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1655298","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta no que concerne \u00e0 farmacodin\u00e2mica.","provas":[{"id":58350,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2017-nosso-rumo-farmaceutico-o-gabarito-que-esta-inserido-e-o-preliminar-acesso-ao-definitivo-somente-mediante-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - MGS - Farmac\u00eautico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1753624,"hashId":"3ef8c165d812d5805e84faecd74a9074","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta no que concerne \u00e0 farmacodin\u00e2mica.<\/p>","resposta":6675737,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os f\u00e1rmacos estruturalmente inespec\u00edficos resultam da intera\u00e7\u00e3o com s\u00edtios indefinidos e apresentam alto grau de seletividade. S\u00e3o f\u00e1rmacos que interagem com enzimas e prote\u00ednas carregadoras, por exemplo.","id":6675735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os f\u00e1rmacos estruturalmente inespec\u00edficos resultam da intera\u00e7\u00e3o com s\u00edtios indefinidos e apresentam alto grau de seletividade. S\u00e3o f\u00e1rmacos que interagem com enzimas e prote\u00ednas carregadoras, por exemplo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na liga\u00e7\u00e3o covalente, uma mol\u00e9cula de f\u00e1rmaco combina-se reversivelmente com at\u00e9 dois receptores, quando estes s\u00e3o id\u00eanticos e acess\u00edveis ao f\u00e1rmaco. Quando somente uma pequena fra\u00e7\u00e3o do f\u00e1rmaco participa da forma\u00e7\u00e3o de complexos, deve-se atentar para o fato de que a resposta biol\u00f3gica ser\u00e1 desproporcional ao grau de ocupa\u00e7\u00e3o.","id":6675736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na liga\u00e7\u00e3o covalente, uma mol\u00e9cula de f\u00e1rmaco combina-se reversivelmente com at\u00e9 dois receptores, quando estes s\u00e3o id\u00eanticos e acess\u00edveis ao f\u00e1rmaco. Quando somente uma pequena fra\u00e7\u00e3o do f\u00e1rmaco participa da forma\u00e7\u00e3o de complexos, deve-se atentar para o fato de que a resposta biol\u00f3gica ser\u00e1 desproporcional ao grau de ocupa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se a estrutura do f\u00e1rmaco for espec\u00edfica ao receptor ocorrer\u00e1 uma intera\u00e7\u00e3o farmacol\u00f3gica \u00e0 situa\u00e7\u00e3o, podendo ou n\u00e3o decorrer em atividade intr\u00ednseca. Neste caso, o f\u00e1rmaco agonista inverso \u00e9 aquele que apresenta afinidade e atividade intr\u00ednseca contr\u00e1ria \u00e0 a\u00e7\u00e3o original da droga.","id":6675737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a estrutura do f\u00e1rmaco for espec\u00edfica ao receptor ocorrer\u00e1 uma intera\u00e7\u00e3o farmacol\u00f3gica \u00e0 situa\u00e7\u00e3o, podendo ou n\u00e3o decorrer em atividade intr\u00ednseca. Neste caso, o f\u00e1rmaco agonista inverso \u00e9 aquele que apresenta afinidade e atividade intr\u00ednseca contr\u00e1ria \u00e0 a\u00e7\u00e3o original da droga.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os receptores nucleares s\u00e3o receptores de membrana que incorporam um dom\u00ednio intercelular de prote\u00edna quinase (em geral, tirosina quinase) em sua estrutura. Podem fazer uma acoplamento direto ou indireto.","id":6675738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os receptores nucleares s\u00e3o receptores de membrana que incorporam um dom\u00ednio intercelular de prote\u00edna quinase (em geral, tirosina quinase) em sua estrutura. Podem fazer uma acoplamento direto ou indireto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459946,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Farmacodin\u00e2mica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398296,"slug":"farmacia-farmacodinamica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de dermatoses ocupacionais, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":58351,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2017-nosso-rumo-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - MGS - M\u00e9dico do Trabalho - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1753679,"hashId":"a447e94b2428440e9f2e1c8c566f757b","enunciado":"<p>No que concerne \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de dermatoses ocupacionais, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6676004,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dermatites de contato n\u00e3o ocupacionais, al\u00e9rgicas ou irritativas n\u00e3o podem simular dermatites al\u00e9rgicas ou irritativas de contato ocupacional.","id":6676002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dermatites de contato n\u00e3o ocupacionais, al\u00e9rgicas ou irritativas n\u00e3o podem simular dermatites al\u00e9rgicas ou irritativas de contato ocupacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quando n\u00e3o h\u00e1 melhora no quadro de dermatose ap\u00f3s o afastamento, seguida de piora no retorno ao trabalho, tem-se o diagn\u00f3stico definitivo de dermatose ocupacional.","id":6676003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando n\u00e3o h\u00e1 melhora no quadro de dermatose ap\u00f3s o afastamento, seguida de piora no retorno ao trabalho, tem-se o diagn\u00f3stico definitivo de dermatose ocupacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em dermatites ocupacionais, as les\u00f5es ocorrem geralmente nas m\u00e3os, antebra\u00e7os, bra\u00e7os, pesco\u00e7o, faces e pernas.","id":6676004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em dermatites ocupacionais, as les\u00f5es ocorrem geralmente nas m\u00e3os, antebra\u00e7os, bra\u00e7os, pesco\u00e7o, faces e pernas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"psor\u00edase, herpes simples e herpes zoster s\u00e3o os principais exemplos de dermatoses que n\u00e3o geram quaisquer d\u00favidas acerca do nexo causal com o trabalho.","id":6676005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">psor\u00edase, herpes simples e herpes zoster s\u00e3o os principais exemplos de dermatoses que n\u00e3o geram quaisquer d\u00favidas acerca do nexo causal com o trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459955,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta no que concerne \u00e0 epidemiologia ocupacional.","provas":[{"id":58351,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2017-nosso-rumo-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - MGS - M\u00e9dico do Trabalho - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1753683,"hashId":"9d7329ff1086c63ca68a9dcfe44f7ba0","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta no que concerne \u00e0 epidemiologia ocupacional.<\/p>","resposta":6676019,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de dose-efeito e dose-resposta s\u00e3o de grande import\u00e2ncia na epidemiologia ocupacional, pois fornecem informa\u00e7\u00e3o essencial para o estabelecimento de padr\u00f5es de seguran\u00e7a. A rela\u00e7\u00e3o dose-efeito pode ser usada para decidir qual efeito \u00e9 mais importante prevenir e a rela\u00e7\u00e3o dose-resposta fornece a dose m\u00e1xima que seria aceit\u00e1vel.","id":6676019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rela\u00e7\u00f5es de dose-efeito e dose-resposta s\u00e3o de grande import\u00e2ncia na epidemiologia ocupacional, pois fornecem informa\u00e7\u00e3o essencial para o estabelecimento de padr\u00f5es de seguran\u00e7a. A rela\u00e7\u00e3o dose-efeito pode ser usada para decidir qual efeito \u00e9 mais importante prevenir e a rela\u00e7\u00e3o dose-resposta fornece a dose m\u00e1xima que seria aceit\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Les\u00f5es por acidentes s\u00e3o problemas de sa\u00fade frequentemente causados em local de trabalho. Devido \u00e0 sua recorr\u00eancia, os fatores ambientais associados a tais acidentes s\u00e3o mais f\u00e1ceis de serem identificados e quantificados do que em casos como envenenamento qu\u00edmico.","id":6676020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Les\u00f5es por acidentes s\u00e3o problemas de sa\u00fade frequentemente causados em local de trabalho. Devido \u00e0 sua recorr\u00eancia, os fatores ambientais associados a tais acidentes s\u00e3o mais f\u00e1ceis de serem identificados e quantificados do que em casos como envenenamento qu\u00edmico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 comum \u00e0 epidemiologia ocupacional se atentar a registros de empresas e sindicatos para identificar a exposi\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos a determinados tipos de agentes ou de trabalho, visto que a associa\u00e7\u00e3o entre exposi\u00e7\u00f5es ocupacionais e danos \u00e0 sa\u00fade s\u00e3o facilmente identificados por estudo de eventos atuais.","id":6676021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 comum \u00e0 epidemiologia ocupacional se atentar a registros de empresas e sindicatos para identificar a exposi\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos a determinados tipos de agentes ou de trabalho, visto que a associa\u00e7\u00e3o entre exposi\u00e7\u00f5es ocupacionais e danos \u00e0 sa\u00fade s\u00e3o facilmente identificados por estudo de eventos atuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A epidemiologia ocupacional se preocupa, em geral, com a popula\u00e7\u00e3o jovem, adulta ou de meia-idade, de modo que a maioria das pessoas expostas, j\u00e1 no in\u00edcio do trabalho, deve apresentar algum problema de sa\u00fade relativo ao trabalho.","id":6676022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A epidemiologia ocupacional se preocupa, em geral, com a popula\u00e7\u00e3o jovem, adulta ou de meia-idade, de modo que a maioria das pessoas expostas, j\u00e1 no in\u00edcio do trabalho, deve apresentar algum problema de sa\u00fade relativo ao trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459955,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o fatores de risco para ocorr\u00eancia de LER\/DORT no ambiente de trabalho, EXCETO","provas":[{"id":58351,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2017-nosso-rumo-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - MGS - M\u00e9dico do Trabalho - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1753684,"hashId":"077f3b356e985e19e702f1acc12d2ec3","enunciado":"<p>S\u00e3o fatores de risco para ocorr\u00eancia de LER\/DORT no ambiente de trabalho, <strong>EXCETO<\/strong><\/p>","resposta":6676026,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"repetitividade e esfor\u00e7o.","id":6676023,"corpo":"<p>repetitividade e esfor\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"posturas inadequadas e choques\/impactos.","id":6676024,"corpo":"<p>posturas inadequadas e choques\/impactos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fatores organizacionais e invariabilidade da tarefa.","id":6676025,"corpo":"<p>fatores organizacionais e invariabilidade da tarefa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"calor excessivo e trabalho muscular din\u00e2mico.","id":6676026,"corpo":"<p>calor excessivo e trabalho muscular din\u00e2mico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459955,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Norma Regulamentadora 4, compete aos profissionais integrantes dos Servi\u00e7os Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho:","provas":[{"id":58351,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2017-nosso-rumo-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - MGS - M\u00e9dico do Trabalho - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1753686,"hashId":"1ff936f2890c9fc6c57d55f443685d0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Norma Regulamentadora 4, compete aos profissionais integrantes dos Servi\u00e7os Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho:<\/p>","resposta":6676033,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reconhecer que seu trabalho \u00e9 de car\u00e1ter essencialmente emergencial, visto que as a\u00e7\u00f5es prevencionistas cabem ao empregador.","id":6676032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reconhecer que seu trabalho \u00e9 de car\u00e1ter essencialmente emergencial, visto que as a\u00e7\u00f5es prevencionistas cabem ao empregador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"promover a realiza\u00e7\u00e3o de atividades de conscientiza\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o dos trabalhadores para a preven\u00e7\u00e3o de acidentes do trabalho e doen\u00e7as ocupacionais, tanto atrav\u00e9s de campanhas quanto de programas de dura\u00e7\u00e3o permanente.","id":6676033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover a realiza\u00e7\u00e3o de atividades de conscientiza\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o dos trabalhadores para a preven\u00e7\u00e3o de acidentes do trabalho e doen\u00e7as ocupacionais, tanto atrav\u00e9s de campanhas quanto de programas de dura\u00e7\u00e3o permanente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"garantir a elabora\u00e7\u00e3o e efetiva implementa\u00e7\u00e3o do Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional, bem como zelar pela sua efic\u00e1cia.","id":6676034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantir a elabora\u00e7\u00e3o e efetiva implementa\u00e7\u00e3o do Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional, bem como zelar pela sua efic\u00e1cia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"embargar obra, interditar estabelecimento, setor de servi\u00e7o, canteiro de obra, frente de trabalho, locais de trabalho, m\u00e1quinas e equipamentos.","id":6676035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">embargar obra, interditar estabelecimento, setor de servi\u00e7o, canteiro de obra, frente de trabalho, locais de trabalho, m\u00e1quinas e equipamentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459955,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Mapa de Riscos apresenta os pontos de riscos encontrados nos locais de trabalho, que podem causar preju\u00edzo \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores. Sobre o assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":58353,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mgs-mg-2017-nosso-rumo-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - MGS - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1753694,"hashId":"f6868743517b86d0d63d4a24d337507f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Mapa de Riscos apresenta os pontos de riscos encontrados nos locais de trabalho, que podem causar preju\u00edzo \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores. Sobre o assunto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6676070,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para evitar informa\u00e7\u00f5es equivocadas, o mapa de riscos deve ser elaborado com base nos registros de acidentes no local de trabalho e n\u00e3o em informa\u00e7\u00f5es fornecidas pelos trabalhadores.","id":6676069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para evitar informa\u00e7\u00f5es equivocadas, o mapa de riscos deve ser elaborado com base nos registros de acidentes no local de trabalho e n\u00e3o em informa\u00e7\u00f5es fornecidas pelos trabalhadores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Al\u00e9m de identificar os riscos f\u00edsicos, qu\u00edmicos, biol\u00f3gicos, mec\u00e2nicos e ergon\u00f4micos no local de trabalho, o mapa de riscos deve identificar as medidas preventivas existentes e sua efic\u00e1cia.","id":6676070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m de identificar os riscos f\u00edsicos, qu\u00edmicos, biol\u00f3gicos, mec\u00e2nicos e ergon\u00f4micos no local de trabalho, o mapa de riscos deve identificar as medidas preventivas existentes e sua efic\u00e1cia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o do mapa de riscos cabe ao setor de recursos humanos da empresa, que pode elabor\u00e1-lo em conjunto com membros da CIPA, quando necess\u00e1rio.","id":6676071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A elabora\u00e7\u00e3o do mapa de riscos cabe ao setor de recursos humanos da empresa, que pode elabor\u00e1-lo em conjunto com membros da CIPA, quando necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O mapa de riscos deve ser reelaborado a cada ocorr\u00eancia de acidentes em locais da empresa que n\u00e3o constavam no mapa anteriormente ou a cada tr\u00eas anos.","id":6676072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mapa de riscos deve ser reelaborado a cada ocorr\u00eancia de acidentes em locais da empresa que n\u00e3o constavam no mapa anteriormente ou a cada tr\u00eas anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Mapeamento de riscos ambientais","oab":false,"nome":"Mapeamento de riscos ambientais","pai":397922,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417190,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-mapeamento-de-riscos-ambientais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de desenho projetivo e desenho perspectiva, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":58354,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mgs-mg-2017-nosso-rumo-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - MGS - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1753754,"hashId":"2c5d46d2e3d74dc4682656ab9fac54a1","enunciado":"<p>A respeito de desenho projetivo e desenho perspectiva, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6676326,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desenho perspectiva \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o dos objetos no espa\u00e7o sobre um plano qualquer de proje\u00e7\u00e3o. O desenho perspectiva apoia-se na geometria descritiva, enquanto o desenho projetivo tem como objetivo dar uma vis\u00e3o geral do objeto a ser constru\u00eddo.","id":6676323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenho perspectiva \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o dos objetos no espa\u00e7o sobre um plano qualquer de proje\u00e7\u00e3o. O desenho perspectiva apoia-se na geometria descritiva, enquanto o desenho projetivo tem como objetivo dar uma vis\u00e3o geral do objeto a ser constru\u00eddo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desenho projetivo trata das constru\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas e da morfologia das figuras e objetos, tendo por base a geometria plana, enquanto o desenho perspectiva \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o dos objetos no espa\u00e7o sobre um plano qualquer de proje\u00e7\u00e3o.","id":6676324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenho projetivo trata das constru\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas e da morfologia das figuras e objetos, tendo por base a geometria plana, enquanto o desenho perspectiva \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o dos objetos no espa\u00e7o sobre um plano qualquer de proje\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desenho perspectiva trata das constru\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas e da morfologia das figuras e objetos, tendo por base a geometria plana, enquanto o desenho projetivo \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o dos objetos no espa\u00e7o sobre um plano qualquer de proje\u00e7\u00e3o.","id":6676325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenho perspectiva trata das constru\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas e da morfologia das figuras e objetos, tendo por base a geometria plana, enquanto o desenho projetivo \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o dos objetos no espa\u00e7o sobre um plano qualquer de proje\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desenho projetivo \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o dos objetos no espa\u00e7o sobre um plano qualquer de proje\u00e7\u00e3o. O desenho projetivo apoia-se na geometria descritiva, enquanto o desenho perspectiva tem como objetivo dar uma vis\u00e3o geral do objeto a ser constru\u00eddo.","id":6676326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenho projetivo \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o dos objetos no espa\u00e7o sobre um plano qualquer de proje\u00e7\u00e3o. O desenho projetivo apoia-se na geometria descritiva, enquanto o desenho perspectiva tem como objetivo dar uma vis\u00e3o geral do objeto a ser constru\u00eddo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459958,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a linha abaixo.Trata-se de uma linha","provas":[{"id":58354,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mgs-mg-2017-nosso-rumo-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - MGS - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1753756,"hashId":"20c87c4791d1aa8006767b59cbee0c94","enunciado":"<p>Observe a linha abaixo.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58354\/questao\/1753756-20210615155845000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p>Trata-se de uma linha<\/p>","resposta":6676333,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mista.","id":6676331,"corpo":"<p>mista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sinuosa.","id":6676332,"corpo":"<p>sinuosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poligonal.","id":6676333,"corpo":"<p>poligonal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"semirreta.","id":6676334,"corpo":"<p>semirreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459958,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de bact\u00e9rias produtoras de exotoxinas, EXCETO:","provas":[{"id":57965,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-medico-area-infectologia-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1753775,"hashId":"b9e7c28073cf7c8023b213a3007db3d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o exemplos de bact\u00e9rias produtoras de exotoxinas, <u>EXCETO<\/u>:<\/p>","resposta":6676414,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Clostridium botulinum","id":6676411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Clostridium botulinum<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Corynebacterium diphtariae","id":6676412,"corpo":"<p><em>Corynebacterium diphtariae<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Streptococcus pyogenes","id":6676413,"corpo":"<p><em>Streptococcus pyogenes<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Escherichia coli","id":6676414,"corpo":"<p><em>Escherichia coli<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459961,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo apresenta um importante marcador de replica\u00e7\u00e3o viral ativa e de infectividade nas infec\u00e7\u00f5es pelo v\u00edrus da hepatite B?","provas":[{"id":57965,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-medico-area-infectologia-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1753795,"hashId":"85c654034b2947b2e01b024ba75a4af3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo apresenta um importante marcador de replica\u00e7\u00e3o viral ativa e de infectividade nas infec\u00e7\u00f5es pelo v\u00edrus da hepatite B?<\/p>","resposta":6676502,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"AgHBs","id":6676501,"corpo":"<p>AgHBs<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"AgHBe","id":6676502,"corpo":"<p>AgHBe<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IgM Anti-HBC","id":6676503,"corpo":"<p>IgM Anti-HBC<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anti-HBe","id":6676504,"corpo":"<p>Anti-HBe<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459961,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todos os seguintes microorganismos podem causar bolhas como manifesta\u00e7\u00e3o de sua infec\u00e7\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":57965,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-medico-area-infectologia-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1753798,"hashId":"d6a7ce9dfd09575e25b463dfa49087e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os seguintes microorganismos podem causar bolhas como manifesta\u00e7\u00e3o de sua infec\u00e7\u00e3o, <u>EXCETO<\/u>:<\/p>","resposta":6676514,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Clostridium perfringens","id":6676513,"corpo":"<p><em>Clostridium perfringens<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sporothrix schenckii","id":6676514,"corpo":"<p><em>Sporothrix schenckii<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Staphylococcus pyogenes","id":6676515,"corpo":"<p><em>Staphylococcus pyogenes<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vibrio vulnificus","id":6676516,"corpo":"<p><em>Vibrio vulnificus<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459961,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo apresenta a doen\u00e7a respons\u00e1vel pelo aparecimento de c\u00e9lulas gigantes multinucleadas no tecido reticuloendotelial, chamadas de c\u00e9lulas de Warthin-Finkeldey?","provas":[{"id":57965,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-medico-area-infectologia-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1753818,"hashId":"dd89afb69ec4dd9d8dc7c98ffa28bcb7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo apresenta a doen\u00e7a respons\u00e1vel pelo aparecimento de c\u00e9lulas gigantes multinucleadas no tecido reticuloendotelial, chamadas de c\u00e9lulas de Warthin-Finkeldey?<\/p>","resposta":6676601,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Febre Tif\u00f3ide","id":6676598,"corpo":"<p>Febre Tif\u00f3ide<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caxumba","id":6676599,"corpo":"<p>Caxumba<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mal\u00e1ria","id":6676600,"corpo":"<p>Mal\u00e1ria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sarampo","id":6676601,"corpo":"<p>Sarampo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459961,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Eletrot\u00e9cnica- \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o ou Manuten\u00e7\u00e3o","id":22537}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o circuito ao lado, assinale a alternativa que indica a corrente que circula no resistor R4 e o valor da queda de tens\u00e3o sobre ele, respectivamente.","provas":[{"id":57147,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Eletrot\u00e9cnica- \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o ou Manuten\u00e7\u00e3o","id":22537},"orgao":{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copel-pr-2017-funpar-nc-ufpr-tecnico-industrial-de-eletrotecnica-area-operacao-ou-manutencao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COPEL - T\u00e9cnico Industrial de Eletrot\u00e9cnica  - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o ou Manuten\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1722369,"hashId":"9a158044584cddb9e285cd81ad7c3360","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o circuito ao lado, assinale a alternativa que indica a corrente que circula no resistor R<sub>4<\/sub> e o valor da queda de tens\u00e3o sobre ele, respectivamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57147\/questao\/1722369-20210526172714000000-0.png\" width=\"476\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":6535509,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,5 A e 20 V.","id":6535506,"corpo":"<p>0,5 A e 20 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 A e 10 V.","id":6535507,"corpo":"<p>1 A e 10 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,25 A e 50 V.","id":6535508,"corpo":"<p>1,25 A e 50 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,4 A e 14 V.","id":6535509,"corpo":"<p>1,4 A e 14 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,75 A e 35 V.","id":6535510,"corpo":"<p>1,75 A e 35 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456563,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e Apoio \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e Apoio \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400793,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-manutencao-de-protecao-e-apoio-a-operacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Eletrot\u00e9cnica- \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o ou Manuten\u00e7\u00e3o","id":22537}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre equipamentos el\u00e9tricos, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas:( ) Para instala\u00e7\u00e3o ao tempo, \u00e9 suficiente utilizar pain\u00e9is com grau de prote\u00e7\u00e3o IP21.( ) O disjuntor de pot\u00eancia est\u00e1 apto a interromper as correntes de carga, de sobrecarga e de curto-circuito.( ) A chave seccionadora prim\u00e1ria \u00e9 um equipamento destinado a interromper, de modo vis\u00edvel, um determinado circuito.( ) O disjuntor de pot\u00eancia \u00e9 um dispositivo destinado \u00e0 manobra e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de circuitos prim\u00e1rios, n\u00e3o sendo por\u00e9m capaz de interromper grandes pot\u00eancias de curto-circuito durante a ocorr\u00eancia de um defeito.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":57147,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Eletrot\u00e9cnica- \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o ou Manuten\u00e7\u00e3o","id":22537},"orgao":{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copel-pr-2017-funpar-nc-ufpr-tecnico-industrial-de-eletrotecnica-area-operacao-ou-manutencao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COPEL - T\u00e9cnico Industrial de Eletrot\u00e9cnica  - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o ou Manuten\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1722415,"hashId":"a8d2e2be1867c5cb657d76459bc46876","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre equipamentos el\u00e9tricos, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para instala\u00e7\u00e3o ao tempo, \u00e9 suficiente utilizar pain\u00e9is com grau de prote\u00e7\u00e3o IP21.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O disjuntor de pot\u00eancia est\u00e1 apto a interromper as correntes de carga, de sobrecarga e de curto-circuito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A chave seccionadora prim\u00e1ria \u00e9 um equipamento destinado a interromper, de modo vis\u00edvel, um determinado circuito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O disjuntor de pot\u00eancia \u00e9 um dispositivo destinado \u00e0 manobra e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de circuitos prim\u00e1rios, n\u00e3o sendo por\u00e9m capaz de interromper grandes pot\u00eancias de curto-circuito durante a ocorr\u00eancia de um defeito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":6535725,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":6535723,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":6535724,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":6535725,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":6535726,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":6535727,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456563,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e Apoio \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e Apoio \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400793,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-manutencao-de-protecao-e-apoio-a-operacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Eletrot\u00e9cnica- \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o ou Manuten\u00e7\u00e3o","id":22537}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Deseja-se dimensionar um condutor para um circuito el\u00e9trico que alimenta um quadro de distribui\u00e7\u00e3o comercial apenas atrav\u00e9s do crit\u00e9rio da capacidade de corrente. Sabe-se que se trata de um circuito bif\u00e1sico, com tens\u00e3o entre fases igual a 220 V, carga de 8800 W e fator de pot\u00eancia igual a 0,8. Tamb\u00e9m deve-se considerar que a temperatura ambiente \u00e9 de 30 \u00b0C e que o circuito est\u00e1 agrupado com outros 4 circuitos com condutores n\u00e3o semelhantes (diferen\u00e7a maior que 3 se\u00e7\u00f5es nominais consecutivas, devendo-se utilizar o fator de agrupamento \u2013 FCA \u2013 especificado pela NBR 5410 para esses casos).O condutor ser\u00e1 de PVC, instalado em eletroduto aparente, e dever\u00e1 ser escolhido a partir da tabela a seguir:Se\u00e7\u00e3o do condutor (mm\u00b2)610162535Capacidade de condu\u00e7\u00e3o de corrente (A)415776101125A bitola do condutor escolhido dever\u00e1 ser de:","provas":[{"id":57147,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Eletrot\u00e9cnica- \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o ou Manuten\u00e7\u00e3o","id":22537},"orgao":{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copel-pr-2017-funpar-nc-ufpr-tecnico-industrial-de-eletrotecnica-area-operacao-ou-manutencao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COPEL - T\u00e9cnico Industrial de Eletrot\u00e9cnica  - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o ou Manuten\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1722430,"hashId":"a6c6723197bb7189fc4150862c106df1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Deseja-se dimensionar um condutor para um circuito el\u00e9trico que alimenta um quadro de distribui\u00e7\u00e3o comercial apenas atrav\u00e9s do crit\u00e9rio da capacidade de corrente. Sabe-se que se trata de um circuito bif\u00e1sico, com tens\u00e3o entre fases igual a 220 V, carga de 8800 W e fator de pot\u00eancia igual a 0,8. Tamb\u00e9m deve-se considerar que a temperatura ambiente \u00e9 de 30 \u00b0C e que o circuito est\u00e1 agrupado com outros 4 circuitos com condutores n\u00e3o semelhantes (diferen\u00e7a maior que 3 se\u00e7\u00f5es nominais consecutivas, devendo-se utilizar o fator de agrupamento \u2013 FCA \u2013 especificado pela NBR 5410 para esses casos).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O condutor ser\u00e1 de PVC, instalado em eletroduto aparente, e dever\u00e1 ser escolhido a partir da tabela a seguir:<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 519px;\"><colgroup><col width=\"269\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-zcb0\"><td data-row=\"row-zcb0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zcb0\" data-cell=\"cell-acj0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Se\u00e7\u00e3o do condutor (mm\u00b2)<\/p><\/td><td data-row=\"row-zcb0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zcb0\" data-cell=\"cell-klnl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">6<\/p><\/td><td data-row=\"row-zcb0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zcb0\" data-cell=\"cell-s7mq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10<\/p><\/td><td data-row=\"row-zcb0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zcb0\" data-cell=\"cell-1zpp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">16<\/p><\/td><td data-row=\"row-zcb0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zcb0\" data-cell=\"cell-2ybl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">25<\/p><\/td><td data-row=\"row-zcb0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zcb0\" data-cell=\"cell-n70t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">35<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-wig6\"><td data-row=\"row-wig6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wig6\" data-cell=\"cell-lmfn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\">Capacidade de condu\u00e7\u00e3o de corrente (A)<\/p><\/td><td data-row=\"row-wig6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wig6\" data-cell=\"cell-u1vw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\">41<\/p><\/td><td data-row=\"row-wig6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wig6\" data-cell=\"cell-aq5t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\">57<\/p><\/td><td data-row=\"row-wig6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wig6\" data-cell=\"cell-5syn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\">76<\/p><\/td><td data-row=\"row-wig6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wig6\" data-cell=\"cell-h7xu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\">101<\/p><\/td><td data-row=\"row-wig6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wig6\" data-cell=\"cell-7fmb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\">125<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">A bitola do condutor escolhido dever\u00e1 ser de:<\/p>","resposta":6535801,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"#6 mm\u00b2.","id":6535798,"corpo":"<p>#6 mm\u00b2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"#10 mm\u00b2.","id":6535799,"corpo":"<p>#10 mm\u00b2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"#16 mm\u00b2.","id":6535800,"corpo":"<p>#16 mm\u00b2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"#25 mm\u00b2.","id":6535801,"corpo":"<p>#25 mm\u00b2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"#35 mm\u00b2.","id":6535802,"corpo":"<p>#35 mm\u00b2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456563,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e Apoio \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e Apoio \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400793,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-manutencao-de-protecao-e-apoio-a-operacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22158}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a NR10, as interven\u00e7\u00f5es em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas energizadas devem ser realizadas por trabalhadores qualificados que comprovem conclus\u00e3o de curso espec\u00edfico na \u00e1rea. Segundo a norma, o valor de tens\u00e3o cont\u00ednua e o de tens\u00e3o alternada que exigem a qualifica\u00e7\u00e3o do profissional s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":57145,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22158},"orgao":{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copel-pr-2017-funpar-nc-ufpr-tecnico-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COPEL - T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1722030,"hashId":"d13fb5da6ebce53959a41c4312d32bd6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a NR10, as interven\u00e7\u00f5es em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas energizadas devem ser realizadas por trabalhadores qualificados que comprovem conclus\u00e3o de curso espec\u00edfico na \u00e1rea. Segundo a norma, o valor de tens\u00e3o cont\u00ednua e o de tens\u00e3o alternada que exigem a qualifica\u00e7\u00e3o do profissional s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":6534256,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"superior a 120 V e superior a 110 V.","id":6534254,"corpo":"<p>superior a 120 V e superior a 110 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"at\u00e9 120 V e igual a 50 V.","id":6534255,"corpo":"<p>at\u00e9 120 V e igual a 50 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"superior a 120 V e igual ou superior a 50 V.","id":6534256,"corpo":"<p>superior a 120 V e igual ou superior a 50 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acima de 50 V e igual ou superior a 120 V.","id":6534257,"corpo":"<p>acima de 50 V e igual ou superior a 120 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acima de 110 V e igual ou superior a 120 V.","id":6534258,"corpo":"<p>acima de 110 V e igual ou superior a 120 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22158}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sinaliza\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a deve ser utilizada em diversos locais das atividades laborais. A NR26 fixa cores que t\u00eam por objetivo prevenir acidentes de trabalho. A cor branca \u00e9 empregada em:","provas":[{"id":57145,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22158},"orgao":{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copel-pr-2017-funpar-nc-ufpr-tecnico-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COPEL - T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1722035,"hashId":"5b20ca5c7ca402be8337f5c9904cb175","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sinaliza\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a deve ser utilizada em diversos locais das atividades laborais. A NR26 fixa cores que t\u00eam por objetivo prevenir acidentes de trabalho. A cor branca \u00e9 empregada em:<\/p>","resposta":6534277,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"zonas de seguran\u00e7a, localiza\u00e7\u00e3o de bebedouros e localiza\u00e7\u00e3o de coletores de res\u00edduos.","id":6534277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">zonas de seguran\u00e7a, localiza\u00e7\u00e3o de bebedouros e localiza\u00e7\u00e3o de coletores de res\u00edduos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"zonas de seguran\u00e7a, canaliza\u00e7\u00e3o de ar comprimido e coletores de res\u00edduos.","id":6534278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">zonas de seguran\u00e7a, canaliza\u00e7\u00e3o de ar comprimido e coletores de res\u00edduos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"canaliza\u00e7\u00e3o de ar comprimido, macas e localiza\u00e7\u00e3o de bebedouros.","id":6534279,"corpo":"<p>canaliza\u00e7\u00e3o de ar comprimido, macas e localiza\u00e7\u00e3o de bebedouros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fundos de letreiros, zonas de seguran\u00e7a e bebedouros.","id":6534280,"corpo":"<p>fundos de letreiros, zonas de seguran\u00e7a e bebedouros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"extintores, bebedouros e coletores de res\u00edduos.","id":6534281,"corpo":"<p>extintores, bebedouros e coletores de res\u00edduos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397943,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-26-sinalizacao-de-seguranca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","descricao":"Universidade Estadual do Piau\u00ed - UESPI","sigla":"UESPI","oab":false,"id":279}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Piau\u00ed","sigla":"CBM PI","id":4709,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um motorista de carro viaja de Teresina-PI com destino a cidade de Piripiri-PI e percorre uma dist\u00e2ncia total de 170 quil\u00f4metros em 120 minutos. Qual das seguintes afirma\u00e7\u00f5es a respeito do carro \u00e9 necessariamente verdadeira?","provas":[{"id":57196,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Piau\u00ed","sigla":"CBM PI","id":4709,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","descricao":"Universidade Estadual do Piau\u00ed - UESPI","sigla":"UESPI","oab":false,"id":279},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-pi-pi-2017-uespi-soldado-bombeiro-militar","tipo":1,"nome":"UESPI - CBM PI - Soldado Bombeiro Militar - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1722049,"hashId":"e3d6a591fffdd586aaf3f55faeb3dc31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um motorista de carro viaja de Teresina-PI com destino a cidade de Piripiri-PI e percorre uma dist\u00e2ncia total de 170 quil\u00f4metros em 120 minutos. Qual das seguintes afirma\u00e7\u00f5es a respeito do carro \u00e9 necessariamente verdadeira?<\/p>","resposta":6534341,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A acelera\u00e7\u00e3o do carro n\u00e3o variou.","id":6534338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A acelera\u00e7\u00e3o do carro n\u00e3o variou.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O deslocamento do carro n\u00e3o variou com o tempo. ","id":6534339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O deslocamento do carro n\u00e3o variou com o tempo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A velocidade do carro variou.","id":6534340,"corpo":"<p>A velocidade do carro variou.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A velocidade escalar m\u00e9dia do carro foi 85 quil\u00f4metros por hora.","id":6534341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A velocidade escalar m\u00e9dia do carro foi 85 quil\u00f4metros por hora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" O carro percorreu 85 quil\u00f4metros nos primeiros 60 minutos.","id":6534342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O carro percorreu 85 quil\u00f4metros nos primeiros 60 minutos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 29 A 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Cinem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Cinem\u00e1tica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400867,"slug":"fisica-cinematica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"Movimento Retil\u00edneo Uniforme","oab":false,"nome":"Movimento Retil\u00edneo Uniforme","pai":400867,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416570,"slug":"fisica-movimento-retilineo-uniforme"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22158}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo proposto para avaliar o risco de se desenvolver les\u00e3o musculoesquel\u00e9tica a partir da avalia\u00e7\u00e3o da postura, que tem como um dos seus objetivos oferecer um sistema de pontua\u00e7\u00e3o para a atividade muscular causada por posturas est\u00e1ticas, por exemplo, \u00e9 conhecido como:","provas":[{"id":57145,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22158},"orgao":{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copel-pr-2017-funpar-nc-ufpr-tecnico-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COPEL - T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1722051,"hashId":"50d26d5872cd4841b3f328203f55eaed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo proposto para avaliar o risco de se desenvolver les\u00e3o musculoesquel\u00e9tica a partir da avalia\u00e7\u00e3o da postura, que tem como um dos seus objetivos oferecer um sistema de pontua\u00e7\u00e3o para a atividade muscular causada por posturas est\u00e1ticas, por exemplo, \u00e9 conhecido como:<\/p>","resposta":6534349,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"RULA.","id":6534345,"corpo":"<p>RULA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"OWAS.","id":6534346,"corpo":"<p>OWAS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"APR.","id":6534347,"corpo":"<p>APR.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"HAZOP.","id":6534348,"corpo":"<p>HAZOP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"REBA.","id":6534349,"corpo":"<p>REBA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Aplicabilidade da ergonomia","oab":false,"nome":"Aplicabilidade da ergonomia","pai":397934,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417194,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-aplicabilidade-da-ergonomia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","descricao":"Universidade Estadual do Piau\u00ed - UESPI","sigla":"UESPI","oab":false,"id":279}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Piau\u00ed","sigla":"CBM PI","id":4709,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma resid\u00eancia, a voltagem \u00e9 de 220 V e o disjuntor instalado na entrada de eletricidade, \u00e9 de 40 A. Com base nestas informa\u00e7\u00f5es, qual alternativa esta CORRETA?","provas":[{"id":57196,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Piau\u00ed","sigla":"CBM PI","id":4709,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","descricao":"Universidade Estadual do Piau\u00ed - UESPI","sigla":"UESPI","oab":false,"id":279},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-pi-pi-2017-uespi-soldado-bombeiro-militar","tipo":1,"nome":"UESPI - CBM PI - Soldado Bombeiro Militar - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1722080,"hashId":"3f26f1765fc03b6e56d48ed714708bc7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma resid\u00eancia, a voltagem \u00e9 de 220 V e o disjuntor instalado na entrada de eletricidade, \u00e9 de 40 A. Com base nestas informa\u00e7\u00f5es, qual alternativa esta <strong>CORRETA<\/strong>?<\/p>","resposta":6534475,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pot\u00eancia m\u00e1xima que pode ser usada nesta casa \u00e9 de 9000 W.","id":6534472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pot\u00eancia m\u00e1xima que pode ser usada nesta casa \u00e9 de 9000 W.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se forem ligados simultaneamente nesta casa um chuveiro el\u00e9trico de pot\u00eancia igual a 5500 W e um secador de cabelo de pot\u00eancia igual a 1200 W , o disjuntor ir\u00e1 desligar, porque ser\u00e1 percorrida por uma corrente superior a 40 A.","id":6534473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se forem ligados simultaneamente nesta casa um chuveiro el\u00e9trico de pot\u00eancia igual a 5500 W e um secador de cabelo de pot\u00eancia igual a 1200 W , o disjuntor ir\u00e1 desligar, porque ser\u00e1 percorrida por uma corrente superior a 40 A.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A corrente m\u00e1xima que poder\u00e1 fluir pelo disjuntor \u00e9 5,5 A.","id":6534474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A corrente m\u00e1xima que poder\u00e1 fluir pelo disjuntor \u00e9 5,5 A.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Se forem ligados \u00e0 rede el\u00e9trica desta resid\u00eancia um chuveiro el\u00e9trico de pot\u00eancia igual a 5500 W e um ferro el\u00e9trico de pot\u00eancia de 1100 W, poder\u00e3o ser ligadas simultaneamente at\u00e9 18 l\u00e2mpadas de 120 W que o disjuntor n\u00e3o vai desligar .","id":6534475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Se forem ligados \u00e0 rede el\u00e9trica desta resid\u00eancia um chuveiro el\u00e9trico de pot\u00eancia igual a 5500 W e um ferro el\u00e9trico de pot\u00eancia de 1100 W, poder\u00e3o ser ligadas simultaneamente at\u00e9 18 l\u00e2mpadas de 120 W que o disjuntor n\u00e3o vai desligar .<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O disjuntor ir\u00e1 desligar se a corrente que passar por ele for inferior a 5,5 A.","id":6534476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O disjuntor ir\u00e1 desligar se a corrente que passar por ele for inferior a 5,5 A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 29 A 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o gr\u00e1fico da fun\u00e7\u00e3o f(x) abaixo:A respeito dessa fun\u00e7\u00e3o podemos afirmar que:I) f\u2032(x)&gt;0 em (\u2212\u221e,1), f\u2032(x)&lt;0 em (1,\u221e) f\u2032\u2032(x)&gt;0 em (\u2212\u221e,\u22122) e (2, \u221e), f\u2032\u2032(x)&lt;0 em (\u22122, 2) II) f\u2032(x)&lt;0 em (\u2212\u221e, 1),f(x)&gt;0 em (1, \u221e) f(x) = \u22122 e f(x)= 0 III) f\u2032\u2032(x) &gt; 0 em (\u2212\u221e,1), f\u2032\u2032(x)&lt;0 em (1, \u221e) f\u2032(x)&gt;0 em (\u2212\u221e, \u22122) e (2, \u221e), f\u2032 (x)&lt;0 em (\u22122, 2) IV) f(x) = \u22122 e f(x)=0 As seguintes afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o VERDADEIRAS:","provas":[{"id":56753,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1717310,"hashId":"153eb005ab21b66bbcbe0b2cccef7605","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o gr\u00e1fico da fun\u00e7\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f(x)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56753\/questao\/1717310-20210524154203000000-0.png\" align=\"center\" style=\"display: block; margin: auto;\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito dessa fun\u00e7\u00e3o podemos afirmar que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>I) <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f'\\left(x\\right)>0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.00189em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.751892em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2032<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&gt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> em <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(-\u221e,1\\right),\\ f'\\left(x\\right)<0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.00189em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">\u221e<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.751892em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2032<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&lt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  em <span class=\"ql-formula\" data-value=\"(1,\u221e)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u221e<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"f''\\left(x\\right)>0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.00189em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.751892em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2032<\/span><span class=\"mord mtight\">\u2032<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&gt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  em <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(-\u221e,-2\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">\u221e<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(2,\\ \u221e\\right),\\ f''\\left(x\\right)<0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.00189em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u221e<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.751892em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2032<\/span><span class=\"mord mtight\">\u2032<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&lt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> em <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(-2,\\ 2\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p><br><\/p><p>II) <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f'\\left(x\\right)<0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.00189em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.751892em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2032<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&lt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  em <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(-\u221e,\\ 1\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">\u221e<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>,<span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\\left(x\\right)>0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&gt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  em <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(1,\\ \u221e\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u221e<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56753\/questao\/1717310-20210524154203000000-1.png\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\\left(x\\right)\\ =\\ -2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  e <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56753\/questao\/1717310-20210524154203000000-2.png\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\\left(x\\right)=\\ 0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p><br><\/p><p>III) <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f''\\left(x\\right)\\ >\\ 0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.00189em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.751892em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2032<\/span><span class=\"mord mtight\">\u2032<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&gt;<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  em <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(-\u221e,1\\right),\\ f''\\left(x\\right)<0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.00189em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">\u221e<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.751892em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2032<\/span><span class=\"mord mtight\">\u2032<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&lt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  em <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(1,\\ \u221e\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u221e<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"f'\\left(x\\right)>0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.00189em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.751892em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2032<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&gt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  em <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(-\u221e,\\ -2\\right)\\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">\u221e<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(2,\\ \u221e\\right),\\ f'\\ \\left(x\\right)<0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.00189em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u221e<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.751892em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2032<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&lt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  em <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(-2,\\ 2\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p><br><\/p><p>IV) <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56753\/questao\/1717310-20210524154203000000-3.png\"> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\\left(x\\right)\\ =\\ -2\\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56753\/questao\/1717310-20210524154203000000-4.png\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\\left(x\\right)=0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p>As seguintes afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o <strong>VERDADEIRAS<\/strong>:<\/p>","resposta":6512136,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":6512135,"corpo":"<p>I, II, III e IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV","id":6512136,"corpo":"<p>I e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV","id":6512137,"corpo":"<p>II e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III","id":6512138,"corpo":"<p>II e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV","id":6512139,"corpo":"<p>III e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455946,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Limites","oab":false,"nome":"Limites","pai":403894,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403906,"slug":"matematica-limites"},{"nome_clean":"Derivadas","oab":false,"nome":"Derivadas","pai":403894,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403907,"slug":"matematica-derivadas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o tratamentos habitualmente indicados para corre\u00e7\u00e3o de estenose de uretra, EXCETO:","provas":[{"id":57981,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-medico-area-urologia","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":1757645,"hashId":"d829963174c77b82b4b35e6a8604fe69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o tratamentos habitualmente indicados para corre\u00e7\u00e3o de estenose de uretra, <u>EXCETO<\/u>:<\/p>","resposta":6693319,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uretrotomia Interna (sob vis\u00e3o endosc\u00f3pica direta)","id":6693318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uretrotomia Interna (sob vis\u00e3o endosc\u00f3pica direta)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ressec\u00e7\u00e3o Transuretral de uretra","id":6693319,"corpo":"<p>Ressec\u00e7\u00e3o Transuretral de uretra<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uretroplastia com enxerto","id":6693320,"corpo":"<p>Uretroplastia com enxerto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uretroplastia com retalho","id":6693321,"corpo":"<p>Uretroplastia com retalho<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as alternativas a seguir, assinale a alternativa mais correta. S\u00e3o poss\u00edveis causas de reten\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria aguda:","provas":[{"id":57981,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-medico-area-urologia","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":1757647,"hashId":"8af24514aadf5aa27a642ec4d8e08292","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as alternativas a seguir, assinale a alternativa mais correta. S\u00e3o poss\u00edveis causas de reten\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria aguda:<\/p>","resposta":6693329,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hiperplasia Prost\u00e1tica Benigna.","id":6693326,"corpo":"<p>Hiperplasia Prost\u00e1tica Benigna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estenose de Uretra.","id":6693327,"corpo":"<p>Estenose de Uretra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tamponamento vesical por co\u00e1gulos em pacientes com hemat\u00faria maci\u00e7a.","id":6693328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tamponamento vesical por co\u00e1gulos em pacientes com hemat\u00faria maci\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas anteriores.","id":6693329,"corpo":"<p>Todas as alternativas anteriores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o f\u00e1rmacos anticolin\u00e9rgicos antimuscar\u00ednicos empregados no tratamento de bexiga hiperativa, EXCETO:","provas":[{"id":57981,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-medico-area-urologia","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":1757648,"hashId":"3603ac01e3af329ee64db7034ecedf46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o f\u00e1rmacos anticolin\u00e9rgicos antimuscar\u00ednicos empregados no tratamento de bexiga hiperativa, <u>EXCETO<\/u>:<\/p>","resposta":6693331,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oxibutinina","id":6693330,"corpo":"<p>Oxibutinina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Finasterida","id":6693331,"corpo":"<p>Finasterida<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tolterodina","id":6693332,"corpo":"<p>Tolterodina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Darifenacina","id":6693333,"corpo":"<p>Darifenacina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos pacientes com Adenocarcinoma de Pr\u00f3stata a realiza\u00e7\u00e3o de Cintilografia \u00f3ssea est\u00e1 indicada nos seguintes casos, EXCETO:","provas":[{"id":57981,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-medico-area-urologia","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":1757653,"hashId":"25dd2e64c08fc9db65e2d428f0482378","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos pacientes com Adenocarcinoma de Pr\u00f3stata a realiza\u00e7\u00e3o de Cintilografia \u00f3ssea est\u00e1 indicada nos seguintes casos, <strong><u>EXCETO<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":6693353,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PSA &gt; 20 ng\/mL.","id":6693352,"corpo":"<p>PSA &gt; 20 ng\/mL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de n\u00f3dulo palp\u00e1vel ao toque retal.","id":6693353,"corpo":"<p>Presen\u00e7a de n\u00f3dulo palp\u00e1vel ao toque retal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Escore de Gleason 8 ou maior.","id":6693354,"corpo":"<p>Escore de Gleason 8 ou maior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dor \u00f3ssea sugerida pela hist\u00f3ria cl\u00ednica.","id":6693355,"corpo":"<p>Dor \u00f3ssea sugerida pela hist\u00f3ria cl\u00ednica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o diagn\u00f3stico do tumor maligno da pr\u00f3stata assinale a afirma\u00e7\u00e3o FALSA:","provas":[{"id":57981,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-medico-area-urologia","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":1757664,"hashId":"e14bb178e568e116efdc1dd5b13ed062","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o diagn\u00f3stico do tumor maligno da pr\u00f3stata assinale a afirma\u00e7\u00e3o <u>FALSA<\/u>:<\/p>","resposta":6693406,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recomenda-se a detec\u00e7\u00e3o precoce de neoplasia de pr\u00f3stata com exame de PSA e toque retal anuais nos homens com idade entre 45 e 80 anos.","id":6693403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se a detec\u00e7\u00e3o precoce de neoplasia de pr\u00f3stata com exame de PSA e toque retal anuais nos homens com idade entre 45 e 80 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos casos em que houver parentes de primeiro grau com diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer de pr\u00f3stata a avalia\u00e7\u00e3o deve ser iniciada aos 40 anos.","id":6693404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos em que houver parentes de primeiro grau com diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer de pr\u00f3stata a avalia\u00e7\u00e3o deve ser iniciada aos 40 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A bi\u00f3psia de pr\u00f3stata deve ser considerada nos pacientes com toque retal prost\u00e1tico suspeito e\/ou PSA &gt; 4 ng\/mL.","id":6693405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A bi\u00f3psia de pr\u00f3stata deve ser considerada nos pacientes com toque retal prost\u00e1tico suspeito e\/ou PSA &gt; 4 ng\/mL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O toque retal prost\u00e1tico anual pode ser substitu\u00eddo com seguran\u00e7a pela ultrassonografia transabdominal da pr\u00f3stata para o diagn\u00f3stico precoce do c\u00e2ncer de pr\u00f3stata.","id":6693406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O toque retal prost\u00e1tico anual pode ser substitu\u00eddo com seguran\u00e7a pela ultrassonografia transabdominal da pr\u00f3stata para o diagn\u00f3stico precoce do c\u00e2ncer de pr\u00f3stata.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piratuba","sigla":"Prefeitura de Piratuba","id":1868,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compondo o quadro do padr\u00e3o informal da linguagem, est\u00e3o as chamadas variedades lingu\u00edsticas, as quais representam as varia\u00e7\u00f5es de acordo com as condi\u00e7\u00f5es sociais, culturais, regionais e hist\u00f3ricas nas quais s\u00e3o empregadas.Texto 1: \u201cPara dizerem milho dizem mio Para melhor dizem mi\u00f3 Para pior pi\u00f3 Para telha dizem teia Para telhado dizem teiado E v\u00e3o fazendo telhados.\u201d (Oswald de Andrade) Texto 2: \u201cAntigamente, as mo\u00e7as chamavam-se mademoiselles e eram todas mimosas e muito prendadas. N\u00e3o faziam anos: completavam primaveras, em geral dezoito. Os janotas, mesmo sendo rapag\u00f5es, faziam-lhes p\u00e9-de-alferes, arrastando a asa, mas ficavam longos meses debaixo do balaio.\" Carlos Drummond de Andrade A partir dos textos apresentados \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":53682,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piratuba","sigla":"Prefeitura de Piratuba","id":1868,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piratuba-sc-2017-amauc-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Piratuba - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1622371,"hashId":"5a3241f298dfc8425c5c07f91f14d215","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Compondo o quadro do padr\u00e3o informal da linguagem, est\u00e3o as chamadas variedades lingu\u00edsticas, as quais representam as varia\u00e7\u00f5es de acordo com as condi\u00e7\u00f5es sociais, culturais, regionais e hist\u00f3ricas nas quais s\u00e3o empregadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>Texto 1:<\/em><\/strong><em> <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cPara dizerem milho dizem mio <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Para melhor dizem mi\u00f3 <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Para pior pi\u00f3 <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Para telha dizem teia <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Para telhado dizem teiado <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>E v\u00e3o fazendo telhados.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>(Oswald de Andrade) <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 2: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cAntigamente, as mo\u00e7as chamavam-se mademoiselles e eram todas mimosas e muito prendadas. N\u00e3o faziam anos: completavam primaveras, em geral dezoito. Os janotas, mesmo sendo rapag\u00f5es, faziam-lhes p\u00e9-de-alferes, arrastando a asa, mas ficavam longos meses debaixo do balaio.\" <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Carlos Drummond de Andrade <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dos textos apresentados \u00e9 correto afirmar: <\/p>","resposta":6096808,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os dois textos apresentam a predomin\u00e2ncia da varia\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica; ","id":6096804,"corpo":"<p>Os dois textos apresentam a predomin\u00e2ncia da varia\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No Texto 1 h\u00e1 a predomin\u00e2ncia da varia\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e por sua vez no Texto 2 tem-se a predomin\u00e2ncia da varia\u00e7\u00e3o regional; ","id":6096805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No <strong>Texto 1<\/strong> h\u00e1 a predomin\u00e2ncia da varia\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e por sua vez no <strong>Texto 2<\/strong> tem-se a predomin\u00e2ncia da varia\u00e7\u00e3o regional; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No Texto 1 h\u00e1 a predomin\u00e2ncia da varia\u00e7\u00e3o regional e por sua vez no Texto 2 tem-se a predomin\u00e2ncia da varia\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica; ","id":6096806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No <strong>Texto 1<\/strong> h\u00e1 a predomin\u00e2ncia da varia\u00e7\u00e3o regional e por sua vez no <strong>Texto 2<\/strong> tem-se a predomin\u00e2ncia da varia\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os dois textos apresentam a predomin\u00e2ncia da varia\u00e7\u00e3o regional; ","id":6096807,"corpo":"<p>Os dois textos apresentam a predomin\u00e2ncia da varia\u00e7\u00e3o regional; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No Texto 1 h\u00e1 a predomin\u00e2ncia da varia\u00e7\u00e3o social ou cultural e por sua vez no Texto 2 tem-se a predomin\u00e2ncia da varia\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica;","id":6096808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No <strong>Texto 1<\/strong> h\u00e1 a predomin\u00e2ncia da varia\u00e7\u00e3o social ou cultural e por sua vez no <strong>Texto 2<\/strong> tem-se a predomin\u00e2ncia da varia\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445834,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1622371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piratuba","sigla":"Prefeitura de Piratuba","id":1868,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Ep\u00edgrafe consiste em um texto inicial, que tem como objetivo abrir uma narrativa, ou seja, \u00e9 utilizada quando um escritor se vale da passagem de uma obra pr\u00e9via para dar in\u00edcio ao seu pr\u00f3prio enredo. \u00c9, portanto, um registro escrito introdut\u00f3rio utilizado como diretriz do discurso central por ser capaz de sintetizar de maneira modelar a filosofia do escritor. A palavra \u201eep\u00edgrafe\u201f tem origem no idioma grego e pode ser traduzida aproximadamente como \u201eescrita na posi\u00e7\u00e3o superior\u201f. Nesse sentido podemos afirmar que a ep\u00edgrafe \u00e9 uma forma de: ","provas":[{"id":53682,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piratuba","sigla":"Prefeitura de Piratuba","id":1868,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piratuba-sc-2017-amauc-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Piratuba - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1622373,"hashId":"1607d308e3c16887b08aaaf17580f20d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A <strong>Ep\u00edgrafe <\/strong>consiste em um texto inicial, que tem como objetivo abrir uma narrativa, ou seja, \u00e9 utilizada quando um escritor se vale da passagem de uma obra pr\u00e9via para dar in\u00edcio ao seu pr\u00f3prio enredo. \u00c9, portanto, um registro escrito introdut\u00f3rio utilizado como diretriz do discurso central por ser capaz de sintetizar de maneira modelar a filosofia do escritor. A palavra \u201eep\u00edgrafe\u201f tem origem no idioma grego e pode ser traduzida aproximadamente como \u201eescrita na posi\u00e7\u00e3o superior\u201f. Nesse sentido podemos afirmar que a ep\u00edgrafe \u00e9 uma forma de: <\/p>","resposta":6096814,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"resumo ","id":6096813,"corpo":"<p>resumo <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"intertextualidade ","id":6096814,"corpo":"<p>intertextualidade <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coes\u00e3o ","id":6096815,"corpo":"<p>coes\u00e3o <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"met\u00e1fora ","id":6096816,"corpo":"<p>met\u00e1fora <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica","id":6096817,"corpo":"<p>varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445834,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Ep\u00edgrafe","oab":false,"nome":"Ep\u00edgrafe","pai":403708,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409584,"slug":"lingua-portuguesa-epigrafe"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1622373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piratuba","sigla":"Prefeitura de Piratuba","id":1868,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta, no que se refere a rela\u00e7\u00e3o fam\u00edlia\/escola: ","provas":[{"id":53689,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piratuba","sigla":"Prefeitura de Piratuba","id":1868,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piratuba-sc-2017-amauc-psicologo-educacional","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Piratuba - Psic\u00f3logo Educacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1622422,"hashId":"a9935d0812b498d842810f38cf5a9ee2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa incorreta, no que se refere a rela\u00e7\u00e3o fam\u00edlia\/escola: <\/p>","resposta":6097020,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O envolvimento da fam\u00edlia na educa\u00e7\u00e3o dos filhos \u00e9 um fator crucial para o sucesso acad\u00eamico e, sobretudo, para seu desenvolvimento emocional e social. ","id":6097019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O envolvimento da fam\u00edlia na educa\u00e7\u00e3o dos filhos \u00e9 um fator crucial para o sucesso acad\u00eamico e, sobretudo, para seu desenvolvimento emocional e social. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para n\u00e3o expor o aluno que apresenta problemas de comportamento, a dire\u00e7\u00e3o da escola n\u00e3o dever\u00e1 solicitar a presen\u00e7a da fam\u00edlia na escola, a n\u00e3o ser que ocorra agress\u00e3o f\u00edsica a algum colega ou professor. ","id":6097020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para n\u00e3o expor o aluno que apresenta problemas de comportamento, a dire\u00e7\u00e3o da escola n\u00e3o dever\u00e1 solicitar a presen\u00e7a da fam\u00edlia na escola, a n\u00e3o ser que ocorra agress\u00e3o f\u00edsica a algum colega ou professor. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reuni\u00f5es bem planejadas no contexto escolar, podem contribuir para o v\u00ednculo fam\u00edlia e escola.","id":6097021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reuni\u00f5es bem planejadas no contexto escolar, podem contribuir para o v\u00ednculo fam\u00edlia e escola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma condi\u00e7\u00e3o indispens\u00e1vel para que a escola traga os pais para seu interior \u00e9 o respeito que tanto a escola quanto os pais devem ter um pelo outro, entendendo suas dificuldades, suas limita\u00e7\u00f5es e buscando sempre atender suas expectativas e necessidades. ","id":6097022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma condi\u00e7\u00e3o indispens\u00e1vel para que a escola traga os pais para seu interior \u00e9 o respeito que tanto a escola quanto os pais devem ter um pelo outro, entendendo suas dificuldades, suas limita\u00e7\u00f5es e buscando sempre atender suas expectativas e necessidades. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O envolvimento ativo dos pais na tomada de decis\u00e3o dentro da escola, ainda tem causado debates, por\u00e9m, o que se percebe \u00e9 que essa pr\u00e1tica tem apresentado resultados positivos nas escolas.","id":6097023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O envolvimento ativo dos pais na tomada de decis\u00e3o dentro da escola, ainda tem causado debates, por\u00e9m, o que se percebe \u00e9 que essa pr\u00e1tica tem apresentado resultados positivos nas escolas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445847,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1622422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piratuba","sigla":"Prefeitura de Piratuba","id":1868,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A psicologia escolar \u00e9 uma \u00e1rea reconhecida como uma especialidade pelo Conselho Federal de Psicologia (CFP) conforme Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 013\/07. Nesse sentido, avalie as quest\u00f5es abaixo que est\u00e3o de acordo com essa Resolu\u00e7\u00e3o. I \u2013 O psic\u00f3logo que se ocupa dos processos educacionais pode atuar junto a organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais (ONGs). II \u2013 Em conjunto com a equipe, colabora com o corpo docente e t\u00e9cnico na elabora\u00e7\u00e3o, implanta\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e reformula\u00e7\u00e3o de curr\u00edculos, de projetos pedag\u00f3gicos, de pol\u00edticas educacionais e no desenvolvimento de novos procedimentos educacionais. III \u2013 No \u00e2mbito administrativo, contribui na an\u00e1lise e interven\u00e7\u00e3o no clima educacional, buscando melhor funcionamento do sistema que resultar\u00e1 na realiza\u00e7\u00e3o dos objetivos educacionais. IV \u2013 O psic\u00f3logo escolar\/educacional trabalha os processos educacionais que acontecem tanto com crian\u00e7as e adolescentes como com pessoas adultas. \u00c9 correto o que se afirma em: ","provas":[{"id":53689,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piratuba","sigla":"Prefeitura de Piratuba","id":1868,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piratuba-sc-2017-amauc-psicologo-educacional","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Piratuba - Psic\u00f3logo Educacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1622429,"hashId":"7f1ebfcd56e6d486e6287067340b57f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A psicologia escolar \u00e9 uma \u00e1rea reconhecida como uma especialidade pelo Conselho Federal de Psicologia (CFP) conforme Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 013\/07. Nesse sentido, avalie as quest\u00f5es abaixo que est\u00e3o de acordo com essa Resolu\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 O psic\u00f3logo que se ocupa dos processos educacionais pode atuar junto a organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais (ONGs). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Em conjunto com a equipe, colabora com o corpo docente e t\u00e9cnico na elabora\u00e7\u00e3o, implanta\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e reformula\u00e7\u00e3o de curr\u00edculos, de projetos pedag\u00f3gicos, de pol\u00edticas educacionais e no desenvolvimento de novos procedimentos educacionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 No \u00e2mbito administrativo, contribui na an\u00e1lise e interven\u00e7\u00e3o no clima educacional, buscando melhor funcionamento do sistema que resultar\u00e1 na realiza\u00e7\u00e3o dos objetivos educacionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 O psic\u00f3logo escolar\/educacional trabalha os processos educacionais que acontecem tanto com crian\u00e7as e adolescentes como com pessoas adultas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em: <\/p>","resposta":6097044,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III, IV ","id":6097043,"corpo":"<p>II, III, IV <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV ","id":6097044,"corpo":"<p>I, II, III, IV <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, IV ","id":6097045,"corpo":"<p>I, II, IV <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, IV ","id":6097046,"corpo":"<p>II, IV <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III","id":6097047,"corpo":"<p>I, III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445847,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Psicologia geral","oab":false,"nome":"Psicologia geral","pai":405528,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405529,"slug":"pedagogia-psicologia-geral"}],"slug":"pedagogia\/1622429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Operacionais","id":14837}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Corretores de Im\u00f3veis do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRECI MS","id":4179,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia os itens e assinale a alternativa verdadeira.I - Frase interrogativa \u00e9 aquela que usamos para fazer uma pergunta; frase exclamativa usamos para expressar espanto, surpresa, emo\u00e7\u00e3o, admira\u00e7\u00e3o, alegria, etc.; frase declarativa usamos para dar uma resposta, uma informa\u00e7\u00e3o ou contar alguma coisa; frase imperativa usamos para expressar uma ordem, um desejo, um pedido.II - Frase \u00e9 a unidade de texto, que numa situa\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 capaz de transmitir um pensamento completo.III - Ora\u00e7\u00e3o \u00e9 o enunciado que se organiza em torno de um verbo.IV - D\u00e1-se o nome de per\u00edodo \u00e0 frase organizada em ora\u00e7\u00e3o ou ora\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":56082,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Operacionais","id":14837},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Corretores de Im\u00f3veis do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRECI MS","id":4179,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"creci-ms-ms-2017-ms-concursos-servicos-operacionais","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CRECI MS - Servi\u00e7os Operacionais - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1704312,"hashId":"f809ea49e970fb5cef4b151690484a50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia os itens e assinale a alternativa verdadeira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Frase interrogativa \u00e9 aquela que usamos para fazer uma pergunta; frase exclamativa usamos para expressar espanto, surpresa, emo\u00e7\u00e3o, admira\u00e7\u00e3o, alegria, etc.; frase declarativa usamos para dar uma resposta, uma informa\u00e7\u00e3o ou contar alguma coisa; frase imperativa usamos para expressar uma ordem, um desejo, um pedido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Frase \u00e9 a unidade de texto, que numa situa\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 capaz de transmitir um pensamento completo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Ora\u00e7\u00e3o \u00e9 o enunciado que se organiza em torno de um verbo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - D\u00e1-se o nome de per\u00edodo \u00e0 frase organizada em ora\u00e7\u00e3o ou ora\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":6450946,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e III est\u00e3o corretos.","id":6450943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV est\u00e3o corretos.","id":6450944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II, III e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV est\u00e3o corretos.","id":6450945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, III e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":6450946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454728,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1704312","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Operacionais","id":14837}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Corretores de Im\u00f3veis do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRECI MS","id":4179,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta de acordo com os itens abaixo. I - A orto\u00e9pia trata da pron\u00fancia adequada dos fonemas e das palavras, conforme a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua. II - A pros\u00f3dia trata da acentua\u00e7\u00e3o e da entoa\u00e7\u00e3o adequadas dos fonemas, de acordo com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua.III - Ortografia \u00e9 o conjunto de regras da gram\u00e1tica normativa que define a escrita correta das palavras. IV - Conota\u00e7\u00e3o: palavra com significa\u00e7\u00e3o restrita, com sentido comum, \u00e0quele encontrado no dicion\u00e1rio, palavra utilizada de modo objetivo, linguagem exata e precisa. Denota\u00e7\u00e3o: palavra com significa\u00e7\u00e3o ampla, dada pelo contexto; tem sentidos carregados de valores afetivos, ideol\u00f3gicos ou sociais; palavra utilizada de modo criativo, art\u00edstico, linguagem expressiva, rica em sentidos.","provas":[{"id":56082,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Operacionais","id":14837},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Corretores de Im\u00f3veis do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRECI MS","id":4179,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"creci-ms-ms-2017-ms-concursos-servicos-operacionais","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CRECI MS - Servi\u00e7os Operacionais - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1704319,"hashId":"108b406d9f3a8c68ec9523e5b338cccd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta de acordo com os itens abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A orto\u00e9pia trata da pron\u00fancia adequada dos fonemas e das palavras, conforme a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A pros\u00f3dia trata da acentua\u00e7\u00e3o e da entoa\u00e7\u00e3o adequadas dos fonemas, de acordo com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Ortografia \u00e9 o conjunto de regras da gram\u00e1tica normativa que define a escrita correta das palavras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Conota\u00e7\u00e3o: palavra com significa\u00e7\u00e3o restrita, com sentido comum, \u00e0quele encontrado no dicion\u00e1rio, palavra utilizada de modo objetivo, linguagem exata e precisa. Denota\u00e7\u00e3o: palavra com significa\u00e7\u00e3o ampla, dada pelo contexto; tem sentidos carregados de valores afetivos, ideol\u00f3gicos ou sociais; palavra utilizada de modo criativo, art\u00edstico, linguagem expressiva, rica em sentidos.<\/p>","resposta":6450973,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e III est\u00e3o corretos.","id":6450973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV est\u00e3o corretos.","id":6450974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II, III e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV est\u00e3o corretos.","id":6450975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, III e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":6450976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454728,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1704319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Operacionais","id":14837}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Corretores de Im\u00f3veis do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRECI MS","id":4179,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, leia os itens e assinale a alternativa correta. I - M\u00e9is, bab\u00e1s, sandu\u00edche. II - Gra\u00fado, eles v\u00eam, eles leem. III - V\u00e9us, her\u00f3is, j\u00fari. IV - Eles creem, eles t\u00eam, h\u00edfen.","provas":[{"id":56082,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Operacionais","id":14837},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Corretores de Im\u00f3veis do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRECI MS","id":4179,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"creci-ms-ms-2017-ms-concursos-servicos-operacionais","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CRECI MS - Servi\u00e7os Operacionais - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1704329,"hashId":"52d4efc9a327c0ff0a0657b5a07269c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, leia os itens e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - M\u00e9is, bab\u00e1s, sandu\u00edche. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Gra\u00fado, eles v\u00eam, eles leem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III - V\u00e9us, her\u00f3is, j\u00fari. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Eles creem, eles t\u00eam, h\u00edfen.<\/p>","resposta":6451019,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":6451019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III est\u00e3o corretos.","id":6451020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV est\u00e3o corretos.","id":6451021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II, III e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV est\u00e3o corretos.","id":6451022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454728,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1704329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A mal\u00e1ria \u00e9 uma doen\u00e7a end\u00eamica encontrada principalmente em regi\u00f5es ribeirinhas do Par\u00e1, Rond\u00f4nia, Acre e Amazonas. O exame para detec\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a pode ser realizado em qualquer unidade de sa\u00fade em diversos munic\u00edpios dos referidos Estados. Para se estabelecer o tratamento medicamentoso nos casos de mal\u00e1ria se faz necess\u00e1rio:","provas":[{"id":57965,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-medico-area-infectologia-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1753827,"hashId":"c04e2155ba3897680c72cc347806f871","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A mal\u00e1ria \u00e9 uma doen\u00e7a end\u00eamica encontrada principalmente em regi\u00f5es ribeirinhas do Par\u00e1, Rond\u00f4nia, Acre e Amazonas. O exame para detec\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a pode ser realizado em qualquer unidade de sa\u00fade em diversos munic\u00edpios dos referidos Estados. Para se estabelecer o tratamento medicamentoso nos casos de mal\u00e1ria se faz necess\u00e1rio:<\/p>","resposta":6676639,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Idade do paciente, hist\u00f3ria de exposi\u00e7\u00e3o anterior a infec\u00e7\u00e3o, estado de gravidez e gravidade da doen\u00e7a com indica\u00e7\u00e3o de hospitaliza\u00e7\u00e3o.","id":6676637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Idade do paciente, hist\u00f3ria de exposi\u00e7\u00e3o anterior a infec\u00e7\u00e3o, estado de gravidez e gravidade da doen\u00e7a com indica\u00e7\u00e3o de hospitaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esp\u00e9cie do plasm\u00f3cito infectante, idade do paciente estado de gravidez.","id":6676638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esp\u00e9cie do plasm\u00f3cito infectante, idade do paciente estado de gravidez.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esp\u00e9cie de plasm\u00f3dio, idade do paciente, hist\u00f3rico de exposi\u00e7\u00e3o anterior a exposi\u00e7\u00e3o a infec\u00e7\u00e3o, gravidez e gravidade da apresenta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica.","id":6676639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esp\u00e9cie de plasm\u00f3dio, idade do paciente, hist\u00f3rico de exposi\u00e7\u00e3o anterior a exposi\u00e7\u00e3o a infec\u00e7\u00e3o, gravidez e gravidade da apresenta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esp\u00e9cie do plasm\u00f3cito infectante, hist\u00f3rico de exposi\u00e7\u00e3o anterior a infec\u00e7\u00e3o, gravidez e comorbidades.","id":6676640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esp\u00e9cie do plasm\u00f3cito infectante, hist\u00f3rico de exposi\u00e7\u00e3o anterior a infec\u00e7\u00e3o, gravidez e comorbidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459961,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Processos Licitat\u00f3rios","id":23201}],"orgaos":[{"nome":"EmpresaBrasileiradeAdministra\u00e7\u00e3odePetr\u00f3leoeG\u00e1sNaturalS.A.","sigla":"Pre Sal Petroleo S A","id":4822,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na forma da Lei n\u00ba 8666\/93, avalie se as compras devem atender aos requisitos indicados a seguir: I. Ser processadas atrav\u00e9s de sistema de registro de pre\u00e7os. II. Submeter-se a condi\u00e7\u00f5es de aquisi\u00e7\u00e3o e pagamento semelhantes \u00e0s do setor p\u00fablico. III. Ser subdivididas em tantas parcelas quantas necess\u00e1rias para aproveitar as peculiaridades do mercado, visando economicidade. IV. Balizar-se pelos pre\u00e7os praticados no \u00e2mbito dos \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e da iniciativa privada. S\u00e3o corretos apenas os itens:","provas":[{"id":59263,"cargo":{"descricao":"Assistente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Processos Licitat\u00f3rios","id":23201},"orgao":{"nome":"EmpresaBrasileiradeAdministra\u00e7\u00e3odePetr\u00f3leoeG\u00e1sNaturalS.A.","sigla":"Pre Sal Petroleo S A","id":4822,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pre-sal-petroleo-s-a-2017-funrio-assistente-de-licitacoes-e-contratos-area-gestao-de-processos-licitatorios","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Pr\u00e9-Sal Petr\u00f3leo S.A - Assistente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Processos Licitat\u00f3rios - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:35","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1785872,"hashId":"c8dc5b30d2f091bd439f56333aeb7152","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na forma da Lei n\u00ba 8666\/93, avalie se as compras devem atender aos requisitos indicados a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ser processadas atrav\u00e9s de sistema de registro de pre\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Submeter-se a condi\u00e7\u00f5es de aquisi\u00e7\u00e3o e pagamento semelhantes \u00e0s do setor p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ser subdivididas em tantas parcelas quantas necess\u00e1rias para aproveitar as peculiaridades do mercado, visando economicidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Balizar-se pelos pre\u00e7os praticados no \u00e2mbito dos \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e da iniciativa privada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretos apenas os itens:<\/p>","resposta":6819464,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":6819462,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":6819463,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":6819464,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":6819465,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":6819466,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Processos Licitat\u00f3rios","id":23201}],"orgaos":[{"nome":"EmpresaBrasileiradeAdministra\u00e7\u00e3odePetr\u00f3leoeG\u00e1sNaturalS.A.","sigla":"Pre Sal Petroleo S A","id":4822,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 10.520\/02 estabelece que as compras e contrata\u00e7\u00f5es de bens e servi\u00e7os comuns, no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, quando efetuadas pelo sistema de registro de pre\u00e7os, devem adotar a seguinte modalidade de licita\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":59263,"cargo":{"descricao":"Assistente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Processos Licitat\u00f3rios","id":23201},"orgao":{"nome":"EmpresaBrasileiradeAdministra\u00e7\u00e3odePetr\u00f3leoeG\u00e1sNaturalS.A.","sigla":"Pre Sal Petroleo S A","id":4822,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pre-sal-petroleo-s-a-2017-funrio-assistente-de-licitacoes-e-contratos-area-gestao-de-processos-licitatorios","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Pr\u00e9-Sal Petr\u00f3leo S.A - Assistente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Processos Licitat\u00f3rios - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:35","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1785875,"hashId":"151599f5ae46c5758a1fac4e0d4ebc41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 10.520\/02 estabelece que as compras e contrata\u00e7\u00f5es de bens e servi\u00e7os comuns, no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, quando efetuadas pelo sistema de registro de pre\u00e7os, devem adotar a seguinte modalidade de licita\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":6819478,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concurso.","id":6819477,"corpo":"<p>Concurso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preg\u00e3o.","id":6819478,"corpo":"<p>Preg\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tomada de Pre\u00e7os.","id":6819479,"corpo":"<p>Tomada de Pre\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Convite.","id":6819480,"corpo":"<p>Convite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Leil\u00e3o.","id":6819481,"corpo":"<p>Leil\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"},{"nome_clean":"Lei 10.520\/02","oab":false,"nome":"Lei 10.520\/02","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422911,"slug":"direito-administrativo-lei-10-520-02"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Processos Licitat\u00f3rios","id":23201}],"orgaos":[{"nome":"EmpresaBrasileiradeAdministra\u00e7\u00e3odePetr\u00f3leoeG\u00e1sNaturalS.A.","sigla":"Pre Sal Petroleo S A","id":4822,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo administrativo, do procedimento licitat\u00f3rio devidamente autuado, protocolado e numerado, deve conter a autoriza\u00e7\u00e3o respectiva, a indica\u00e7\u00e3o sucinta de seu objeto e do recurso pr\u00f3prio para a despesa, al\u00e9m de outros. A Lei n\u00ba 8666\/93 N\u00c3O exige que integre(m) o processo:","provas":[{"id":59263,"cargo":{"descricao":"Assistente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Processos Licitat\u00f3rios","id":23201},"orgao":{"nome":"EmpresaBrasileiradeAdministra\u00e7\u00e3odePetr\u00f3leoeG\u00e1sNaturalS.A.","sigla":"Pre Sal Petroleo S A","id":4822,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pre-sal-petroleo-s-a-2017-funrio-assistente-de-licitacoes-e-contratos-area-gestao-de-processos-licitatorios","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Pr\u00e9-Sal Petr\u00f3leo S.A - Assistente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Processos Licitat\u00f3rios - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:41","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1785907,"hashId":"febf7374cd1cfe22b0e15f6ce26aaf4d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo administrativo, do procedimento licitat\u00f3rio devidamente autuado, protocolado e numerado, deve conter a autoriza\u00e7\u00e3o respectiva, a indica\u00e7\u00e3o sucinta de seu objeto e do recurso pr\u00f3prio para a despesa, al\u00e9m de outros. A Lei n\u00ba 8666\/93 N\u00c3O exige que integre(m) o processo:<\/p>","resposta":6819640,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"originais das propostas e dos documentos que as instru\u00edrem.","id":6819637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">originais das propostas e dos documentos que as instru\u00edrem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atas, relat\u00f3rios e delibera\u00e7\u00f5es da Comiss\u00e3o Julgadora.","id":6819638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atas, relat\u00f3rios e delibera\u00e7\u00f5es da Comiss\u00e3o Julgadora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atos de adjudica\u00e7\u00e3o do objeto da licita\u00e7\u00e3o e da sua homologa\u00e7\u00e3o.","id":6819639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atos de adjudica\u00e7\u00e3o do objeto da licita\u00e7\u00e3o e da sua homologa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"relat\u00f3rios dos testes de qualidade dos materiais n\u00e3o aprovados pela comiss\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o.","id":6819640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">relat\u00f3rios dos testes de qualidade dos materiais n\u00e3o aprovados pela comiss\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"despacho de anula\u00e7\u00e3o ou de revoga\u00e7\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o, quando for o caso, fundamentado circunstanciadamente.","id":6819641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">despacho de anula\u00e7\u00e3o ou de revoga\u00e7\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o, quando for o caso, fundamentado circunstanciadamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Processos Licitat\u00f3rios","id":23201}],"orgaos":[{"nome":"EmpresaBrasileiradeAdministra\u00e7\u00e3odePetr\u00f3leoeG\u00e1sNaturalS.A.","sigla":"Pre Sal Petroleo S A","id":4822,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a lei n\u00ba 8666\/93, a licita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 processada e julgada, observando uma sequ\u00eancia de 6 (seis) procedimentos. O 3\u00ba procedimento referido na lei \u00e9 o seguinte:","provas":[{"id":59263,"cargo":{"descricao":"Assistente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Processos Licitat\u00f3rios","id":23201},"orgao":{"nome":"EmpresaBrasileiradeAdministra\u00e7\u00e3odePetr\u00f3leoeG\u00e1sNaturalS.A.","sigla":"Pre Sal Petroleo S A","id":4822,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pre-sal-petroleo-s-a-2017-funrio-assistente-de-licitacoes-e-contratos-area-gestao-de-processos-licitatorios","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Pr\u00e9-Sal Petr\u00f3leo S.A - Assistente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Processos Licitat\u00f3rios - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:41","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1785913,"hashId":"ce6942e53a648cfa05d4011d28c489ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a lei n\u00ba 8666\/93, a licita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 processada e julgada, observando uma sequ\u00eancia de 6 (seis) procedimentos. O 3\u00ba procedimento referido na lei \u00e9 o seguinte:<\/p>","resposta":6819668,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"devolu\u00e7\u00e3o dos envelopes fechados aos concorrentes inabilitados, contendo as respectivas propostas, desde que n\u00e3o tenha havido recurso ou ap\u00f3s sua denega\u00e7\u00e3o.","id":6819667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devolu\u00e7\u00e3o dos envelopes fechados aos concorrentes inabilitados, contendo as respectivas propostas, desde que n\u00e3o tenha havido recurso ou ap\u00f3s sua denega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"abertura dos envelopes contendo as propostas dos concorrentes habilitados, desde que transcorrido o prazo sem interposi\u00e7\u00e3o de recurso, ou tenha havido desist\u00eancia expressa, ou ap\u00f3s o julgamento dos recursos interpostos.","id":6819668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abertura dos envelopes contendo as propostas dos concorrentes habilitados, desde que transcorrido o prazo sem interposi\u00e7\u00e3o de recurso, ou tenha havido desist\u00eancia expressa, ou ap\u00f3s o julgamento dos recursos interpostos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"abertura dos envelopes contendo a documenta\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 habilita\u00e7\u00e3o dos concorrentes, e sua aprecia\u00e7\u00e3o.","id":6819669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abertura dos envelopes contendo a documenta\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 habilita\u00e7\u00e3o dos concorrentes, e sua aprecia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"julgamento e classifica\u00e7\u00e3o das propostas de acordo com os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o constantes do edital.","id":6819670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">julgamento e classifica\u00e7\u00e3o das propostas de acordo com os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o constantes do edital.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"delibera\u00e7\u00e3o da autoridade competente quanto \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o e adjudica\u00e7\u00e3o do objeto da licita\u00e7\u00e3o.","id":6819671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">delibera\u00e7\u00e3o da autoridade competente quanto \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o e adjudica\u00e7\u00e3o do objeto da licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Processos Licitat\u00f3rios","id":23201}],"orgaos":[{"nome":"EmpresaBrasileiradeAdministra\u00e7\u00e3odePetr\u00f3leoeG\u00e1sNaturalS.A.","sigla":"Pre Sal Petroleo S A","id":4822,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie se os elementos que devem instruir o processo de dispensa e inexigibilidade, segundo a Lei n\u00ba 13.303\/16, incluem: I. Caracteriza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o emergencial ou calamitosa que justifique a dispensa, quando for o caso. II. Raz\u00e3o da escolha do fornecedor ou executante. III. Justificativa de pre\u00e7o. IV. Documento de aprova\u00e7\u00e3o dos projetos de pesquisa aos quais os bens ser\u00e3o alocados. Est\u00e3o corretos:","provas":[{"id":59263,"cargo":{"descricao":"Assistente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Processos Licitat\u00f3rios","id":23201},"orgao":{"nome":"EmpresaBrasileiradeAdministra\u00e7\u00e3odePetr\u00f3leoeG\u00e1sNaturalS.A.","sigla":"Pre Sal Petroleo S A","id":4822,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pre-sal-petroleo-s-a-2017-funrio-assistente-de-licitacoes-e-contratos-area-gestao-de-processos-licitatorios","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Pr\u00e9-Sal Petr\u00f3leo S.A - Assistente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Processos Licitat\u00f3rios - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:44","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1785925,"hashId":"9b40f6c64e84c165ec142b4218f44011","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie se os elementos que devem instruir o processo de dispensa e inexigibilidade, segundo a Lei n\u00ba 13.303\/16, incluem: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Caracteriza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o emergencial ou calamitosa que justifique a dispensa, quando for o caso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Raz\u00e3o da escolha do fornecedor ou executante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Justificativa de pre\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Documento de aprova\u00e7\u00e3o dos projetos de pesquisa aos quais os bens ser\u00e3o alocados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos:<\/p>","resposta":6819729,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":6819727,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":6819728,"corpo":"<p>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":6819729,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":6819730,"corpo":"<p>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6819731,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.303\/2016 - Estatuto jur\u00eddico da empresa p\u00fablica, da sociedade de economia mista e de suas subsidi\u00e1rias","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 13.303\/2016 - Estatuto jur\u00eddico da empresa p\u00fablica, da sociedade de economia mista e de suas subsidi\u00e1rias","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422365,"slug":"direito-administrativo-lei-no-13-303-2016-estatuto-juridico-da-empresa-publica-da-sociedade-de-economia-mista-e-de-suas-subsidiarias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Processos Licitat\u00f3rios","id":23201}],"orgaos":[{"nome":"EmpresaBrasileiradeAdministra\u00e7\u00e3odePetr\u00f3leoeG\u00e1sNaturalS.A.","sigla":"Pre Sal Petroleo S A","id":4822,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dever\u00e3o ser observadas, nas licita\u00e7\u00f5es e contratos regidos pela Lei n\u00ba 13.303\/16 as seguintes diretrizes, EXCETO:","provas":[{"id":59263,"cargo":{"descricao":"Assistente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Processos Licitat\u00f3rios","id":23201},"orgao":{"nome":"EmpresaBrasileiradeAdministra\u00e7\u00e3odePetr\u00f3leoeG\u00e1sNaturalS.A.","sigla":"Pre Sal Petroleo S A","id":4822,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pre-sal-petroleo-s-a-2017-funrio-assistente-de-licitacoes-e-contratos-area-gestao-de-processos-licitatorios","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Pr\u00e9-Sal Petr\u00f3leo S.A - Assistente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Processos Licitat\u00f3rios - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:44","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1785930,"hashId":"ce92405177a903ef26554045ffe1918e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever\u00e3o ser observadas, nas licita\u00e7\u00f5es e contratos regidos pela Lei n\u00ba 13.303\/16 as seguintes diretrizes, EXCETO:<\/p>","resposta":6819754,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"padroniza\u00e7\u00e3o do objeto da contrata\u00e7\u00e3o, dos instrumentos convocat\u00f3rios e das minutas de contratos, de acordo com normas internas espec\u00edficas.","id":6819752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">padroniza\u00e7\u00e3o do objeto da contrata\u00e7\u00e3o, dos instrumentos convocat\u00f3rios e das minutas de contratos, de acordo com normas internas espec\u00edficas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"busca da maior vantagem competitiva para a empresa p\u00fablica ou sociedade de economia mista, considerando custos e benef\u00edcios, diretos e indiretos, de natureza econ\u00f4mica, social ou ambiental, inclusive os relativos \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o, ao desfazimento de bens e res\u00edduos, ao \u00edndice de deprecia\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e a outros fatores de igual relev\u00e2ncia.","id":6819753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">busca da maior vantagem competitiva para a empresa p\u00fablica ou sociedade de economia mista, considerando custos e benef\u00edcios, diretos e indiretos, de natureza econ\u00f4mica, social ou ambiental, inclusive os relativos \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o, ao desfazimento de bens e res\u00edduos, ao \u00edndice de deprecia\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e a outros fatores de igual relev\u00e2ncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"parcelamento do objeto, visando a ampliar a participa\u00e7\u00e3o de licitantes, sem perda de economia de escala, ainda que os pre\u00e7os atinjam valores inferiores aos limites estabelecidos previstos para a dispensa de licita\u00e7\u00e3o.","id":6819754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">parcelamento do objeto, visando a ampliar a participa\u00e7\u00e3o de licitantes, sem perda de economia de escala, ainda que os pre\u00e7os atinjam valores inferiores aos limites estabelecidos previstos para a dispensa de licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ado\u00e7\u00e3o preferencial da modalidade de licita\u00e7\u00e3o denominada preg\u00e3o, institu\u00edda pela lei n\u00ba 10.520\/02, para aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns.","id":6819755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ado\u00e7\u00e3o preferencial da modalidade de licita\u00e7\u00e3o denominada preg\u00e3o, institu\u00edda pela lei n\u00ba 10.520\/02, para aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"respeitar as normas relativas a utiliza\u00e7\u00e3o de produtos, equipamentos e servi\u00e7os que, comprovadamente, reduzam o consumo de energia e de recursos naturais.","id":6819756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">respeitar as normas relativas a utiliza\u00e7\u00e3o de produtos, equipamentos e servi\u00e7os que, comprovadamente, reduzam o consumo de energia e de recursos naturais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.303\/2016 - Estatuto jur\u00eddico da empresa p\u00fablica, da sociedade de economia mista e de suas subsidi\u00e1rias","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 13.303\/2016 - Estatuto jur\u00eddico da empresa p\u00fablica, da sociedade de economia mista e de suas subsidi\u00e1rias","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422365,"slug":"direito-administrativo-lei-no-13-303-2016-estatuto-juridico-da-empresa-publica-da-sociedade-de-economia-mista-e-de-suas-subsidiarias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Processos Licitat\u00f3rios","id":23201}],"orgaos":[{"nome":"EmpresaBrasileiradeAdministra\u00e7\u00e3odePetr\u00f3leoeG\u00e1sNaturalS.A.","sigla":"Pre Sal Petroleo S A","id":4822,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto n\u00ba 5.450\/05 estabelece que a licita\u00e7\u00e3o na modalidade de preg\u00e3o \u00e9 condicionada aos princ\u00edpios b\u00e1sicos da legalidade, impessoalidade, moralidade, igualdade, publicidade, efici\u00eancia, probidade administrativa, vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio e do julgamento objetivo, bem como aos seguintes princ\u00edpios correlatos:","provas":[{"id":59263,"cargo":{"descricao":"Assistente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Processos Licitat\u00f3rios","id":23201},"orgao":{"nome":"EmpresaBrasileiradeAdministra\u00e7\u00e3odePetr\u00f3leoeG\u00e1sNaturalS.A.","sigla":"Pre Sal Petroleo S A","id":4822,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pre-sal-petroleo-s-a-2017-funrio-assistente-de-licitacoes-e-contratos-area-gestao-de-processos-licitatorios","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Pr\u00e9-Sal Petr\u00f3leo S.A - Assistente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Processos Licitat\u00f3rios - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:46","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1785938,"hashId":"33a507dd8cb0b159f1abd0aedb4b5d54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Decreto n\u00ba 5.450\/05 estabelece que a licita\u00e7\u00e3o na modalidade de preg\u00e3o \u00e9 condicionada aos princ\u00edpios b\u00e1sicos da legalidade, impessoalidade, moralidade, igualdade, publicidade, efici\u00eancia, probidade administrativa, vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio e do julgamento objetivo, bem como aos seguintes princ\u00edpios correlatos:<\/p>","resposta":6819795,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da legitimidade, comprometimento e imparcialidade.","id":6819792,"corpo":"<p>da legitimidade, comprometimento e imparcialidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do interesse p\u00fablico, discricionariedade, veracidade.","id":6819793,"corpo":"<p>do interesse p\u00fablico, discricionariedade, veracidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da economicidade, compet\u00eancia e efetividade.","id":6819794,"corpo":"<p>da economicidade, compet\u00eancia e efetividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da razoabilidade, competitividade e proporcionalidade.","id":6819795,"corpo":"<p>da razoabilidade, competitividade e proporcionalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da prud\u00eancia, efic\u00e1cia e celeridade.","id":6819796,"corpo":"<p>da prud\u00eancia, efic\u00e1cia e celeridade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.450\/2005 - Regulamenta o preg\u00e3o, na forma eletr\u00f4nica, para aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 5.450\/2005 - Regulamenta o preg\u00e3o, na forma eletr\u00f4nica, para aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404679,"slug":"direito-administrativo-decreto-no-5-450-2005-regulamenta-o-pregao-na-forma-eletronica-para-aquisicao-de-bens-e-servicos-comuns-e-da-outras-providencias"},{"nome_clean":"Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico - Decreto n. 10.024\/2019 (Revogou Decreto n. 5450\/05)","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico - Decreto n. 10.024\/2019 (Revogou Decreto n. 5450\/05)","pai":404482,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408308,"slug":"direito-administrativo-pregao-eletronico-decreto-n-10-024-2019-revogou-decreto-n-5450-05"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Processos Licitat\u00f3rios","id":23201}],"orgaos":[{"nome":"EmpresaBrasileiradeAdministra\u00e7\u00e3odePetr\u00f3leoeG\u00e1sNaturalS.A.","sigla":"Pre Sal Petroleo S A","id":4822,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fase externa do preg\u00e3o ser\u00e1 iniciada com a observa\u00e7\u00e3o das regras estabelecidas na Lei 10.520\/02. A seguinte regra est\u00e1 de acordo com a Lei:","provas":[{"id":59263,"cargo":{"descricao":"Assistente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Processos Licitat\u00f3rios","id":23201},"orgao":{"nome":"EmpresaBrasileiradeAdministra\u00e7\u00e3odePetr\u00f3leoeG\u00e1sNaturalS.A.","sigla":"Pre Sal Petroleo S A","id":4822,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pre-sal-petroleo-s-a-2017-funrio-assistente-de-licitacoes-e-contratos-area-gestao-de-processos-licitatorios","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Pr\u00e9-Sal Petr\u00f3leo S.A - Assistente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Processos Licitat\u00f3rios - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:46","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1785940,"hashId":"23fd4d4dce226253b7eb1df253d45801","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fase externa do preg\u00e3o ser\u00e1 iniciada com a observa\u00e7\u00e3o das regras estabelecidas na Lei 10.520\/02. A seguinte regra est\u00e1 de acordo com a Lei:<\/p>","resposta":6819806,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no curso da sess\u00e3o, o autor da oferta de valor mais baixo e os das ofertas com pre\u00e7os at\u00e9 10% superiores \u00e0quela n\u00e3o poder\u00e3o fazer novos lances verbais e sucessivos.","id":6819802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no curso da sess\u00e3o, o autor da oferta de valor mais baixo e os das ofertas com pre\u00e7os at\u00e9 10% superiores \u00e0quela n\u00e3o poder\u00e3o fazer novos lances verbais e sucessivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o prazo fixado para a apresenta\u00e7\u00e3o das propostas, contado a partir da publica\u00e7\u00e3o do aviso, n\u00e3o ser\u00e1 inferior a 5 (cinco) dias \u00fateis.","id":6819803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o prazo fixado para a apresenta\u00e7\u00e3o das propostas, contado a partir da publica\u00e7\u00e3o do aviso, n\u00e3o ser\u00e1 inferior a 5 (cinco) dias \u00fateis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"examinada a proposta classificada em primeiro lugar, quanto ao objeto e valor, caber\u00e1 ao pregoeiro decidir a respeito da sua aceitabilidade, por sua iniciativa, dispensada a alega\u00e7\u00e3o de motiva\u00e7\u00e3o.","id":6819804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">examinada a proposta classificada em primeiro lugar, quanto ao objeto e valor, caber\u00e1 ao pregoeiro decidir a respeito da sua aceitabilidade, por sua iniciativa, dispensada a alega\u00e7\u00e3o de motiva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para julgamento e classifica\u00e7\u00e3o das propostas, ser\u00e1 adotado o crit\u00e9rio de menor pre\u00e7o, observados os prazos m\u00e1ximos para fornecimento, as especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e par\u00e2metros m\u00ednimos de desempenho e qualidade a crit\u00e9rio do pregoeiro.","id":6819805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para julgamento e classifica\u00e7\u00e3o das propostas, ser\u00e1 adotado o crit\u00e9rio de menor pre\u00e7o, observados os prazos m\u00e1ximos para fornecimento, as especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e par\u00e2metros m\u00ednimos de desempenho e qualidade a crit\u00e9rio do pregoeiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"encerrada a etapa competitiva e ordenadas as ofertas, o pregoeiro proceder\u00e1 \u00e0 abertura do inv\u00f3lucro contendo os documentos de habilita\u00e7\u00e3o do licitante que apresentou a melhor proposta, para verifica\u00e7\u00e3o do atendimento das condi\u00e7\u00f5es fixadas no edital.","id":6819806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encerrada a etapa competitiva e ordenadas as ofertas, o pregoeiro proceder\u00e1 \u00e0 abertura do inv\u00f3lucro contendo os documentos de habilita\u00e7\u00e3o do licitante que apresentou a melhor proposta, para verifica\u00e7\u00e3o do atendimento das condi\u00e7\u00f5es fixadas no edital.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"},{"nome_clean":"Lei 10.520\/02","oab":false,"nome":"Lei 10.520\/02","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422911,"slug":"direito-administrativo-lei-10-520-02"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 15\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CREF 15","id":4764,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Possui o mesmo valor morfol\u00f3gico do voc\u00e1bulo \u201co\u201d, em \u201cNarro o que escreveu um eminente psicanalista da escola junguiana de S\u00e3o Paulo\u201d (L.17), a palavra na alternativa:","provas":[{"id":58439,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 15\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CREF 15","id":4764,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-15-pi-2017-instituto-machado-de-assis-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - CREF 15 - Auxiliar Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:11","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1749537,"hashId":"1b8f32aee97aaf6b4ad02e48d61739d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Possui o mesmo valor morfol\u00f3gico do voc\u00e1bulo \u201c<strong>o<\/strong>\u201d, em \u201cNarro <strong><u>o<\/u><\/strong> que escreveu um eminente psicanalista da escola junguiana de S\u00e3o Paulo\u201d (L.17), a palavra na alternativa:<\/p>","resposta":6657013,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cum\u201d em \u201cum eminente\u201d (L.17)","id":6657010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cum\u201d em \u201cum eminente\u201d (L.17)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201ceu\u201d em \u201cEu pessoalmente sou contra o aborto\u201d (L.2\/3).","id":6657011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201ceu\u201d em \u201cEu pessoalmente sou contra o aborto\u201d (L.2\/3).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cO\u201d em \u201cO sacerdote terminou sua fala\u201d (L.35).","id":6657012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO\u201d em \u201cO sacerdote terminou sua fala\u201d (L.35).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cEsse\u201d \u201cEsse sacerdote viveu avant la lettre \u201c (L.39)","id":6657013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEsse\u201d \u201cEsse sacerdote viveu<em> avant la lettre<\/em> \u201c (L.39)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201csempre\u201d , em \u201cO papa Francisco sempre recomenda miseric\u00f3rdia\u201d (L.38).","id":6657014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201csempre\u201d , em \u201cO papa Francisco sempre recomenda miseric\u00f3rdia\u201d (L.38).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder a essas quest\u00f5es, assinale APENAS UMA \u00daNICA alternativa correta e marque o n\u00famero correspondente na Folha de Respostas. Discutir o aborto por amor \u00e0 vida Leonardo BoffAS QUEST\u00d5ES 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO: TEXTO 1_____Custa-me crer que haja pessoas que defendam o aborto pelo aborto. Ele implica eliminar uma vida 2 ou interferir num processo vital que culmina com a emerg\u00eancia da vida humana. Eu pessoalmente sou contra o 3 aborto, pois amo a vida em cada uma de suas fases e em todas as suas formas. 4 ______Mas esta afirma\u00e7\u00e3o n\u00e3o me torna cego para uma realidade macabra que n\u00e3o pode ser ignorada e 5 que desafia o bom-senso e os poderes p\u00fablicos. Por ano fazem-se no Brasil cerca de 800 mil abortos 6 clandestinos. A cada dois dias morre uma mulher v\u00edtima de um aborto clandestino mal assistido. 7 _____Essa realidade deve ser enfrentada n\u00e3o com a pol\u00edcia, mas com uma sa\u00fade p\u00fablica respons\u00e1vel e 8 com senso de realismo. Considero farisaica a atitude daqueles que de forma intransigente defendem a vida 9 embrion\u00e1ria e n\u00e3o adotam a mesma atitude face aos milhares de crian\u00e7as nascidas e lan\u00e7adas na mis\u00e9ria, sem 10 comida e sem carinho, perambulando pelas ruas de nossas cidades. A vida deve ser amada em todas as suas 11 formas e idades e n\u00e3o apenas em seu primeiro alvorecer no seio da m\u00e3e. Cabe ao Estado e a toda a sociedade 12 criar as condi\u00e7\u00f5es para que as m\u00e3es n\u00e3o precisem abortar. 13 _____Eu mesmo assisti, nos degraus da catedral de Fortaleza, a uma m\u00e3e fam\u00e9lica, pedindo esmola e 14 amamentando o filho com o sangue de seu pr\u00f3prio seio. Era a figura do pelicano. Perplexo e tomado de 15 compaix\u00e3o, levei-a at\u00e9 a casa do cardeal dom Alo\u00edsio Lorscheider, e ali lhe demos toda a assist\u00eancia poss\u00edvel. 16 _____Mesmo assim, ocorrem abortos, sempre dolorosos e que afetam profundamente a psique da m\u00e3e. 17 Narro o que escreveu um eminente psicanalista da escola junguiana de S\u00e3o Paulo, L\u00e9on Bonaventure, na 18 introdu\u00e7\u00e3o que fez a um livro desafiador e instigante e n\u00e3o livre de questionamento: Aborto: perda e 19 renova\u00e7\u00e3o: Um paradoxo na busca da identidade feminina (Paulus, 2006), de Eva Pattis, uma psicanalista 20 infantil de origem su\u00ed\u00e7a, reconhecida em seu meio. 21 ____Conta L\u00e9on Bonaventure, com sutileza de um fino psicanalista para quem a espiritualidade 22 constitui uma fonte de integra\u00e7\u00e3o e de cura de feridas da alma. Uma senhora procurou um sacerdote e lhe 23 confessou que havia outrora praticado um aborto. Depois de ouvir sua confiss\u00e3o, o sacerdote, com profundo 24 senso humano, lhe perguntou: \u201cQue nome deu ao seu filho\u201d? A mulher, perplexa, ficou calada por longo 25 tempo. 26 ____Ent\u00e3o, disse o sacerdote: \u201dVamos dar-lhe um nome. E se a senhora concordar vamos tamb\u00e9m 27 batiz\u00e1-lo\u201d. A senhora anuiu com a cabe\u00e7a. E simbolicamene assim o fizeram. Depois o sacerdote falou do 28 mist\u00e9rio da vida humana. Disse: \u201cH\u00e1 vidas que v\u00eam a esta Terra por 10, 50 e at\u00e9 100 anos; outras jamais ver\u00e3o 29 a luz do sol. No calend\u00e1rio lit\u00fargico da Igreja h\u00e1 a festa dos Santos Inocentes, no dia 28 de dezembro, aqueles 30 que Herodes mandou matar no momento em que a Divina Crian\u00e7a veio ao mundo. Que esse dia seja tamb\u00e9m o 31 dia de anivers\u00e1rio de seu filho\u201d. 32 ____\u201cNa tradi\u00e7\u00e3o crist\u00e3\u201d \u2014 continuou o sacerdote \u2014 \u201cos filhos eram sempre vistos como um presente 33 de Deus e uma b\u00ean\u00e7\u00e3o para a vida. No passado nossos pais iam \u00e0 Igreja oferecer seus filhos a Deus. Nunca \u00e9 34 tarde para voc\u00ea tamb\u00e9m oferecer seu filho a Deus\u201d. 35 _____O sacerdote terminou sua fala com as seguintes palavras consoladoras: \u201dComo ser humano n\u00e3o 36 posso julg\u00e1-la. Mas se voc\u00ea pecou contra a vida, o Deus da vida pode reconcili\u00e1-la com a vida e com Ele. V\u00e1 37 em paz e viva\u201d. 388 ____O Papa Francisco sempre recomenda miseric\u00f3rdia, compreens\u00e3o e ternura na rela\u00e7\u00e3o dos 39 sacerdotes para com os fi\u00e9is. Esse sacerdote viveu avant la lettre esses valores profundamente humanos e que 40 pertencem \u00e0 pr\u00e1tica do Jesus hist\u00f3rico. Que eles possam inspirar a outros sacerdotes a terem a mesma 41 humanidade. Site de origem: Discutir o aborto por amor \u00e0 vida, por Leonardo Boff (Jornal do Brasil). IN:http:\/\/agenciapatriciagalvao.org.br\/direitos-sexuais-e-reprodutivos\/discutir-o-aborto-por amor-vida-por-leonardo-boff\/","id":459495,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder a essas quest\u00f5es, assinale APENAS UMA \u00daNICA alternativa correta e marque o n\u00famero correspondente na Folha de Respostas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Discutir o aborto por amor \u00e0 vida<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"> Leonardo Boff<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">AS QUEST\u00d5ES 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO  <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Custa-me crer que haja pessoas que defendam o aborto pelo aborto. Ele implica eliminar uma vida <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 ou interferir num processo vital que culmina com a emerg\u00eancia da vida humana. Eu pessoalmente sou contra o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 aborto, pois amo a vida em cada uma de suas fases e em todas as suas formas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span>Mas esta afirma\u00e7\u00e3o n\u00e3o me torna cego para uma realidade macabra que n\u00e3o pode ser ignorada e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 que desafia o bom-senso e os poderes p\u00fablicos. Por ano fazem-se no Brasil cerca de 800 mil abortos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 clandestinos. A cada dois dias morre uma mulher v\u00edtima de um aborto clandestino mal assistido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Essa realidade deve ser enfrentada n\u00e3o com a pol\u00edcia, mas com uma sa\u00fade p\u00fablica respons\u00e1vel e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 com senso de realismo. Considero farisaica a atitude daqueles que de forma intransigente defendem a vida <\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 embrion\u00e1ria e n\u00e3o adotam a mesma atitude face aos milhares de crian\u00e7as nascidas e lan\u00e7adas na mis\u00e9ria, sem <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 comida e sem carinho, perambulando pelas ruas de nossas cidades. A vida deve ser amada em todas as suas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 formas e idades e n\u00e3o apenas em seu primeiro alvorecer no seio da m\u00e3e. Cabe ao Estado e a toda a sociedade <\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 criar as condi\u00e7\u00f5es para que as m\u00e3es n\u00e3o precisem abortar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Eu mesmo assisti, nos degraus da catedral de Fortaleza, a uma m\u00e3e fam\u00e9lica, pedindo esmola e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 amamentando o filho com o sangue de seu pr\u00f3prio seio. Era a figura do pelicano. Perplexo e tomado de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 compaix\u00e3o, levei-a at\u00e9 a casa do cardeal dom Alo\u00edsio Lorscheider, e ali lhe demos toda a assist\u00eancia poss\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> _____<\/span>Mesmo assim, ocorrem abortos, sempre dolorosos e que afetam profundamente a psique da m\u00e3e. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 Narro o que escreveu um eminente psicanalista da escola junguiana de S\u00e3o Paulo, L\u00e9on Bonaventure, na <\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 introdu\u00e7\u00e3o que fez a um livro desafiador e instigante e n\u00e3o livre de questionamento: Aborto: perda e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 renova\u00e7\u00e3o: Um paradoxo na busca da identidade feminina (Paulus, 2006), de Eva Pattis, uma psicanalista <\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 infantil de origem su\u00ed\u00e7a, reconhecida em seu meio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Conta L\u00e9on Bonaventure, com sutileza de um fino psicanalista para quem a espiritualidade <\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 constitui uma fonte de integra\u00e7\u00e3o e de cura de feridas da alma. Uma senhora procurou um sacerdote e lhe <\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 confessou que havia outrora praticado um aborto. Depois de ouvir sua confiss\u00e3o, o sacerdote, com profundo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 senso humano, lhe perguntou: \u201cQue nome deu ao seu filho\u201d? A mulher, perplexa, ficou calada por longo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 tempo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">26<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> ____<\/span>Ent\u00e3o, disse o sacerdote: \u201dVamos dar-lhe um nome. E se a senhora concordar vamos tamb\u00e9m <\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 batiz\u00e1-lo\u201d. A senhora anuiu com a cabe\u00e7a. E simbolicamene assim o fizeram. Depois o sacerdote falou do <\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 mist\u00e9rio da vida humana. Disse: \u201cH\u00e1 vidas que v\u00eam a esta Terra por 10, 50 e at\u00e9 100 anos; outras jamais ver\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 a luz do sol. No calend\u00e1rio lit\u00fargico da Igreja h\u00e1 a festa dos Santos Inocentes, no dia 28 de dezembro, aqueles <\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 que Herodes mandou matar no momento em que a Divina Crian\u00e7a veio ao mundo. Que esse dia seja tamb\u00e9m o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 dia de anivers\u00e1rio de seu filho\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>\u201cNa tradi\u00e7\u00e3o crist\u00e3\u201d \u2014 continuou o sacerdote \u2014 \u201cos filhos eram sempre vistos como um presente <\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 de Deus e uma b\u00ean\u00e7\u00e3o para a vida. No passado nossos pais iam \u00e0 Igreja oferecer seus filhos a Deus. Nunca \u00e9 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 tarde para voc\u00ea tamb\u00e9m oferecer seu filho a Deus\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>O sacerdote terminou sua fala com as seguintes palavras consoladoras: \u201dComo ser humano n\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 posso julg\u00e1-la. Mas se voc\u00ea pecou contra a vida, o Deus da vida pode reconcili\u00e1-la com a vida e com Ele. V\u00e1 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 em paz e viva\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">38<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">8 ____<\/span>O Papa Francisco sempre recomenda miseric\u00f3rdia, compreens\u00e3o e ternura na rela\u00e7\u00e3o dos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 sacerdotes para com os fi\u00e9is. Esse sacerdote viveu<em> avant la lettre <\/em>esses valores profundamente humanos e que <\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 pertencem \u00e0 pr\u00e1tica do Jesus hist\u00f3rico. Que eles possam inspirar a outros sacerdotes a terem a mesma <\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 humanidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Site de origem: Discutir o aborto por amor \u00e0 vida, por Leonardo Boff (Jornal do Brasil). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IN:http:\/\/agenciapatriciagalvao.org.br\/direitos-sexuais-e-reprodutivos\/discutir-o-aborto-por amor-vida-por-leonardo-boff\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425383,"slug":"lingua-portuguesa-analise-morfologica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Radiologia","id":23938}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O colesteatoma caracteriza-se pela presen\u00e7a de forma\u00e7\u00e3o expansiva com contornos arredondados na caixa timp\u00e2nica, provocando eros\u00e3o e luxa\u00e7\u00e3o articular. Em rela\u00e7\u00e3o a esta patologia, marque a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":57985,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Radiologia","id":23938},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-oficial-area-radiologia-gabarito-preliminar-nao-encontrado-somente-o-definitivo-tanto-no-site-do-certame-quanto-nos-concorrentes-e-no-google","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial - \u00c1rea: Radiologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"}],"id":1749542,"hashId":"37ac224b53c7a26649bb6a9aeb818d97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O colesteatoma caracteriza-se pela presen\u00e7a de forma\u00e7\u00e3o expansiva com contornos arredondados na caixa timp\u00e2nica, provocando eros\u00e3o e luxa\u00e7\u00e3o articular. Em rela\u00e7\u00e3o a esta patologia, marque a alternativa <u>INCORRETA<\/u>:<\/p>","resposta":6657035,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A localiza\u00e7\u00e3o mais frequente \u00e9 no espa\u00e7o de Prussak.","id":6657033,"corpo":"<p>A localiza\u00e7\u00e3o mais frequente \u00e9 no espa\u00e7o de <em>Prussak<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F\u00edstula labir\u00edntica, deisc\u00eancia do t\u00e9gmen timp\u00e2nico e eros\u00e3o do canal do nervo facial est\u00e3o entre as poss\u00edveis complica\u00e7\u00f5es.","id":6657034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\u00edstula labir\u00edntica, deisc\u00eancia do t\u00e9gmen timp\u00e2nico e eros\u00e3o do canal do nervo facial est\u00e3o entre as poss\u00edveis complica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O colesteatoma apresenta ao exame de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica intenso realce pelo meio de contraste paramagn\u00e9tico.","id":6657035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O colesteatoma apresenta ao exame de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica intenso realce pelo meio de contraste paramagn\u00e9tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o p\u00f3s-operat\u00f3ria de pacientes tratados cirurgicamente a RM \u00e9 uma ferramenta importante, pois permite a diferencia\u00e7\u00e3o entre tecido de granula\u00e7\u00e3o e colesteatoma persistente ou recidivado.","id":6657036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na avalia\u00e7\u00e3o p\u00f3s-operat\u00f3ria de pacientes tratados cirurgicamente a RM \u00e9 uma ferramenta importante, pois permite a diferencia\u00e7\u00e3o entre tecido de granula\u00e7\u00e3o e colesteatoma persistente ou recidivado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Radiologia","id":23938}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o osteossarcoma, marque a alternativa correta:","provas":[{"id":57985,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Radiologia","id":23938},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-oficial-area-radiologia-gabarito-preliminar-nao-encontrado-somente-o-definitivo-tanto-no-site-do-certame-quanto-nos-concorrentes-e-no-google","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial - \u00c1rea: Radiologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"}],"id":1749551,"hashId":"ca6d7098e8f94e9fe676c7eb438b85cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o osteossarcoma, marque a alternativa correta:<\/p>","resposta":6657076,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aproximadamente 50% dos osteossarcomas centrais ocorrem no f\u00eamur sendo a di\u00e1fise femoral o local mais acometido.","id":6657075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aproximadamente 50% dos osteossarcomas centrais ocorrem no f\u00eamur sendo a di\u00e1fise femoral o local mais acometido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pode apresentar rea\u00e7\u00e3o periosteal do tipo raio de sol ou tri\u00e2ngulo de Coodman.","id":6657076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode apresentar rea\u00e7\u00e3o periosteal do tipo raio de sol ou tri\u00e2ngulo de Coodman.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A radiografia \u00e9 fundamental para a pesquisa de \u201cskip\u201d met\u00e1stases.","id":6657077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A radiografia \u00e9 fundamental para a pesquisa de \u201c<em>skip<\/em>\u201d met\u00e1stases.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 caracterizado como uma les\u00e3o expansiva de limites definidos n\u00e3o se observando acometimento cortical frequente.","id":6657078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 caracterizado como uma les\u00e3o expansiva de limites definidos n\u00e3o se observando acometimento cortical frequente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Radiologia","id":23938}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s les\u00f5es hep\u00e1ticas focais benignas, marque a alternativa correta.","provas":[{"id":57985,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Radiologia","id":23938},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-oficial-area-radiologia-gabarito-preliminar-nao-encontrado-somente-o-definitivo-tanto-no-site-do-certame-quanto-nos-concorrentes-e-no-google","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial - \u00c1rea: Radiologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"}],"id":1749553,"hashId":"6cc83a8cb6e5d9b9dea4030e7d20a048","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s les\u00f5es hep\u00e1ticas focais benignas, marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":6657087,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O cisto simples apresenta-se \u00e0 tomografia como imagem hipodensa e com realce tardio ao exame contrastado.","id":6657084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cisto simples apresenta-se \u00e0 tomografia como imagem hipodensa e com realce tardio ao exame contrastado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A hiperplasia nodular focal \u00e9 composta por hepat\u00f3citos e c\u00e9lulas de Kupffer, possuindo c\u00e1psula e frequentemente calcifica-se.","id":6657085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hiperplasia nodular focal \u00e9 composta por hepat\u00f3citos e c\u00e9lulas de Kupffer, possuindo c\u00e1psula e frequentemente calcifica-se.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O adenoma \u00e9 a terceira les\u00e3o hep\u00e1tica benigna em frequ\u00eancia, sendo mais comum em mulheres em idade reprodutiva e apresenta um aspecto bastante caracter\u00edstico aos exames de imagem, diferindo bastante da hiperplasia nodular focal em rela\u00e7\u00e3o ao realce pelo meio de contraste \u00e0 resson\u00e2ncia magn\u00e9tica.","id":6657086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O adenoma \u00e9 a terceira les\u00e3o hep\u00e1tica benigna em frequ\u00eancia, sendo mais comum em mulheres em idade reprodutiva e apresenta um aspecto bastante caracter\u00edstico aos exames de imagem, diferindo bastante da hiperplasia nodular focal em rela\u00e7\u00e3o ao realce pelo meio de contraste \u00e0 resson\u00e2ncia magn\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hemangiomas volumosos (maiores que 5 cm de di\u00e2metro) podem exibir \u00e1reas centrais de hemorragia, necrose ou fibrose e por essa raz\u00e3o costumam n\u00e3o apresentar a homogeneiza\u00e7\u00e3o de realce nas fases mais tardias de contrasta\u00e7\u00e3o.","id":6657087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hemangiomas volumosos (maiores que 5 cm de di\u00e2metro) podem exibir \u00e1reas centrais de hemorragia, necrose ou fibrose e por essa raz\u00e3o costumam n\u00e3o apresentar a homogeneiza\u00e7\u00e3o de realce nas fases mais tardias de contrasta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia","id":22725}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estudo \u201cCarga Global de Doen\u00e7as\u201d, conduzido pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade com o prop\u00f3sito de mensurar e comparar o n\u00edvel de sa\u00fade de diferentes pa\u00edses, optou por trabalhar com um indicador que \u00e9 obtido a partir da medida simult\u00e2nea do efeito da mortalidade e do preju\u00edzo ao desempenho funcional decorrentes de problemas de sa\u00fade. Qual dos seguintes indicadores expressa essas duas medidas?","provas":[{"id":57872,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia","id":22725},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh-2017-ibade-residencia-medica-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"IBADE - Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1749559,"hashId":"b1ab87aa044ec6dfd27ab1f9a9fa7ec7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estudo \u201cCarga Global de Doen\u00e7as\u201d, conduzido pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade com o prop\u00f3sito de mensurar e comparar o n\u00edvel de sa\u00fade de diferentes pa\u00edses, optou por trabalhar com um indicador que \u00e9 obtido a partir da medida simult\u00e2nea do efeito da mortalidade e do preju\u00edzo ao desempenho funcional decorrentes de problemas de sa\u00fade. Qual dos seguintes indicadores expressa essas duas medidas?<\/p>","resposta":6657114,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Taxa de mortalidade","id":6657111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Taxa de mortalidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Taxa de incid\u00eancia ","id":6657112,"corpo":"<p>Taxa de incid\u00eancia <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Taxa de preval\u00eancia","id":6657113,"corpo":"<p>Taxa de preval\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DALY","id":6657114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DALY<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"QALY","id":6657115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">QALY<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459490,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"},{"nome_clean":"Metodologias de Pesquisa em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Metodologias de Pesquisa em Sa\u00fade","pai":400606,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400611,"slug":"direito-sanitario-e-saude-metodologias-de-pesquisa-em-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Radiologia","id":23938}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Podem geralmente originar met\u00e1stases hep\u00e1ticas s\u00f3lidas hipovascularizadas os tumores originados nos seguintes \u00f3rg\u00e3os, EXCETO:","provas":[{"id":57985,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Radiologia","id":23938},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-oficial-area-radiologia-gabarito-preliminar-nao-encontrado-somente-o-definitivo-tanto-no-site-do-certame-quanto-nos-concorrentes-e-no-google","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial - \u00c1rea: Radiologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"}],"id":1749560,"hashId":"4af84c75906ff4852fbb4c8d6ce0d030","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Podem geralmente originar met\u00e1stases hep\u00e1ticas s\u00f3lidas hipovascularizadas os tumores originados nos seguintes \u00f3rg\u00e3os, <u>EXCETO<\/u>:<\/p>","resposta":6657118,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00f3lon","id":6657116,"corpo":"<p>C\u00f3lon<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00f4mago","id":6657117,"corpo":"<p>Est\u00f4mago<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mama","id":6657118,"corpo":"<p>Mama<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pulm\u00e3o","id":6657119,"corpo":"<p>Pulm\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia","id":22725}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente 67 anos, feminimo, d\u00e1 entrada na emerg\u00eancia com dor abdominal, n\u00e1useas, v\u00f4mitos, distens\u00e3o abdominal, com parada de elimina\u00e7\u00e3o de gazes e fezes h\u00e1 12h. Realizou rotina de abdome agudo, que revelou pobreza de g\u00e1s em c\u00f3lon e reto, e sinal de \u201cempilhamento de moedas\u201d em delgado com n\u00edveis hidroa\u00e9reos. O diagn\u00f3stico prov\u00e1vel \u00e9:","provas":[{"id":57872,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia","id":22725},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh-2017-ibade-residencia-medica-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"IBADE - Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1749622,"hashId":"900ffc302a78e9b72b1ba3b0406957ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente 67 anos, feminimo, d\u00e1 entrada na emerg\u00eancia com dor abdominal, n\u00e1useas, v\u00f4mitos, distens\u00e3o abdominal, com parada de elimina\u00e7\u00e3o de gazes e fezes h\u00e1 12h. Realizou rotina de abdome agudo, que revelou pobreza de g\u00e1s em c\u00f3lon e reto, e sinal de \u201cempilhamento de moedas\u201d em delgado com n\u00edveis hidroa\u00e9reos. O diagn\u00f3stico prov\u00e1vel \u00e9:<\/p>","resposta":6657397,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00edndromede Ogilvie.","id":6657395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00edndromede Ogilvie.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tumor de c\u00f3lon esquerdo.","id":6657396,"corpo":"<p>tumor de c\u00f3lon esquerdo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00edleo biliar","id":6657397,"corpo":"<p>\u00edleo biliar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tumor do c\u00f3lon direito","id":6657398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tumor do c\u00f3lon direito<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fecaloma.","id":6657399,"corpo":"<p>fecaloma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459555,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A origem gen\u00e9tica do c\u00e2ncer de mama j\u00e1 foi comprovada. Os dois mecanismos iniciadores do c\u00e2ncer de mama s\u00e3o basicamente:","provas":[{"id":57983,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-medico-area-mastologia-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":1749624,"hashId":"b2dfd6fe852c9f60e49da761705ae28f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A origem gen\u00e9tica do c\u00e2ncer de mama j\u00e1 foi comprovada. Os dois mecanismos iniciadores do c\u00e2ncer de mama s\u00e3o basicamente:<\/p>","resposta":6657405,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Perda de a\u00e7\u00e3o de genes supressores e ativa\u00e7\u00e3o de protoncogenes.","id":6657405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perda de a\u00e7\u00e3o de genes supressores e ativa\u00e7\u00e3o de protoncogenes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Perda de a\u00e7\u00e3o de genes supressores e altera\u00e7\u00e3o dos genes BRCA 1 e BRCA 2.","id":6657406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perda de a\u00e7\u00e3o de genes supressores e altera\u00e7\u00e3o dos genes BRCA 1 e BRCA 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ativa\u00e7\u00e3o de proto-oncogenes e muta\u00e7\u00e3o dos genes BRCA 1 e BRCA 2.","id":6657407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ativa\u00e7\u00e3o de proto-oncogenes e muta\u00e7\u00e3o dos genes BRCA 1 e BRCA 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Perda de a\u00e7\u00e3o de genes supressores e muta\u00e7\u00f5es germinativas nas c\u00e9lulas ductais.","id":6657408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perda de a\u00e7\u00e3o de genes supressores e muta\u00e7\u00f5es germinativas nas c\u00e9lulas ductais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabemos que a mortalidade por doen\u00e7as neopl\u00e1sicas vem crescendo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s outras causas de mortes no Brasil e no mundo, e isso se deve a basicamente a qual (is) fator (es):","provas":[{"id":57983,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-medico-area-mastologia-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":1749628,"hashId":"7f108f886645fc9a163c7e0cebfe6cf8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabemos que a mortalidade por doen\u00e7as neopl\u00e1sicas vem crescendo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s outras causas de mortes no Brasil e no mundo, e isso se deve a basicamente a qual (is) fator (es):<\/p>","resposta":6657425,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Surgimento de novos tumores altamente agressivos.","id":6657423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Surgimento de novos tumores altamente agressivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1bitos de vida da popula\u00e7\u00e3o em geral.","id":6657424,"corpo":"<p>H\u00e1bitos de vida da popula\u00e7\u00e3o em geral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Melhoria nas condi\u00e7\u00f5es de saneamento e sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, diminuindo a taxa de mortalidade por outras doen\u00e7as em detrimento das taxas de c\u00e2ncer.","id":6657425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Melhoria nas condi\u00e7\u00f5es de saneamento e sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, diminuindo a taxa de mortalidade por outras doen\u00e7as em detrimento das taxas de c\u00e2ncer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumento dos efeitos nocivos do tabaco, \u00e1lcool, e dieta.","id":6657426,"corpo":"<p>Aumento dos efeitos nocivos do tabaco, \u00e1lcool, e dieta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 46 anos com implantes de silicone bilateral foi submetida a exame de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica com contraste gadol\u00ednio sendo identificado no exame os sinais de linguine e da gota invertida no implante da mama direita. Qual \u00e9 o diagn\u00f3stico CORRETO?","provas":[{"id":57983,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-medico-area-mastologia-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":1749635,"hashId":"d2125b04558609e0eb5d8873210d9473","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 46 anos com implantes de silicone bilateral foi submetida a exame de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica com contraste gadol\u00ednio sendo identificado no exame os sinais de linguine e da gota invertida no implante da mama direita. Qual \u00e9 o diagn\u00f3stico CORRETO?<\/p>","resposta":6657456,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ruptura extracapsular do implante.","id":6657455,"corpo":"<p>Ruptura extracapsular do implante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ruptura intracapsular do implante.","id":6657456,"corpo":"<p>Ruptura intracapsular do implante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hernia\u00e7\u00e3o do implante.","id":6657457,"corpo":"<p>Hernia\u00e7\u00e3o do implante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contratura capsular do implante.","id":6657458,"corpo":"<p>Contratura capsular do implante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o contraindica\u00e7\u00f5es absolutas para a realiza\u00e7\u00e3o de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica das mamas, EXCETO:","provas":[{"id":57983,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-medico-area-mastologia-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":1749651,"hashId":"5e59eb25127c2d46f47ab36a82e1b712","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o contraindica\u00e7\u00f5es absolutas para a realiza\u00e7\u00e3o de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica das mamas, <u>EXCETO<\/u>:<\/p>","resposta":6657527,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Marcapasso-card\u00edaco","id":6657524,"corpo":"<p>Marcapasso-card\u00edaco<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Clipe de aneurisma cerebral ferromagn\u00e9tico","id":6657525,"corpo":"<p>Clipe de aneurisma cerebral ferromagn\u00e9tico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pr\u00f3tese coclear met\u00e1lica","id":6657526,"corpo":"<p>Pr\u00f3tese coclear met\u00e1lica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dispositivo intra-uterino de cobre","id":6657527,"corpo":"<p>Dispositivo intra-uterino de cobre<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 35 anos, gestante na 7\u00aa semana, procurou o servi\u00e7o de mastologia com queixa de prurido no mamilo esquerdo. Ao exame apresenta eczema em regi\u00e3o superior do mamilo esquerdo, aus\u00eancia de espessamento ou n\u00f3dulos, DP negativa e axilas livres. Foi submetida a bi\u00f3psia da les\u00e3o cujo resultado evidenciou doen\u00e7a de Paget da mama. O melhor tratamento inicial dessa paciente deve ser?","provas":[{"id":57983,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-medico-area-mastologia-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":1749661,"hashId":"36771c645c8bb39acf573b79b9215798","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 35 anos, gestante na 7\u00aa semana, procurou o servi\u00e7o de mastologia com queixa de prurido no mamilo esquerdo. Ao exame apresenta eczema em regi\u00e3o superior do mamilo esquerdo, aus\u00eancia de espessamento ou n\u00f3dulos, DP negativa e axilas livres. Foi submetida a bi\u00f3psia da les\u00e3o cujo resultado evidenciou doen\u00e7a de Paget da mama. O melhor tratamento inicial dessa paciente deve ser?<\/p>","resposta":6657566,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cirurgia conservadora de mama esquerda + BLS com azul patente.","id":6657565,"corpo":"<p>Cirurgia conservadora de mama esquerda + BLS com azul patente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mastectomia simples esquerda + BLS com tecn\u00e9cio.","id":6657566,"corpo":"<p>Mastectomia simples esquerda + BLS com tecn\u00e9cio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mastectomia simples esquerda + BLS com azul patente.","id":6657567,"corpo":"<p>Mastectomia simples esquerda + BLS com azul patente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das anteriores. A cirurgia dever\u00e1 esperar pelo menos at\u00e9 12 semanas quando n\u00e3o mais se evidencia a\u00e7\u00e3o teratog\u00eanica dos anest\u00e9sicos.","id":6657568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das anteriores. A cirurgia dever\u00e1 esperar pelo menos at\u00e9 12 semanas quando n\u00e3o mais se evidencia a\u00e7\u00e3o teratog\u00eanica dos anest\u00e9sicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia","id":22725}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente 12 anos, masculino, d\u00e1 entrada no setor de Emerg\u00eancia com quadro de dor abdominal compat\u00edvel com apendicite aguda. Levado ao centro cir\u00fargico, para laparotomia, o invent\u00e1rio revelou ap\u00eandice normal, e diverticulite de Merckel, sem sinais de perfura\u00e7\u00e3o. A melhor conduta \u00e9:","provas":[{"id":57872,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia","id":22725},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh-2017-ibade-residencia-medica-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"IBADE - Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1749725,"hashId":"5fe10f801c3b9886e791d7a1d8fa36b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente 12 anos, masculino, d\u00e1 entrada no setor de Emerg\u00eancia com quadro de dor abdominal compat\u00edvel com apendicite aguda. Levado ao centro cir\u00fargico, para laparotomia, o invent\u00e1rio revelou ap\u00eandice normal, e diverticulite de Merckel, sem sinais de perfura\u00e7\u00e3o. A melhor conduta \u00e9:<\/p>","resposta":6657881,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"antibioticoterapia com ciprofloxacina e metronidazol apenas.","id":6657880,"corpo":"<p>antibioticoterapia com ciprofloxacina e metronidazol apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ressec\u00e7\u00e3o segmentar do \u00edleo, incluindo a les\u00e3o.","id":6657881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ressec\u00e7\u00e3o segmentar do \u00edleo, incluindo a les\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"marsupializa\u00e7\u00e3o do divert\u00edculo. ","id":6657882,"corpo":"<p>marsupializa\u00e7\u00e3o do divert\u00edculo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apendiectomia profil\u00e1tica com antibioticoterapia.","id":6657883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apendiectomia profil\u00e1tica com antibioticoterapia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ileotiflectomia.","id":6657884,"corpo":"<p>ileotiflectomia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459555,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia","id":22725}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das subst\u00e2ncias a seguir atua no anabolismo ap\u00f3s um trauma cir\u00fargico?","provas":[{"id":57872,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia","id":22725},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh-2017-ibade-residencia-medica-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"IBADE - Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1749736,"hashId":"17d588a8e20dd7baf28f2027b547e851","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das subst\u00e2ncias a seguir atua no anabolismo ap\u00f3s um trauma cir\u00fargico?<\/p>","resposta":6657935,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Insulina","id":6657935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Insulina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Glucagon","id":6657936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Glucagon<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cortisol","id":6657937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cortisol<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adrenalina","id":6657938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adrenalina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ACTH","id":6657939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ACTH<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459555,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Engenharia Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22428}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Norma Regulamentadora NR15 \u2013 Atividades e opera\u00e7\u00f5es insalubres anexos 1 e 2, coloque V nas afirmativas VERDADEIRAS e F nas afirmativas FALSAS: ( ) Ru\u00eddo de impacto \u00e9 aquele que apresenta picos de energia ac\u00fastica de dura\u00e7\u00e3o inferior a 1(um) segundo, a intervalos superiores a 1(um) segundo. ( ) As atividades ou opera\u00e7\u00f5es que exponham os trabalhadores, sem prote\u00e7\u00e3o adequada, a n\u00edveis de ru\u00eddo de impacto superiores a 130 dB(C), medidos no circuito de resposta r\u00e1pida (FAST), oferecer\u00e3o risco grave e iminente. ( ) As atividades que exponham os trabalhadores a n\u00edveis de ru\u00eddo, cont\u00ednuo ou intermitente, superiores a 85 dB(A), sem prote\u00e7\u00e3o adequada, oferecer\u00e3o risco grave e iminente. A sequ\u00eancia CORRETA, de cima para baixo, est\u00e1 representada na alternativa:","provas":[{"id":56763,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Engenharia Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22428},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-engenharia-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: Engenharia Seguran\u00e7a do Trabalho - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1722253,"hashId":"344b14fac9b159ad576e307a890e70b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Norma Regulamentadora NR15 \u2013 Atividades e opera\u00e7\u00f5es insalubres anexos 1 e 2, coloque <strong>V <\/strong>nas afirmativas <strong>VERDADEIRAS <\/strong>e <strong>F <\/strong>nas afirmativas <strong>FALSAS<\/strong>: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ru\u00eddo de impacto \u00e9 aquele que apresenta picos de energia ac\u00fastica de dura\u00e7\u00e3o inferior a 1(um) segundo, a intervalos superiores a 1(um) segundo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As atividades ou opera\u00e7\u00f5es que exponham os trabalhadores, sem prote\u00e7\u00e3o adequada, a n\u00edveis de ru\u00eddo de impacto superiores a 130 dB(C), medidos no circuito de resposta r\u00e1pida (FAST), oferecer\u00e3o risco grave e iminente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As atividades que exponham os trabalhadores a n\u00edveis de ru\u00eddo, cont\u00ednuo ou intermitente, superiores a 85 dB(A), sem prote\u00e7\u00e3o adequada, oferecer\u00e3o risco grave e iminente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>, de cima para baixo, est\u00e1 representada na alternativa:<\/p>","resposta":6535053,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V.","id":6535052,"corpo":"<p>V, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F.","id":6535053,"corpo":"<p>V, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F.","id":6535054,"corpo":"<p>V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V.","id":6535055,"corpo":"<p>F, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, F.","id":6535056,"corpo":"<p>F, V, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Engenharia Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22428}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Comunica\u00e7\u00e3o de Acidente de Trabalho (CAT) \u00e9 um documento emitido para reconhecer tanto um acidente de trabalho ou de trajeto, bem como uma doen\u00e7a ocupacional. A empresa \u00e9 obrigada a informar \u00e0 Previd\u00eancia Social todos os acidentes ocorridos com seus empregados, sendo que em caso de morte esta comunica\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser feita:","provas":[{"id":56763,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Engenharia Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22428},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-engenharia-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: Engenharia Seguran\u00e7a do Trabalho - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1722271,"hashId":"b0fafd216a67cf0fdec3e5ba675be77e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Comunica\u00e7\u00e3o de Acidente de Trabalho (CAT) \u00e9 um documento emitido para reconhecer tanto um acidente de trabalho ou de trajeto, bem como uma doen\u00e7a ocupacional. A empresa \u00e9 obrigada a informar \u00e0 Previd\u00eancia Social todos os acidentes ocorridos com seus empregados, sendo que em caso de morte esta comunica\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser feita:<\/p>","resposta":6535117,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"At\u00e9 um m\u00eas da ocorr\u00eancia.","id":6535115,"corpo":"<p>At\u00e9 um m\u00eas da ocorr\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"At\u00e9 o primeiro dia \u00fatil seguinte ao da ocorr\u00eancia.","id":6535116,"corpo":"<p>At\u00e9 o primeiro dia \u00fatil seguinte ao da ocorr\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Imediatamente.","id":6535117,"corpo":"<p>Imediatamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"At\u00e9 quinze dias da ocorr\u00eancia.","id":6535118,"corpo":"<p>At\u00e9 quinze dias da ocorr\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"At\u00e9 a finaliza\u00e7\u00e3o da per\u00edcia.","id":6535119,"corpo":"<p>At\u00e9 a finaliza\u00e7\u00e3o da per\u00edcia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o, registro e an\u00e1lise de acidentes","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o, registro e an\u00e1lise de acidentes","pai":402932,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417162,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-comunicacao-registro-e-analise-de-acidentes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Engenharia Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22428}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NBR 14.280 (Cadastro de Acidente do Trabalho-Procedimento e classifica\u00e7\u00e3o), marque a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":56763,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Engenharia Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22428},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-engenharia-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: Engenharia Seguran\u00e7a do Trabalho - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1722276,"hashId":"c9117f3853668890ebbef43119e815b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NBR 14.280 (Cadastro de Acidente do Trabalho-Procedimento e classifica\u00e7\u00e3o), marque a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":6535128,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acidente de trajeto \u00e9 o acidente sofrido pelo empregado no percurso da resid\u00eancia para o local de trabalho ou deste para aquela, qualquer que seja o meio de locomo\u00e7\u00e3o, inclusive ve\u00edculo de propriedade do empregado, mesmo que haja interrup\u00e7\u00e3o ou altera\u00e7\u00e3o de percurso por motivo alheio ao trabalho.","id":6535128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acidente de trajeto \u00e9 o acidente sofrido pelo empregado no percurso da resid\u00eancia para o local de trabalho ou deste para aquela, qualquer que seja o meio de locomo\u00e7\u00e3o, inclusive ve\u00edculo de propriedade do empregado, mesmo que haja interrup\u00e7\u00e3o ou altera\u00e7\u00e3o de percurso por motivo alheio ao trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acidente impessoal \u00e9 o acidente cuja caracteriza\u00e7\u00e3o independe de existir acidentado, n\u00e3o podendo ser considerado como causador direto da les\u00e3o pessoal.","id":6535129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acidente impessoal \u00e9 o acidente cuja caracteriza\u00e7\u00e3o independe de existir acidentado, n\u00e3o podendo ser considerado como causador direto da les\u00e3o pessoal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acidente do trabalho \u00e9 a ocorr\u00eancia imprevista e indesej\u00e1vel, instant\u00e2nea ou n\u00e3o, relacionada com o exerc\u00edcio do trabalho, de que resulte ou possa resultar les\u00e3o pessoal.","id":6535130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acidente do trabalho \u00e9 a ocorr\u00eancia imprevista e indesej\u00e1vel, instant\u00e2nea ou n\u00e3o, relacionada com o exerc\u00edcio do trabalho, de que resulte ou possa resultar les\u00e3o pessoal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ato inseguro \u00e9 a a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o que, contrariando preceito de seguran\u00e7a, pode causar ou favorecer a ocorr\u00eancia de acidente.","id":6535131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ato inseguro \u00e9 a a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o que, contrariando preceito de seguran\u00e7a, pode causar ou favorecer a ocorr\u00eancia de acidente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fator pessoal de inseguran\u00e7a (fator pessoal) \u00e9 a causa relativa ao comportamento humano, que pode levar \u00e0 ocorr\u00eancia do acidente ou \u00e0 pr\u00e1tica do ato inseguro.","id":6535132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fator pessoal de inseguran\u00e7a (fator pessoal) \u00e9 a causa relativa ao comportamento humano, que pode levar \u00e0 ocorr\u00eancia do acidente ou \u00e0 pr\u00e1tica do ato inseguro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Acidente de Trabalho (CAT)","oab":false,"nome":"Acidente de Trabalho (CAT)","pai":402930,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-acidente-de-trabalho-cat"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","descricao":"Universidade Estadual do Piau\u00ed - UESPI","sigla":"UESPI","oab":false,"id":279}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Piau\u00ed","sigla":"CBM PI","id":4709,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o compet\u00eancias do Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Piau\u00ed, conforme estabelece a Lei n\u00ba 5.483, de 10\/08\/2005: I. Isolar, interditar ou embargar obras, servi\u00e7os, habita\u00e7\u00f5es e locais de uso p\u00fablico ou privado que n\u00e3o ofere\u00e7am condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a, no \u00e2mbito de sua compet\u00eancia. II. Realizar servi\u00e7os de preven\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o de inc\u00eandios, apenas nas instala\u00e7\u00f5es de compet\u00eancia de \u00f3rg\u00e3os estaduais. III. Realizar servi\u00e7os de resgate, busca e salvamento. IV. Realizar servi\u00e7os de preven\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o de inc\u00eandios em florestas e matas, visando \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente, na esfera de sua compet\u00eancia. V. Realizar per\u00edcias sobre inc\u00eandios e explos\u00f5es, desde que antes da Per\u00edcia da Pol\u00edcia Civil (Pol\u00edcia T\u00e9cnica). VI. Analisar projetos, realizar vistorias e emitir pareceres acerca dos sistemas preventivos contra inc\u00eandio e p\u00e2nico, e qualquer outra atividade de Seguran\u00e7a P\u00fablica. VII. Prestar socorro e atendimento m\u00e9dico emergencial e pr\u00e9-hospitalar, nos casos de acidentes com v\u00edtimas ou a pessoas em iminente perigo de morte.","provas":[{"id":57196,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Piau\u00ed","sigla":"CBM PI","id":4709,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","descricao":"Universidade Estadual do Piau\u00ed - UESPI","sigla":"UESPI","oab":false,"id":279},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-pi-pi-2017-uespi-soldado-bombeiro-militar","tipo":1,"nome":"UESPI - CBM PI - Soldado Bombeiro Militar - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1722280,"hashId":"70761ca97b7681659d17461cc70509cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o compet\u00eancias do Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Piau\u00ed, conforme estabelece a Lei n\u00ba 5.483, de 10\/08\/2005: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Isolar, interditar ou embargar obras, servi\u00e7os, habita\u00e7\u00f5es e locais de uso p\u00fablico ou privado que n\u00e3o ofere\u00e7am condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a, no \u00e2mbito de sua compet\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Realizar servi\u00e7os de preven\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o de inc\u00eandios, apenas nas instala\u00e7\u00f5es de compet\u00eancia de \u00f3rg\u00e3os estaduais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Realizar servi\u00e7os de resgate, busca e salvamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Realizar servi\u00e7os de preven\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o de inc\u00eandios em florestas e matas, visando \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente, na esfera de sua compet\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> V. Realizar per\u00edcias sobre inc\u00eandios e explos\u00f5es, desde que antes da Per\u00edcia da Pol\u00edcia Civil (Pol\u00edcia T\u00e9cnica). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. Analisar projetos, realizar vistorias e emitir pareceres acerca dos sistemas preventivos contra inc\u00eandio e p\u00e2nico, e qualquer outra atividade de Seguran\u00e7a P\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VII. Prestar socorro e atendimento m\u00e9dico emergencial e pr\u00e9-hospitalar, nos casos de acidentes com v\u00edtimas ou a pessoas em iminente perigo de morte.<\/p>","resposta":6535142,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, V, F, F, V","id":6535142,"corpo":"<p>V, F, V, V, F, F, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, F, V, F, V","id":6535143,"corpo":"<p>V, F, V, F, V, F, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V. V, F, F, F","id":6535144,"corpo":"<p>V, F, V. V, F, F, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V, V, F, V, V","id":6535145,"corpo":"<p>V, F, V, V, F, V, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, F, V, F, F, V","id":6535146,"corpo":"<p>V, F, F, V, F, F, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 41 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.483\/2005 - Regulamenta, no \u00e2mbito do Poder Executivo Federal, o art. 13 da Lei no 8.429, de 2 de junho de 1992, institui a sindic\u00e2ncia patrimonial e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 5.483\/2005 - Regulamenta, no \u00e2mbito do Poder Executivo Federal, o art. 13 da Lei no 8.429, de 2 de junho de 1992, institui a sindic\u00e2ncia patrimonial e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418887,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-5-483-2005-regulamenta-no-ambito-do-poder-executivo-federal-o-art-13-da-lei-no-8-429-de-2-de-junho-de-1992-institui-a-sindicancia-patrimonial-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","descricao":"Universidade Estadual do Piau\u00ed - UESPI","sigla":"UESPI","oab":false,"id":279}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Piau\u00ed","sigla":"CBM PI","id":4709,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a Lei n\u00ba 5.462, de 30\/06\/2005, que disp\u00f5e sobre a promo\u00e7\u00e3o de Pra\u00e7as do Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Piau\u00ed, identifique com \u201cV\u201d, para a(s) alternativa(s) VERDADEIRA(S), e \u201cF\u201d para a(s) FALSA(S), e marque a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA:I. A promo\u00e7\u00e3o em ressarcimento de preteri\u00e7\u00e3o implica o retorno \u00e0 gradua\u00e7\u00e3o anterior da Pra\u00e7a BM indevidamente promovido, ap\u00f3s senten\u00e7a judicial transitada em julgado. II. A modalidade de promo\u00e7\u00e3o post mortem fica condicionada pela exist\u00eancia de vagas. III. A promo\u00e7\u00e3o em ressarcimento de preteri\u00e7\u00e3o implica o retorno \u00e0 gradua\u00e7\u00e3o anterior da pra\u00e7a bombeiro militar indevidamente promovido. IV. Promo\u00e7\u00e3o por Antiguidade \u00e9 aquela que se baseia no conjunto de qualidades e atributos que distinguem e real\u00e7am o valor da pra\u00e7a entre seus pares, avaliados no decurso da carreira, com o tempo, em particular na gradua\u00e7\u00e3o que ocupa ao ser cogitado para a promo\u00e7\u00e3o. V. Promo\u00e7\u00e3o em ressarcimento de preteri\u00e7\u00e3o \u00e9 aquela feita ap\u00f3s ser reconhecido \u00e0 pra\u00e7a preterida por decis\u00e3o administrativa ou judicial, o direito \u00e0 promo\u00e7\u00e3o que lhe caberia. VI. A pra\u00e7a bombeiro promovida indevidamente, mesmo de boa-f\u00e9, retornar\u00e1 \u00e0 gradua\u00e7\u00e3o anterior, e ficar\u00e1 obrigada a restituir o que houver recebido a maior. VII. Para as gradua\u00e7\u00f5es de Cabo, 3\u00ba Sargento e 2\u00ba Sargento as promo\u00e7\u00f5es s\u00e3o pelo crit\u00e9rio de antiguidade. VIII. Para as gradua\u00e7\u00f5es de 1\u00ba sargento e subtenente as promo\u00e7\u00f5es s\u00e3o uma por antiguidade e uma por merecimento. IX. Por ocasi\u00e3o da transfer\u00eancia para a reserva remunerada ou reforma da Pra\u00e7a BM h\u00e1 uma promo\u00e7\u00e3o, como forma de reconhecimento dos relevantes servi\u00e7os prestados \u00e0 sociedade.","provas":[{"id":57196,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Piau\u00ed","sigla":"CBM PI","id":4709,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","descricao":"Universidade Estadual do Piau\u00ed - UESPI","sigla":"UESPI","oab":false,"id":279},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-pi-pi-2017-uespi-soldado-bombeiro-militar","tipo":1,"nome":"UESPI - CBM PI - Soldado Bombeiro Militar - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1722307,"hashId":"e2cef089cd3598c70062ec8b1b237c82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a Lei n\u00ba 5.462, de 30\/06\/2005, que disp\u00f5e sobre a promo\u00e7\u00e3o de Pra\u00e7as do Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Piau\u00ed, identifique com <strong>\u201cV\u201d<\/strong>, para a(s) alternativa(s) <strong>VERDADEIRA(S),<\/strong> e <strong>\u201cF\u201d <\/strong>para a(s) <strong>FALSA(S)<\/strong>, e marque a alternativa com a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A promo\u00e7\u00e3o em ressarcimento de preteri\u00e7\u00e3o implica o retorno \u00e0 gradua\u00e7\u00e3o anterior da Pra\u00e7a BM indevidamente promovido, ap\u00f3s senten\u00e7a judicial transitada em julgado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A modalidade de promo\u00e7\u00e3o <em>post mortem<\/em> fica condicionada pela exist\u00eancia de vagas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A promo\u00e7\u00e3o em ressarcimento de preteri\u00e7\u00e3o implica o retorno \u00e0 gradua\u00e7\u00e3o anterior da pra\u00e7a bombeiro militar indevidamente promovido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Promo\u00e7\u00e3o por Antiguidade \u00e9 aquela que se baseia no conjunto de qualidades e atributos que distinguem e real\u00e7am o valor da pra\u00e7a entre seus pares, avaliados no decurso da carreira, com o tempo, em particular na gradua\u00e7\u00e3o que ocupa ao ser cogitado para a promo\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Promo\u00e7\u00e3o em ressarcimento de preteri\u00e7\u00e3o \u00e9 aquela feita ap\u00f3s ser reconhecido \u00e0 pra\u00e7a preterida por decis\u00e3o administrativa ou judicial, o direito \u00e0 promo\u00e7\u00e3o que lhe caberia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> VI. A pra\u00e7a bombeiro promovida indevidamente, mesmo de boa-f\u00e9, retornar\u00e1 \u00e0 gradua\u00e7\u00e3o anterior, e ficar\u00e1 obrigada a restituir o que houver recebido a maior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VII. Para as gradua\u00e7\u00f5es de Cabo, 3\u00ba Sargento e 2\u00ba Sargento as promo\u00e7\u00f5es s\u00e3o pelo crit\u00e9rio de antiguidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VIII. Para as gradua\u00e7\u00f5es de 1\u00ba sargento e subtenente as promo\u00e7\u00f5es s\u00e3o uma por antiguidade e uma por merecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IX. Por ocasi\u00e3o da transfer\u00eancia para a reserva remunerada ou reforma da Pra\u00e7a BM h\u00e1 uma promo\u00e7\u00e3o, como forma de reconhecimento dos relevantes servi\u00e7os prestados \u00e0 sociedade.<\/p>","resposta":6535234,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, F, V, F, V, F, V","id":6535232,"corpo":"<p>F, F, V, F, V, F, V, F, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, F, V, V, F, V, F, F","id":6535233,"corpo":"<p>F, F, F, V, V, F, V, F, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, F, V, F, V, F, F","id":6535234,"corpo":"<p>F, F, V, F, V, F, V, F, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V, F, V, F, V, F, F","id":6535235,"corpo":"<p>F, V, V, F, V, F, V, F, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F, V, F, F, F, V, F, F","id":6535236,"corpo":"<p>F, F, V, F, F, F, V, F, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 41 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"nome_clean":"Piau\u00ed - PI","oab":false,"nome":"Piau\u00ed - PI","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395528,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-piaui-pi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Eletrot\u00e9cnica- \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o ou Manuten\u00e7\u00e3o","id":22537}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo que a queda de tens\u00e3o entre os pontos A e B \u00e9 de 220 V, assinale a alternativa que indica a corrente \u201cI\u201d e a for\u00e7a eletromotriz \u201cE2\u201d no circuito ao lado.","provas":[{"id":57147,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Eletrot\u00e9cnica- \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o ou Manuten\u00e7\u00e3o","id":22537},"orgao":{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copel-pr-2017-funpar-nc-ufpr-tecnico-industrial-de-eletrotecnica-area-operacao-ou-manutencao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COPEL - T\u00e9cnico Industrial de Eletrot\u00e9cnica  - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o ou Manuten\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1722366,"hashId":"899379110dfb2f688257a27c7a46af15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que a queda de tens\u00e3o entre os pontos A e B \u00e9 de 220 V, assinale a alternativa que indica a corrente \u201cI\u201d e a for\u00e7a eletromotriz \u201cE<sub>2<\/sub>\u201d no circuito ao lado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57147\/questao\/1722366-20210526172616000000-0.png\" width=\"400\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":6535496,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,2 A e 300 V.","id":6535493,"corpo":"<p>2,2 A e 300 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,2 A e 320 V.","id":6535494,"corpo":"<p>2,2 A e 320 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 A e 120 V.","id":6535495,"corpo":"<p>4 A e 120 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 A e 300 V.","id":6535496,"corpo":"<p>4 A e 300 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 A e 320 V.","id":6535497,"corpo":"<p>4 A e 320 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456563,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e Apoio \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e Apoio \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400793,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-manutencao-de-protecao-e-apoio-a-operacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe atentamente a tabela a seguir: Tabela 1 - Distribui\u00e7\u00e3o da matr\u00edcula por n\u00edvel de ensino e participa\u00e7\u00e3o da rede p\u00fablica Brasil - 2012 e 2013N\u00edvel - Etapa\/Modalidade de EnsinoMatr\u00edcula TotalRede P\u00fablica%Rede P\u00fablicaCreche2.730.1191.730.87063,4Pr\u00e9-Escola4.860.4813.643.231 75,0Ensino Fundamental29.069.28124.694.44085,0Ensino M\u00e9dio8.312.8157.247.77687,2Educa\u00e7\u00e3o Especial843.342664.46678,8EJA3.772.670 3.623.91296,1Ensino Superior (gradua\u00e7\u00e3o)*7.037.6881.897.37627,0Fonte: INEP\/MEC, Censo Escola 2013 * Dados do Censo do Ensino Superior 2012 O p\u00fablico-alvo da Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (EJA) s\u00e3o aqueles potenciais alunos que n\u00e3o frequentaram a escola na idade indicada, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o, e tem o desejo de concluir os estudos. Como demonstra na tabela, entre os anos de 2012 e 2013 chegaram a quase 4 milh\u00f5es de matr\u00edculas, ou seja, abrangendo quase 4% da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Considerando essa modalidade de ensino, leia atentamente as seguintes afirmativas. I) Segundo o Art. 38 da Lei de Diretrizes e Bases (LDB) n. 9394\/96 para a realiza\u00e7\u00e3o do exame supletivo deve-se observar para o n\u00edvel de conclus\u00e3o do ensino fundamental, maiores de quinze anos, e no n\u00edvel de conclus\u00e3o do ensino m\u00e9dio, maiores de vinte anos. II) Quando jovens e adultos retornam aos estudos, atrav\u00e9s do EJA, os seus professores devem observar que esses alunos possuem uma vis\u00e3o de mundo peculiar, pois s\u00e3o protagonistas de hist\u00f3rias reais e ricos em experi\u00eancias.III) A educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos \u00e9 importante para a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade tolerante e instru\u00edda, para o desenvolvimento socioecon\u00f4mico e para a erradica\u00e7\u00e3o do analfabetismo.IV) Independente da idade em que o aluno ingressa no banco escolar, os prop\u00f3sitos, metodologias de ensino e objetivos de aprendizagem s\u00e3o os mesmos, nesse caso o professor pode utilizar o mesmo planejamento de alfabetiza\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as para alfabetiza\u00e7\u00e3o de adultos. Marque a alternativa que contenha a(s) afirmativa(s) CORRETA(S):","provas":[{"id":56750,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: Pedagogia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1715115,"hashId":"93bb3836b9c7509e061f156492933821","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe atentamente a tabela a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Tabela 1 - Distribui\u00e7\u00e3o da matr\u00edcula por n\u00edvel de ensino e participa\u00e7\u00e3o da rede p\u00fablica Brasil - 2012 e 2013<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 708px;\"><colgroup><col width=\"260\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"154\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"144\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"150\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-yipi\"><td data-row=\"row-yipi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yipi\" data-cell=\"cell-n5ih\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>N\u00edvel - Etapa\/Modalidade de Ensino<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-yipi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yipi\" data-cell=\"cell-9prn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Matr\u00edcula Total<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-yipi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yipi\" data-cell=\"cell-h8dn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Rede P\u00fablica<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-yipi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yipi\" data-cell=\"cell-ezd9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>%Rede P\u00fablica<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-4vrw\"><td data-row=\"row-4vrw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4vrw\" data-cell=\"cell-qilg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Creche<\/p><\/td><td data-row=\"row-4vrw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4vrw\" data-cell=\"cell-r446\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2.730.119<\/p><\/td><td data-row=\"row-4vrw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4vrw\" data-cell=\"cell-0oc8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1.730.870<\/p><\/td><td data-row=\"row-4vrw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4vrw\" data-cell=\"cell-9zni\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">63,4<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-l70d\"><td data-row=\"row-l70d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l70d\" data-cell=\"cell-6728\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Pr\u00e9-Escola<\/p><\/td><td data-row=\"row-l70d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l70d\" data-cell=\"cell-paot\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4.860.481<\/p><\/td><td data-row=\"row-l70d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l70d\" data-cell=\"cell-3z5t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3.643.231 <\/p><\/td><td data-row=\"row-l70d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l70d\" data-cell=\"cell-lef1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">75,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-t412\"><td data-row=\"row-t412\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t412\" data-cell=\"cell-8xi2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ensino Fundamental<\/p><\/td><td data-row=\"row-t412\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t412\" data-cell=\"cell-kkq3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">29.069.281<\/p><\/td><td data-row=\"row-t412\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t412\" data-cell=\"cell-xtuh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">24.694.440<\/p><\/td><td data-row=\"row-t412\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t412\" data-cell=\"cell-qkxn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">85,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-omgl\"><td data-row=\"row-omgl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-omgl\" data-cell=\"cell-g42e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ensino M\u00e9dio<\/p><\/td><td data-row=\"row-omgl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-omgl\" data-cell=\"cell-ctea\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8.312.815<\/p><\/td><td data-row=\"row-omgl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-omgl\" data-cell=\"cell-8kfg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7.247.776<\/p><\/td><td data-row=\"row-omgl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-omgl\" data-cell=\"cell-2rrl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">87,2<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-rjm3\"><td data-row=\"row-rjm3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rjm3\" data-cell=\"cell-j5ys\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Educa\u00e7\u00e3o Especial<\/p><\/td><td data-row=\"row-rjm3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rjm3\" data-cell=\"cell-jw7s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">843.342<\/p><\/td><td data-row=\"row-rjm3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rjm3\" data-cell=\"cell-lfcr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">664.466<\/p><\/td><td data-row=\"row-rjm3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rjm3\" data-cell=\"cell-z3sb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">78,8<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-5dsj\"><td data-row=\"row-5dsj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5dsj\" data-cell=\"cell-wz7z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">EJA<\/p><\/td><td data-row=\"row-5dsj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5dsj\" data-cell=\"cell-so11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3.772.670 <\/p><\/td><td data-row=\"row-5dsj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5dsj\" data-cell=\"cell-x3wc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3.623.912<\/p><\/td><td data-row=\"row-5dsj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5dsj\" data-cell=\"cell-hyk3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">96,1<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-m8ci\"><td data-row=\"row-m8ci\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m8ci\" data-cell=\"cell-dqqq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ensino Superior (gradua\u00e7\u00e3o)*<\/p><\/td><td data-row=\"row-m8ci\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m8ci\" data-cell=\"cell-nx2v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7.037.688<\/p><\/td><td data-row=\"row-m8ci\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m8ci\" data-cell=\"cell-p75b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1.897.376<\/p><\/td><td data-row=\"row-m8ci\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m8ci\" data-cell=\"cell-iux5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">27,0<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: INEP\/MEC, Censo Escola 2013 * <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dados do Censo do Ensino Superior 2012 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O p\u00fablico-alvo da Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (EJA) s\u00e3o aqueles potenciais alunos que n\u00e3o frequentaram a escola na idade indicada, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o, e tem o desejo de concluir os estudos. Como demonstra na tabela, entre os anos de 2012 e 2013 chegaram a quase 4 milh\u00f5es de matr\u00edculas, ou seja, abrangendo quase 4% da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Considerando essa modalidade de ensino, leia atentamente as seguintes afirmativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I) Segundo o Art. 38 da Lei de Diretrizes e Bases (LDB) n. 9394\/96 para a realiza\u00e7\u00e3o do exame supletivo deve-se observar para o n\u00edvel de conclus\u00e3o do ensino fundamental, maiores de quinze anos, e no n\u00edvel de conclus\u00e3o do ensino m\u00e9dio, maiores de vinte anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II) Quando jovens e adultos retornam aos estudos, atrav\u00e9s do EJA, os seus professores devem observar que esses alunos possuem uma vis\u00e3o de mundo peculiar, pois s\u00e3o protagonistas de hist\u00f3rias reais e ricos em experi\u00eancias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III) A educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos \u00e9 importante para a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade tolerante e instru\u00edda, para o desenvolvimento socioecon\u00f4mico e para a erradica\u00e7\u00e3o do analfabetismo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV) Independente da idade em que o aluno ingressa no banco escolar, os prop\u00f3sitos, metodologias de ensino e objetivos de aprendizagem s\u00e3o os mesmos, nesse caso o professor pode utilizar o mesmo planejamento de alfabetiza\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as para alfabetiza\u00e7\u00e3o de adultos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que contenha a(s) afirmativa(s) <strong>CORRETA<\/strong>(S):<\/p>","resposta":6501860,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I apenas.","id":6501858,"corpo":"<p>I apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":6501859,"corpo":"<p>I e II apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III apenas.","id":6501860,"corpo":"<p>II e III apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV apenas.","id":6501861,"corpo":"<p>I e IV apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV apenas.","id":6501862,"corpo":"<p>II, III e IV apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455737,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1715115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor- \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":22422}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determine as Margens de Ganho (MG) e de Fase (MF) nos diagramas de Bode em Malha Aberta e conclua sobre a estabilidade do sistema em Malha Fechada.","provas":[{"id":56751,"cargo":{"descricao":"Professor- \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":22422},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-mecatronica","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor  - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":408,"descricao":"Mecatr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"}],"id":1715122,"hashId":"808c2af3883d7e5cb686e0ad863a99bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determine as Margens de Ganho (MG) e de Fase (MF) nos diagramas de Bode em Malha Aberta e conclua sobre a estabilidade do sistema em Malha Fechada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56751\/questao\/1715122-20210522194336000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"385\"><\/p>","resposta":6501894,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"MG = 10 dB, MF = 45, INST\u00c1VEL","id":6501893,"corpo":"<p>MG = 10 dB, MF = 45, INST\u00c1VEL<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"MG = 10 dB, MF = 45, EST\u00c1VEL","id":6501894,"corpo":"<p>MG = 10 dB, MF = 45, EST\u00c1VEL<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"MG = 0 dB, MF = 135, INST\u00c1VEL","id":6501895,"corpo":"<p>MG = 0 dB, MF = 135, INST\u00c1VEL<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"MG = 0 dB, MF = 135, EST\u00c1VEL","id":6501896,"corpo":"<p>MG = 0 dB, MF = 135, EST\u00c1VEL<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"MG = 0 dB, MF = 45, INST\u00c1VEL","id":6501897,"corpo":"<p>MG = 0 dB, MF = 45, INST\u00c1VEL<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"An\u00e1lisede problemas gerais de controle: realimenta\u00e7\u00e3o, servossistemas lineares, estabilidade, compensa\u00e7\u00e3o (Nyquist, Lugar das ra\u00edzes, Bode e Nichols)","oab":false,"nome":"An\u00e1lisede problemas gerais de controle: realimenta\u00e7\u00e3o, servossistemas lineares, estabilidade, compensa\u00e7\u00e3o (Nyquist, Lugar das ra\u00edzes, Bode e Nichols)","pai":399218,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399219,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-analise-de-problemas-gerais-de-controle-realimentacao-servossistemas-lineares-estabilidade-compensacao-nyquist-lugar-das-raizes-bode-e-nichols"},{"nome_clean":"Diagramas de Blocos e de Bode","oab":false,"nome":"Diagramas de Blocos e de Bode","pai":399218,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":421008,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-diagramas-de-blocos-e-de-bode"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1715122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor- \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":22422}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dados os Diagramas de Bode de um sistema de primeira ordem em Malha Aberta, determine os valores de K e \u03c4 da equa\u00e7\u00e3o mostrada abaixo.G(s) = \u03c4s + 1K\u200b Os valores de K e \u03c4 s\u00e3o:","provas":[{"id":56751,"cargo":{"descricao":"Professor- \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":22422},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-mecatronica","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor  - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":408,"descricao":"Mecatr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"}],"id":1715128,"hashId":"a40df283ad5591ec4c1cc362f9eeba14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dados os Diagramas de Bode de um sistema de primeira ordem em Malha Aberta, determine os valores de K e \u03c4 da equa\u00e7\u00e3o mostrada abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"G\\left(s\\right)\\ =\\ \\frac{K}{\\tau s\\ +\\ 1}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">G<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.27566em; vertical-align: -0.403331em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.1132em;\">\u03c4<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">K<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.403331em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56751\/questao\/1715128-20210522194643000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os valores de K e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\tau\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.1132em;\">\u03c4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  s\u00e3o:<\/p>","resposta":6501925,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"K = 20 e \u03c4 = 10-2","id":6501923,"corpo":"<p>K = 20 e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\tau\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.1132em;\">\u03c4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  = 10<sup>-2<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"K = 20 e \u03c4 = 10-1","id":6501924,"corpo":"<p>K = 20 e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\tau\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.1132em;\">\u03c4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  = 10<sup>-1<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"K = 10 e \u03c4 = 2.0","id":6501925,"corpo":"<p>K = 10 e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\tau\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.1132em;\">\u03c4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  = 2.0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"K = 10 e \u03c4 = 0,1","id":6501926,"corpo":"<p>K = 10 e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\tau\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.1132em;\">\u03c4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  = 0,1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"K = 20 e \u03c4 = 0,5","id":6501927,"corpo":"<p>K = 20 e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\tau\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.1132em;\">\u03c4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  = 0,5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"An\u00e1lisede problemas gerais de controle: realimenta\u00e7\u00e3o, servossistemas lineares, estabilidade, compensa\u00e7\u00e3o (Nyquist, Lugar das ra\u00edzes, Bode e Nichols)","oab":false,"nome":"An\u00e1lisede problemas gerais de controle: realimenta\u00e7\u00e3o, servossistemas lineares, estabilidade, compensa\u00e7\u00e3o (Nyquist, Lugar das ra\u00edzes, Bode e Nichols)","pai":399218,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399219,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-analise-de-problemas-gerais-de-controle-realimentacao-servossistemas-lineares-estabilidade-compensacao-nyquist-lugar-das-raizes-bode-e-nichols"},{"nome_clean":"Diagramas de Blocos e de Bode","oab":false,"nome":"Diagramas de Blocos e de Bode","pai":399218,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":421008,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-diagramas-de-blocos-e-de-bode"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1715128","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor- \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":22422}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Diagrama de Nyquist de um sistema em Malha Aberta, mostrado a seguir, conclua sobre a sua estabilidade em Malha Fechada.","provas":[{"id":56751,"cargo":{"descricao":"Professor- \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":22422},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-mecatronica","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor  - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":408,"descricao":"Mecatr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"}],"id":1715143,"hashId":"6a95740c58b4bd7bdee0f7cf5d0870b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Diagrama de Nyquist de um sistema em Malha Aberta, mostrado a seguir, conclua sobre a sua estabilidade em Malha Fechada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56751\/questao\/1715143-20210522195236000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":6501999,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sistema ser\u00e1 est\u00e1vel para ganhos maiores do que 10.","id":6501998,"corpo":"<p>O sistema ser\u00e1 est\u00e1vel para ganhos maiores do que 10.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sistema ser\u00e1 est\u00e1vel para ganhos menores do que 2.","id":6501999,"corpo":"<p>O sistema ser\u00e1 est\u00e1vel para ganhos menores do que 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O sistema ser\u00e1 est\u00e1vel para qualquer valor de ganho.","id":6502000,"corpo":"<p>O sistema ser\u00e1 est\u00e1vel para qualquer valor de ganho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O sistema ser\u00e1 inst\u00e1vel para qualquer valor de ganho.","id":6502001,"corpo":"<p>O sistema ser\u00e1 inst\u00e1vel para qualquer valor de ganho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O sistema ser\u00e1 inst\u00e1vel para ganhos menores do que 2.","id":6502002,"corpo":"<p>O sistema ser\u00e1 inst\u00e1vel para ganhos menores do que 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"An\u00e1lisede problemas gerais de controle: realimenta\u00e7\u00e3o, servossistemas lineares, estabilidade, compensa\u00e7\u00e3o (Nyquist, Lugar das ra\u00edzes, Bode e Nichols)","oab":false,"nome":"An\u00e1lisede problemas gerais de controle: realimenta\u00e7\u00e3o, servossistemas lineares, estabilidade, compensa\u00e7\u00e3o (Nyquist, Lugar das ra\u00edzes, Bode e Nichols)","pai":399218,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399219,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-analise-de-problemas-gerais-de-controle-realimentacao-servossistemas-lineares-estabilidade-compensacao-nyquist-lugar-das-raizes-bode-e-nichols"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1715143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O surgimento de equipamentos capazes de capturar as emiss\u00f5es otoac\u00fasticas (EOA) aprimorou a pr\u00e1tica audiol\u00f3gica, fornecendo um potente instrumento n\u00e3o invasivo para estudo sobre os mecanismos cocleares. Sobre o exame de EOA, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":57269,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2017-direns-marinha-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Fonoaudi\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1737854,"hashId":"95a89848f8f02a9244030cacfab7868a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O surgimento de equipamentos capazes de capturar as emiss\u00f5es otoac\u00fasticas (EOA) aprimorou a pr\u00e1tica audiol\u00f3gica, fornecendo um potente instrumento n\u00e3o invasivo para estudo sobre os mecanismos cocleares. Sobre o exame de EOA, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6603993,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Torna poss\u00edvel, de maneira f\u00e1cil e n\u00e3o invasiva, o exame da modula\u00e7\u00e3o aferente dos mecanismos cocleares.","id":6603989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Torna poss\u00edvel, de maneira f\u00e1cil e n\u00e3o invasiva, o exame da modula\u00e7\u00e3o aferente dos mecanismos cocleares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por se tratar de um exame objetivo, n\u00e3o sofre interfer\u00eancias de fatores como o ajuste da sonda na orelha e o estado comportamental do paciente.","id":6603990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por se tratar de um exame objetivo, n\u00e3o sofre interfer\u00eancias de fatores como o ajuste da sonda na orelha e o estado comportamental do paciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O procedimento \u00e9 altamente sens\u00edvel a patologias de orelha m\u00e9dia ou externa, o que pode gerar resultados falso-negativos.","id":6603991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O procedimento \u00e9 altamente sens\u00edvel a patologias de orelha m\u00e9dia ou externa, o que pode gerar resultados falso-negativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por ser uma medida eletroac\u00fastica, as OEA constituem um teste direto da audi\u00e7\u00e3o, fornecendo informa\u00e7\u00f5es sobre parte do sistema auditivo.","id":6603992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por ser uma medida eletroac\u00fastica, as OEA constituem um teste direto da audi\u00e7\u00e3o, fornecendo informa\u00e7\u00f5es sobre parte do sistema auditivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Possibilita o diagn\u00f3stico diferencial entre patologias sensoriais e neurais.","id":6603993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possibilita o diagn\u00f3stico diferencial entre patologias sensoriais e neurais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458106,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Discalculia do Desenvolvimento, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":57269,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2017-direns-marinha-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Fonoaudi\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1737866,"hashId":"a57f7b76cd9b1a6de87b048a8d3858c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Discalculia do Desenvolvimento, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6604049,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1 associada a uma hipoperfus\u00e3o em regi\u00f5es parietais do enc\u00e9falo.","id":6604049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 associada a uma hipoperfus\u00e3o em regi\u00f5es parietais do enc\u00e9falo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"caracteriza-se por um desempenho em aritm\u00e9tica abaixo do esperado e pode ser explicada por d\u00e9ficits sensoriais.","id":6604050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caracteriza-se por um desempenho em aritm\u00e9tica abaixo do esperado e pode ser explicada por d\u00e9ficits sensoriais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ocorre em crian\u00e7as com intelig\u00eancia normal e se explica pela falta de acesso ao ensino formal adequado.","id":6604051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorre em crian\u00e7as com intelig\u00eancia normal e se explica pela falta de acesso ao ensino formal adequado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"crian\u00e7as com Discalculia do Desenvolvimento demonstram dificuldades nas habilidades verbais","id":6604052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">crian\u00e7as com Discalculia do Desenvolvimento demonstram dificuldades nas habilidades verbais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 decorrente de disfun\u00e7\u00f5es nos sistemas mnem\u00f4nicos, atencional e visuoespacial, assim como do ensino inadequado.","id":6604053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 decorrente de disfun\u00e7\u00f5es nos sistemas mnem\u00f4nicos, atencional e visuoespacial, assim como do ensino inadequado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458106,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Patologia Geral","oab":false,"nome":"Patologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401429,"slug":"fonoaudiologia-patologia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m do vencimento, poder\u00e3o ser pagas ao servidor indeniza\u00e7\u00f5es. \u00c9 CORRETO afirmar que a indeniza\u00e7\u00e3o \u00e9 para","provas":[{"id":57882,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-administrador-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Administrador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:27:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1737742,"hashId":"1af9f8d3c548fbd705f0aa45e7152d8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m do vencimento, poder\u00e3o ser pagas ao servidor indeniza\u00e7\u00f5es. \u00c9 CORRETO afirmar que a indeniza\u00e7\u00e3o \u00e9 para<\/p>","resposta":6603432,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aux\u00edlio de retribui\u00e7\u00e3o de assessoria.","id":6603429,"corpo":"<p>aux\u00edlio de retribui\u00e7\u00e3o de assessoria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aux\u00edlio de atividade penosa.","id":6603430,"corpo":"<p>aux\u00edlio de atividade penosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aux\u00edlio noturno.","id":6603431,"corpo":"<p>aux\u00edlio noturno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aux\u00edlio moradia.","id":6603432,"corpo":"<p>aux\u00edlio moradia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aux\u00edlio por encargo de curso","id":6603433,"corpo":"<p>aux\u00edlio por encargo de curso<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458107,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Das Vantagens","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Das Vantagens","pai":404504,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404506,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-das-vantagens"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c\u00c9 determinado pela qualidade das rela\u00e7\u00f5es entre governo e cidad\u00e3o, entre burocracia e clientelas. O comportamento (respons\u00e1vel ou n\u00e3o respons\u00e1vel) dos servidores p\u00fablicos \u00e9 consequ\u00eancia das atitudes e comportamento das pr\u00f3prias clientelas\u201d (CAMPOS, 1990). A responsabiliza\u00e7\u00e3o permanente dos gestores p\u00fablicos em raz\u00e3o dos atos praticados em decorr\u00eancia do uso do poder que lhes \u00e9 outorgado pela sociedade \u00e9 denominado de","provas":[{"id":57882,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-administrador-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Administrador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1737760,"hashId":"5ca42e475e5f283224ae16f328b398f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 determinado pela qualidade das rela\u00e7\u00f5es entre governo e cidad\u00e3o, entre burocracia e clientelas. O comportamento (respons\u00e1vel ou n\u00e3o respons\u00e1vel) dos servidores p\u00fablicos \u00e9 consequ\u00eancia das atitudes e comportamento das pr\u00f3prias clientelas\u201d (CAMPOS, 1990). A responsabiliza\u00e7\u00e3o permanente dos gestores p\u00fablicos em raz\u00e3o dos atos praticados em decorr\u00eancia do uso do poder que lhes \u00e9 outorgado pela sociedade \u00e9 denominado de<\/p>","resposta":6603523,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Responsabilidade pol\u00edtica.","id":6603519,"corpo":"<p>Responsabilidade pol\u00edtica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Impeachment.","id":6603520,"corpo":"<p><em>Impeachment<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Responsabilidade legal.","id":6603521,"corpo":"<p>Responsabilidade legal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Responsabilidade disciplinar.","id":6603522,"corpo":"<p>Responsabilidade disciplinar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Accountability.","id":6603523,"corpo":"<p><em>Accountability.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458107,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Accountability","oab":false,"nome":"Accountability","pai":403748,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426210,"slug":"administracao-publica-accountability"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos aspectos da teoria da motiva\u00e7\u00e3o de Frederick Herzberg, s\u00e3o identificados dois fatores que orientam o comportamento humano em situa\u00e7\u00e3o de trabalho: Fatores Motivacionais e Fatores Higi\u00eanicos. \u00c9 CORRETO afirmar que os fatores higi\u00eanicos extr\u00ednsecos s\u00e3o representados por","provas":[{"id":57882,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-administrador-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Administrador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1737762,"hashId":"5eaa14bf7cff8760fd3b7f4297d39d48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos aspectos da teoria da motiva\u00e7\u00e3o de Frederick Herzberg, s\u00e3o identificados dois fatores que orientam o comportamento humano em situa\u00e7\u00e3o de trabalho: Fatores Motivacionais e Fatores Higi\u00eanicos. \u00c9 CORRETO afirmar que os fatores higi\u00eanicos extr\u00ednsecos s\u00e3o representados por<\/p>","resposta":6603531,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"responsabilidade.","id":6603529,"corpo":"<p>responsabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reconhecimento com os colegas.","id":6603530,"corpo":"<p>reconhecimento com os colegas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"relacionamento com os colegas.","id":6603531,"corpo":"<p>relacionamento com os colegas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"crescimento profissional.","id":6603532,"corpo":"<p>crescimento profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"realiza\u00e7\u00e3o profissional","id":6603533,"corpo":"<p>realiza\u00e7\u00e3o profissional<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458107,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","pai":404670,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404661,"slug":"administracao-geral-motivacao-e-desempenho"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404670,"slug":"administracao-geral-motivacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cada organiza\u00e7\u00e3o tem a sua cultura pr\u00f3pria. \u00c9 o que denominamos cultura organizacional. Cada organiza\u00e7\u00e3o cultiva e mant\u00e9m a sua pr\u00f3pria cultura. \u00c9 por essa raz\u00e3o que algumas empresas s\u00e3o conhecidas por algumas peculiaridades pr\u00f3prias. Para Schein (1985), toda cultura existe em tr\u00eas diferentes n\u00edveis de apresenta\u00e7\u00e3o. \u00c9 CORRETO afirmar que esses n\u00edveis s\u00e3o","provas":[{"id":57882,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-administrador-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Administrador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1737764,"hashId":"7aed9e6bc933bb46db20f5c32956fb25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada organiza\u00e7\u00e3o tem a sua cultura pr\u00f3pria. \u00c9 o que denominamos cultura organizacional. Cada organiza\u00e7\u00e3o cultiva e mant\u00e9m a sua pr\u00f3pria cultura. \u00c9 por essa raz\u00e3o que algumas empresas s\u00e3o conhecidas por algumas peculiaridades pr\u00f3prias. Para Schein (1985), toda cultura existe em tr\u00eas diferentes n\u00edveis de apresenta\u00e7\u00e3o. \u00c9 CORRETO afirmar que esses n\u00edveis s\u00e3o<\/p>","resposta":6603540,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diversidade, multiculturalismo e cren\u00e7as.","id":6603539,"corpo":"<p>diversidade, multiculturalismo e cren\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"artefatos, valores e pressuposi\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas.","id":6603540,"corpo":"<p>artefatos, valores e pressuposi\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"artefatos, diversidade e s\u00edmbolos.","id":6603541,"corpo":"<p>artefatos, diversidade e s\u00edmbolos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00edmbolos, valores e diversidade.","id":6603542,"corpo":"<p>s\u00edmbolos, valores e diversidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"valores, diversidade e pressuposi\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas.","id":6603543,"corpo":"<p>valores, diversidade e pressuposi\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458107,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Cultura organizacional","oab":false,"nome":"Cultura organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404617,"slug":"administracao-geral-cultura-organizacional"},{"nome_clean":"Cultura organizacional","oab":false,"nome":"Cultura organizacional","pai":404617,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425523,"slug":"administracao-geral-cultura-organizacional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados devidamente cadastrados ou que atenderem a todas as condi\u00e7\u00f5es exigidas para cadastramento at\u00e9 o terceiro dia anterior \u00e0 data fixada para recebimento das propostas, observada a necess\u00e1ria qualifica\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":57882,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-administrador-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Administrador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:27:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1737774,"hashId":"3421f02e1b36a9187fe51cd0c7bcbcca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados devidamente cadastrados ou que atenderem a todas as condi\u00e7\u00f5es exigidas para cadastramento at\u00e9 o terceiro dia anterior \u00e0 data fixada para recebimento das propostas, observada a necess\u00e1ria qualifica\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":6603593,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preg\u00e3o.","id":6603589,"corpo":"<p>Preg\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Concorr\u00eancia.","id":6603590,"corpo":"<p>Concorr\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Leil\u00e3o.","id":6603591,"corpo":"<p>Leil\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Convite.","id":6603592,"corpo":"<p>Convite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tomada de Pre\u00e7os.","id":6603593,"corpo":"<p>Tomada de Pre\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458107,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"nome_clean":"Tomada de Pre\u00e7o","oab":true,"nome":"Tomada de Pre\u00e7o","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404464,"slug":"direito-administrativo-tomada-de-preco"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422293,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-da-licitacao"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","pai":422293,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422300,"slug":"direito-administrativo-secao-i-das-modalidades-limites-e-dispensa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}