{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2160902,"perPage":"100","pages":21610,"page":10426,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Patativa do Assar\u00e9","descricao":"Universidade Patativa do Assar\u00e9 - UPA","sigla":"UPA","oab":false,"id":875}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barbalha","sigla":"","id":4909,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o e marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":67094,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barbalha","sigla":"","id":4909,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Patativa do Assar\u00e9","descricao":"Universidade Patativa do Assar\u00e9 - UPA","sigla":"UPA","oab":false,"id":875},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UPA - Prefeitura de Barbalha - Auxiliar Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-24 15:56:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2046612,"hashId":"c0a867ae93ca0109ea213bafcfd94041","enunciado":"<p>Leia com aten\u00e7\u00e3o e marque a alternativa <u>CORRETA<\/u>:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/67094\/questao\/2046612-20211123121738000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":7982304,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Cebolinha queria resolver as diferen\u00e7as trocando o coelho pelo tabuleiro de xadrez.","id":7982301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Cebolinha queria resolver as diferen\u00e7as trocando o coelho pelo tabuleiro de xadrez.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Cebolinha queria somente fugir da surra.","id":7982302,"corpo":"<p>O Cebolinha queria somente fugir da surra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Cebolinha n\u00e3o aguentava mais levar coelhadas e pediu pra M\u00f4nica bater com o tabuleiro.","id":7982303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Cebolinha n\u00e3o aguentava mais levar coelhadas e pediu pra M\u00f4nica bater com o tabuleiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Cebolinha queria resolver as diferen\u00e7as trocando o coelho propondo um jogo de xadrez.","id":7982304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Cebolinha queria resolver as diferen\u00e7as trocando o coelho propondo um jogo de xadrez.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492230,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 07 a 09"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"},{"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho","sigla":"","id":2214,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a manchete do UOL.\"Dizem que fuilouca de _________\"No interior de SP, v\u00edtima adota \"lad\u00e3ode primeira viagem\"__________invadiu casa(uol.com.br, 27.12.2016. Adaptado)De acordo com a norma-padr\u00e3o, as lacunas do texto devem ser preenchidas, respectivamente, com:","provas":[{"id":67004,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho","sigla":"","id":2214,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho - Assistente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-24 16:03:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2040085,"hashId":"a01430acf91917feb62f905c934e7f50","enunciado":"<p>Leia a manchete do <em>UOL<\/em>.<\/p><p><br><\/p><p>\"Dizem que fui<\/p><p>louca de _________\"<\/p><p>No interior de SP, v\u00edtima adota \"lad\u00e3o<\/p><p>de primeira viagem\"__________invadiu casa<\/p><p><br><\/p><p>(uol.com.br, 27.12.2016. Adaptado)<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a norma-padr\u00e3o, as lacunas do texto devem ser preenchidas, respectivamente, com:<\/p>","resposta":7953427,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perdo\u00e1-lo \u2026 que","id":7953427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perdo\u00e1-lo \u2026 que<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"perdoar-lhe \u2026 \u00e0 qual","id":7953428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perdoar-lhe \u2026 \u00e0 qual<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"perdoar ele \u2026 o qual","id":7953429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perdoar ele \u2026 o qual<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"perdo\u00e1-lo \u2026 cujo","id":7953430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perdo\u00e1-lo \u2026 cujo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"perdoar ele \u2026 aonde","id":7953431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perdoar ele \u2026 aonde<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491429,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Patativa do Assar\u00e9","descricao":"Universidade Patativa do Assar\u00e9 - UPA","sigla":"UPA","oab":false,"id":875}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barbalha","sigla":"","id":4909,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na historinha acima no segundo quadrinho o Cebolinha xinga a M\u00f4nica, fazendo o contr\u00e1rio do que ela havia pedido no primeiro quadrinho. Sabendo que o contr\u00e1rio de GORDUCHA \u00e9 MAGRELA, relacione quanto o Sin\u00f4nimo das palavras abaixo:I. RelapsoII. Extraordin\u00e1rioIII. Por\u00e9mIV. Necess\u00e1rio( ) respeitoso, importante, admir\u00e1vel( ) sen\u00e3o, falha, contudo( ) desinteressado, faltoso, desaplicado( ) fundamental, for\u00e7oso, imprescind\u00edvelMarque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":67094,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barbalha","sigla":"","id":4909,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Patativa do Assar\u00e9","descricao":"Universidade Patativa do Assar\u00e9 - UPA","sigla":"UPA","oab":false,"id":875},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UPA - Prefeitura de Barbalha - Auxiliar Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-24 15:56:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2046593,"hashId":"462d0a6d845ec1c861a98853396eb51e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na historinha acima no segundo quadrinho o Cebolinha xinga a M\u00f4nica, fazendo o contr\u00e1rio do que ela havia pedido no primeiro quadrinho. Sabendo que o contr\u00e1rio de GORDUCHA \u00e9 MAGRELA, relacione quanto o Sin\u00f4nimo das palavras abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>I. Relapso<\/p><p>II. Extraordin\u00e1rio<\/p><p>III. Por\u00e9m<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Necess\u00e1rio<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>( ) respeitoso, importante, admir\u00e1vel<\/p><p>( ) sen\u00e3o, falha, contudo<\/p><p>( ) desinteressado, faltoso, desaplicado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) fundamental, for\u00e7oso, imprescind\u00edvel<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa <u>CORRETA<\/u>:<\/p>","resposta":7982215,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III, I, IV.","id":7982215,"corpo":"<p>II, III, I, IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IV, I, II, III.","id":7982216,"corpo":"<p>IV, I, II, III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, IV, I, III.","id":7982217,"corpo":"<p>II, IV, I, III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, IV, II, I.","id":7982218,"corpo":"<p>III, IV, II, I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a tirinha para responder a seguinte quest\u00e3o.","id":492226,"enunciado":"<p>Leia a tirinha para responder a seguinte quest\u00e3o.<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/67094\/grupo-questao\/492226-20211123120932000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 06"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"},{"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jos\u00e9 da Penha","sigla":"","id":5218,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cmas s\u00f3 era considerado culto quem fosse capaz de usar prov\u00e9rbios em latim\u201d, o termo em negrito funciona como","provas":[{"id":66989,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jos\u00e9 da Penha","sigla":"","id":5218,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Jos\u00e9 da Penha - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-24 16:16:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2039642,"hashId":"0b60e15f9882bbea5ddae485b5a8fc4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201c<strong>mas <\/strong>s\u00f3 era considerado culto quem fosse capaz de usar prov\u00e9rbios em latim\u201d, o termo em negrito funciona como<\/p>","resposta":7951236,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"interjei\u00e7\u00e3o, pois expressa estado emotivo.","id":7951233,"corpo":"<p>interjei\u00e7\u00e3o, pois expressa estado emotivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adverbial, tendo em vista que intensifica o sentido do que foi dito.","id":7951234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adverbial, tendo em vista que intensifica o sentido do que foi dito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"preposicional, porque relaciona palavras completando o sentido.","id":7951235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preposicional, porque relaciona palavras completando o sentido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adversativo, pois marca uma oposi\u00e7\u00e3o entre ideias contr\u00e1rias.","id":7951236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adversativo, pois marca uma oposi\u00e7\u00e3o entre ideias contr\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"palavra denotativa que indica uma exclus\u00e3o.","id":7951237,"corpo":"<p>palavra denotativa que indica uma exclus\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 As palavras dif\u00edceis As palavras dif\u00edceis e as palavras f\u00e1ceis s\u00e3o dois grandes testes para quem escreve. Podemos cham\u00e1-las tamb\u00e9m de palavras complicadas e palavras simples, ou ent\u00e3o, de palavras raras e palavras comuns. Tudo isso significa a mesma coisa. Acho que hoje em dia, a grande maioria dos manuais ou das oficinas liter\u00e1rias aconselha as pessoas a usarem palavras simples. Houve um tempo em que n\u00e3o era assim. Palavr\u00f3rio rebuscado (ou mais simplesmente: vocabul\u00e1rio dif\u00edcil) era um sinal de talento, de erudi\u00e7\u00e3o, de poder social. Principalmente, no Brasil do s\u00e9culo XIX, um Brasil agr\u00e1rio com milh\u00f5es de analfabetos, pouqu\u00edssimas universidades, e uma elite que sempre utilizou a cultura livresca e o diploma como filtros obrigat\u00f3rios para a ascens\u00e3o social. O povo podia ter a cultura que tivesse, mas s\u00f3 era considerado culto quem fosse capaz de usar prov\u00e9rbios em latim, de citar S\u00f3focles ou Plat\u00e3o, de recitar em franc\u00eas ou utilizar com propriedade termos obscuros. Diz-se de muita literatura dessa \u00e9poca que costumavam folhear o dicion\u00e1rio de caderno em punho, anotando palavras dif\u00edceis e depois procurando um pretexto para enfi\u00e1-las nos seus artigos ou contos [...]. TAVARES, Br\u00e1ulio. Revista L\u00edngua Portuguesa. S\u00e3o Paulo: Ed. Segmento. Fev. \/ 2011, p. 18.","id":491351,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As palavras dif\u00edceis <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As palavras dif\u00edceis e as palavras f\u00e1ceis s\u00e3o dois grandes testes para quem escreve. Podemos cham\u00e1-las tamb\u00e9m de palavras complicadas e palavras simples, ou ent\u00e3o, de palavras raras e palavras comuns. Tudo isso significa a mesma coisa. Acho que hoje em dia, a grande maioria dos manuais ou das oficinas liter\u00e1rias aconselha as pessoas a usarem palavras simples. Houve um tempo em que n\u00e3o era assim. Palavr\u00f3rio rebuscado (ou mais simplesmente: vocabul\u00e1rio dif\u00edcil) era um sinal de talento, de erudi\u00e7\u00e3o, de poder social. Principalmente, no Brasil do s\u00e9culo XIX, um Brasil agr\u00e1rio com milh\u00f5es de analfabetos, pouqu\u00edssimas universidades, e uma elite que sempre utilizou a cultura livresca e o diploma como filtros obrigat\u00f3rios para a ascens\u00e3o social. O povo podia ter a cultura que tivesse, mas s\u00f3 era considerado culto quem fosse capaz de usar prov\u00e9rbios em latim, de citar S\u00f3focles ou Plat\u00e3o, de recitar em franc\u00eas ou utilizar com propriedade termos obscuros. Diz-se de muita literatura dessa \u00e9poca que costumavam folhear o dicion\u00e1rio de caderno em punho, anotando palavras dif\u00edceis e depois procurando um pretexto para enfi\u00e1-las nos seus artigos ou contos [...]. <\/p><p style=\"text-align: right;\">TAVARES, Br\u00e1ulio. <strong>Revista L\u00edngua Portuguesa<\/strong>. S\u00e3o Paulo: Ed. Segmento. Fev. \/ 2011, p. 18.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 08"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jos\u00e9 da Penha","sigla":"","id":5218,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se acrescent\u00e1ssemos ao texto \u201cAbre-te, s\u00e9samo\u201d o seguinte trecho:\u201cO projeto da casa inteligente mostra que o avan\u00e7o tecnol\u00f3gico vem prejudicando a vida humana, pois o computador tornou-se um terr\u00edvel advers\u00e1rio, substituindo o homem em quase todas as fun\u00e7\u00f5es. Com isso, o desemprego passou a representar um dos grandes dramas da sociedade moderna\u201d.I - As ideias desse par\u00e1grafo funcionariam como uma conclus\u00e3o, j\u00e1 que, no texto, n\u00e3o h\u00e1 conclus\u00e3o.II- Essas coloca\u00e7\u00f5es n\u00e3o teriam sentido ou coer\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o ao tema desenvolvido inicialmente.III- Essas ideias s\u00f3 funcionariam como conclus\u00e3o para o texto \u201cAbre-te S\u00e9samo\u201d, se substitu\u00edssemos o conectivo \u201cpois\u201d por \u201cassim\u201d.Conclu\u00edmos que est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(s):","provas":[{"id":67002,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jos\u00e9 da Penha","sigla":"","id":5218,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Jos\u00e9 da Penha - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-24 16:07:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2039931,"hashId":"daafd25aeef437bbe11887234394e668","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se acrescent\u00e1ssemos ao texto \u201cAbre-te, s\u00e9samo\u201d o seguinte trecho:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cO projeto da casa inteligente mostra que o avan\u00e7o tecnol\u00f3gico vem prejudicando a vida humana, pois o computador tornou-se um terr\u00edvel advers\u00e1rio, substituindo o homem em quase todas as fun\u00e7\u00f5es. Com isso, o desemprego passou a representar um dos grandes dramas da sociedade moderna\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - As ideias desse par\u00e1grafo funcionariam como uma conclus\u00e3o, j\u00e1 que, no texto, n\u00e3o h\u00e1 conclus\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Essas coloca\u00e7\u00f5es n\u00e3o teriam sentido ou coer\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o ao tema desenvolvido inicialmente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Essas ideias s\u00f3 funcionariam como conclus\u00e3o para o texto \u201cAbre-te S\u00e9samo\u201d, se substitu\u00edssemos o conectivo \u201cpois\u201d por \u201cassim\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conclu\u00edmos que est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(s):<\/p>","resposta":7952657,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II","id":7952657,"corpo":"<p>Apenas II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":7952658,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III","id":7952659,"corpo":"<p>Apenas II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III","id":7952660,"corpo":"<p>Apenas I e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I","id":7952661,"corpo":"<p>Apenas I<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es 11 e 12.Abre-te, s\u00e9samo!A casa inteligente imaginada no MIT ser\u00e1 impregnadapor c\u00e2meras de v\u00eddeo, microfones, tel\u00f5es, caixasac\u00fasticas e sensores que far\u00e3o parte da decora\u00e7\u00e3o. Asc\u00e2meras, por exemplo, ser\u00e3o acionadas por umcomputador central para reconhecer cada um dosmembros da fam\u00edlia e rastre\u00e1-los em suas a\u00e7\u00f5es nosdiferentes c\u00f4modos. N\u00e3o bastasse, o sistemacompreender\u00e1 sinais manuais e gestos de comando dosocupantes da casa, tais como n\u00e3o e OK. Atrav\u00e9s dosmicrofones, o computador distinguir\u00e1 igualmentecomandos de voz. Assim, por exemplo, o filho maisvelho, ao deitar-se na cama para dormir, simplesmentedir\u00e1: \u201cComputador, me acorde \u00e0s sete da manh\u00e3\u201d.","id":491398,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es 11 e 12.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Abre-te, s\u00e9samo!<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A casa inteligente imaginada no MIT ser\u00e1 impregnada<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>por c\u00e2meras de v\u00eddeo, microfones, tel\u00f5es, caixas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ac\u00fasticas e sensores que far\u00e3o parte da decora\u00e7\u00e3o. As<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>c\u00e2meras, por exemplo, ser\u00e3o acionadas por um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>computador central para reconhecer cada um dos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>membros da fam\u00edlia e rastre\u00e1-los em suas a\u00e7\u00f5es nos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>diferentes c\u00f4modos. N\u00e3o bastasse, o sistema<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>compreender\u00e1 sinais manuais e gestos de comando dos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ocupantes da casa, tais como <em>n\u00e3o<\/em> e <em>OK<\/em>. Atrav\u00e9s dos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>microfones, o computador distinguir\u00e1 igualmente<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>comandos de voz. Assim, por exemplo, o filho mais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>velho, ao deitar-se na cama para dormir, simplesmente<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dir\u00e1: \u201cComputador, me acorde \u00e0s sete da manh\u00e3\u201d.<\/li><\/ol>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 e 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jos\u00e9 da Penha","sigla":"","id":5218,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se afirmar que nos enunciados: \u201cAlgumas dessas pessoas podem vir\u201d e \u201cpode sentir os efeitos\u201d, as constru\u00e7\u00f5es verbais negritadas","provas":[{"id":66989,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jos\u00e9 da Penha","sigla":"","id":5218,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Jos\u00e9 da Penha - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-24 16:27:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2039649,"hashId":"dd05471621d5943cf4e7591f5e393e82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que nos enunciados: \u201cAlgumas dessas pessoas <strong>podem vir<\/strong>\u201d e \u201c<strong>pode sentir<\/strong> os efeitos\u201d, as constru\u00e7\u00f5es verbais negritadas<\/p>","resposta":7951269,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e3o em tempo e modo verbais diferentes.","id":7951268,"corpo":"<p>est\u00e3o em tempo e modo verbais diferentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apresentam-se na forma de locu\u00e7\u00e3o verbal.","id":7951269,"corpo":"<p>apresentam-se na forma de locu\u00e7\u00e3o verbal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"est\u00e3o flexionada no futuro do indicativo.","id":7951270,"corpo":"<p>est\u00e3o flexionada no futuro do indicativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" foram usadas em tempo pret\u00e9rito e modo subjuntivo.","id":7951271,"corpo":"<p> foram usadas em tempo pret\u00e9rito e modo subjuntivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apresentam-se no futuro do pret\u00e9rito do indicativo.","id":7951272,"corpo":"<p>apresentam-se no futuro do pret\u00e9rito do indicativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 02Viol\u00eancia disfar\u00e7adaMas, o que \u00e9 bullying? \u00c9 o ato covarde de molestar, amea\u00e7ar e humilhar colegas, como a coloca\u00e7\u00e3o de apelidos, na escola ou em qualquer outro lugar onde h\u00e1 rela\u00e7\u00f5es interpessoais.Nesse sentido, entendemos que, para caracterizar o bullying, essas atitudes t\u00eam de ser intencionais e repetitivas, com o objetivo de deixar a v\u00edtima emocionalmente abalada, \u201cpara baixo\u201d. Como \u00e9 um fen\u00f4meno que ocorre em quase todos os lugares onde h\u00e1 conv\u00edvio entre as pessoas, suas consequ\u00eancias afetam a todos. A v\u00edtima \u00e9 a mais prejudicada, pois pode sentir os efeitos do seu sofrimento, quase nunca compartilhado, desenvolvendo algumas atitudes como isolamento social, inseguran\u00e7a, e mostrando-se indefesa diante dos ataques. Quanto ao agressor, imp\u00f5e-se por \u201csua superioridade\u201d, podendo chegar a atos de viol\u00eancia f\u00edsica contra suas v\u00edtimas. Age sozinho ou em grupo e, geralmente, sente necessidade de ser aceito e visto pelos colegas de classe.H\u00e1 um terceiro elemento envolvido nesse tipo de rela\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o expectador, alunos que testemunham tudo, mas n\u00e3o saem em defesa da v\u00edtima por medo de serem o pr\u00f3ximo alvo no ataque. Algumas dessas pessoas podem vir a apoiar o agressor.As consequ\u00eancias do bullying na escola s\u00e3o imprevis\u00edveis e podem ter at\u00e9 um desfecho com morte [...].CLEMENTE, Antonio. Revista Construindo Not\u00edcias. Recife: MultiMarcas, maio\/junho, 2008, p. 19.","id":491352,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 02<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Viol\u00eancia disfar\u00e7ada<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas, o que \u00e9 <em>bullying<\/em>? \u00c9 o ato covarde de molestar, amea\u00e7ar e humilhar colegas, como a coloca\u00e7\u00e3o de apelidos, na escola ou em qualquer outro lugar onde h\u00e1 rela\u00e7\u00f5es interpessoais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido, entendemos que, para caracterizar o <em>bullying<\/em>, essas atitudes t\u00eam de ser intencionais e repetitivas, com o objetivo de deixar a v\u00edtima emocionalmente abalada, \u201cpara baixo\u201d. Como \u00e9 um fen\u00f4meno que ocorre em quase todos os lugares onde h\u00e1 conv\u00edvio entre as pessoas, suas consequ\u00eancias afetam a todos. A v\u00edtima \u00e9 a mais prejudicada, pois pode sentir os efeitos do seu sofrimento, quase nunca compartilhado, desenvolvendo algumas atitudes como isolamento social, inseguran\u00e7a, e mostrando-se indefesa diante dos ataques. Quanto ao agressor, imp\u00f5e-se por \u201csua superioridade\u201d, podendo chegar a atos de viol\u00eancia f\u00edsica contra suas v\u00edtimas. Age sozinho ou em grupo e, geralmente, sente necessidade de ser aceito e visto pelos colegas de classe.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 um terceiro elemento envolvido nesse tipo de rela\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o expectador, alunos que testemunham tudo, mas n\u00e3o saem em defesa da v\u00edtima por medo de serem o pr\u00f3ximo alvo no ataque. Algumas dessas pessoas podem vir a apoiar o agressor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As consequ\u00eancias do <em>bullying <\/em>na escola s\u00e3o imprevis\u00edveis e podem ter at\u00e9 um desfecho com morte [...].<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">CLEMENTE, Antonio. Revista Construindo Not\u00edcias. Recife: MultiMarcas, maio\/junho, 2008, p. 19.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 09 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jos\u00e9 da Penha","sigla":"","id":5218,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No enunciado argumentativo: \u201cEle \u00e9 pobre e sofreu muito na vida\u201d, \u00e9 um exemplo de:( ) discurso direto sem verbo de dizer presente.( ) discurso direto, pois o autor cita o ponto de vista de algu\u00e9m com verbo de dizer presente.( ) discurso indireto, tendo em vista que vem separado por part\u00edcula.Analise as proposi\u00e7\u00f5es, coloque Vpara Verdadeiras e F para Falsas e marque a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":66989,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jos\u00e9 da Penha","sigla":"","id":5218,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Jos\u00e9 da Penha - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-24 16:28:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2039653,"hashId":"6aac6a0603134b8264a89d0c68b314ac","enunciado":"<p>No enunciado argumentativo: \u201cEle \u00e9 pobre e sofreu muito na vida\u201d, \u00e9 um exemplo de:<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) discurso direto sem verbo de dizer presente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) discurso direto, pois o autor cita o ponto de vista de algu\u00e9m com verbo de dizer presente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) discurso indireto, tendo em vista que vem separado por part\u00edcula.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as proposi\u00e7\u00f5es, coloque Vpara Verdadeiras e F para Falsas e marque a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":7951292,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F V F","id":7951288,"corpo":"<p>F V F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F F V","id":7951289,"corpo":"<p>F F V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F V","id":7951290,"corpo":"<p>V F V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V V F","id":7951291,"corpo":"<p>V V F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V F F","id":7951292,"corpo":"<p>V F F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 03Na pobreza e na riqueza\tNo trecho que segue, apela-se para um valor como forma de argumentar: \u201cEle \u00e9 pobre e sofreu muito na vida; se ele diz que a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do pa\u00eds \u00e9 boa, temos de levar em conta seu ponto de vista\u201d.\tNesse caso, temos o que se chama argumentum ad lazarum (argumento em que se apela para a pobreza). O ponto de vista de algu\u00e9m deve ser considerado, porque ele \u00e9 pobre. \u00c9 o argumento em que a veracidade da tese que se defende est\u00e1 fundada na pobreza de quem anuncia. Isso significa que o valor em que se baseia esse argumento \u00e9 de que os pobres s\u00e3o mais s\u00e1bios, mais sensatos e mais virtuosos do que os ricos.\tO nome desse racioc\u00ednio vem da par\u00e1bola do pobre L\u00e1zaro (Lucas 16: 19-31) que narra a hist\u00f3ria do mendigo, de nome L\u00e1zaro, que coberto de chagas, ficava \u00e0 porta de um homem rico, querendo matar a fome com as migalhas que ca\u00edam de sua mesa. Ambos morreram e o pobre foi levado \u201cao seio de Abra\u00e3o\u201d, enquanto o rico padecia muitos tormentos na montanha dos mortos. Este pede a Abra\u00e3o que permita que L\u00e1zaro molhe a ponta de um dedo para refrescar-lhe a l\u00edngua [...]. FIORIN, Jos\u00e9 Luiz. Revista L\u00edngua Portuguesa. S\u00e3o Paulo: Ed. Segmento. Abril. \/ 2015, p. 20.","id":491353,"enunciado":"<p><strong>TEXTO 03<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na pobreza e na riqueza<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNo trecho que segue, apela-se para um valor como forma de argumentar: \u201cEle \u00e9 pobre e sofreu muito na vida; se ele diz que a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do pa\u00eds \u00e9 boa, temos de levar em conta seu ponto de vista\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNesse caso, temos o que se chama <em>argumentum ad lazarum<\/em> (argumento em que se apela para a pobreza). O ponto de vista de algu\u00e9m deve ser considerado, porque ele \u00e9 pobre. \u00c9 o argumento em que a veracidade da tese que se defende est\u00e1 fundada na pobreza de quem anuncia. Isso significa que o valor em que se baseia esse argumento \u00e9 de que os pobres s\u00e3o mais s\u00e1bios, mais sensatos e mais virtuosos do que os ricos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO nome desse racioc\u00ednio vem da par\u00e1bola do pobre L\u00e1zaro (Lucas 16: 19-31) que narra a hist\u00f3ria do mendigo, de nome L\u00e1zaro, que coberto de chagas, ficava \u00e0 porta de um homem rico, querendo matar a fome com as migalhas que ca\u00edam de sua mesa. Ambos morreram e o pobre foi levado \u201cao seio de Abra\u00e3o\u201d, enquanto o rico padecia muitos tormentos na montanha dos mortos. Este pede a Abra\u00e3o que permita que L\u00e1zaro molhe a ponta de um dedo para refrescar-lhe a l\u00edngua [...].<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\tFIORIN, Jos\u00e9 Luiz. <strong>Revista L\u00edngua Portuguesa<\/strong>. S\u00e3o Paulo: Ed. Segmento. Abril. \/ 2015, p. 20.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Tipos de discurso narrativo","oab":false,"nome":"Tipos de discurso narrativo","pai":409512,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419180,"slug":"lingua-portuguesa-tipos-de-discurso-narrativo"},{"nome_clean":"Discurso direto","oab":false,"nome":"Discurso direto","pai":419180,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419181,"slug":"lingua-portuguesa-discurso-direto"},{"nome_clean":"Discurso indireto","oab":false,"nome":"Discurso indireto","pai":419180,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419182,"slug":"lingua-portuguesa-discurso-indireto"},{"nome_clean":"Discurso indireto livre (misto)","oab":false,"nome":"Discurso indireto livre (misto)","pai":419180,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419183,"slug":"lingua-portuguesa-discurso-indireto-livre-misto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jos\u00e9 da Penha","sigla":"","id":5218,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A corre\u00e7\u00e3o ortogr\u00e1fica \u00e9 requisito elementar de qualquer texto, e ainda mais importante quando se trata de textos oficiais. Muitas vezes, uma simples troca de letras pode alterar n\u00e3o s\u00f3 o sentido da palavra, mas de todo um enunciado. O que na correspond\u00eancia particular seria apenas um lapso pode ter repercuss\u00f5es indesej\u00e1veis quando ocorre no texto de uma comunica\u00e7\u00e3o oficial ou de um ato normativo. Nos enunciados a seguir, marque a alternativa que est\u00e1 em desacordo com a norma culta da l\u00edngua. ","provas":[{"id":66988,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jos\u00e9 da Penha","sigla":"","id":5218,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Jos\u00e9 da Penha - Agente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-24 16:35:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2043528,"hashId":"aaa3b5474eacf4415e40ac94c4068b40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A corre\u00e7\u00e3o ortogr\u00e1fica \u00e9 requisito elementar de qualquer texto, e ainda mais importante quando se trata de textos oficiais. Muitas vezes, uma simples troca de letras pode alterar n\u00e3o s\u00f3 o sentido da palavra, mas de todo um enunciado. O que na correspond\u00eancia particular seria apenas um lapso pode ter repercuss\u00f5es indesej\u00e1veis quando ocorre no texto de uma comunica\u00e7\u00e3o oficial ou de um ato normativo. Nos enunciados a seguir, marque a alternativa que est\u00e1 em desacordo com a norma culta da l\u00edngua. <\/p>","resposta":7968122,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ontem, na sess\u00e3o da C\u00e2mara de vereadores choveram protestos. ","id":7968121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ontem, na sess\u00e3o da C\u00e2mara de vereadores choveram protestos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O secret\u00e1rio acendeu na empresa por meio de muito esfor\u00e7o e dedica\u00e7\u00e3o.","id":7968122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O secret\u00e1rio acendeu na empresa por meio de muito esfor\u00e7o e dedica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Feito o cumprimento, o senador deu in\u00edcio ao seu discurso.","id":7968123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Feito o cumprimento, o senador deu in\u00edcio ao seu discurso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Adiscri\u00e7\u00e3o \u00e9 uma qualidade importante a qualquer servidor p\u00fablico.","id":7968124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Adiscri\u00e7\u00e3o \u00e9 uma qualidade importante a qualquer servidor p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Faltou senso nos funcion\u00e1rios que analisaram a situa\u00e7\u00e3o.","id":7968125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Faltou senso nos funcion\u00e1rios que analisaram a situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rem\u00edgio","sigla":"","id":5216,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue cada uma das afirma\u00e7\u00f5es abaixo acerca dos textos da p\u00e1gina anterior e, em seguida, responda ao que se pede. I- Express\u00f5es como quebra da conduta \u00e9tica, corrup\u00e7\u00e3o, desvios de verbas, furtos e demais crimes est\u00e3o sugeridas e denunciadas nos tr\u00eas textos da p\u00e1gina anterior, mais precisamente circunscritas no universo da pol\u00edtica e em um per\u00edodo que se inicia precisamente no s\u00e9culo passado (XX). II- O discurso do pai, dirigido ao seu filho, presente na imagem do texto III, quando associado \u00e0s pistas n\u00e3o-verbais presentes na pr\u00f3pria imagem, denuncia as consequ\u00eancias cru\u00e9is do processo de corrup\u00e7\u00e3o que atinge, sobremaneira, pelas pistas sugeridas, os mais pobres. III- Pelas pistas sugeridas no texto II a corrup\u00e7\u00e3o, roubos e outras mazelas que acometem o Brasil \u2013 quer seja enquanto Col\u00f4nia, ou Rep\u00fablica - sobretudo na esfera da representa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, t\u00eam ra\u00edzes long\u00ednquas, h\u00e1 mais de 300 anos. IV- A unidade de sentido dos elementos presentes na imagem do texto I (o Congresso Nacional, a l\u00e1pide da \u00e9tica, a p\u00e1) refor\u00e7am o simbolismo de uma rela\u00e7\u00e3o na qual o senso \u00e9tico, a honestidade e os valores morais de retid\u00e3o e verdade, que deveriam estar na base do comportamento e atitudes de nossos representantes pol\u00edticos, foram sepultados em nome dos seus interesses. V- A unidade de sentido dos elementos presentes na imagem do texto I (o Congresso Nacional, a l\u00e1pide da \u00e9tica, a p\u00e1) refor\u00e7am o simbolismo de uma rela\u00e7\u00e3o na qual o senso \u00e9tico, a honestidade e os valores morais de retid\u00e3o e verdade est\u00e3o sempre na base do comportamento e atitudes de nossos representantes pol\u00edticos. VI- As pistas sugeridas no texto II refor\u00e7am a tese da indistin\u00e7\u00e3o entre as categorias de ladr\u00e3o. \u00c9 VERDADE o que se afirma apenas em","provas":[{"id":66969,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rem\u00edgio","sigla":"","id":5216,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Rem\u00edgio - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-24 16:36:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2040305,"hashId":"118ea31c215738f2846e6a0e159c12af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue cada uma das afirma\u00e7\u00f5es abaixo acerca dos textos da p\u00e1gina anterior e, em seguida, responda ao que se pede. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Express\u00f5es como quebra da conduta \u00e9tica, corrup\u00e7\u00e3o, desvios de verbas, furtos e demais crimes est\u00e3o sugeridas e denunciadas nos tr\u00eas textos da p\u00e1gina anterior, mais precisamente circunscritas no universo da pol\u00edtica e em um per\u00edodo que se inicia precisamente no s\u00e9culo passado (XX). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- O discurso do pai, dirigido ao seu filho, presente na imagem do texto III, quando associado \u00e0s pistas n\u00e3o-verbais presentes na pr\u00f3pria imagem, denuncia as consequ\u00eancias cru\u00e9is do processo de corrup\u00e7\u00e3o que atinge, sobremaneira, pelas pistas sugeridas, os mais pobres. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Pelas pistas sugeridas no texto II a corrup\u00e7\u00e3o, roubos e outras mazelas que acometem o Brasil \u2013 quer seja enquanto Col\u00f4nia, ou Rep\u00fablica - sobretudo na esfera da representa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, t\u00eam ra\u00edzes long\u00ednquas, h\u00e1 mais de 300 anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- A unidade de sentido dos elementos presentes na imagem do texto I (o Congresso Nacional, a l\u00e1pide da \u00e9tica, a p\u00e1) refor\u00e7am o simbolismo de uma rela\u00e7\u00e3o na qual o senso \u00e9tico, a honestidade e os valores morais de retid\u00e3o e verdade, que deveriam estar na base do comportamento e atitudes de nossos representantes pol\u00edticos, foram sepultados em nome dos seus interesses. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- A unidade de sentido dos elementos presentes na imagem do texto I (o Congresso Nacional, a l\u00e1pide da \u00e9tica, a p\u00e1) refor\u00e7am o simbolismo de uma rela\u00e7\u00e3o na qual o senso \u00e9tico, a honestidade e os valores morais de retid\u00e3o e verdade est\u00e3o sempre na base do comportamento e atitudes de nossos representantes pol\u00edticos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI- As pistas sugeridas no texto II refor\u00e7am a tese da indistin\u00e7\u00e3o entre as categorias de ladr\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 VERDADE o que se afirma apenas em<\/p>","resposta":7954478,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, V e VI.","id":7954474,"corpo":"<p>I, V e VI.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, IV, V e VI.","id":7954475,"corpo":"<p>I, II, IV, V e VI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, V e VI.","id":7954476,"corpo":"<p>I, II, V e VI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV e V.","id":7954477,"corpo":"<p>IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":7954478,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o os textos abaixo para responder as quest\u00f5es de 01 a 06:Texto IDispon\u00edvel em:&gt;https:\/\/www.google.com.br\/search?q=CHARGE+SOBRE+A+ETICA&amp;tbm=isch&amp;imgil=V36hc_ys3knV6M%253A%253B-&lt; Data da consulta: 25\/09\/2017.Texto II(Fragmentos do Serm\u00e3o do Bom Ladr\u00e3o, escrito em 1655, pelo Padre Ant\u00f4nio Vieira).\u201cO ladr\u00e3o que furta pra comer n\u00e3o vai nem leva ao inferno; os que n\u00e3o s\u00f3 v\u00e3o, mas levam de que eu trato, s\u00e3o outros ladr\u00f5es, de maior calibre e da mais alta esfera. (...) N\u00e3o s\u00e3o os ladr\u00f5es (...) os que cortam bolsas ou espreitam os que v\u00e3o se banhar, para lhes colher a roupa: os ladr\u00f5es que mais pr\u00f3pria e dignamente merecem este t\u00edtulo s\u00e3o aqueles a quem os reis encomendam os ex\u00e9rcitos e legi\u00f5es, ou o governo das prov\u00edncias, ou a administra\u00e7\u00e3o das cidades, os quais j\u00e1 com manha, j\u00e1 com for\u00e7a, roubam e despojam os povos. Os outros ladr\u00f5es roubam um homem: estes roubam cidades e reinos; os outros furtam debaixo do seu risco: estes, sem temor nem perigo; os outros, se furtam, s\u00e3o enforcados: estes furtam e enforcam.\u201d (VIEIRA, Ant\u00f4nio. Serm\u00e3o do Bom Ladr\u00e3o. 1998, p. 68-9).Texto IIIDispon\u00edvel em:&gt;https:\/\/www.google.com.br\/search?q=charge+sobre+corrup%C3%A7%C3%A3o+politica&amp;tbm=isch&amp;imgil=AocNUtfziVJQdM%253A%253BdT95QRWJzJLUZM%253Bhtt:&lt; Data da consulta: 25\/09\/2017.","id":491457,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia com aten\u00e7\u00e3o os textos abaixo para responder as quest\u00f5es de 01 a 06:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Texto I<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66969\/grupo-questao\/491457-20211119131010000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>Dispon\u00edvel em:&gt;https:\/\/www.google.com.br\/search?q=CHARGE+SOBRE+A+ETICA&amp;tbm=isch&amp;imgil=V36hc_ys3knV6M%253A%253B-&lt; Data da consulta: 25\/09\/2017.<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Texto II<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fragmentos do Serm\u00e3o do Bom Ladr\u00e3o, escrito em 1655, pelo Padre Ant\u00f4nio Vieira).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cO ladr\u00e3o que furta pra comer n\u00e3o vai nem leva ao inferno; os que n\u00e3o s\u00f3 v\u00e3o, mas levam de que eu trato, s\u00e3o outros ladr\u00f5es, de maior calibre e da mais alta esfera. (...) N\u00e3o s\u00e3o os ladr\u00f5es (...) os que cortam bolsas ou espreitam os que v\u00e3o se banhar, para lhes colher a roupa: os ladr\u00f5es que mais pr\u00f3pria e dignamente merecem este t\u00edtulo s\u00e3o aqueles a quem os reis encomendam os ex\u00e9rcitos e legi\u00f5es, ou o governo das prov\u00edncias, ou a administra\u00e7\u00e3o das cidades, os quais j\u00e1 com manha, j\u00e1 com for\u00e7a, roubam e despojam os povos. Os outros ladr\u00f5es roubam um homem: estes roubam cidades e reinos; os outros furtam debaixo do seu risco: estes, sem temor nem perigo; os outros, se furtam, s\u00e3o enforcados: estes furtam e enforcam.\u201d <sub>(VIEIRA, Ant\u00f4nio. Serm\u00e3o do Bom Ladr\u00e3o. 1998, p. 68-9).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Texto III<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66969\/grupo-questao\/491457-20211119131010000000-1.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>Dispon\u00edvel em:<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>&gt;https:\/\/www.google.com.br\/search?q=charge+sobre+corrup%C3%A7%C3%A3o+politica&amp;tbm=isch&amp;imgil=AocNUtfziVJQdM%253A%253BdT95QRWJzJLUZM%253Bhtt:&lt; Data da consulta: 25\/09\/2017.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"},{"nome_clean":"Charge","oab":false,"nome":"Charge","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419210,"slug":"lingua-portuguesa-charge"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rem\u00edgio","sigla":"","id":5216,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 fato que a Gram\u00e1tica Normativa reconhece 10 (dez) classes de palavras, vari\u00e1veis ou invari\u00e1veis, important\u00edssimas na nossa l\u00edngua, que v\u00e3o desde substantivos, passando por pronomes, verbos at\u00e9 os adjetivos, dentre outras. Na senten\u00e7a a seguir \u201cFoi o que aconteceu recentemente com o diretor geral do grupo americano Yahoo, que foi demitido depois que um dos acionistas do grupo o acusou de apresentar um falso diploma em Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o\u201d, identifique o nome das classes das palavras destacadas, nestes contextos, e em seguida responda ao que se pede. A sequ\u00eancia CORRETA dos nomes das classes de palavras sublinhadas na senten\u00e7a \u00e9:","provas":[{"id":66969,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rem\u00edgio","sigla":"","id":5216,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Rem\u00edgio - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-24 16:39:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2040329,"hashId":"b2bb37ebeadb4bd0e8fe6fdf01b48607","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 fato que a Gram\u00e1tica Normativa reconhece 10 (dez) classes de palavras, vari\u00e1veis ou invari\u00e1veis, important\u00edssimas na nossa l\u00edngua, que v\u00e3o desde substantivos, passando por pronomes, verbos at\u00e9 os adjetivos, dentre outras. Na senten\u00e7a a seguir \u201cFoi o que <strong>aconteceu recentemente<\/strong> com o diretor geral do <strong>grupo <\/strong>americano Yahoo, <strong>que <\/strong>foi demitido depois que um dos acionistas do grupo o acusou de apresentar um <strong>falso <\/strong>diploma <strong>em <\/strong>Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o\u201d, identifique o nome das classes das palavras destacadas, nestes contextos, e em seguida responda ao que se pede. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia CORRETA dos nomes das classes de palavras sublinhadas na senten\u00e7a \u00e9:<\/p>","resposta":7954591,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adv\u00e9rbio \u2013 adv\u00e9rbio \u2013 substantivo \u2013 conjun\u00e7\u00e3o \u2013 pronome \u2013 numeral \u2013 preposi\u00e7\u00e3o.","id":7954589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adv\u00e9rbio \u2013 adv\u00e9rbio \u2013 substantivo \u2013 conjun\u00e7\u00e3o \u2013 pronome \u2013 numeral \u2013 preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"verbo \u2013 adv\u00e9rbio \u2013 adjetivo \u2013 conjun\u00e7\u00e3o \u2013 pronome \u2013 substantivo \u2013 preposi\u00e7\u00e3o.","id":7954590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">verbo \u2013 adv\u00e9rbio \u2013 adjetivo \u2013 conjun\u00e7\u00e3o \u2013 pronome \u2013 substantivo \u2013 preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"verbo \u2013 adv\u00e9rbio \u2013 substantivo \u2013 pronome \u2013 pronome \u2013 adjetivo \u2013 preposi\u00e7\u00e3o.","id":7954591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">verbo \u2013 adv\u00e9rbio \u2013 substantivo \u2013 pronome \u2013 pronome \u2013 adjetivo \u2013 preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"verbo \u2013 adjetivo \u2013 substantivo \u2013 conjun\u00e7\u00e3o \u2013 pronome \u2013 substantivo \u2013 preposi\u00e7\u00e3o.","id":7954592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">verbo \u2013 adjetivo \u2013 substantivo \u2013 conjun\u00e7\u00e3o \u2013 pronome \u2013 substantivo \u2013 preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"verbo \u2013 adv\u00e9rbio \u2013 substantivo \u2013 conjun\u00e7\u00e3o \u2013 conjun\u00e7\u00e3o \u2013 adjetivo \u2013 preposi\u00e7\u00e3o.","id":7954593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">verbo \u2013 adv\u00e9rbio \u2013 substantivo \u2013 conjun\u00e7\u00e3o \u2013 conjun\u00e7\u00e3o \u2013 adjetivo \u2013 preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Atentar aos textos IV e V para responder ao que se pede nas quest\u00f5es de 07 a 09Texto IVMentiras s\u00e3o facilmente percebidasQuem pensa que enriquecer o curr\u00edculo com informa\u00e7\u00f5es falsas \u00e9 garantia de contrata\u00e7\u00e3o est\u00e1 profundamente enganado. Recrutadores ouvidos pelo G1 disseram que \u00e9 facilmente poss\u00edvel detectar as mentiras durante a entrevista ou no momento de checar as informa\u00e7\u00f5es. Mesmo que o candidato seja contratado, sempre existe a possibilidade de ser desmascarado na hora em que demonstra incapacidade de desempenhar determinadas fun\u00e7\u00f5es. At\u00e9 profissionais do auto escal\u00e3o de grandes empresas est\u00e3o sujeitos a serem pegos na mentira. Foi o que aconteceu recentemente com o diretor geral do grupo americano Yahoo, que foi demitido depois que um dos acionistas do grupo o acusou de apresentar um falso diploma em Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o. (Destak, S\u00e3o Paulo, 02\/07\/2012. Adaptado).Texto VDispon\u00edvel em: &gt;https:\/\/www.google.com.br\/search?q=charge+sobre+o+trabalho+na+sociedade+moderna+capitalista&amp;tbm=isch&amp;imgil=5E9uMscVLohi4M%253A%253BD0RmK36 DJuww&lt; Data da consulta: 25\/09\/2017.","id":491458,"enunciado":"<p>Atentar aos textos IV e V para responder ao que se pede nas quest\u00f5es de 07 a 09<\/p><p>Texto IV<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Mentiras s\u00e3o facilmente percebidas<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quem pensa que enriquecer o curr\u00edculo com informa\u00e7\u00f5es falsas \u00e9 garantia de contrata\u00e7\u00e3o est\u00e1 profundamente enganado. Recrutadores ouvidos pelo G1 disseram que \u00e9 facilmente poss\u00edvel detectar as mentiras durante a entrevista ou no momento de checar as informa\u00e7\u00f5es. Mesmo que o candidato seja contratado, sempre existe a possibilidade de ser desmascarado na hora em que demonstra incapacidade de desempenhar determinadas fun\u00e7\u00f5es. At\u00e9 profissionais do auto escal\u00e3o de grandes empresas est\u00e3o sujeitos a serem pegos na mentira. Foi o que aconteceu recentemente com o diretor geral do grupo americano Yahoo, que foi demitido depois que um dos acionistas do grupo o acusou de apresentar um falso diploma em Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o. (Destak, S\u00e3o Paulo, 02\/07\/2012. Adaptado).<\/p><p><br><\/p><p>Texto V<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66969\/grupo-questao\/491458-20211119131411000000-0.png\" width=\"492\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>Dispon\u00edvel em: &gt;https:\/\/www.google.com.br\/search?q=charge+sobre+o+trabalho+na+sociedade+moderna+capitalista&amp;tbm=isch&amp;imgil=5E9uMscVLohi4M%253A%253BD0RmK36 DJuww&lt; Data da consulta: 25\/09\/2017.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rem\u00edgio","sigla":"","id":5216,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na senten\u00e7a \u201cTudo precisa de um contraponto\u201d (Texto VII) a classe gramatical a que pertence o sujeito \u201cTudo\u201d, destacado, \u00e9","provas":[{"id":66969,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rem\u00edgio","sigla":"","id":5216,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Rem\u00edgio - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-24 17:21:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2040337,"hashId":"90f3291c8d67604f01029e9320fac5a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na senten\u00e7a \u201c<strong>Tudo <\/strong>precisa de um contraponto\u201d (Texto VII) a classe gramatical a que pertence o sujeito \u201cTudo\u201d, destacado, \u00e9<\/p>","resposta":7954627,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Numeral.","id":7954626,"corpo":"<p>Numeral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pronome.","id":7954627,"corpo":"<p>Pronome.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adjetivo.","id":7954628,"corpo":"<p>Adjetivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adv\u00e9rbio.","id":7954629,"corpo":"<p>Adv\u00e9rbio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Substantivo.","id":7954630,"corpo":"<p>Substantivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto VI Dispon\u00edvel em: &gt; https:\/\/www.google.com.br\/search?q=publicidades+com+figuras+de+linguagem&amp;tbm=isch&amp;tbo=u&amp;source=univ&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwj405vRlsvWAhUCW5AKHR v3BrU:&lt;. Data da consulta: 27\/09\/2017.Texto VII Dispon\u00edvel em &gt; https:\/\/www.google.com.br\/search?q=publicidades+com+figuras+de+linguagem&amp;tbm=isch&amp;tbo=u&amp;source=univ&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwj405vRlsvWAhUCW5AKHR v3BrU&lt;. Data da consulta: 27\/09\/2017.De acordo com Mesquita &amp; Martos (2009, p. 484), \u201cas figuras de linguagem s\u00e3o recursos expressivos que emprestam ao pensamento mais energia e vivacidade, que, por sua vez, conferem \u00e0 frase mais eleg\u00e2ncia e gra\u00e7a e permitem ao leitor captar mais efetivamente a mensagem pretendida pelo autor.\u201d Podemos destacar, dentre as principais, figuras de linguagem como: prosopopeia, ant\u00edtese, met\u00e1fora, ironia, eufemismo, hip\u00e9rbole, compara\u00e7\u00e3o, catacrese, meton\u00edmia, grada\u00e7\u00e3o, pleonasmo, alitera\u00e7\u00e3o, onomatopeia; observando que as figuras de linguagem podem ser aplicadas tamb\u00e9m a textos n\u00e3o verbais, julgue cada uma das afirma\u00e7\u00f5es abaixo acerca dos textos VI e VII e, em seguida, responda o que se pede nas quest\u00f5es de 10 a 12:","id":491460,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto VI <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66969\/grupo-questao\/491460-20211119131927000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>Dispon\u00edvel em: &gt; https:\/\/www.google.com.br\/search?q=publicidades+com+figuras+de+linguagem&amp;tbm=isch&amp;tbo=u&amp;source=univ&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwj405vRlsvWAhUCW5AKHR v3BrU:&lt;. Data da consulta: 27\/09\/2017.<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Texto VII <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66969\/grupo-questao\/491460-20211119131927000000-1.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"429\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>Dispon\u00edvel em<\/sub> &gt; https:\/\/www.google.com.br\/search?q=publicidades+com+figuras+de+linguagem&amp;tbm=isch&amp;tbo=u&amp;source=univ&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwj405vRlsvWAhUCW5AKHR v3BrU&lt;. Data da consulta: 27\/09\/2017.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Mesquita &amp; Martos (2009, p. 484), \u201cas figuras de linguagem s\u00e3o recursos expressivos que emprestam ao pensamento mais energia e vivacidade, que, por sua vez, conferem \u00e0 frase mais eleg\u00e2ncia e gra\u00e7a e permitem ao leitor captar mais efetivamente a mensagem pretendida pelo autor.\u201d Podemos destacar, dentre as principais, figuras de linguagem como: prosopopeia, ant\u00edtese, met\u00e1fora, ironia, eufemismo, hip\u00e9rbole, compara\u00e7\u00e3o, catacrese, meton\u00edmia, grada\u00e7\u00e3o, pleonasmo, alitera\u00e7\u00e3o, onomatopeia; observando que as figuras de linguagem podem ser aplicadas tamb\u00e9m a textos n\u00e3o verbais, julgue cada uma das afirma\u00e7\u00f5es abaixo acerca dos textos VI e VII e, em seguida, responda o que se pede nas quest\u00f5es de 10 a 12:<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rem\u00edgio","sigla":"","id":5216,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"I- Na publicidade do texto VI (uma batatinha surfando) apresenta-se a figura chamada prosopopeia ou personifica\u00e7\u00e3o.II- No di\u00e1logo que se desenrola entre Deus e Ad\u00e3o (Texto VII) pode-se deduzir a presen\u00e7a de caracter\u00edsticas da ant\u00edtese.III- No di\u00e1logo que se desenrola entre Deus e Ad\u00e3o (Texto VII) pode-se deduzir a presen\u00e7a de caracter\u00edsticas da compara\u00e7\u00e3o metaf\u00f3rica.IV- Na publicidade do texto VI apresenta-se a figura chamada silepse de g\u00eanero.Est\u00e1 CORRETO o que se afirma apenas em","provas":[{"id":66969,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rem\u00edgio","sigla":"","id":5216,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Rem\u00edgio - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-24 17:21:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2040334,"hashId":"9505d3d25a06f5cab906b85d774f65bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">I- Na publicidade do texto VI (uma batatinha surfando) apresenta-se a figura chamada prosopopeia ou personifica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- No di\u00e1logo que se desenrola entre Deus e Ad\u00e3o (Texto VII) pode-se deduzir a presen\u00e7a de caracter\u00edsticas da ant\u00edtese.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- No di\u00e1logo que se desenrola entre Deus e Ad\u00e3o (Texto VII) pode-se deduzir a presen\u00e7a de caracter\u00edsticas da compara\u00e7\u00e3o metaf\u00f3rica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Na publicidade do texto VI apresenta-se a figura chamada silepse de g\u00eanero.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 CORRETO o que se afirma apenas em<\/p>","resposta":7954615,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV.","id":7954612,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":7954613,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":7954614,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":7954615,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":7954616,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto VI Dispon\u00edvel em: &gt; https:\/\/www.google.com.br\/search?q=publicidades+com+figuras+de+linguagem&amp;tbm=isch&amp;tbo=u&amp;source=univ&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwj405vRlsvWAhUCW5AKHR v3BrU:&lt;. Data da consulta: 27\/09\/2017.Texto VII Dispon\u00edvel em &gt; https:\/\/www.google.com.br\/search?q=publicidades+com+figuras+de+linguagem&amp;tbm=isch&amp;tbo=u&amp;source=univ&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwj405vRlsvWAhUCW5AKHR v3BrU&lt;. Data da consulta: 27\/09\/2017.De acordo com Mesquita &amp; Martos (2009, p. 484), \u201cas figuras de linguagem s\u00e3o recursos expressivos que emprestam ao pensamento mais energia e vivacidade, que, por sua vez, conferem \u00e0 frase mais eleg\u00e2ncia e gra\u00e7a e permitem ao leitor captar mais efetivamente a mensagem pretendida pelo autor.\u201d Podemos destacar, dentre as principais, figuras de linguagem como: prosopopeia, ant\u00edtese, met\u00e1fora, ironia, eufemismo, hip\u00e9rbole, compara\u00e7\u00e3o, catacrese, meton\u00edmia, grada\u00e7\u00e3o, pleonasmo, alitera\u00e7\u00e3o, onomatopeia; observando que as figuras de linguagem podem ser aplicadas tamb\u00e9m a textos n\u00e3o verbais, julgue cada uma das afirma\u00e7\u00f5es abaixo acerca dos textos VI e VII e, em seguida, responda o que se pede nas quest\u00f5es de 10 a 12:","id":491460,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto VI <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66969\/grupo-questao\/491460-20211119131927000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>Dispon\u00edvel em: &gt; https:\/\/www.google.com.br\/search?q=publicidades+com+figuras+de+linguagem&amp;tbm=isch&amp;tbo=u&amp;source=univ&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwj405vRlsvWAhUCW5AKHR v3BrU:&lt;. Data da consulta: 27\/09\/2017.<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Texto VII <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66969\/grupo-questao\/491460-20211119131927000000-1.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"429\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>Dispon\u00edvel em<\/sub> &gt; https:\/\/www.google.com.br\/search?q=publicidades+com+figuras+de+linguagem&amp;tbm=isch&amp;tbo=u&amp;source=univ&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwj405vRlsvWAhUCW5AKHR v3BrU&lt;. Data da consulta: 27\/09\/2017.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Mesquita &amp; Martos (2009, p. 484), \u201cas figuras de linguagem s\u00e3o recursos expressivos que emprestam ao pensamento mais energia e vivacidade, que, por sua vez, conferem \u00e0 frase mais eleg\u00e2ncia e gra\u00e7a e permitem ao leitor captar mais efetivamente a mensagem pretendida pelo autor.\u201d Podemos destacar, dentre as principais, figuras de linguagem como: prosopopeia, ant\u00edtese, met\u00e1fora, ironia, eufemismo, hip\u00e9rbole, compara\u00e7\u00e3o, catacrese, meton\u00edmia, grada\u00e7\u00e3o, pleonasmo, alitera\u00e7\u00e3o, onomatopeia; observando que as figuras de linguagem podem ser aplicadas tamb\u00e9m a textos n\u00e3o verbais, julgue cada uma das afirma\u00e7\u00f5es abaixo acerca dos textos VI e VII e, em seguida, responda o que se pede nas quest\u00f5es de 10 a 12:<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rem\u00edgio","sigla":"","id":5216,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atentar \u00e0s senten\u00e7as a seguir, coletadas em registros os mais diversos, identificar os erros de ortografia ou de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica e em seguida responder ao que se pede. I- As l\u00e2mpadas florescentes s\u00e3o mais ec\u00f4nomicas. II- O criminoso foi apanhado em fragrante delito. III- Os extrangeiros t\u00eam sido muito descriminados no pa\u00eds. IV- O guarda de transito flagrou o motorista inflingindo a lei, quando este atravessava o sinal vermelho, e lhe infringiu uma multa. V- Por ter se sentido constrangido e motivo de gracejos e vaias, no shopping \u2013 ap\u00f3s uma violenta desinteria \u2013 e por n\u00e3o ter achado banheiro no segundo andar, fato que permitiu Jos\u00e9 sujar a sua cal\u00e7a de fezes \u2013 este ajuizou uma a\u00e7\u00e3o de repara\u00e7\u00e3o de danos morais contra a institui\u00e7\u00e3o, obitendo sucesso. A quantidade total de palavras que apresentam, nas senten\u00e7as postas, algum tipo de erro, quer seja de ortografia ou de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, de acordo com a norma culta, \u00e9:","provas":[{"id":66969,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rem\u00edgio","sigla":"","id":5216,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Rem\u00edgio - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-24 17:26:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2040349,"hashId":"cdf8cb9138d7b27822688e9832670cea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atentar \u00e0s senten\u00e7as a seguir, coletadas em registros os mais diversos, identificar os erros de ortografia ou de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica e em seguida responder ao que se pede. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- As l\u00e2mpadas florescentes s\u00e3o mais ec\u00f4nomicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- O criminoso foi apanhado em fragrante delito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Os extrangeiros t\u00eam sido muito descriminados no pa\u00eds. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- O guarda de transito flagrou o motorista inflingindo a lei, quando este atravessava o sinal vermelho, e lhe infringiu uma multa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- Por ter se sentido constrangido e motivo de gracejos e vaias, no shopping \u2013 ap\u00f3s uma violenta desinteria \u2013 e por n\u00e3o ter achado banheiro no segundo andar, fato que permitiu Jos\u00e9 sujar a sua cal\u00e7a de fezes \u2013 este ajuizou uma a\u00e7\u00e3o de repara\u00e7\u00e3o de danos morais contra a institui\u00e7\u00e3o, obitendo sucesso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A quantidade total de palavras que apresentam, nas senten\u00e7as postas, algum tipo de erro, quer seja de ortografia ou de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, de acordo com a norma culta, \u00e9:<\/p>","resposta":7954684,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"11 (onze).","id":7954682,"corpo":"<p>11 (onze).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"08 (oito).","id":7954683,"corpo":"<p>08 (oito).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10 (dez).","id":7954684,"corpo":"<p>10 (dez).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12 (doze).","id":7954685,"corpo":"<p>12 (doze).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15 (quinze).","id":7954686,"corpo":"<p>15 (quinze).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491464,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"},{"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde","descricao":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde- Unibave","sigla":"Unibave","oab":false,"id":1248}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Socorrista","id":17924}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Orleans","sigla":"Prefeitura de Orleans","id":4577,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trecho \u201c[...] caminhar lado a lado.\u201d pode ser interpretado como:","provas":[{"id":66786,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Socorrista","id":17924},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Orleans","sigla":"Prefeitura de Orleans","id":4577,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde","descricao":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde- Unibave","sigla":"Unibave","oab":false,"id":1248},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unibave - Prefeitura de Orleans - T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Socorrista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-24 17:41:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2061653,"hashId":"d174d63a5b60a94b6d75e311e081fda7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trecho \u201c[...] caminhar lado a lado.\u201d pode ser interpretado como:<\/p>","resposta":8048469,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caminhar juntos.","id":8048469,"corpo":"<p>Caminhar juntos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caminhar separados.","id":8048470,"corpo":"<p>Caminhar separados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caminhar um atr\u00e1s do outro.","id":8048471,"corpo":"<p>Caminhar um atr\u00e1s do outro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caminhar em forma de fila.","id":8048472,"corpo":"<p>Caminhar em forma de fila.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8048473,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o trecho do poema a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de 16 a 20. \u201c\u00c9 f\u00e1cil trocar as palavras. Dif\u00edcil \u00e9 interpretar os sil\u00eancios! \u00c9 f\u00e1cil caminhar lado a lado. Dif\u00edcil \u00e9 saber como se encontrar! \u00c9 f\u00e1cil beijar o rosto. Dif\u00edcil \u00e9 chegar ao cora\u00e7\u00e3o! \u201d Fernando Pessoa Fonte:https:\/\/textosdepoesia.wordpress.com\/categ ory\/fernando-pessoa\/","id":494097,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o trecho do poema a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de 16 a 20. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u201c\u00c9 f\u00e1cil trocar as palavras. Dif\u00edcil \u00e9 interpretar os sil\u00eancios! \u00c9 f\u00e1cil caminhar lado a lado. Dif\u00edcil \u00e9 saber como se encontrar! \u00c9 f\u00e1cil beijar o rosto. Dif\u00edcil \u00e9 chegar ao cora\u00e7\u00e3o! \u201d <em>Fernando Pessoa <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Fonte:https:\/\/textosdepoesia.wordpress.com\/categ ory\/fernando-pessoa\/<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde","descricao":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde- Unibave","sigla":"Unibave","oab":false,"id":1248}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Socorrista","id":17924}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Orleans","sigla":"Prefeitura de Orleans","id":4577,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As palavras \u201csaber\u201d \u201cos\u201d e \u201crosto\u201d s\u00e3o, respectivamente","provas":[{"id":66786,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Socorrista","id":17924},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Orleans","sigla":"Prefeitura de Orleans","id":4577,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde","descricao":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde- Unibave","sigla":"Unibave","oab":false,"id":1248},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unibave - Prefeitura de Orleans - T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Socorrista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-24 17:42:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2061654,"hashId":"e28a37152b02d05798512527ab39f315","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As palavras \u201c<strong>saber<\/strong>\u201d \u201c<strong>os<\/strong>\u201d e \u201c<strong>rosto<\/strong>\u201d s\u00e3o, respectivamente<\/p>","resposta":8048477,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Substantivo, Pronome e Verbo.","id":8048474,"corpo":"<p>Substantivo, Pronome e Verbo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Verbo, Artigo e Pronome.","id":8048475,"corpo":"<p>Verbo, Artigo e Pronome.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Verbo, Adjetivo e Substantivo.","id":8048476,"corpo":"<p>Verbo, Adjetivo e Substantivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Verbo, Artigo e Substantivo.","id":8048477,"corpo":"<p>Verbo, Artigo e Substantivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Substantivo, Artigo e Verbo.","id":8048478,"corpo":"<p>Substantivo, Artigo e Verbo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o trecho do poema a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de 16 a 20. \u201c\u00c9 f\u00e1cil trocar as palavras. Dif\u00edcil \u00e9 interpretar os sil\u00eancios! \u00c9 f\u00e1cil caminhar lado a lado. Dif\u00edcil \u00e9 saber como se encontrar! \u00c9 f\u00e1cil beijar o rosto. Dif\u00edcil \u00e9 chegar ao cora\u00e7\u00e3o! \u201d Fernando Pessoa Fonte:https:\/\/textosdepoesia.wordpress.com\/categ ory\/fernando-pessoa\/","id":494097,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o trecho do poema a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de 16 a 20. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u201c\u00c9 f\u00e1cil trocar as palavras. Dif\u00edcil \u00e9 interpretar os sil\u00eancios! \u00c9 f\u00e1cil caminhar lado a lado. Dif\u00edcil \u00e9 saber como se encontrar! \u00c9 f\u00e1cil beijar o rosto. Dif\u00edcil \u00e9 chegar ao cora\u00e7\u00e3o! \u201d <em>Fernando Pessoa <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Fonte:https:\/\/textosdepoesia.wordpress.com\/categ ory\/fernando-pessoa\/<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde","descricao":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde- Unibave","sigla":"Unibave","oab":false,"id":1248}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Orleans","sigla":"SAMAE Orleans","id":5194,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As figuras de linguagem s\u00e3o mecanismos importantes para a linguagem, n\u00e3o apenas na escrita, como tamb\u00e9m nas m\u00fasicas e na pr\u00f3pria fala. Na frase \"Fui \u00e0 livraria e comprei Machado de Assis\", qual a figura de linguagem predominante?","provas":[{"id":66783,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Orleans","sigla":"SAMAE Orleans","id":5194,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde","descricao":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde- Unibave","sigla":"Unibave","oab":false,"id":1248},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unibave - SAMAE Orleans - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-24 17:46:11","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2037156,"hashId":"d75e1a604f6e6c1766c9d51e5bc252b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As figuras de linguagem s\u00e3o mecanismos importantes para a linguagem, n\u00e3o apenas na escrita, como tamb\u00e9m nas m\u00fasicas e na pr\u00f3pria fala. Na frase \"Fui \u00e0 livraria e comprei Machado de Assis\", qual a figura de linguagem predominante?<\/p>","resposta":7941079,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Met\u00e1fora","id":7941076,"corpo":"<p>Met\u00e1fora<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Catacrese","id":7941077,"corpo":"<p>Catacrese<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hip\u00e9rbole","id":7941078,"corpo":"<p>Hip\u00e9rbole<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Meton\u00edmia","id":7941079,"corpo":"<p>Meton\u00edmia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Eufemismo","id":7941080,"corpo":"<p>Eufemismo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 06"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"},{"nome_clean":"Figuras de palavras","oab":false,"nome":"Figuras de palavras","pai":409484,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409485,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-palavras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde","descricao":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde- Unibave","sigla":"Unibave","oab":false,"id":1248}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Orleans","sigla":"SAMAE Orleans","id":5194,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que est\u00e1 CORRETA a forma plural:","provas":[{"id":66783,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Orleans","sigla":"SAMAE Orleans","id":5194,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde","descricao":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde- Unibave","sigla":"Unibave","oab":false,"id":1248},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unibave - SAMAE Orleans - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-24 17:44:03","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2037151,"hashId":"98007500bacb009ffdc642843974a3c1","enunciado":"<p>Assinale a alternativa em que est\u00e1 CORRETA a forma plural:<\/p>","resposta":7941052,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" j\u00fanior \u2013 juniores","id":7941052,"corpo":"<p> j\u00fanior \u2013 juniores<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bom \u2013 boms","id":7941053,"corpo":"<p>bom \u2013 boms<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anel - an\u00e9lis","id":7941054,"corpo":"<p>anel - an\u00e9lis<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gavi\u00e3o \u2013 gavi\u00e3es","id":7941055,"corpo":"<p>gavi\u00e3o \u2013 gavi\u00e3es<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atlas \u2013 atlases.","id":7941056,"corpo":"<p>atlas \u2013 atlases.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 06"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403632,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-numero-singular-plural"},{"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde","descricao":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde- Unibave","sigla":"Unibave","oab":false,"id":1248}],"cargos":[{"descricao":"Leiturista","id":11853}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Orleans","sigla":"SAMAE Orleans","id":5194,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a estrofe inicial do poema \u201cInf\u00e2ncia\u201d, de Carlos Drummond de Andrade:Inf\u00e2ncia Meu pai montava a cavalo, ia para o campo. Minha m\u00e3e ficava sentada cosendo. Meu irm\u00e3o pequeno dormia. Eu sozinho menino entre mangueiras lia a hist\u00f3ria de Robinson Cruso\u00e9, comprida hist\u00f3ria que n\u00e3o acaba mais.O pret\u00e9rito imperfeito \u00e9 utilizado em v\u00e1rias situa\u00e7\u00f5es. Assinale a que se refere ao que pode ser observado na estrofe. ","provas":[{"id":66782,"cargo":{"descricao":"Leiturista","id":11853},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Orleans","sigla":"SAMAE Orleans","id":5194,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde","descricao":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde- Unibave","sigla":"Unibave","oab":false,"id":1248},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unibave - SAMAE Orleans - Leiturista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-24 18:01:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2036681,"hashId":"593708d0bcd2f6fe178065d4547185e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a estrofe inicial do poema \u201c<strong>Inf\u00e2ncia<\/strong>\u201d, de Carlos Drummond de Andrade:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 378px;\"><colgroup><col width=\"378.9895935058594\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-fdd7\"><td data-row=\"row-fdd7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fdd7\" data-cell=\"cell-qeuh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fdd7\" data-cell=\"cell-qeuh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"font-size: 18px;\">Inf\u00e2ncia <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fdd7\" data-cell=\"cell-qeuh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fdd7\" data-cell=\"cell-qeuh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66782\/questao\/2036681-20211117145534000000-0.png\"><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fdd7\" data-cell=\"cell-qeuh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fdd7\" data-cell=\"cell-qeuh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Meu pai montava a cavalo, ia para o campo. <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fdd7\" data-cell=\"cell-qeuh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fdd7\" data-cell=\"cell-qeuh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Minha m\u00e3e ficava sentada cosendo. <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fdd7\" data-cell=\"cell-qeuh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fdd7\" data-cell=\"cell-qeuh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Meu irm\u00e3o pequeno dormia. <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fdd7\" data-cell=\"cell-qeuh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fdd7\" data-cell=\"cell-qeuh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Eu sozinho menino entre mangueiras <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fdd7\" data-cell=\"cell-qeuh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fdd7\" data-cell=\"cell-qeuh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">lia a hist\u00f3ria de Robinson Cruso\u00e9, <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fdd7\" data-cell=\"cell-qeuh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fdd7\" data-cell=\"cell-qeuh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">comprida hist\u00f3ria que n\u00e3o acaba mais.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fdd7\" data-cell=\"cell-qeuh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O pret\u00e9rito imperfeito \u00e9 utilizado em v\u00e1rias situa\u00e7\u00f5es. Assinale a que se refere ao que pode ser observado na estrofe. <\/p>","resposta":7938939,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Expressar um fato passado, que ocorria no momento em que se deu, ou dava, outro fato.","id":7938935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Expressar um fato passado, que ocorria no momento em que se deu, ou dava, outro fato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Substituir o futuro do pret\u00e9rito, geralmente na linguagem coloquial.","id":7938936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Substituir o futuro do pret\u00e9rito, geralmente na linguagem coloquial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Indicar tempo impreciso, vago.","id":7938937,"corpo":"<p>Indicar tempo impreciso, vago.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Substituir o presente, indicando respeito e polidez.","id":7938938,"corpo":"<p>Substituir o presente, indicando respeito e polidez.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Expressar que um fato acontecia habitualmente.","id":7938939,"corpo":"<p>Expressar que um fato acontecia habitualmente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 02"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde","descricao":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde- Unibave","sigla":"Unibave","oab":false,"id":1248}],"cargos":[{"descricao":"Leiturista","id":11853}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Orleans","sigla":"SAMAE Orleans","id":5194,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o uso da virgula est\u00e1 CORRETAMENTE aplicada:","provas":[{"id":66782,"cargo":{"descricao":"Leiturista","id":11853},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Orleans","sigla":"SAMAE Orleans","id":5194,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde","descricao":"Centro Universit\u00e1rio Barriga Verde- Unibave","sigla":"Unibave","oab":false,"id":1248},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unibave - SAMAE Orleans - Leiturista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-24 18:02:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2036995,"hashId":"8d8a693a6ee5f497e70497ea9e8c9e17","enunciado":"<p>Assinale a alternativa em que o uso da virgula est\u00e1 CORRETAMENTE aplicada:<\/p>","resposta":7940333,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nada compramos pois, a loja ainda, estava fechada.","id":7940331,"corpo":"<p>Nada compramos pois, a loja ainda, estava fechada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nada compramos; pois, a loja ainda estava fechada.","id":7940332,"corpo":"<p>Nada compramos; pois, a loja ainda estava fechada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nada compramos, pois a loja ainda estava fechada.","id":7940333,"corpo":"<p>Nada compramos, pois a loja ainda estava fechada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nada compramos pois a loja, ainda estava fechada.","id":7940334,"corpo":"<p>Nada compramos pois a loja, ainda estava fechada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nada compramos, pois, a loja, ainda, estava fechada.","id":7940335,"corpo":"<p>Nada compramos, pois, a loja, ainda, estava fechada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491002,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 08 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Panorama","sigla":"","id":5178,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a pontua\u00e7\u00e3o est\u00e1 incorreta.","provas":[{"id":66772,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Panorama","sigla":"","id":5178,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Panorama - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-24 18:09:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2043722,"hashId":"2767ca080b256a72acfad9004a50fe60","enunciado":"<p>Assinale a alternativa em que a pontua\u00e7\u00e3o est\u00e1 <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":7968915,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O acesso livre \u00e0 internet pode resultar em dois caminhos: primeiro, o da informa\u00e7\u00e3o correta que contribui para a forma\u00e7\u00e3o das pessoas; segundo, o da desinforma\u00e7\u00e3o que \u00e9 danoso ao aprendizado dos usu\u00e1rios. ","id":7968912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acesso livre \u00e0 internet pode resultar em dois caminhos: primeiro, o da informa\u00e7\u00e3o correta que contribui para a forma\u00e7\u00e3o das pessoas; segundo, o da desinforma\u00e7\u00e3o que \u00e9 danoso ao aprendizado dos usu\u00e1rios. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ele estuda muito; n\u00e3o foi, por\u00e9m, aprovado.","id":7968913,"corpo":"<p>Ele estuda muito; n\u00e3o foi, por\u00e9m, aprovado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cSe dirigir, n\u00e3o beba; se beber, n\u00e3o dirija.\u201d","id":7968914,"corpo":"<p>\u201cSe dirigir, n\u00e3o beba; se beber, n\u00e3o dirija.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Seja para o bem seja para o mal, nem sempre os meios justificam os fins.","id":7968915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seja para o bem seja para o mal, nem sempre os meios justificam os fins.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quanto mais ele se mexia, mais afundava. ","id":7968916,"corpo":"<p>Quanto mais ele se mexia, mais afundava. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"nome_clean":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","pai":403666,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409442,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-sinais-de-pontuacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Panorama","sigla":"","id":5178,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa onde a crase foi empregada corretamente. ","provas":[{"id":66772,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Panorama","sigla":"","id":5178,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Panorama - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-24 18:09:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2043719,"hashId":"e9cceeb4ff41b1576abe8376ec8b02c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa onde a crase foi empregada <u>corretamente<\/u>. <\/p>","resposta":7968900,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As meninas n\u00e3o deram aten\u00e7\u00e3o \u00e0 eles.","id":7968899,"corpo":"<p>As meninas n\u00e3o deram aten\u00e7\u00e3o \u00e0 eles.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Refiro-me \u00e0quele livro de hist\u00f3ria.","id":7968900,"corpo":"<p>Refiro-me \u00e0quele livro de hist\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o assisto \u00e0 cenas de viol\u00eancia.","id":7968901,"corpo":"<p>N\u00e3o assisto \u00e0 cenas de viol\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Solicito \u00e0 Vossa Excel\u00eancia que me atenda.","id":7968902,"corpo":"<p>Solicito \u00e0 Vossa Excel\u00eancia que me atenda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fomos \u00e0 Dracena no feriado passado.","id":7968903,"corpo":"<p>Fomos \u00e0 Dracena no feriado passado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Panorama","sigla":"","id":5178,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as regras de concord\u00e2ncia, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":66772,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Panorama","sigla":"","id":5178,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Panorama - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-24 18:08:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2043718,"hashId":"ca442a9c1f2bfc86ea28992fd77af68e","enunciado":"<p>Segundo as regras de concord\u00e2ncia, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":7968896,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gosto de carne ou peixe crus.","id":7968894,"corpo":"<p>Gosto de carne ou peixe crus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os alunos aprenderam a primeira e a segunda li\u00e7\u00f5es.","id":7968895,"corpo":"<p>Os alunos aprenderam a primeira e a segunda li\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Achei simp\u00e1tico o pai e a m\u00e3e. ","id":7968896,"corpo":"<p>Achei simp\u00e1tico o pai e a m\u00e3e. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esses doces s\u00e3o os mais saborosos poss\u00edveis. ","id":7968897,"corpo":"<p>Esses doces s\u00e3o os mais saborosos poss\u00edveis. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os artigos segundo, terceiro e oitavo. ","id":7968898,"corpo":"<p>Os artigos segundo, terceiro e oitavo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Alagoas","sigla":"PM AL","id":3317,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Firewalls s\u00e3o dispositivos com capacidade ilimitada de verifica\u00e7\u00e3o da integridade dos dados em uma rede, pois conseguem controlar todos os dados que nela trafegam.","provas":[{"id":28661,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Alagoas","sigla":"PM AL","id":3317,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-al-al-2017-cespe-cebraspe-soldado-combatente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM AL - Soldado Combatente - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-25 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":938388,"hashId":"8b749a87b049d0dde490a5f62a3dc592","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Firewalls<\/em> s\u00e3o dispositivos com capacidade ilimitada de verifica\u00e7\u00e3o da integridade dos dados em uma rede, pois conseguem controlar todos os dados que nela trafegam.<\/p>","resposta":3288099,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3288098,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3288099,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, acerca do s\u00edtio de busca Google; dos conceitos de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de arquivos; e dos aplicativos para seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","id":357889,"enunciado":"<p>Julgue os itens subsequentes, acerca do s\u00edtio de busca Google; dos conceitos de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de arquivos; e dos aplicativos para seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"}],"slug":"informatica\/938388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Santa Catarina","sigla":"PC SC","id":525,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a Rep\u00fablica Federativa do Brasil, formada pela uni\u00e3o indissol\u00favel dos Estados e Munic\u00edpios e do Distrito Federal, constitui-se em Estado Democr\u00e1tico de Direito e tem como fundamentos: 1. a autonomia. 2. a cidadania. 3. a dignidade da pessoa humana. 4. o pluralismo pol\u00edtico. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":28786,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Santa Catarina","sigla":"PC SC","id":525,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-sc-sc-2017-fepese-agente-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FEPESE - PC SC - Agente de Pol\u00edcia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-25 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":940094,"hashId":"dba6a7ace1217020606480c28e3358f9","enunciado":"<p>Com base na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a Rep\u00fablica Federativa do Brasil, formada pela uni\u00e3o indissol\u00favel dos Estados e Munic\u00edpios e do Distrito Federal, constitui-se em Estado Democr\u00e1tico de Direito e tem como fundamentos:\r\n<\/p><p>1. a autonomia.\r\n<\/p><p>2. a cidadania.<\/p><p>\r\n3. a dignidade da pessoa humana.<\/p><p>\r\n4. o pluralismo pol\u00edtico.<\/p><p>\r\nAssinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.<\/p>","resposta":3293818,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":3293815,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.","id":3293816,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.","id":3293817,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":3293818,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.","id":3293819,"corpo":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358295,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"},{"nome_clean":"Poderes do Estado e as respectivas fun\u00e7\u00f5es ou mecanismo de freios e contrapesos ou harmonia e independ\u00eancia entre os Poderes (artigo 2\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Poderes do Estado e as respectivas fun\u00e7\u00f5es ou mecanismo de freios e contrapesos ou harmonia e independ\u00eancia entre os Poderes (artigo 2\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407567,"slug":"direito-constitucional-poderes-do-estado-e-as-respectivas-funcoes-ou-mecanismo-de-freios-e-contrapesos-ou-harmonia-e-independencia-entre-os-poderes-artigo-2o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/940094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea Auxiliar de Servi\u00e7os de Saneamento","id":18027}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao usar \u201cTemos de\u201d, ao longo do texto, a locutora tem a inten\u00e7\u00e3o de, EXCETO:","provas":[{"id":43178,"cargo":{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea Auxiliar de Servi\u00e7os de Saneamento","id":18027},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copasa-mg-2017-fumarc-agente-de-saneamento-area-auxiliar-de-servicos-de-saneamento","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Agente de Saneamento - \u00c1rea Auxiliar de Servi\u00e7os de Saneamento - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-25 04:02:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1292380,"hashId":"548a55bc4babd2edc2b149929d929474","enunciado":"<p align=justify>Ao usar \u201cTemos de\u201d, ao longo do texto, a locutora tem a inten\u00e7\u00e3o de, EXCETO:<\/p>","resposta":4703100,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresentar como estamos sujeitos \u00e0 opini\u00e3o dos outros.","id":4703097,"corpo":"<p align=justify>apresentar como estamos sujeitos \u00e0 opini\u00e3o dos outros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"demonstrar a obriga\u00e7\u00e3o que temos de seguir determinados valores.","id":4703098,"corpo":"<p align=justify>demonstrar a obriga\u00e7\u00e3o que temos de seguir determinados valores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"discordar de todos os conceitos pr\u00e9-estabelecidos.","id":4703099,"corpo":"<p align=justify>discordar de todos os conceitos pr\u00e9-estabelecidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"revelar a import\u00e2ncia de se observar o valor que certas palavras t\u00eam.","id":4703100,"corpo":"<p align=justify>revelar a import\u00e2ncia de se observar o valor que certas palavras t\u00eam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"N\u00e3o \"temos de\" Lia Luft Vivemos sob o imp\u00e9rio do \"ter de\". Portanto, vivemos num mundo de bastante mentira. Democracia? Meia mentira. Pois a desigualdade \u00e9 enorme, n\u00e3o temos os mesmos direitos, temos quase uma ditadura da ilus\u00e3o dos que ainda acreditam. Liberdade de escolha profissional? Temos de ter um trabalho bom, que d\u00ea prazer, que pague dignamente (a maioria quer sal\u00e1rio de chefe no primeiro dia), que permita grandes realiza\u00e7\u00f5es e muitos sonhos concretizados? \"Ter\u00edamos\". No m\u00e1ximo, temos de conseguir algo decente, que nos permita uma vida mais ou menos digna. Temos de ter uma vida sexual de novela? N\u00e3o temos nem podemos. Primeiro, a maior parte \u00e9 fantasia, pois a vida cotidiana requer, com o tempo, muito mais carinho e cuidados do que paix\u00e3o selvagem. Al\u00e9m disso, somos uma gera\u00e7\u00e3o altamente medicada, e aten\u00e7\u00e3o: muitos rem\u00e9dios botam a libido de castigo. Temos de ter diploma superior, depois mestrado, possivelmente doutorado e no Exterior? N\u00e3o temos de... Pois muitas vezes um bom t\u00e9cnico ganha mais, e trabalha com mais gosto, do que um doutor com m\u00e9ritos e louva\u00e7\u00f5es. Temos de nos casar? Nem sempre: parece que o casamento \u00e0 moda antiga, embora digam que est\u00e1 retornando, cumpre seu papel uma vez, depois com bastante facilidade vivemos juntos, \u00e0s vezes at\u00e9 bem felizes, sem mais do que um contrato de uni\u00e3o est\u00e1vel se temos ju\u00edzo. E a quest\u00e3o de g\u00eanero est\u00e1 muito mais humanizada. Temos de ter filho: por favor, s\u00f3 tenham filhos os que de verdade querem filhos, crian\u00e7as, adolescentes, jovens, adultos, e mesmo adultos barbados, para amar, cuidar, estimular, prover e ajudar a crescer, e depois deixar voar sem abandonar nem se lamentar. Mais mulheres come\u00e7am a n\u00e3o querer ter filho \u2013 e n\u00e3o devem. Maternidade n\u00e3o pode mais ser obriga\u00e7\u00e3o do tempo em que, sem p\u00edlula, as mulheres muitas vezes pariam a cada dois anos, regularmente, e aos cinquenta, velhas e exaustas, tinham doze filhos. Bonito, sim. Sempre desejei muitos irm\u00e3os e um bando de filhos (consegui ter tr\u00eas), mas ter um que seja requer uma disposi\u00e7\u00e3o emocional, afetiva, que n\u00e3o \u00e9 sempre inata. Ent\u00e3o, protejam-se as mulheres e os filhos n\u00e3o nascidos de uma rela\u00e7\u00e3o que poderia ser mais complicada do que a maternidade j\u00e1 pode ser. Temos de ser chiques, e, como sempre escrevo, estar em todas as festas, restaurantes, resorts, teatros, exposi\u00e7\u00f5es, conhecer os vinhos, curtir a vida? N\u00e3o temos, pois isso exige tempo, dinheiro, gosto e disposi\u00e7\u00e3o. Ter\u00edamos de ler bons livros, sim, observar o mundo, aprender com ele, ser boa gente tamb\u00e9m. Temos, sobretudo, de ser deixados em paz. Temos de ser amorosos, leais no amor e na amizade, honrados na vida e no trabalho, e, por mais simples que ele seja, sentir orgulho dele. Basta imaginar o que seriam a rua, a cidade, o mundo, sem garis, por exemplo. Sem t\u00e9cnicos em eletricidade, sem encanadores (tamb\u00e9m os chamam bombeiros), sem os pr\u00f3prios bombeiros, policiais, agricultores, motoristas, caminhoneiros, dom\u00e9sticas, enfermeiras e o resto. Empres\u00e1rios inclu\u00eddos, pois, sem eles, cad\u00ea trabalho? Ent\u00e3o, quem sabe a gente se protege um pouco dessa press\u00e3o do \"temos de\" e procura fazer da melhor forma poss\u00edvel o que \u00e9 poss\u00edvel. Antes de tudo, um lembrete: cada um do seu jeito, neste mundo complicado e vida-dura, temos de tentar ser felizes. Isso n\u00e3o \u00e9 inato: se tenta, se conquista, quando d\u00e1. Boa sorte! Dispon\u00edvel em http:\/\/zh.clicrbs.com.br\/rs\/opiniao\/colunist as\/lya-luft\/noticia\/2017\/06\/nao-temos-de- 9807278.html Acesso em 11 jul. 2017","id":406937,"enunciado":"<p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\"><b>N\u00e3o \"temos de\" <\/b><\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"text-align: center;\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\"><b>Lia Luft \r\n<\/b><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Vivemos sob o \r\nimp\u00e9rio do \"ter de\". Portanto, \r\nvivemos num mundo de bastante mentira. \r\nDemocracia? Meia mentira. Pois a \r\ndesigualdade \u00e9 enorme, n\u00e3o temos os mesmos \r\ndireitos, temos quase uma ditadura da ilus\u00e3o \r\ndos que ainda acreditam. Liberdade de \r\nescolha profissional? Temos de ter um \r\ntrabalho bom, que d\u00ea prazer, que pague \r\ndignamente (a maioria quer sal\u00e1rio de chefe \r\nno primeiro dia), que permita grandes \r\nrealiza\u00e7\u00f5es e muitos sonhos concretizados? \r\n\"Ter\u00edamos\". No m\u00e1ximo, temos de conseguir \r\nalgo decente, que nos permita uma vida mais \r\nou menos digna. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Temos de ter \r\numa vida sexual \r\nde novela? N\u00e3o temos nem podemos. Primeiro, \r\na maior parte \u00e9 fantasia, pois a vida \r\ncotidiana requer, com o tempo, muito mais \r\ncarinho e cuidados do que paix\u00e3o selvagem. \r\nAl\u00e9m disso, somos uma gera\u00e7\u00e3o altamente \r\nmedicada, e aten\u00e7\u00e3o: muitos rem\u00e9dios botam a \r\nlibido de castigo. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Temos de ter \r\ndiploma \r\nsuperior, depois mestrado, possivelmente \r\ndoutorado e no Exterior? N\u00e3o temos de... \r\nPois muitas vezes um bom t\u00e9cnico ganha mais, \r\ne trabalha com mais gosto, do que um \r\ndoutor com m\u00e9ritos e louva\u00e7\u00f5es. Temos de nos \r\ncasar? Nem sempre: parece que o casamento \u00e0 \r\nmoda antiga, embora digam que est\u00e1 \r\nretornando, cumpre seu papel uma vez, depois \r\ncom bastante facilidade vivemos juntos, \u00e0s \r\nvezes at\u00e9 bem felizes, sem mais do que um \r\ncontrato de uni\u00e3o est\u00e1vel se temos ju\u00edzo. E \r\na quest\u00e3o de g\u00eanero est\u00e1 muito mais \r\nhumanizada. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Temos de ter \r\nfilho: por favor, \r\ns\u00f3 tenham filhos os que de verdade querem \r\nfilhos, crian\u00e7as, adolescentes, jovens, \r\nadultos, e mesmo adultos barbados, para \r\namar, cuidar, estimular, prover e ajudar a \r\ncrescer, e depois deixar voar sem abandonar \r\nnem se lamentar. Mais mulheres come\u00e7am a n\u00e3o \r\nquerer ter filho \u2013 e n\u00e3o devem. Maternidade \r\nn\u00e3o pode mais ser obriga\u00e7\u00e3o do tempo em que, \r\nsem p\u00edlula, as mulheres muitas vezes pariam \r\na cada dois anos, regularmente, e aos \r\ncinquenta, velhas e exaustas, tinham doze \r\nfilhos. Bonito, sim. Sempre desejei muitos \r\nirm\u00e3os e um bando de filhos (consegui ter \r\ntr\u00eas), mas ter um que seja requer uma \r\ndisposi\u00e7\u00e3o emocional, afetiva, que n\u00e3o \u00e9 \r\nsempre inata. Ent\u00e3o, protejam-se as \r\nmulheres e os filhos n\u00e3o nascidos de uma \r\nrela\u00e7\u00e3o que poderia ser mais complicada do \r\nque a maternidade j\u00e1 pode ser. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Temos de ser \r\nchiques, e, como sempre escrevo, estar em \r\ntodas as festas, restaurantes, resorts, \r\nteatros, exposi\u00e7\u00f5es, conhecer os vinhos, \r\ncurtir a vida? N\u00e3o temos, pois isso exige \r\ntempo, dinheiro, gosto e disposi\u00e7\u00e3o. \r\nTer\u00edamos de ler bons livros, sim, observar o \r\nmundo, aprender com ele, ser boa gente \r\ntamb\u00e9m. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n Temos, sobretudo, de ser deixados em \r\npaz. Temos de ser amorosos, leais no amor e \r\nna amizade, honrados na vida e no trabalho, \r\ne, por mais simples que ele seja, sentir \r\norgulho dele. Basta imaginar o que seriam a \r\nrua, a cidade, o mundo, sem garis, por \r\nexemplo. Sem t\u00e9cnicos em eletricidade, sem \r\nencanadores (tamb\u00e9m os chamam bombeiros), \r\nsem os pr\u00f3prios bombeiros, policiais, \r\nagricultores, motoristas, caminhoneiros, \r\ndom\u00e9sticas, enfermeiras e o resto. \r\nEmpres\u00e1rios inclu\u00eddos, pois, sem eles, cad\u00ea \r\ntrabalho? <\/p><p align=\"justify\">  \r\n Ent\u00e3o, quem sabe a gente se \r\nprotege um pouco dessa press\u00e3o do \"temos \r\nde\" e procura fazer da melhor forma poss\u00edvel \r\no que \u00e9 poss\u00edvel. Antes de tudo, um \r\nlembrete: cada um do seu jeito, neste mundo \r\ncomplicado e vida-dura, temos de tentar ser \r\nfelizes. Isso n\u00e3o \u00e9 inato: se tenta, se \r\nconquista, quando d\u00e1. Boa sorte! <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Dispon\u00edvel em \r\nhttp:\/\/zh.clicrbs.com.br\/rs\/opiniao\/colunist\r\nas\/lya-luft\/noticia\/2017\/06\/nao-temos-de-\r\n9807278.html Acesso em 11 jul. 2017<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1292380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo a Pesquisa do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"FAPESP","id":358,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa e com a gram\u00e1tica normativa e tradicional, quanto \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o pronominal, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":63575,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo a Pesquisa do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"FAPESP","id":358,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fapesp-sp-2017-cetro-analista-administrativo-o-unico-gabarito-encontrado-foi-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CETRO - FAPESP - Analista Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 13:09:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1976817,"hashId":"21258dc54d43d84d7496e3eae3d13c03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa e com a gram\u00e1tica normativa e tradicional, quanto \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o pronominal, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7669900,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poucos ajudaram-me a conferir os relat\u00f3rios a serem encaminhados ao presidente.","id":7669899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poucos ajudaram-me a conferir os relat\u00f3rios a serem encaminhados ao presidente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nada foi feito, embora se conhecessem as informa\u00e7\u00f5es que deveriam ser prestadas aos \u00f3rg\u00e3os fiscalizadores.","id":7669900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nada foi feito, embora se conhecessem as informa\u00e7\u00f5es que deveriam ser prestadas aos \u00f3rg\u00e3os fiscalizadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jamais disseram-me para zelar pelo equipamento e conservar as m\u00e1quinas. Sou dedicado!","id":7669901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jamais disseram-me para zelar pelo equipamento e conservar as m\u00e1quinas. Sou dedicado!<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gostaria de saber por que pediram-lhe para efetuar o controle e registro destas atividades utilizando este sistema.","id":7669902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gostaria de saber por que pediram-lhe para efetuar o controle e registro destas atividades utilizando este sistema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o manter-me-ia atualizado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas de minha \u00e1rea somente se eu estivesse morto.","id":7669903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o manter-me-ia atualizado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas de minha \u00e1rea somente se eu estivesse morto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 04 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo a Pesquisa do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"FAPESP","id":358,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Coes\u00e3o referencial \u00e9 \"aquela em que um componente da superf\u00edcie do texto faz remiss\u00e3o a outro(s) elemento(s) nela presentes ou infer\u00edveis a partir do universo textual\" (KOCH, p. 31 ). A remiss\u00e3o pode ser feita para tr\u00e1s e para frente, constituindo uma an\u00e1fora ou uma cat\u00e1fora. Diante do exposto, analise os exemplos abaixo, marque C para cat\u00e1fora e A para an\u00e1fora e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.( ) O Analista Administrativo fez o levantamento de dados, informa\u00e7\u00f5es e legisla\u00e7\u00f5es pertinentes, dando-lhes tratamento t\u00e9cnico, a fim de subsidiar trabalhos espec\u00edficos. Ao terminar, ele entregou o trabalho ao chefe do departamento.( ) Ela era extremamente atenciosa e dedicada ao trabalho, minha colega!( ) Os tr\u00eas primeiros colocados no concurso para Analista Administrativo s\u00e3o estes: Jo\u00e3o, Maria e Jos\u00e9.( ) Este pesquisador j\u00e1 entregou a proposta. Vi-o aqui na semana passada.","provas":[{"id":63575,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo a Pesquisa do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"FAPESP","id":358,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fapesp-sp-2017-cetro-analista-administrativo-o-unico-gabarito-encontrado-foi-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CETRO - FAPESP - Analista Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 13:10:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1976833,"hashId":"ee810e67ce649089c4bc413839a2d69b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Coes\u00e3o referencial \u00e9 \"aquela em que um componente da superf\u00edcie do texto faz remiss\u00e3o a outro(s) elemento(s) nela presentes ou infer\u00edveis a partir do universo textual\" (KOCH, p. 31 ). A remiss\u00e3o pode ser feita para tr\u00e1s e para frente, constituindo uma an\u00e1fora ou uma cat\u00e1fora. Diante do exposto, analise os exemplos abaixo, marque C para cat\u00e1fora e A para an\u00e1fora e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Analista Administrativo fez o levantamento de dados, informa\u00e7\u00f5es e legisla\u00e7\u00f5es pertinentes, dando-lhes tratamento t\u00e9cnico, a fim de subsidiar trabalhos espec\u00edficos. Ao terminar, ele entregou o trabalho ao chefe do departamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ela era extremamente atenciosa e dedicada ao trabalho, minha colega!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os tr\u00eas primeiros colocados no concurso para Analista Administrativo s\u00e3o estes: Jo\u00e3o, Maria e Jos\u00e9.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Este pesquisador j\u00e1 entregou a proposta. Vi-o aqui na semana passada.<\/p>","resposta":7669964,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A\/ C\/ A\/ C","id":7669961,"corpo":"<p>A\/ C\/ A\/ C<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C\/ A\/ C\/ A","id":7669962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\/ A\/ C\/ A<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C\/ C\/ A\/ A","id":7669963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\/ C\/ A\/ A<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A\/ C\/ C\/ A","id":7669964,"corpo":"<p>A\/ C\/ C\/ A<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A\/ A\/ C\/ C","id":7669965,"corpo":"<p>A\/ A\/ C\/ C<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 04 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Patativa do Assar\u00e9","descricao":"Universidade Patativa do Assar\u00e9 - UPA","sigla":"UPA","oab":false,"id":875}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barbalha","sigla":"","id":4909,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gengiva \u00e9 parte da mucosa mastigat\u00f3ria que recobre o processo alveolar e est\u00e1 em torno da por\u00e7\u00e3o cervical dos dentes. A gengiva com sua forma e textura \u00e9 obtido na erup\u00e7\u00e3o dos dentes. Do ponto de vista da periodontia, qual seria o limite cervical para um preparo de coroa total? ","provas":[{"id":67102,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barbalha","sigla":"","id":4909,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Patativa do Assar\u00e9","descricao":"Universidade Patativa do Assar\u00e9 - UPA","sigla":"UPA","oab":false,"id":875},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UPA - Prefeitura de Barbalha - Dentista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 14:28:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2046568,"hashId":"493d512ee5d04c6cb3cbc250ba877a11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A gengiva \u00e9 parte da mucosa mastigat\u00f3ria que recobre o processo alveolar e est\u00e1 em torno da por\u00e7\u00e3o cervical dos dentes. A gengiva com sua forma e textura \u00e9 obtido na erup\u00e7\u00e3o dos dentes. Do ponto de vista da periodontia, qual seria o limite cervical para um preparo de coroa total? <\/p>","resposta":7982101,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Supragengival. ","id":7982101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Supragengival. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No n\u00edvel gengival.","id":7982102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No n\u00edvel gengival.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Subgengival 1mm.","id":7982103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subgengival 1mm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Subgengival 0,5mm.","id":7982104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subgengival 0,5mm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia do Periodonto","oab":false,"nome":"Anatomia do Periodonto","pai":399336,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399337,"slug":"odontologia-anatomia-do-periodonto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jos\u00e9 da Penha","sigla":"","id":5218,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente M.L.D, 30 anos, sexo feminino, procura o consult\u00f3rio odontol\u00f3gico com relato de dor de dente. Durante a anamnese, a paciente informou que se encontrava no primeiro trimestre de gesta\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s exame cl\u00ednico, o cirurgi\u00e3o-dentista constatou les\u00e3o cariosa no elemento 24. O dente em quest\u00e3o corresponde ao ","provas":[{"id":67002,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jos\u00e9 da Penha","sigla":"","id":5218,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Jos\u00e9 da Penha - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 14:28:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2039952,"hashId":"412f7f7593eb0f41a09ec3a93d4ec5b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente M.L.D, 30 anos, sexo feminino, procura o consult\u00f3rio odontol\u00f3gico com relato de dor de dente. Durante a anamnese, a paciente informou que se encontrava no primeiro trimestre de gesta\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s exame cl\u00ednico, o cirurgi\u00e3o-dentista constatou les\u00e3o cariosa no elemento 24. O dente em quest\u00e3o corresponde ao <\/p>","resposta":7952766,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"segundo pr\u00e9-molar superior direito. ","id":7952762,"corpo":"<p>segundo pr\u00e9-molar superior direito. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"segundo pr\u00e9-molar superior esquerdo. ","id":7952763,"corpo":"<p>segundo pr\u00e9-molar superior esquerdo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"primeiro pr\u00e9-molar superior direito.","id":7952764,"corpo":"<p>primeiro pr\u00e9-molar superior direito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"primeiro pr\u00e9-molar inferior esquerdo. ","id":7952765,"corpo":"<p>primeiro pr\u00e9-molar inferior esquerdo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"primeiro pr\u00e9-molar superior esquerdo. ","id":7952766,"corpo":"<p>primeiro pr\u00e9-molar superior esquerdo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia Dent\u00e1ria","oab":false,"nome":"Anatomia Dent\u00e1ria","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417392,"slug":"odontologia-anatomia-dentaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso","sigla":"PC MT","id":520,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo de interpreta\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o que, por consider\u00e1-la um sistema aberto de regras e princ\u00edpios, prop\u00f5e que se deva encontrar a solu\u00e7\u00e3o mais razo\u00e1vel para determinado caso jur\u00eddico partindo-se da situa\u00e7\u00e3o concreta para a norma, \u00e9 denominado m\u00e9todo","provas":[{"id":62621,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso","sigla":"PC MT","id":520,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pc-mt-mt-2017-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC MT - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 14:54:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1924870,"hashId":"e91de54e3cfd89a0f84e9c0291cc0ff1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo de interpreta\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o que, por consider\u00e1-la um sistema aberto de regras e princ\u00edpios, prop\u00f5e que se deva encontrar a solu\u00e7\u00e3o mais razo\u00e1vel para determinado caso jur\u00eddico partindo-se da situa\u00e7\u00e3o concreta para a norma, \u00e9 denominado m\u00e9todo<\/p>","resposta":7435431,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hermen\u00eautico cl\u00e1ssico.","id":7435429,"corpo":"<p>hermen\u00eautico cl\u00e1ssico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cient\u00edfico-espiritual. ","id":7435430,"corpo":"<p>cient\u00edfico-espiritual. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"t\u00f3pico-problem\u00e1tico.","id":7435431,"corpo":"<p>t\u00f3pico-problem\u00e1tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"normativo-estruturante.","id":7435432,"corpo":"<p>normativo-estruturante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hermen\u00eautico concretizador.","id":7435433,"corpo":"<p>hermen\u00eautico concretizador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478382,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o ou hermen\u00eautica constitucional ou interpreta\u00e7\u00e3o constitucional: m\u00e9todos, princ\u00edpios e limites","oab":true,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o ou hermen\u00eautica constitucional ou interpreta\u00e7\u00e3o constitucional: m\u00e9todos, princ\u00edpios e limites","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405208,"slug":"direito-constitucional-interpretacao-da-constituicao-ou-hermeneutica-constitucional-ou-interpretacao-constitucional-metodos-principios-e-limites"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de Interpreta\u00e7\u00e3o Constitucional","oab":true,"nome":"M\u00e9todos de Interpreta\u00e7\u00e3o Constitucional","pai":405208,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407552,"slug":"direito-constitucional-metodos-de-interpretacao-constitucional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional dos T\u00e9cnicos em Radiologia","sigla":"CONTER","id":196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os casos em que se recomenda a utiliza\u00e7\u00e3o de amostragem, cita-se a situa\u00e7\u00e3o em que","provas":[{"id":61009,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional dos T\u00e9cnicos em Radiologia","sigla":"CONTER","id":196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"conter-2017-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONTER - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 16:12:32","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1861431,"hashId":"72fed6301c9a43c2f5f762288615fad4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os casos em que se recomenda a utiliza\u00e7\u00e3o de amostragem, cita-se a situa\u00e7\u00e3o em que<\/p>","resposta":7161786,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"haja necessidade de alta precis\u00e3o.","id":7161782,"corpo":"<p>haja necessidade de alta precis\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as caracter\u00edsticas da popula\u00e7\u00e3o sejam de f\u00e1cil mensura\u00e7\u00e3o, mesmo com popula\u00e7\u00e3o que n\u00e3o seja pequena.","id":7161783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as caracter\u00edsticas da popula\u00e7\u00e3o sejam de f\u00e1cil mensura\u00e7\u00e3o, mesmo com popula\u00e7\u00e3o que n\u00e3o seja pequena.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a popula\u00e7\u00e3o seja muito pequena e a amostra fique relativamente grande.","id":7161784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a popula\u00e7\u00e3o seja muito pequena e a amostra fique relativamente grande.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a popula\u00e7\u00e3o seja muito pequena e suas caracter\u00edsticas sejam totalmente desconhecidas.","id":7161785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a popula\u00e7\u00e3o seja muito pequena e suas caracter\u00edsticas sejam totalmente desconhecidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a popula\u00e7\u00e3o seja numerosa e com caracter\u00edsticas bastante homog\u00eaneas.","id":7161786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a popula\u00e7\u00e3o seja numerosa e com caracter\u00edsticas bastante homog\u00eaneas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Amostragem de Auditoria","oab":false,"nome":"Amostragem de Auditoria","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4623,"slug":"auditoria-amostragem-de-auditoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo a Pesquisa do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"FAPESP","id":358,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o Pedro aplicou R$18.537,00 a uma taxa de juros composta de 0,9%a.m. Assinale a alternativa que apresenta o valor dos juros que Jo\u00e3o Pedro receber\u00e1 ao final de 8 meses de aplica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":63575,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo a Pesquisa do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"FAPESP","id":358,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fapesp-sp-2017-cetro-analista-administrativo-o-unico-gabarito-encontrado-foi-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CETRO - FAPESP - Analista Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 12:13:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1976869,"hashId":"79ef23d7666d6420dbc876f94f5ff9e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o Pedro aplicou R$18.537,00 a uma taxa de juros composta de 0,9%a.m. Assinale a alternativa que apresenta o valor dos juros que Jo\u00e3o Pedro receber\u00e1 ao final de 8 meses de aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7670088,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$1.914,47.","id":7670086,"corpo":"<p>R$1.914,47.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$1.399, 14.","id":7670087,"corpo":"<p>R$1.399, 14.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$1.377,47.","id":7670088,"corpo":"<p>R$1.377,47.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$1.349,25.","id":7670089,"corpo":"<p>R$1.349,25.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$1.331,98.","id":7670090,"corpo":"<p>R$1.331,98.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484367,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cerrito","sigla":"","id":5217,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um investidor adquiriu um im\u00f3vel que no per\u00edodo de um ano apresentou uma valoriza\u00e7\u00e3o de 26%. Se no mesmo per\u00edodo foi detectada uma infla\u00e7\u00e3o de 5%, pergunta-se qual foi a real valoriza\u00e7\u00e3o deste im\u00f3vel? ","provas":[{"id":67025,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cerrito","sigla":"","id":5217,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cerrito - Psic\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 23:18:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2042327,"hashId":"d8cfd5f8136f509388a5f35e0fd88f65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um investidor adquiriu um im\u00f3vel que no per\u00edodo de um ano apresentou uma valoriza\u00e7\u00e3o de 26%. Se no mesmo per\u00edodo foi detectada uma infla\u00e7\u00e3o de 5%, pergunta-se qual foi a real valoriza\u00e7\u00e3o deste im\u00f3vel? <\/p>","resposta":7962361,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"19% a.a. ","id":7962359,"corpo":"<p>19% a.a. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"22% a.a. ","id":7962360,"corpo":"<p>22% a.a. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20% a.a. ","id":7962361,"corpo":"<p>20% a.a. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"21% a.a. ","id":7962362,"corpo":"<p>21% a.a. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 18 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Taxa Real","oab":false,"nome":"Taxa Real","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403806,"slug":"matematica-financeira-taxa-real"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cerrito","sigla":"","id":5217,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 a taxa semestral equivalente a 4% ao bimestre no regime dos juros compostos? ","provas":[{"id":67025,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cerrito","sigla":"","id":5217,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cerrito - Psic\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 23:16:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2042326,"hashId":"21077038223502d7a1b57d04fdce48dd","enunciado":"<p>Qual \u00e9 a taxa semestral equivalente a 4% ao bimestre no regime dos juros compostos? <\/p>","resposta":7962355,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12,4864% a.s. ","id":7962355,"corpo":"<p>12,4864% a.s. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"14,3243% a.s. ","id":7962356,"corpo":"<p>14,3243% a.s. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"11,3643% a.s. ","id":7962357,"corpo":"<p>11,3643% a.s. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 12% a.s. ","id":7962358,"corpo":"<p> 12% a.s. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 18 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Taxas Equivalentes","oab":false,"nome":"Taxas Equivalentes","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403803,"slug":"matematica-financeira-taxas-equivalentes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 12","id":1156,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gabriel, com 17 anos, foi contratado para prestar servi\u00e7os como caseiro, tr\u00eas vezes por semana, na casa de veraneio de Mario S\u00e9rgio e sua fam\u00edlia. Al\u00e9m de arrumar a casa, o respectivo empregado tamb\u00e9m cultiva uma horta destinada \u00e0 subsist\u00eancia do grupo familiar. \u00c0 luz da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":27116,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 12","id":1156,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-12-2017-fgv-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 12 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":907965,"hashId":"ced50607c12a812d6add19b2f41ca121","enunciado":"<p>Gabriel, com 17 anos, foi contratado para prestar servi\u00e7os como caseiro, tr\u00eas vezes por semana, na casa de veraneio de Mario S\u00e9rgio e sua fam\u00edlia. Al\u00e9m de arrumar a casa, o respectivo empregado tamb\u00e9m cultiva uma horta destinada \u00e0 subsist\u00eancia do grupo familiar.\r\n<\/p><p>\u00c0 luz da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":3179722,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o contrato \u00e9 v\u00e1lido porque Gabriel tem mais de 16 anos, idade m\u00ednima para a contrata\u00e7\u00e3o;","id":3179720,"corpo":"o contrato \u00e9 v\u00e1lido porque Gabriel tem mais de 16 anos, idade m\u00ednima para a contrata\u00e7\u00e3o;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma vez que Gabriel n\u00e3o comparece todos os dias \u00e0 casa de Mario S\u00e9rgio, n\u00e3o pode ser considerado empregado nos moldes da CLT;","id":3179721,"corpo":"uma vez que Gabriel n\u00e3o comparece todos os dias \u00e0 casa de Mario S\u00e9rgio, n\u00e3o pode ser considerado empregado nos moldes da CLT;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a situa\u00e7\u00e3o retrata modalidade de trabalho proibido para menor de dezoito anos; ","id":3179722,"corpo":"a situa\u00e7\u00e3o retrata modalidade de trabalho proibido para menor de dezoito anos; ","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o empregado est\u00e1 acumulando as fun\u00e7\u00f5es de empregado dom\u00e9stico e agricultor, tendo assim direito a um acr\u00e9scimo salarial;","id":3179723,"corpo":"o empregado est\u00e1 acumulando as fun\u00e7\u00f5es de empregado dom\u00e9stico e agricultor, tendo assim direito a um acr\u00e9scimo salarial;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o trabalho realizado por Gabriel \u00e9 il\u00edcito e n\u00e3o gera direito a qualquer parcela ou indeniza\u00e7\u00e3o.","id":3179724,"corpo":"o trabalho realizado por Gabriel \u00e9 il\u00edcito e n\u00e3o gera direito a qualquer parcela ou indeniza\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352439,"enunciado":"","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Trabalho do menor","oab":true,"nome":"Trabalho do menor","pai":406768,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406770,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-trabalho-do-menor"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/907965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A express\u00e3o \"pol\u00edtica do caf\u00e9 com leite\", normalmente utilizada para caracterizar a Primeira Rep\u00fablica, reflete a supremacia pol\u00edtica dos dois estados economicamente mais poderosos no pa\u00eds \u00e0 \u00e9poca, S\u00e3o Paulo e Minas Gerais.","provas":[{"id":37484,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ma-ma-2017-cespe-cebraspe-soldado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM MA - Soldado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:03:43","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1074821,"hashId":"e93feac9242c7436aaf4bc4d07ab8f7c","enunciado":"<p align=\"justify\">A express\u00e3o \"pol\u00edtica do caf\u00e9 com leite\", normalmente utilizada para caracterizar a Primeira Rep\u00fablica, reflete a supremacia pol\u00edtica dos dois estados economicamente mais poderosos no pa\u00eds \u00e0 \u00e9poca, S\u00e3o Paulo e Minas Gerais.<\/p>","resposta":3781988,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3781988,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3781989,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382093,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37484\/4.GIF\">","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica - 1889 a 1930","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica - 1889 a 1930","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416817,"slug":"historia-republica-oligarquica-1889-a-1930"}],"slug":"historia\/1074821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 consequ\u00eancia autom\u00e1tica da condena\u00e7\u00e3o criminal transitada em julgado:","provas":[{"id":28613,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2017-mpsp-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPSP - MPE SP - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:02:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":937386,"hashId":"062a8b830dc40758d811b36214efec0f","enunciado":"\u00c9 consequ\u00eancia autom\u00e1tica da condena\u00e7\u00e3o criminal transitada em julgado:","resposta":3284709,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a perda do mandato eletivo do Senador da Rep\u00fablica.","id":3284705,"corpo":"a perda do mandato eletivo do Senador da Rep\u00fablica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a imediata suspen\u00e7\u00e3o de qualquer mandato eletivo.","id":3284706,"corpo":"a imediata suspen\u00e7\u00e3o de qualquer mandato eletivo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a perda do mandato eletivo do Deputado Federal.","id":3284707,"corpo":"a perda do mandato eletivo do Deputado Federal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" a perda de qualquer mandato eletivo.","id":3284708,"corpo":" a perda de qualquer mandato eletivo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a perda do mandato eletivo do Vereador.","id":3284709,"corpo":"a perda do mandato eletivo do Vereador.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357684,"enunciado":"","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Compet\u00eancias recursais do STF","oab":true,"nome":"Compet\u00eancias recursais do STF","pai":405273,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405250,"slug":"direito-constitucional-competencias-recursais-do-stf"}],"slug":"direito-constitucional\/937386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tecnologia","id":14081}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma organiza\u00e7\u00e3o precisa lan\u00e7ar rapidamente sua pr\u00f3pria aplica\u00e7\u00e3o, que ser\u00e1 desenvolvida em uma linguagem de programa\u00e7\u00e3o de dom\u00ednio p\u00fablico. Para isso considera adotar um ambiente baseado na nuvem no qual seja poss\u00edvel desenvolver, testar, executar e gerenciar a aplica\u00e7\u00e3o, por\u00e9m, delegando ao fornecedor da plataforma a responsabilidade de cuidar de toda a configura\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para o uso, como instala\u00e7\u00e3o de servidor de aplica\u00e7\u00e3o, sistema operacional, certificados, firewalls, e de atualizar e manter a infraestrutura. Nesse contexto, o ambiente de computa\u00e7\u00e3o em nuvem mais adequado \u00e9:","provas":[{"id":27921,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tecnologia","id":14081},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tecnologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-04 04:03:26","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":923780,"hashId":"9747d464383b72c7ff71ed478bc09a92","enunciado":"<p>Uma organiza\u00e7\u00e3o precisa lan\u00e7ar rapidamente sua pr\u00f3pria aplica\u00e7\u00e3o, que ser\u00e1 desenvolvida em uma linguagem de programa\u00e7\u00e3o de dom\u00ednio p\u00fablico.\r\nPara isso considera adotar um ambiente baseado na nuvem no qual seja poss\u00edvel desenvolver, testar, executar e gerenciar a aplica\u00e7\u00e3o, por\u00e9m, delegando ao fornecedor da plataforma a responsabilidade de cuidar de toda a configura\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para o uso, como instala\u00e7\u00e3o de servidor de aplica\u00e7\u00e3o, sistema operacional, certificados, firewalls, e de atualizar e manter a infraestrutura.\r\n<\/p><p>Nesse contexto, o ambiente de computa\u00e7\u00e3o em nuvem mais adequado \u00e9:<\/p>","resposta":3241457,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IaaS;","id":3241456,"corpo":"IaaS;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"PaaS;","id":3241457,"corpo":"PaaS;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SaaS;","id":3241458,"corpo":"SaaS;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"MaaS;","id":3241459,"corpo":"MaaS;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"On premises.","id":3241460,"corpo":"On premises.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355039,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/923780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Processual","id":616}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julio, representado por seu advogado contratado Paulo, ajuizou a\u00e7\u00e3o indenizat\u00f3ria contra Maria, esta \u00faltima hipossuficiente representada pela Defensoria P\u00fablica. Designada audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o pelo Magistrado que preside o feito, Julio arrola tr\u00eas testemunhas: Manoel, Manoela e Ricardo, este \u00faltimo o juiz da causa. J\u00e1 Maria arrola as testemunhas Roberta e Paola. Os autos do processo s\u00e3o eletr\u00f4nicos. Especificamente sobre a prova testemunhal, de acordo com o C\u00f3digo de Processo Civil,","provas":[{"id":27422,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Processual","id":616},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-processual","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Processual - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-04 04:03:17","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":914127,"hashId":"68b13bcd9eb158b30992128dcec40f02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julio, representado por seu advogado contratado Paulo, ajuizou a\u00e7\u00e3o indenizat\u00f3ria contra Maria, esta \u00faltima hipossuficiente representada pela Defensoria P\u00fablica. Designada audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o pelo Magistrado que preside o feito, Julio arrola tr\u00eas testemunhas: Manoel, Manoela e Ricardo, este \u00faltimo o juiz da causa. J\u00e1 Maria arrola as testemunhas Roberta e Paola. Os autos do processo s\u00e3o eletr\u00f4nicos. Especificamente sobre a prova testemunhal, de acordo com o C\u00f3digo de Processo Civil,<\/p>","resposta":3204964,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"colhido o depoimento por meio de grava\u00e7\u00e3o e havendo recurso o depoimento dever\u00e1 ser, em regra, digitado, antes da remessa dos autos \u00e0 segunda inst\u00e2ncia.","id":3204960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colhido o depoimento por meio de grava\u00e7\u00e3o e havendo recurso o depoimento dever\u00e1 ser, em regra, digitado, antes da remessa dos autos \u00e0 segunda inst\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o juiz da causa Ricardo, arrolado como testemunha, dever\u00e1 declarar-se impedido, ainda que n\u00e3o saiba nada sobre os fatos tratados no processo.","id":3204961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o juiz da causa Ricardo, arrolado como testemunha, dever\u00e1 declarar-se impedido, ainda que n\u00e3o saiba nada sobre os fatos tratados no processo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o juiz dever\u00e1 obrigatoriamente inquirir as testemunhas apresentadas antes da inquiri\u00e7\u00e3o feita pelas partes.","id":3204962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o juiz dever\u00e1 obrigatoriamente inquirir as testemunhas apresentadas antes da inquiri\u00e7\u00e3o feita pelas partes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a testemunha pode requerer ao juiz o pagamento da despesa que efetuou para comparecimento \u00e0 audi\u00eancia, pagamento este que ser\u00e1 realizado ao final do processo, ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado, pela parte vencida.","id":3204963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a testemunha pode requerer ao juiz o pagamento da despesa que efetuou para comparecimento \u00e0 audi\u00eancia, pagamento este que ser\u00e1 realizado ao final do processo, ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado, pela parte vencida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em regra, caber\u00e1 ao advogado de Julio informar ou intimar as testemunhas Manoel e Manoela acerca do dia, da hora e do local da audi\u00eancia designada, dispensando-se a intima\u00e7\u00e3o do ju\u00edzo.","id":3204964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em regra, caber\u00e1 ao advogado de Julio informar ou intimar as testemunhas Manoel e Manoela acerca do dia, da hora e do local da audi\u00eancia designada, dispensando-se a intima\u00e7\u00e3o do ju\u00edzo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353442,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402149,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-processo-de-conhecimento-e-do-cumprimento-de-sentenca"},{"nome_clean":"Do procedimento comum","oab":true,"nome":"Do procedimento comum","pai":402149,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402150,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-procedimento-comum"},{"nome_clean":"Provas","oab":true,"nome":"Provas","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402162,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-provas"},{"nome_clean":"Provas em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Provas em Esp\u00e9cie","pai":402162,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415774,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-provas-em-especie"},{"nome_clean":"Prova Testemunhal","oab":false,"nome":"Prova Testemunhal","pai":415774,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423808,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-prova-testemunhal"},{"nome_clean":"Procedimento","oab":false,"nome":"Procedimento","pai":423808,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423817,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-procedimento"},{"nome_clean":"Juntada do Rol e Intima\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Juntada do Rol e Intima\u00e7\u00e3o","pai":423817,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423818,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-juntada-do-rol-e-intimacao"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/914127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Processual","id":616}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os embargos de declara\u00e7\u00e3o, que podem ser interpostos pelas partes contra qualquer decis\u00e3o judicial para esclarecer obscuridade ou eliminar contradi\u00e7\u00e3o, suprir omiss\u00e3o de ponto ou quest\u00e3o sobre o qual devia se pronunciar o juiz de of\u00edcio ou a requerimento, ou ainda para corrigir erro material \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":27422,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Processual","id":616},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-processual","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Processual - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-04 04:03:21","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":914129,"hashId":"874857837ae0dbf455e5d5d19eafab0c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os embargos de declara\u00e7\u00e3o, que podem ser interpostos pelas partes contra qualquer decis\u00e3o judicial para esclarecer obscuridade ou eliminar contradi\u00e7\u00e3o, suprir omiss\u00e3o de ponto ou quest\u00e3o sobre o qual devia se pronunciar o juiz de of\u00edcio ou a requerimento, ou ainda para corrigir erro material \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":3204973,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os embargos de declara\u00e7\u00e3o suspendem o prazo para a interposi\u00e7\u00e3o o recurso.","id":3204970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os embargos de declara\u00e7\u00e3o suspendem o prazo para a interposi\u00e7\u00e3o o recurso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os embargos de declara\u00e7\u00e3o ser\u00e3o opostos, no prazo de 10 dias, em peti\u00e7\u00e3o dirigida ao juiz, com indica\u00e7\u00e3o do erro, obscuridade, contradi\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, e n\u00e3o se sujeitam a preparo.","id":3204971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os embargos de declara\u00e7\u00e3o ser\u00e3o opostos, no prazo de 10 dias, em peti\u00e7\u00e3o dirigida ao juiz, com indica\u00e7\u00e3o do erro, obscuridade, contradi\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, e n\u00e3o se sujeitam a preparo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O juiz decidir\u00e1 os embargos de declara\u00e7\u00e3o opostos sem manifesta\u00e7\u00e3o previa do embargado, ainda que o eventual acolhimento dos embargos possa ensejar modifica\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o questionada.","id":3204972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O juiz decidir\u00e1 os embargos de declara\u00e7\u00e3o opostos sem manifesta\u00e7\u00e3o previa do embargado, ainda que o eventual acolhimento dos embargos possa ensejar modifica\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o questionada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na reitera\u00e7\u00e3o de embargos de declara\u00e7\u00e3o manifestamente protelat\u00f3rios, a multa ser\u00e1 elevada a at\u00e9 dez por cento sobre o valor atualizado da causa, e a interposi\u00e7\u00e3o de qualquer recurso ficar\u00e1, em regra, condicionada ao dep\u00f3sito pr\u00e9vio do valor da multa.","id":3204973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na reitera\u00e7\u00e3o de embargos de declara\u00e7\u00e3o manifestamente protelat\u00f3rios, a multa ser\u00e1 elevada a at\u00e9 dez por cento sobre o valor atualizado da causa, e a interposi\u00e7\u00e3o de qualquer recurso ficar\u00e1, em regra, condicionada ao dep\u00f3sito pr\u00e9vio do valor da multa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando manifestamente protelat\u00f3rios os embargos de declara\u00e7\u00e3o, o juiz ou o tribunal, em decis\u00e3o fundamentada, condenar\u00e1 o embargante a pagar ao embargado multa n\u00e3o excedente a um por cento sobre o valor atualizado da causa.","id":3204974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando manifestamente protelat\u00f3rios os embargos de declara\u00e7\u00e3o, o juiz ou o tribunal, em decis\u00e3o fundamentada, condenar\u00e1 o embargante a pagar ao embargado multa n\u00e3o excedente a um por cento sobre o valor atualizado da causa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353442,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402222,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos"},{"nome_clean":"Recursos","oab":false,"nome":"Recursos","pai":402222,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424454,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos"},{"nome_clean":"Recursos em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Recursos em Esp\u00e9cie","pai":424454,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424538,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos-em-especie"},{"nome_clean":"Embargos de Declara\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Embargos de Declara\u00e7\u00e3o","pai":424538,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424547,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-embargos-de-declaracao"},{"nome_clean":"Embargos Protelat\u00f3rios","oab":false,"nome":"Embargos Protelat\u00f3rios","pai":424547,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424560,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-embargos-protelatorios"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/914129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Processual","id":616}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o contratou, mediante pr\u00e9vio procedimento licitat\u00f3rio, a constru\u00e7\u00e3o de um hospital com capacidade para 200 leitos. No curso da execu\u00e7\u00e3o do contrato, o cons\u00f3rcio contratado, em fun\u00e7\u00e3o de dificuldades financeiras supervenientes, pleiteou a altera\u00e7\u00e3o quantitativa do objeto, propondo-se a construir uma unidade com capacidade menor, com a correspondente redu\u00e7\u00e3o do valor originalmente contratado. De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis da Lei n\u00ba 8.666\/1993, o pleito da contratada","provas":[{"id":27422,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Processual","id":616},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-processual","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Processual - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-04 04:03:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":914118,"hashId":"4275be73d869fd2f73e08a2cadc358df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o contratou, mediante pr\u00e9vio procedimento licitat\u00f3rio, a constru\u00e7\u00e3o de um hospital com capacidade para 200 leitos. No curso da execu\u00e7\u00e3o do contrato, o cons\u00f3rcio contratado, em fun\u00e7\u00e3o de dificuldades financeiras supervenientes, pleiteou a altera\u00e7\u00e3o quantitativa do objeto, propondo-se a construir uma unidade com capacidade menor, com a correspondente redu\u00e7\u00e3o do valor originalmente contratado. De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis da Lei n\u00ba 8.666\/1993, o pleito da contratada<\/p>","resposta":3204917,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 juridicamente vi\u00e1vel, pois altera\u00e7\u00f5es quantitativas somente podem ser feitas unilateralmente pela Administra\u00e7\u00e3o.","id":3204915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 juridicamente vi\u00e1vel, pois altera\u00e7\u00f5es quantitativas somente podem ser feitas unilateralmente pela Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 expressamente vedado, por importar viola\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da intangibilidade do objeto e de vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio.","id":3204916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 expressamente vedado, por importar viola\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da intangibilidade do objeto e de vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 vi\u00e1vel, se contar com a anu\u00eancia da Administra\u00e7\u00e3o, operando-se mediante altera\u00e7\u00e3o consensual, estando adstrita ao limite de 25% do valor original atualizado se imposta unilateralmente pela administra\u00e7\u00e3o.","id":3204917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 vi\u00e1vel, se contar com a anu\u00eancia da Administra\u00e7\u00e3o, operando-se mediante altera\u00e7\u00e3o consensual, estando adstrita ao limite de 25% do valor original atualizado se imposta unilateralmente pela administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 leg\u00edtimo, obrigando-se a Administra\u00e7\u00e3o a aceitar altera\u00e7\u00e3o unilateral por parte da contratada at\u00e9 o limite de 25% do valor original.","id":3204918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 leg\u00edtimo, obrigando-se a Administra\u00e7\u00e3o a aceitar altera\u00e7\u00e3o unilateral por parte da contratada at\u00e9 o limite de 25% do valor original.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente \u00e9 vi\u00e1vel se decorrer de altera\u00e7\u00e3o de projeto para melhor adequa\u00e7\u00e3o ao interesse da Administra\u00e7\u00e3o e observado o limite de 25% do valor original atualizado.","id":3204919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente \u00e9 vi\u00e1vel se decorrer de altera\u00e7\u00e3o de projeto para melhor adequa\u00e7\u00e3o ao interesse da Administra\u00e7\u00e3o e observado o limite de 25% do valor original atualizado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353440,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/914118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Direito","id":21920}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a op\u00e7\u00e3o correta, segundo as normas do novo C\u00f3digo de Processo Civil,","provas":[{"id":66497,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Direito","id":21920},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2017-comdn-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-direito-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo-3","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Direito - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-30 22:50:04","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2027150,"hashId":"96c09888b04176e2ea7b1387f109b762","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o correta, segundo as normas do novo C\u00f3digo de Processo Civil,<\/p>","resposta":7896624,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a propositura de a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria de senten\u00e7a que n\u00e3o apreciou o m\u00e9rito.","id":7896620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a propositura de a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria de senten\u00e7a que n\u00e3o apreciou o m\u00e9rito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Decis\u00e3o contra enunciado de s\u00famula n\u00e3o pode ser objeto de a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria.","id":7896621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decis\u00e3o contra enunciado de s\u00famula n\u00e3o pode ser objeto de a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O terceiro juridicamente interessado n\u00e3o pode ajuizar a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria.","id":7896622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O terceiro juridicamente interessado n\u00e3o pode ajuizar a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A propositura da a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria impede o cumprimento da decis\u00e3o rescindenda.","id":7896623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A propositura da a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria impede o cumprimento da decis\u00e3o rescindenda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria pode ter por objeto apenas um cap\u00edtulo da decis\u00e3o,","id":7896624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria pode ter por objeto apenas um cap\u00edtulo da decis\u00e3o,<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490048,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Rescis\u00f3ria","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o Rescis\u00f3ria","pai":402211,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402219,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-acao-rescisoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A capacidade de produzir o m\u00e1ximo de resultados com o m\u00ednimo de recursos, energia e tempo est\u00e1 relacionada ao conceito de: ","provas":[{"id":64384,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2017-ibade-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - Enfermeiro - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 23:46:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1999970,"hashId":"2b8ea197bbbdb5c2252e231ac04f0eab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A capacidade de produzir o m\u00e1ximo de resultados com o m\u00ednimo de recursos, energia e tempo est\u00e1 relacionada ao conceito de: <\/p>","resposta":7775792,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"produtividade.","id":7775791,"corpo":"<p>produtividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"efici\u00eancia.","id":7775792,"corpo":"<p>efici\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"efetividade.","id":7775793,"corpo":"<p>efetividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"celeridade.","id":7775794,"corpo":"<p>celeridade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"efic\u00e1cia. ","id":7775795,"corpo":"<p>efic\u00e1cia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486926,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404572,"slug":"administracao-geral-introducao-a-administracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","id":22663}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No desenho t\u00e9cnico, \u00e9 comum a representa\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de cortes. Os cortes auxiliam na leitura de componentes internos de relev\u00e2ncia, em projetos de componentes isolados ou conjuntos. Neste aspecto, assinale a alternativa CORRETA sobre a defini\u00e7\u00e3o de cortes no desenho t\u00e9cnico:","provas":[{"id":57633,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","id":22663},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2017-ifsc-professor-area-manutencao-mecanica","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 14:40:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1764499,"hashId":"6c7cd29818d644a93b01015d2faecee8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No desenho t\u00e9cnico, \u00e9 comum a representa\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de cortes. Os cortes auxiliam na leitura de componentes internos de relev\u00e2ncia, em projetos de componentes isolados ou conjuntos. Neste aspecto, assinale a alternativa <strong>CORRETA <\/strong>sobre a defini\u00e7\u00e3o de cortes no desenho t\u00e9cnico:<\/p>","resposta":6724381,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O meio corte \u00e9 utilizado usualmente em pe\u00e7as assim\u00e9tricas, tendo como desvantagem a necessidade de representa\u00e7\u00e3o de ao menos tr\u00eas vistas auxiliares.","id":6724379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O meio corte \u00e9 utilizado usualmente em pe\u00e7as assim\u00e9tricas, tendo como desvantagem a necessidade de representa\u00e7\u00e3o de ao menos tr\u00eas vistas auxiliares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O corte completo \u00e9 obtido atrav\u00e9s de plano de corte que secciona totalmente uma pe\u00e7a Neste tipo de representa\u00e7\u00e3o, a hachura de corte n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria, sendo imprescind\u00edvel a indica\u00e7\u00e3o da linha de ruptura.","id":6724380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O corte completo \u00e9 obtido atrav\u00e9s de plano de corte que secciona totalmente uma pe\u00e7a Neste tipo de representa\u00e7\u00e3o, a hachura de corte n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria, sendo imprescind\u00edvel a indica\u00e7\u00e3o da linha de ruptura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O corte composto \u00e9 usado quando se deseja mostrar partes internas de grande relev\u00e2ncia que n\u00e3o se encontram num mesmo plano.","id":6724381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O corte composto \u00e9 usado quando se deseja mostrar partes internas de grande relev\u00e2ncia que n\u00e3o se encontram num mesmo plano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cortes parciais s\u00e3o utilizados para demonstrar objetos externos na proje\u00e7\u00e3o, devendo ter o cuidado para que as hachuras tenham a mesma inclina\u00e7\u00e3o e sentido das arestas da pe\u00e7a.","id":6724382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cortes parciais s\u00e3o utilizados para demonstrar objetos externos na proje\u00e7\u00e3o, devendo ter o cuidado para que as hachuras tenham a mesma inclina\u00e7\u00e3o e sentido das arestas da pe\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"De acordo com a norma ABNT, as representa\u00e7\u00f5es de cortes e se\u00e7\u00f5es n\u00e3o podem diferir uma da outra, independentemente da geometria da pe\u00e7a.","id":6724383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a norma ABNT, as representa\u00e7\u00f5es de cortes e se\u00e7\u00f5es n\u00e3o podem diferir uma da outra, independentemente da geometria da pe\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Desenho t\u00e9cnico mec\u00e2nico","oab":false,"nome":"Desenho t\u00e9cnico mec\u00e2nico","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":427793,"slug":"engenharia-mecanica-desenho-tecnico-mecanico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Motomecaniza\u00e7\u00e3o (CHO\/CSTGSP)","id":23582}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o circuito el\u00e9trico apresentado, \u00e9 correto afirmar que ","provas":[{"id":60168,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Motomecaniza\u00e7\u00e3o (CHO\/CSTGSP)","id":23582},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2017-iades-policial-militar-pm-oficial-area-motomecanizacao-cho-cstgsp-3","tipo":1,"nome":"IADES - PMDF - Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Motomecaniza\u00e7\u00e3o (CHO\/CSTGSP) - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 14:40:38","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":496,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica Automotiva"}],"id":1821021,"hashId":"175ce201e5a24e03373c49a5afe314c1","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60168\/questao\/1821021-20210727190927000000-0.png\"><\/p><p>De acordo com o circuito el\u00e9trico apresentado, \u00e9 correto afirmar que <\/p>","resposta":6982618,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o interruptor de buzina est\u00e1 ligado ao positivo da igni\u00e7\u00e3o.","id":6982617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o interruptor de buzina est\u00e1 ligado ao positivo da igni\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a buzina s\u00f3 funcionar\u00e1 com a chave de igni\u00e7\u00e3o ligada.","id":6982618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a buzina s\u00f3 funcionar\u00e1 com a chave de igni\u00e7\u00e3o ligada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as buzinas est\u00e3o ligadas em s\u00e9rie entre si.","id":6982619,"corpo":"<p>as buzinas est\u00e3o ligadas em s\u00e9rie entre si.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o fus\u00edvel \u00e9 de 30 A.","id":6982620,"corpo":"<p>o fus\u00edvel \u00e9 de 30 A.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a intensidade sonora da buzina \u00e9 determinada pela for\u00e7a aplicada ao acionar-se o interruptor.","id":6982621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a intensidade sonora da buzina \u00e9 determinada pela for\u00e7a aplicada ao acionar-se o interruptor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56  a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Eletrot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Eletrot\u00e9cnica","pai":402716,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402722,"slug":"engenharia-mecanica-eletrotecnica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos automotores","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos automotores","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":426541,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-de-veiculos-automotores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Motomecaniza\u00e7\u00e3o (CHO\/CSTGSP)","id":23582}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na manuten\u00e7\u00e3o de um ve\u00edculo, \u00e9 necess\u00e1rio utilizar uma gama de equipamentos e de ferramentas dos mais variados tipos. A figura apresentada mostra o (a) ","provas":[{"id":60168,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Motomecaniza\u00e7\u00e3o (CHO\/CSTGSP)","id":23582},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2017-iades-policial-militar-pm-oficial-area-motomecanizacao-cho-cstgsp-3","tipo":1,"nome":"IADES - PMDF - Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Motomecaniza\u00e7\u00e3o (CHO\/CSTGSP) - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 14:39:54","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":496,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica Automotiva"}],"id":1821012,"hashId":"82a288ad812a1ef232a214fde42b2674","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60168\/questao\/1821012-20210727190716000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na manuten\u00e7\u00e3o de um ve\u00edculo, \u00e9 necess\u00e1rio utilizar uma gama de equipamentos e de ferramentas dos mais variados tipos. A figura apresentada mostra o (a) <\/p>","resposta":6982577,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"teste de compress\u00e3o do motor.","id":6982576,"corpo":"<p>teste de compress\u00e3o do motor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"medi\u00e7\u00e3o do desgaste do cilindro.","id":6982577,"corpo":"<p>medi\u00e7\u00e3o do desgaste do cilindro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"medi\u00e7\u00e3o de vaz\u00e3o do cilindro.","id":6982578,"corpo":"<p>medi\u00e7\u00e3o de vaz\u00e3o do cilindro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"empeno do disco de freio.","id":6982579,"corpo":"<p>empeno do disco de freio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e2ngulo de inclina\u00e7\u00e3o do pist\u00e3o.","id":6982580,"corpo":"<p>\u00e2ngulo de inclina\u00e7\u00e3o do pist\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56  a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos automotores","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos automotores","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":426541,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-de-veiculos-automotores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","id":22663}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de lubrifica\u00e7\u00e3o pode ser classificado de algumas formas:I. Por gravidade ou por sistema for\u00e7adoII. por capilaridade ou sistema centralizadoIII. Por salpico ou graxaIV. Por Imers\u00e3oAssinale a alternativa abaixo que corresponde a sistemas de lubrifica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":57633,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","id":22663},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2017-ifsc-professor-area-manutencao-mecanica","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 14:41:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1764533,"hashId":"974b38076bd37a84e921b1bd85d38973","enunciado":"<p>O sistema de lubrifica\u00e7\u00e3o pode ser classificado de algumas formas:<\/p><p><br><\/p><p>I. Por gravidade ou por sistema for\u00e7ado<\/p><p>II. por capilaridade ou sistema centralizado<\/p><p>III. Por salpico ou graxa<\/p><p>IV. Por Imers\u00e3o<\/p><p>Assinale a alternativa abaixo que corresponde a sistemas de lubrifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6724522,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III, IV","id":6724519,"corpo":"<p>II, III, IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II","id":6724520,"corpo":"<p>I, II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III","id":6724521,"corpo":"<p>II, III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV","id":6724522,"corpo":"<p>I, II, III, IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV","id":6724523,"corpo":"<p>III, IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Lubrifica\u00e7\u00e3o e Desgaste","oab":false,"nome":"Lubrifica\u00e7\u00e3o e Desgaste","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402706,"slug":"engenharia-mecanica-lubrificacao-e-desgaste"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},{"descricao":"Assistente de Administra\u00e7\u00e3o","id":697}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mes\u00f3polis","sigla":"","id":5177,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O TRF-4 (Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o) marcou na ter\u00e7a-feira (12) o julgamento do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT). Caso a senten\u00e7a referente ao \"caso triplex\" seja acatada pelo tribunal de segunda inst\u00e2ncia, o petista poder\u00e1 ficar ineleg\u00edvel para as elei\u00e7\u00f5es de 2018. Qual \u00e9 a data marcada para esse julgamento?","provas":[{"id":66756,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mes\u00f3polis","sigla":"","id":5177,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mesopolis-sp-2017-consesp-concursos-tecnico-de-enfermagem-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Mes\u00f3polis - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2017"},{"id":66749,"cargo":{"descricao":"Assistente de Administra\u00e7\u00e3o","id":697},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mes\u00f3polis","sigla":"","id":5177,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mesopolis-sp-2017-consesp-concursos-assistente-de-administracao-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Mes\u00f3polis - Assistente de Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 20:02:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2031641,"hashId":"0f727e85218123beb849c10b6ec17348","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>O TRF-4 (Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o) marcou na ter\u00e7a-feira (12) o julgamento do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT). Caso a senten\u00e7a referente ao \"caso triplex\" seja acatada pelo tribunal de segunda inst\u00e2ncia, o petista poder\u00e1 ficar ineleg\u00edvel para as elei\u00e7\u00f5es de 2018. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 a data marcada para esse julgamento?<\/p>","resposta":7916295,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18 de dezembro de 2017.","id":7916293,"corpo":"<p>18 de dezembro de 2017.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"27 de dezembro de 2017.","id":7916294,"corpo":"<p>27 de dezembro de 2017.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"24 de janeiro de 2018.","id":7916295,"corpo":"<p>24 de janeiro de 2018.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"01 de fevereiro de 2018.","id":7916296,"corpo":"<p>01 de fevereiro de 2018.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490472,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia Hidromineral de \u00c1guas de Santa B\u00e1rbara","sigla":"Prefeitura da Estancia Hidromineral de Aguas de Santa Barbara","id":4072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um trabalho que \u00e9 feito manualmente \u00e9 um trabalho","provas":[{"id":66606,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia Hidromineral de \u00c1guas de Santa B\u00e1rbara","sigla":"Prefeitura da Estancia Hidromineral de Aguas de Santa Barbara","id":4072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-da-estancia-hidromineral-de-aguas-de-santa-barbara-sp-2017-consesp-concursos-escriturario-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura da Est\u00e2ncia Hidromineral de \u00c1guas de Santa B\u00e1rbara - Escritur\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 20:04:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2031585,"hashId":"d06e25407b65a866685596289e772b14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um trabalho que \u00e9 feito manualmente \u00e9 um trabalho<\/p>","resposta":7916059,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"artesanal.","id":7916059,"corpo":"<p>artesanal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mecanizado.","id":7916060,"corpo":"<p>mecanizado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"caseiro.","id":7916061,"corpo":"<p>caseiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"industrializado.","id":7916062,"corpo":"<p>industrializado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"},{"nome_clean":"Trabalho, Emprego e Previd\u00eancia","oab":false,"nome":"Trabalho, Emprego e Previd\u00eancia","pai":407424,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427832,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-trabalho-emprego-e-previdencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itanha\u00e9m","sigla":"","id":705,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s dois anos de investiga\u00e7\u00e3o, a pol\u00edcia descobriu que fiscais agropecu\u00e1rios do Minist\u00e9rio da Agricultura participavam de um esquema de corrup\u00e7\u00e3o - cobravam propina em dinheiro para esconder eventuais problemas com a qualidade do produto que era destinado ao consumo local e \u00e0 exporta\u00e7\u00e3o. (UOL \u2013 goo.gl\/n1FdWy. Acesso em 17 jun. 2017. Adaptada) Essa investiga\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal gerou a Opera\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":65980,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itanha\u00e9m","sigla":"","id":705,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itanhaem-sp-2017-vunesp-recepcionista-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itanha\u00e9m - Recepcionista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 20:29:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2023231,"hashId":"d4789eff596c016ad85a7f4771b1057c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s dois anos de investiga\u00e7\u00e3o, a pol\u00edcia descobriu que fiscais agropecu\u00e1rios do Minist\u00e9rio da Agricultura participavam de um esquema de corrup\u00e7\u00e3o - cobravam propina em dinheiro para esconder eventuais problemas com a qualidade do produto que era destinado ao consumo local e \u00e0 exporta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(UOL \u2013 goo.gl\/n1FdWy. Acesso em 17 jun. 2017. Adaptada) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa investiga\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal gerou a Opera\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":7879496,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carne Fraca.","id":7879496,"corpo":"<p>Carne Fraca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Masterboi.","id":7879497,"corpo":"<p>Masterboi.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"BRF Brasil.","id":7879498,"corpo":"<p>BRF Brasil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c1guas Claras.","id":7879499,"corpo":"<p>\u00c1guas Claras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Frigoboi.","id":7879500,"corpo":"<p>Frigoboi.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489459,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe","id":23994}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a Primeira Guerra Mundial, navios mercantes brasileiros foram atacados por submarinos alem\u00e3es, o que levou o governo brasileiro a declarar estado de guerra com o Imp\u00e9rio Alem\u00e3o em 1917. Constituiu-se como a\u00e7\u00e3o brasileira nesta guerra a cria\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":61487,"cargo":{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe","id":23994},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2017-comdn-oficial-de-2a-classe-somente-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Oficial de 2\u00aa Classe - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 20:49:32","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1878362,"hashId":"167bbf6100c789bc59f5ca3def471bf5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a Primeira Guerra Mundial, navios mercantes brasileiros foram atacados por submarinos alem\u00e3es, o que levou o governo brasileiro a declarar estado de guerra com o Imp\u00e9rio Alem\u00e3o em 1917. Constituiu-se como a\u00e7\u00e3o brasileira nesta guerra a cria\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":7231901,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da Divis\u00e3o Naval em Opera\u00e7\u00f5es de Guerra.","id":7231901,"corpo":"<p>da Divis\u00e3o Naval em Opera\u00e7\u00f5es de Guerra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da For\u00e7a Naval do Nordeste.","id":7231902,"corpo":"<p>da For\u00e7a Naval do Nordeste.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira.","id":7231903,"corpo":"<p>da For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da Divis\u00e3o Naval do Rio da Prata.","id":7231904,"corpo":"<p>da Divis\u00e3o Naval do Rio da Prata.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do Corpo de Fuzileiros Navais.","id":7231905,"corpo":"<p>do Corpo de Fuzileiros Navais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"},{"nome_clean":"Conflitos\/Revolu\u00e7\u00f5es\/Guerras","oab":false,"nome":"Conflitos\/Revolu\u00e7\u00f5es\/Guerras","pai":397242,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":400119,"slug":"historia-conflitos-revolucoes-guerras"},{"nome_clean":"Primeira Guerra Mundial","oab":false,"nome":"Primeira Guerra Mundial","pai":400119,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416720,"slug":"historia-primeira-guerra-mundial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O narrador discorda da opini\u00e3o geral dos amigos de Leiva, que o julgam \u201cperfeitamente hip\u00f3crita\u201d (l.60), e considera que tal julgamento adv\u00e9m do meio pobre e humilde que Leiva frequenta.","provas":[{"id":26942,"cargo":{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2017-cespe-cebraspe-terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-01 04:02:22","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":902699,"hashId":"c76013a94f7cc4aa35016c492841a316","enunciado":"O narrador discorda da opini\u00e3o geral dos amigos de Leiva,\r\nque o julgam \u201cperfeitamente hip\u00f3crita\u201d (l.60), e considera\r\nque tal julgamento adv\u00e9m do meio pobre e humilde que\r\nLeiva frequenta.","resposta":3158831,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3158830,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3158831,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias desenvolvidas no texto II, julgue (C ou E) os itens subsequentes.","id":351530,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26942\/Sem_titulo.gif\"><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias desenvolvidas no texto II, julgue (C ou E) os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":3,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/902699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O treinamento \u00e9 um processo c\u00edclico e cont\u00ednuo composto por quatro etapas. Sendo assim, relacione abaixo as etapas com suas respectivas defini\u00e7\u00f5es e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. 1. Diagn\u00f3stico 2. Desenho 3. Implementa\u00e7\u00e3o 4. Avalia\u00e7\u00e3o ( ) Execu\u00e7\u00e3o e condu\u00e7\u00e3o do programa de treinamento. ( ) Levantamento das necessidades ou car\u00eancias de treinamento a serem atendidas ou satisfeitas. Essas necessidades podem ser passadas, presentes ou futuras. ( ) Verifica\u00e7\u00e3o dos resultados obtidos com o treinamento. ( ) Elabora\u00e7\u00e3o do projeto ou programa de treinamento para atender \u00e0s necessidades diagnosticadas.","provas":[{"id":26984,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crea-sp-sp-2017-nosso-rumo-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREA SP - Analista de Recursos Humanos - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-01 04:02:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":904001,"hashId":"b70cbda4d2a0c1bd2860b3569f591688","enunciado":"<p>O treinamento \u00e9 um processo c\u00edclico e cont\u00ednuo composto por quatro etapas. Sendo assim, relacione abaixo as etapas com suas respectivas defini\u00e7\u00f5es e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.\r\n<\/p><p>1. Diagn\u00f3stico\r\n<\/p><p>2. Desenho\r\n<\/p><p>3. Implementa\u00e7\u00e3o\r\n<\/p><p>4. Avalia\u00e7\u00e3o\r\n<\/p><p>( ) Execu\u00e7\u00e3o e condu\u00e7\u00e3o do programa de treinamento.\r\n<\/p><p>( ) Levantamento das necessidades ou car\u00eancias de treinamento a serem atendidas ou satisfeitas. Essas necessidades podem ser passadas, presentes ou futuras.\r\n<\/p><p>( ) Verifica\u00e7\u00e3o dos resultados obtidos com o treinamento.\r\n<\/p><p>( ) Elabora\u00e7\u00e3o do projeto ou programa de treinamento para atender \u00e0s necessidades diagnosticadas.<\/p>","resposta":3164007,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\/ 2\/ 3\/ 4","id":3164004,"corpo":"1\/ 2\/ 3\/ 4","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3\/ 2\/ 4\/ 1","id":3164005,"corpo":"3\/ 2\/ 4\/ 1","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2\/ 3\/ 1\/ 4","id":3164006,"corpo":"2\/ 3\/ 1\/ 4","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3\/ 1\/ 4\/ 2","id":3164007,"corpo":"3\/ 1\/ 4\/ 2","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1\/ 3\/ 2\/ 4","id":3164008,"corpo":"1\/ 3\/ 2\/ 4","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351731,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"},{"nome_clean":"Processo de Desenvolver Pessoas","oab":false,"nome":"Processo de Desenvolver Pessoas","pai":404666,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417316,"slug":"administracao-geral-processo-de-desenvolver-pessoas"},{"nome_clean":"Treinamento e Desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e Desenvolvimento","pai":417316,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425683,"slug":"administracao-geral-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":"administracao-geral\/904001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que as duas express\u00f5es destacadas introduzem na frase, respectivamente, as circunst\u00e2ncias de modo e tempo.","provas":[{"id":27140,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sumare-sp-2017-vunesp-escriturario","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Sumar\u00e9 - Escritur\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-01 04:02:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":908517,"hashId":"b62fe8a7c52670c4976602725238c428","enunciado":"Assinale a alternativa em que as duas express\u00f5es destacadas\r\nintroduzem na frase, respectivamente, as circunst\u00e2ncias\r\nde modo e tempo.","resposta":3182040,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"At\u00e9 os c\u00e3es usam pomposamente trajes \u00e0 Guilherme de Orange e se divertem ao longo do dia pelas ruas e canais da cidade.","id":3182040,"corpo":"At\u00e9 os c\u00e3es usam <strong>pomposamente <\/strong>trajes \u00e0 Guilherme\r\nde Orange e se divertem<strong> ao longo do dia<\/strong> pelas ruas\r\ne canais da cidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para divers\u00e3o dos turistas, at\u00e9 os c\u00e3es usam trajes \u00e0 Guilherme de Orange e se divertem sem receio pelas ruas e canais da cidade.","id":3182041,"corpo":"<strong>Para divers\u00e3o dos turistas<\/strong>, at\u00e9 os c\u00e3es usam trajes\r\n\u00e0 Guilherme de Orange e se divertem <strong>sem receio<\/strong>\r\npelas ruas e canais da cidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"At\u00e9 os c\u00e3es usam sem cerim\u00f4nia trajes \u00e0 Guilherme de Orange e se divertem nos barcos e pelas ruas da cidade.","id":3182042,"corpo":"At\u00e9 os c\u00e3es usam <strong>sem cerim\u00f4nia<\/strong> trajes \u00e0 Guilherme\r\nde Orange e se divertem<strong> nos barcos e pelas ruas\r\nda cidade.<\/strong>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dia e noite, at\u00e9 os c\u00e3es usam trajes \u00e0 Guilherme de Orange e se divertem com seus donos pelos 156 canais da cidade.","id":3182043,"corpo":"<strong>Dia e noite<\/strong>, at\u00e9 os c\u00e3es usam trajes \u00e0 Guilherme\r\nde Orange e se divertem <strong>com seus donos<\/strong> pelos\r\n156 canais da cidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"At\u00e9 os c\u00e3es usam trajes \u00e0 Guilherme de Orange e se divertem muito pelos 156 canais por onde circulam alegremente os holandeses.","id":3182044,"corpo":"At\u00e9 os c\u00e3es usam trajes \u00e0 Guilherme de Orange\r\ne se divertem<strong> muito<\/strong> pelos 156 canais por onde circulam\r\n<strong>alegremente<\/strong> os holandeses.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352530,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27140\/23.gif\">","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbios","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403624,"slug":"lingua-portuguesa-adverbios"}],"slug":"lingua-portuguesa\/908517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531},{"descricao":"Auxiliar de Patrim\u00f4nio","id":13824}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Nova Friburgo","sigla":"Camara de Nova Friburgo","id":87,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observando as palavras I. sub-ver-ter. II. a-do-les-cen-tes. III. \u00f3b-vi-o. verifica-se que a separa\u00e7\u00e3o das s\u00edlabas est\u00e1 correta apenas em","provas":[{"id":27203,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Nova Friburgo","sigla":"Camara de Nova Friburgo","id":87,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-nova-friburgo-rj-2017-consulplan-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Nova Friburgo - Agente Legislativo - 2017"},{"id":27204,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Patrim\u00f4nio","id":13824},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Nova Friburgo","sigla":"Camara de Nova Friburgo","id":87,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-nova-friburgo-rj-2017-consulplan-auxiliar-de-patrimonio","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Nova Friburgo - Auxiliar de Patrim\u00f4nio - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-01 04:02:26","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":909733,"hashId":"b6532f75e511d67014ad6c0b2810476e","enunciado":"<p>Observando as palavras\r\n<\/p><p>I. sub-ver-ter.\r\n<\/p><p>II. a-do-les-cen-tes.\r\n<\/p><p>III. \u00f3b-vi-o.\r\n<\/p><p>verifica-se que a separa\u00e7\u00e3o das s\u00edlabas est\u00e1 correta apenas em<\/p>","resposta":3186733,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":3186730,"corpo":"I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":3186731,"corpo":"II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":3186732,"corpo":"III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":3186733,"corpo":"I e II.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352702,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27203\/35.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Divis\u00e3o Sil\u00e1bica","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o Sil\u00e1bica","pai":419314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403607,"slug":"lingua-portuguesa-divisao-silabica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/909733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao tema Cita\u00e7\u00e3o no Direito Processual Penal, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":28320,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-rj-2017-consulplan-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-01 04:02:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":929662,"hashId":"d97a0b9c38362f5db99421f597723aab","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao tema Cita\u00e7\u00e3o no Direito Processual Penal, assinale a alternativa INCORRETA.","resposta":3262213,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cita\u00e7\u00e3o do militar far-se-\u00e1 por interm\u00e9dio do chefe do respectivo servi\u00e7o.","id":3262210,"corpo":"A cita\u00e7\u00e3o do militar far-se-\u00e1 por interm\u00e9dio do chefe do respectivo servi\u00e7o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O processo ter\u00e1 completada a sua forma\u00e7\u00e3o quando realizada a cita\u00e7\u00e3o do acusado.","id":3262211,"corpo":"O processo ter\u00e1 completada a sua forma\u00e7\u00e3o quando realizada a cita\u00e7\u00e3o do acusado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Verificando que o r\u00e9u se oculta para n\u00e3o ser citado, o oficial de justi\u00e7a certificar\u00e1 a ocorr\u00eancia e proceder\u00e1 \u00e0 cita\u00e7\u00e3o com hora certa, na forma estabelecida no C\u00f3digo de Processo Civil.","id":3262212,"corpo":"Verificando que o r\u00e9u se oculta para n\u00e3o ser citado, o oficial de justi\u00e7a certificar\u00e1 a ocorr\u00eancia e proceder\u00e1 \u00e0 cita\u00e7\u00e3o\r\ncom hora certa, na forma estabelecida no C\u00f3digo de Processo Civil.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se o acusado, citado por edital, n\u00e3o comparecer, nem constituir advogado, ficar\u00e1 suspenso o processo, correndo o prazo prescricional, podendo o juiz determinar a produ\u00e7\u00e3o antecipada das provas consideradas urgentes e, se for o caso, decretar pris\u00e3o preventiva.","id":3262213,"corpo":"Se o acusado, citado por edital, n\u00e3o comparecer, nem constituir advogado, ficar\u00e1 suspenso o processo, correndo o\r\nprazo prescricional, podendo o juiz determinar a produ\u00e7\u00e3o antecipada das provas consideradas urgentes e, se for o\r\ncaso, decretar pris\u00e3o preventiva.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356137,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o dos atos processuais","oab":true,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o dos atos processuais","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406668,"slug":"direito-processual-penal-comunicacao-dos-atos-processuais"},{"nome_clean":"Cita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Cita\u00e7\u00e3o","pai":406668,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406669,"slug":"direito-processual-penal-citacao"}],"slug":"direito-processual-penal\/929662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Sele\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o da Universidade Estadual de Feira de Santana","descricao":"UFES - Coordena\u00e7\u00e3o de Sel\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o","sigla":"UEFS","oab":false,"id":424}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto da portaria a seguir. De acordo com Lima (2010), considerando a portaria acima, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":28413,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Sele\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o da Universidade Estadual de Feira de Santana","descricao":"UFES - Coordena\u00e7\u00e3o de Sel\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o","sigla":"UEFS","oab":false,"id":424},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufes-es-2017-uefs-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UEFS - UFES - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-01 04:02:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":931927,"hashId":"047d3e5a6907019d4609408cd158e1a2","enunciado":"<p>Leia o texto da portaria a seguir. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28413\/45.gif\"><\/p><p>De acordo com Lima (2010), considerando a portaria acima, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":3268943,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O termo \u201cPar\u00e1grafo \u00fanico\u201d (linha 8) deveria ter sido grafado como \u201c\u00a7 \u00fanico\u201d.","id":3268939,"corpo":"O termo \u201cPar\u00e1grafo \u00fanico\u201d (linha 8) deveria ter sido grafado como \u201c\u00a7 \u00fanico\u201d.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O texto da portaria segue a formata\u00e7\u00e3o estabelecida no Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2002) para os documentos do padr\u00e3o of\u00edcio.","id":3268940,"corpo":"O texto da portaria segue a formata\u00e7\u00e3o estabelecida no Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da\r\nRep\u00fablica (2002) para os documentos do padr\u00e3o of\u00edcio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" O par\u00e1grafo inicial da portaria (linhas 1 a 3) \u00e9 denominado ementa.","id":3268941,"corpo":" O par\u00e1grafo inicial da portaria (linhas 1 a 3) \u00e9 denominado ementa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O t\u00edtulo da portaria deveria estar alinhado \u00e0 esquerda.","id":3268942,"corpo":"O t\u00edtulo da portaria deveria estar alinhado \u00e0 esquerda.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O termo \u201cArt. 1\u201d (linha 4) deveria ter sido grafado com algarismo ordinal, ou seja, \u201cArt. 1o\u201d.","id":3268943,"corpo":"O termo \u201cArt. 1\u201d (linha 4) deveria ter sido grafado com algarismo ordinal, ou seja, \u201cArt. 1o\u201d.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356548,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":"redacao-oficial\/931927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Interfederativo Santa Catarina - CINCATARINA","sigla":"CINCATARINA","id":3787,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale alternativa correta sobre licita\u00e7\u00f5es. ","provas":[{"id":65161,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Interfederativo Santa Catarina - CINCATARINA","sigla":"CINCATARINA","id":3787,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cincatarina-sc-2017-fepese-contador","tipo":1,"nome":"FEPESE - CINCATARINA - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-30 15:34:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1999632,"hashId":"aa87c8f7f2d5e345dccef19e684bc982","enunciado":"<p>Assinale alternativa <strong>correta <\/strong>sobre licita\u00e7\u00f5es. <\/p>","resposta":7774401,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um dos documentos obrigat\u00f3rios para a habilita\u00e7\u00e3o jur\u00eddica \u00e9 certid\u00e3o de antecedentes criminais dos s\u00f3cios da empresa licitante.","id":7774399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos documentos obrigat\u00f3rios para a habilita\u00e7\u00e3o jur\u00eddica \u00e9 certid\u00e3o de antecedentes criminais dos s\u00f3cios da empresa licitante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Certid\u00e3o Positiva de D\u00e9bito \u00e9 o documento comprobat\u00f3rio de inexist\u00eancia de d\u00e9bito quanto aos tributos e \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es.","id":7774400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Certid\u00e3o Positiva de D\u00e9bito \u00e9 o documento comprobat\u00f3rio de inexist\u00eancia de d\u00e9bito quanto aos tributos e \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caso a licita\u00e7\u00e3o tenha sido realizada na modalidade de tomada de pre\u00e7os, ser\u00e1 obrigat\u00f3ria a formaliza\u00e7\u00e3o do contrato por meio de termo contratual.","id":7774401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso a licita\u00e7\u00e3o tenha sido realizada na modalidade de tomada de pre\u00e7os, ser\u00e1 obrigat\u00f3ria a formaliza\u00e7\u00e3o do contrato por meio de termo contratual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A nova modalidade de licita\u00e7\u00e3o, o preg\u00e3o, caracteriza-se, fundamentalmente, pela invers\u00e3o das fases do procedimento, com o julgamento das propostas de pre\u00e7os ocorrendo ap\u00f3s a habilita\u00e7\u00e3o.","id":7774402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A nova modalidade de licita\u00e7\u00e3o, o preg\u00e3o, caracteriza-se, fundamentalmente, pela invers\u00e3o das fases do procedimento, com o julgamento das propostas de pre\u00e7os ocorrendo ap\u00f3s a habilita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A proposta de pre\u00e7os e os documentos relativos \u00e0 habilita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica devem ser entregues no mesmo envelope, de prefer\u00eancia opaco, fechado e lacrado.","id":7774403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposta de pre\u00e7os e os documentos relativos \u00e0 habilita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica devem ser entregues no mesmo envelope, de prefer\u00eancia opaco, fechado e lacrado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"nome_clean":"Tomada de Pre\u00e7o","oab":true,"nome":"Tomada de Pre\u00e7o","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404464,"slug":"direito-administrativo-tomada-de-preco"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contador","id":19861}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Inform\u00e1tica e Automa\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina","sigla":"CIASC","id":5103,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta de acordo com a lei de licita\u00e7\u00f5es e contratos administrativos.","provas":[{"id":65010,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contador","id":19861},"orgao":{"nome":"Centro de Inform\u00e1tica e Automa\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina","sigla":"CIASC","id":5103,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FEPESE - CIASC - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-30 15:39:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1994624,"hashId":"ae1af4f4dd0775ef01037f4425966c79","enunciado":"<p>Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>de acordo com a lei de licita\u00e7\u00f5es e contratos administrativos.<\/p>","resposta":7751433,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O contrato administrativo somente poder\u00e1 ser firmado ap\u00f3s o particular prestar garantia.","id":7751430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O contrato administrativo somente poder\u00e1 ser firmado ap\u00f3s o particular prestar garantia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Embora p\u00fablico, os contratos administrativos s\u00e3o regidos por normas de direito privado.","id":7751431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora p\u00fablico, os contratos administrativos s\u00e3o regidos por normas de direito privado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a celebra\u00e7\u00e3o de contrato administrativo com pessoa f\u00edsica.","id":7751432,"corpo":"<p>\u00c9 vedada a celebra\u00e7\u00e3o de contrato administrativo com pessoa f\u00edsica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 obriga\u00e7\u00e3o do contratado manter, durante toda a execu\u00e7\u00e3o do contrato, em compatibilidade com as obriga\u00e7\u00f5es por ele assumidas, todas as condi\u00e7\u00f5es de habilita\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o exigidas na licita\u00e7\u00e3o.","id":7751433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 obriga\u00e7\u00e3o do contratado manter, durante toda a execu\u00e7\u00e3o do contrato, em compatibilidade com as obriga\u00e7\u00f5es por ele assumidas, todas as condi\u00e7\u00f5es de habilita\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o exigidas na licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os contratos decorrentes de dispensa ou de inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o est\u00e3o dispensados de atender aos termos do ato que os autorizou assim como a respectiva proposta.","id":7751434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os contratos decorrentes de dispensa ou de inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o est\u00e3o dispensados de atender aos termos do ato que os autorizou assim como a respectiva proposta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Habilita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Habilita\u00e7\u00e3o","pai":408257,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408263,"slug":"direito-administrativo-habilitacao"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se x &gt; 8 ent\u00e3o a alternativa que representa o menor n\u00famero \u00e9:","provas":[{"id":55864,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2017-fepese-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Professor de Matem\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-01 04:13:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1680962,"hashId":"d8780cebd1f3236c96b2ac7b429fdba6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se x &gt; 8 ent\u00e3o a alternativa que representa o menor n\u00famero \u00e9:<\/p>","resposta":6346047,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8\/x.","id":6346043,"corpo":"<p>8\/x.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"x\/8.","id":6346044,"corpo":"<p>x\/8.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8\/(x \u2013 1).","id":6346045,"corpo":"<p>8\/(x \u2013 1).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8\/(x + 2).","id":6346046,"corpo":"<p>8\/(x + 2).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8\/(x2).","id":6346047,"corpo":"<p>8\/(x<sup>2<\/sup>).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452379,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Potencia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Potencia\u00e7\u00e3o","pai":408639,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425059,"slug":"matematica-potenciacao"}],"slug":"matematica\/1680962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gerenciamento de Projetos Pleno - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas de Gest\u00e3o","id":23196}],"orgaos":[{"nome":"EmpresaBrasileiradeAdministra\u00e7\u00e3odePetr\u00f3leoeG\u00e1sNaturalS.A.","sigla":"Pre Sal Petroleo S A","id":4822,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura abaixo ilustra a arquitetura de informa\u00e7\u00e3o e a infraestrutura de TI.Os n\u00edveis I, II, III e IV s\u00e3o denominados respectivamente:","provas":[{"id":59258,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gerenciamento de Projetos Pleno - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas de Gest\u00e3o","id":23196},"orgao":{"nome":"EmpresaBrasileiradeAdministra\u00e7\u00e3odePetr\u00f3leoeG\u00e1sNaturalS.A.","sigla":"Pre Sal Petroleo S A","id":4822,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pre-sal-petroleo-s-a-2017-funrio-assistente-de-gerenciamento-de-projetos-pleno-area-desenvolvimento-de-sistemas-de-gestao","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Pr\u00e9-Sal Petr\u00f3leo S.A - Assistente de Gerenciamento de Projetos Pleno - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas de Gest\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 09:18:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1786802,"hashId":"0c8f809bec21e1d2f2c55d58caf10334","enunciado":"<p>A figura abaixo ilustra a arquitetura de informa\u00e7\u00e3o e a infraestrutura de TI.<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59258\/questao\/1786802-20210708105621000000-0.png\"><\/p><p>Os n\u00edveis I, II, III e IV s\u00e3o denominados respectivamente:<\/p>","resposta":6823976,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estrat\u00e9gico, de administra\u00e7\u00e3o, da tecnologia e operacional.","id":6823974,"corpo":"<p>estrat\u00e9gico, de administra\u00e7\u00e3o, da tecnologia e operacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estrat\u00e9gico, de planejamento, do conhecimento e gerencial.","id":6823975,"corpo":"<p>estrat\u00e9gico, de planejamento, do conhecimento e gerencial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estrat\u00e9gico, de administra\u00e7\u00e3o, do conhecimento e operacional.","id":6823976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estrat\u00e9gico, de administra\u00e7\u00e3o, do conhecimento e operacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"t\u00e1tico, de planejamento, do conhecimento e gerencial.","id":6823977,"corpo":"<p>t\u00e1tico, de planejamento, do conhecimento e gerencial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"t\u00e1tico, de administra\u00e7\u00e3o, da tecnologia e operacional.","id":6823978,"corpo":"<p>t\u00e1tico, de administra\u00e7\u00e3o, da tecnologia e operacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 60 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gerenciamento de Projetos Pleno - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas de Gest\u00e3o","id":23196}],"orgaos":[{"nome":"EmpresaBrasileiradeAdministra\u00e7\u00e3odePetr\u00f3leoeG\u00e1sNaturalS.A.","sigla":"Pre Sal Petroleo S A","id":4822,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 gest\u00e3o de projetos de TI, a an\u00e1lise de custos, a an\u00e1lise de vendas por regi\u00e3o, a an\u00e1lise de pre\u00e7os e lucratividade e a programa\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o s\u00e3o atividades integradas e inerentes ao seguinte tipo de sistema:","provas":[{"id":59258,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gerenciamento de Projetos Pleno - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas de Gest\u00e3o","id":23196},"orgao":{"nome":"EmpresaBrasileiradeAdministra\u00e7\u00e3odePetr\u00f3leoeG\u00e1sNaturalS.A.","sigla":"Pre Sal Petroleo S A","id":4822,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pre-sal-petroleo-s-a-2017-funrio-assistente-de-gerenciamento-de-projetos-pleno-area-desenvolvimento-de-sistemas-de-gestao","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Pr\u00e9-Sal Petr\u00f3leo S.A - Assistente de Gerenciamento de Projetos Pleno - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas de Gest\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 09:20:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1786809,"hashId":"72f0b016b6b39901a36e9e3e5f1b30c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0 gest\u00e3o de projetos de TI, a an\u00e1lise de custos, a an\u00e1lise de vendas por regi\u00e3o, a an\u00e1lise de pre\u00e7os e lucratividade e a programa\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o s\u00e3o atividades integradas e inerentes ao seguinte tipo de sistema:<\/p>","resposta":6824009,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SAD \u2013 Sistema de Apoio \u00e0 Decis\u00e3o.","id":6824009,"corpo":"<p>SAD \u2013 Sistema de Apoio \u00e0 Decis\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SIG \u2013 Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Gerenciais.","id":6824010,"corpo":"<p>SIG \u2013 Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Gerenciais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SAE \u2013 Sistema de Automa\u00e7\u00e3o de Escrit\u00f3rio.","id":6824011,"corpo":"<p>SAE \u2013 Sistema de Automa\u00e7\u00e3o de Escrit\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SPT \u2013 Sistema de Processamento de Transa\u00e7\u00f5es.","id":6824012,"corpo":"<p>SPT \u2013 Sistema de Processamento de Transa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"STC \u2013 Sistema de Trabalhadores do Conhecimento.","id":6824013,"corpo":"<p>STC \u2013 Sistema de Trabalhadores do Conhecimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 60 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gerenciamento de Projetos Pleno - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas de Gest\u00e3o","id":23196}],"orgaos":[{"nome":"EmpresaBrasileiradeAdministra\u00e7\u00e3odePetr\u00f3leoeG\u00e1sNaturalS.A.","sigla":"Pre Sal Petroleo S A","id":4822,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito ao gerenciamento de projetos, o desenvolvimento de op\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es para aumentar as oportunidades e reduzir as amea\u00e7as aos objetivos do projeto, corresponde ao seguinte processo:","provas":[{"id":59258,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gerenciamento de Projetos Pleno - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas de Gest\u00e3o","id":23196},"orgao":{"nome":"EmpresaBrasileiradeAdministra\u00e7\u00e3odePetr\u00f3leoeG\u00e1sNaturalS.A.","sigla":"Pre Sal Petroleo S A","id":4822,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pre-sal-petroleo-s-a-2017-funrio-assistente-de-gerenciamento-de-projetos-pleno-area-desenvolvimento-de-sistemas-de-gestao","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Pr\u00e9-Sal Petr\u00f3leo S.A - Assistente de Gerenciamento de Projetos Pleno - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas de Gest\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 09:25:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1786819,"hashId":"10f5405490f4e196e089332dc45ce1cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito ao gerenciamento de projetos, o desenvolvimento de op\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es para aumentar as oportunidades e reduzir as amea\u00e7as aos objetivos do projeto, corresponde ao seguinte processo:<\/p>","resposta":6824062,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realizar a an\u00e1lise quantitativa dos riscos.","id":6824059,"corpo":"<p>realizar a an\u00e1lise quantitativa dos riscos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"realizar a an\u00e1lise qualitativa dos riscos.","id":6824060,"corpo":"<p>realizar a an\u00e1lise qualitativa dos riscos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"identificar os riscos.","id":6824061,"corpo":"<p>identificar os riscos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"planejar as respostas aos riscos.","id":6824062,"corpo":"<p>planejar as respostas aos riscos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"planejar o gerenciamento dos riscos.","id":6824063,"corpo":"<p>planejar o gerenciamento dos riscos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 60 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gerenciamento de Projetos Pleno - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas de Gest\u00e3o","id":23196}],"orgaos":[{"nome":"EmpresaBrasileiradeAdministra\u00e7\u00e3odePetr\u00f3leoeG\u00e1sNaturalS.A.","sigla":"Pre Sal Petroleo S A","id":4822,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Guia PMBOK\u00ae, no gerenciamento da integra\u00e7\u00e3o, s\u00e3o exemplos de relat\u00f3rios de desempenho do trabalho nos projetos, EXCETO:","provas":[{"id":59258,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gerenciamento de Projetos Pleno - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas de Gest\u00e3o","id":23196},"orgao":{"nome":"EmpresaBrasileiradeAdministra\u00e7\u00e3odePetr\u00f3leoeG\u00e1sNaturalS.A.","sigla":"Pre Sal Petroleo S A","id":4822,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pre-sal-petroleo-s-a-2017-funrio-assistente-de-gerenciamento-de-projetos-pleno-area-desenvolvimento-de-sistemas-de-gestao","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Pr\u00e9-Sal Petr\u00f3leo S.A - Assistente de Gerenciamento de Projetos Pleno - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas de Gest\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 09:26:45","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1786844,"hashId":"001f499e4731a106cbbb82d0217ac699","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Guia PMBOK\u00ae, no gerenciamento da integra\u00e7\u00e3o, s\u00e3o exemplos de relat\u00f3rios de desempenho do trabalho nos projetos, EXCETO:<\/p>","resposta":6824182,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"memorandos.","id":6824180,"corpo":"<p>memorandos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"notas informativas.","id":6824181,"corpo":"<p>notas informativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"termo de abertura do projeto.","id":6824182,"corpo":"<p>termo de abertura do projeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"relat\u00f3rio de status.","id":6824183,"corpo":"<p>relat\u00f3rio de status.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"justificativas.","id":6824184,"corpo":"<p>justificativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 60 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gerenciamento de Projetos Pleno - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas de Gest\u00e3o","id":23196}],"orgaos":[{"nome":"EmpresaBrasileiradeAdministra\u00e7\u00e3odePetr\u00f3leoeG\u00e1sNaturalS.A.","sigla":"Pre Sal Petroleo S A","id":4822,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao gerenciamento de custo de projeto, avalie se as afirmativas a seguir s\u00e3o falsas (F) ou verdadeiras (V): Determinar o or\u00e7amento - \u00e9 o processo de desenvolvimento de uma estimativa de custos dos recursos monet\u00e1rios necess\u00e1rios para terminar as atividades do projeto. Estimar custos - \u00e9 o processo de agrega\u00e7\u00e3o dos custos estimados de atividades individuais ou pacotes de trabalho para estabelecer uma linha de base autorizada dos custos. Controlar os custos - \u00e9 o processo de monitoramento do andamento do projeto para atualiza\u00e7\u00e3o do seu or\u00e7amento e gerenciamento das mudan\u00e7as feitas na linha de base dos custos. As afirmativas s\u00e3o respectivamente:","provas":[{"id":59258,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gerenciamento de Projetos Pleno - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas de Gest\u00e3o","id":23196},"orgao":{"nome":"EmpresaBrasileiradeAdministra\u00e7\u00e3odePetr\u00f3leoeG\u00e1sNaturalS.A.","sigla":"Pre Sal Petroleo S A","id":4822,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pre-sal-petroleo-s-a-2017-funrio-assistente-de-gerenciamento-de-projetos-pleno-area-desenvolvimento-de-sistemas-de-gestao","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Pr\u00e9-Sal Petr\u00f3leo S.A - Assistente de Gerenciamento de Projetos Pleno - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas de Gest\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 09:25:46","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1786824,"hashId":"529ac5745b36930bae7c7ce6630acca6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao gerenciamento de custo de projeto, avalie se as afirmativas a seguir s\u00e3o falsas (F) ou verdadeiras (V): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Determinar o or\u00e7amento - \u00e9 o processo de desenvolvimento de uma estimativa de custos dos recursos monet\u00e1rios necess\u00e1rios para terminar as atividades do projeto. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Estimar custos - \u00e9 o processo de agrega\u00e7\u00e3o dos custos estimados de atividades individuais ou pacotes de trabalho para estabelecer uma linha de base autorizada dos custos. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Controlar os custos - \u00e9 o processo de monitoramento do andamento do projeto para atualiza\u00e7\u00e3o do seu or\u00e7amento e gerenciamento das mudan\u00e7as feitas na linha de base dos custos. <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o respectivamente:<\/p>","resposta":6824082,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F e V.","id":6824082,"corpo":"<p>F, F e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V e V.","id":6824083,"corpo":"<p>F, V e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V e F.","id":6824084,"corpo":"<p>F, V e F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V e F.","id":6824085,"corpo":"<p>V, V e F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F e F.","id":6824086,"corpo":"<p>V, F e F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 60 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gerenciamento do Custo do Projeto","oab":false,"nome":"Gerenciamento do Custo do Projeto","pai":428951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428955,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-do-custo-do-projeto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gerenciamento de Projetos Pleno - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas de Gest\u00e3o","id":23196}],"orgaos":[{"nome":"EmpresaBrasileiradeAdministra\u00e7\u00e3odePetr\u00f3leoeG\u00e1sNaturalS.A.","sigla":"Pre Sal Petroleo S A","id":4822,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ciclo de vida de um projeto Scrum tem sua estrutura, seu sequenciamento e seu ritmo ditados pelos (as):","provas":[{"id":59258,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gerenciamento de Projetos Pleno - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas de Gest\u00e3o","id":23196},"orgao":{"nome":"EmpresaBrasileiradeAdministra\u00e7\u00e3odePetr\u00f3leoeG\u00e1sNaturalS.A.","sigla":"Pre Sal Petroleo S A","id":4822,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pre-sal-petroleo-s-a-2017-funrio-assistente-de-gerenciamento-de-projetos-pleno-area-desenvolvimento-de-sistemas-de-gestao","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Pr\u00e9-Sal Petr\u00f3leo S.A - Assistente de Gerenciamento de Projetos Pleno - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas de Gest\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 09:28:52","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1786901,"hashId":"0105f81edb76b3791374cce2b1f6f7b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ciclo de vida de um projeto Scrum tem sua estrutura, seu sequenciamento e seu ritmo ditados pelos (as):<\/p>","resposta":6824444,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sprints.","id":6824444,"corpo":"<p>sprints.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"backlogs.","id":6824445,"corpo":"<p>backlogs.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hist\u00f3rias.","id":6824446,"corpo":"<p>hist\u00f3rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quadros de tarefas.","id":6824447,"corpo":"<p>quadros de tarefas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"burndowns dos produtos.","id":6824448,"corpo":"<p>burndowns dos produtos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 60 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Scrum","oab":false,"nome":"Scrum","pai":7959,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428813,"slug":"tecnologia-da-informacao-scrum"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gerenciamento de Projetos Pleno - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas de Gest\u00e3o","id":23196}],"orgaos":[{"nome":"EmpresaBrasileiradeAdministra\u00e7\u00e3odePetr\u00f3leoeG\u00e1sNaturalS.A.","sigla":"Pre Sal Petroleo S A","id":4822,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o das melhores pr\u00e1ticas de gerenciamento de projetos de sistemas de TI, certa t\u00e9cnica \u00e9 utilizada para fazer o acompanhamento da linha de base dos custos, cujos resultados dos c\u00e1lculos fornecidos pela t\u00e9cnica indicam o andamento do projeto com rela\u00e7\u00e3o aos custos e \u00e0 extens\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es de escopo e de tempo. Essa t\u00e9cnica \u00e9 conhecida como:","provas":[{"id":59258,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gerenciamento de Projetos Pleno - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas de Gest\u00e3o","id":23196},"orgao":{"nome":"EmpresaBrasileiradeAdministra\u00e7\u00e3odePetr\u00f3leoeG\u00e1sNaturalS.A.","sigla":"Pre Sal Petroleo S A","id":4822,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pre-sal-petroleo-s-a-2017-funrio-assistente-de-gerenciamento-de-projetos-pleno-area-desenvolvimento-de-sistemas-de-gestao","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Pr\u00e9-Sal Petr\u00f3leo S.A - Assistente de Gerenciamento de Projetos Pleno - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas de Gest\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 09:40:52","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1786947,"hashId":"f9be5513f501579963f39d4ae09f9912","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que tange \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o das melhores pr\u00e1ticas de gerenciamento de projetos de sistemas de TI, certa t\u00e9cnica \u00e9 utilizada para fazer o acompanhamento da linha de base dos custos, cujos resultados dos c\u00e1lculos fornecidos pela t\u00e9cnica indicam o andamento do projeto com rela\u00e7\u00e3o aos custos e \u00e0 extens\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es de escopo e de tempo. Essa t\u00e9cnica \u00e9 conhecida como:<\/p>","resposta":6824660,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IDC (\u00cdndice de Desempenho de Custos).","id":6824659,"corpo":"<p>IDC (\u00cdndice de Desempenho de Custos).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"AVA (An\u00e1lise do Valor Agregado).","id":6824660,"corpo":"<p>AVA (An\u00e1lise do Valor Agregado).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"VNT (Varia\u00e7\u00e3o no t\u00e9rmino).","id":6824661,"corpo":"<p>VNT (Varia\u00e7\u00e3o no t\u00e9rmino).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ENT (Estimativa no t\u00e9rmino).","id":6824662,"corpo":"<p>ENT (Estimativa no t\u00e9rmino).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ONT (Or\u00e7amento no t\u00e9rmino).","id":6824663,"corpo":"<p>ONT (Or\u00e7amento no t\u00e9rmino).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 60 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gerenciamento de Projetos Pleno - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas de Gest\u00e3o","id":23196}],"orgaos":[{"nome":"EmpresaBrasileiradeAdministra\u00e7\u00e3odePetr\u00f3leoeG\u00e1sNaturalS.A.","sigla":"Pre Sal Petroleo S A","id":4822,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie se as seguintes senten\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s melhores pr\u00e1ticas de gerenciamento de projetos de sistemas de TI s\u00e3o falsas (F) ou verdadeiras (V): O ciclo de vida do projeto \u00e9 dependente do ciclo de vida do produto produzido ou modificado pelo projeto. Os n\u00edveis de custo e de pessoal s\u00e3o mais altos no in\u00edcio do projeto. Os custos das mudan\u00e7as e corre\u00e7\u00f5es de erros geralmente aumentam significativamente \u00e0 medida que o projeto se aproxima do t\u00e9rmino. As afirmativas s\u00e3o respectivamente:","provas":[{"id":59258,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gerenciamento de Projetos Pleno - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas de Gest\u00e3o","id":23196},"orgao":{"nome":"EmpresaBrasileiradeAdministra\u00e7\u00e3odePetr\u00f3leoeG\u00e1sNaturalS.A.","sigla":"Pre Sal Petroleo S A","id":4822,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pre-sal-petroleo-s-a-2017-funrio-assistente-de-gerenciamento-de-projetos-pleno-area-desenvolvimento-de-sistemas-de-gestao","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Pr\u00e9-Sal Petr\u00f3leo S.A - Assistente de Gerenciamento de Projetos Pleno - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas de Gest\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 09:40:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1786928,"hashId":"e061316fa85d0f774a8031785c197217","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie se as seguintes senten\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s melhores pr\u00e1ticas de gerenciamento de projetos de sistemas de TI s\u00e3o falsas (F) ou verdadeiras (V): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> O ciclo de vida do projeto \u00e9 dependente do ciclo de vida do produto produzido ou modificado pelo projeto.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>  Os n\u00edveis de custo e de pessoal s\u00e3o mais altos no in\u00edcio do projeto. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Os custos das mudan\u00e7as e corre\u00e7\u00f5es de erros geralmente aumentam significativamente \u00e0 medida que o projeto se aproxima do t\u00e9rmino. <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o respectivamente:<\/p>","resposta":6824571,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F e V.","id":6824570,"corpo":"<p>V, F e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F e V.","id":6824571,"corpo":"<p>F, F e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F e F.","id":6824572,"corpo":"<p>V, F e F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V e V.","id":6824573,"corpo":"<p>F, V e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V e V.","id":6824574,"corpo":"<p>V, V e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 60 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Ciclo de vida de Projeto","oab":false,"nome":"Ciclo de vida de Projeto","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428943,"slug":"tecnologia-da-informacao-ciclo-de-vida-de-projeto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"CBM RN","id":257,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rela\u00e7\u00e3o de sentido pretendida explicitada pelo conectivo destacado est\u00e1 corretamente indicada em:","provas":[{"id":52657,"cargo":{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"CBM RN","id":257,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-rn-rn-2017-idecan-oficial-combatente","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM RN - Oficial Combatente - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-01 04:11:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1592245,"hashId":"c90003fa580b10da34717ed82c3d44a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A rela\u00e7\u00e3o de sentido pretendida explicitada pelo conectivo destacado est\u00e1 corretamente indicada em:<\/p>","resposta":5973351,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cCoube-me participar e fazer a fala de motiva\u00e7\u00e3o.\u201d (2\u00ba\u00a7) \/ efeito consecutivo adicional","id":5973350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>Coube-me participar <u>e<\/u> fazer a fala de motiva\u00e7\u00e3o<\/em>.\u201d (2\u00ba\u00a7) \/ efeito consecutivo adicional<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c[...] de todo o continente para levar esta demanda \u00e0s inst\u00e2ncias da ONU [...]\u201d (2\u00ba\u00a7) \/ efeito visado","id":5973351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>[...] de todo o continente <u>para<\/u> levar esta demanda \u00e0s inst\u00e2ncias da ONU [...]<\/em>\u201d (2\u00ba\u00a7) \/ efeito visado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c[...] crime, porque a vida vale mais que qualquer outro bem material.\u201d (8\u00ba\u00a7) \/ causa e efeito hipot\u00e9tico","id":5973352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>[...] crime, <u>porque<\/u> a vida vale mais que qualquer outro bem material.<\/em>\u201d (8\u00ba\u00a7) \/ causa e efeito hipot\u00e9tico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c[...] da escravatura, mas quando faremos a aboli\u00e7\u00e3o da fome?\u201d (10\u00ba\u00a7) \/ especifica\u00e7\u00e3o de temporalidade","id":5973353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>[...] da escravatura, <u>mas<\/u> quando faremos a aboli\u00e7\u00e3o da fome?\u201d <\/em>(10\u00ba\u00a7) \/ especifica\u00e7\u00e3o de temporalidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Declara\u00e7\u00e3o da ilegalidade da pobreza ante a ONU O aumento escandaloso dos n\u00edveis de pobreza no mundo _______ suscitado movimentos pela erradica\u00e7\u00e3o desta chaga na humanidade.No dia 9 de maio realizou-se um ato na Universidade Nacional de Ros\u00e1rio promovido pela C\u00e1tedra da \u00c1gua, um departamento da Faculdade de Ci\u00eancias Sociais, coordenado pelo Prof. Anibal Faccendi, em forma de uma Declara\u00e7\u00e3o sobre a ilegalidade da pobreza. Coube-me participar e fazer a fala de motiva\u00e7\u00e3o. O sentido \u00e9 conquistar apoios do congresso nacional, da sociedade e de pessoas de todo o continente para levar esta demanda \u00e0s inst\u00e2ncias da ONU para conferir-lhe a mais alta valida\u00e7\u00e3o.J\u00e1 antes no dia 17 de outubro de 1987 havia sido criado por Joseph Wresinski, o Movimento Internacional ATD (Atuar Todos para a Dignidade) que inclu\u00eda o Dia Internacional da Erradica\u00e7\u00e3o da Pobreza. Neste ano ser\u00e1 celebrado em muitos pa\u00edses que aderiram ao movimento no dia 17 de setembro.A Declara\u00e7\u00e3o de Ros\u00e1rio vem refor\u00e7ar este movimento pressionando os organismos mundiais da ONU para efetivamente ___________ a fome como ilegal. A Declara\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode quedar-se apenas no seu aspecto declarat\u00f3rio. O sentido dela \u00e9 poder criar nas v\u00e1rias institui\u00e7\u00f5es, nos pa\u00edses, nos munic\u00edpios, nos bairros, nas ruas das cidades, nas escolas, mobiliza\u00e7\u00f5es para identificar as pessoas seja na linha da pobreza extrema (viver com menos de dois d\u00f3lares e sem acesso aos servi\u00e7os b\u00e1sicos) ou a pobreza simplesmente dos que sobrevivem com um pouco mais de dois d\u00f3lares e com acesso limitado \u00e0 infraestrutura, \u00e0 moradia, \u00e0 escola e outros servi\u00e7os m\u00ednimos de humaniza\u00e7\u00e3o. E organizar a\u00e7\u00f5es solid\u00e1rias que os ________ desta prem\u00eancia, com a participa\u00e7\u00e3o deles.J\u00e1 em 2002 Kofi Annan, antigo secret\u00e1rio da ONU havia declarado duramente: \u201cN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que a comunidade internacional tolere que praticamente a metade da humanidade tenha que subsistir com dois d\u00f3lares di\u00e1rios ou menos num mundo com uma riqueza sem precedentes. \u201dEfetivamente, os dados s\u00e3o estarrecedores. [...] Neste ano em janeiro de 2017, revelaram que 8 pessoas (a maioria est\u00e1 l\u00e1 em Davos, na Su\u00ed\u00e7a) possuem riqueza equivalente \u00e0quela de 3,6 bilh\u00f5es de pessoas. Quer dizer, cerca de metade da humanidade vive em situa\u00e7\u00f5es de pen\u00faria seja como pobreza extrema, seja como pobreza simplesmente ao lado da mais aviltante riqueza.Se lermos afetivamente, como deve ser, tais dados, damo-nos conta do oceano de sofrimento, de doen\u00e7as, de morte de crian\u00e7as ou de mortes de milh\u00f5es de adultos, estritamente em consequ\u00eancia da fome. E a\u00ed nos perguntamos: onde foi parar a nossa solidariedade m\u00ednima? N\u00e3o somos cru\u00e9is e sem miseric\u00f3rdia para com nossos semelhantes, face \u00e0queles que s\u00e3o humanos como n\u00f3s, que possuem desejos de um m\u00ednimo de alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel como n\u00f3s? Removem-se-lhes as v\u00edsceras vendo os filhinhos e filhinhas n\u00e3o podendo dormir por fome e eles mesmos tendo que engolir em seco peda\u00e7os de comida, recolhidos nos grandes lix\u00f5es das cidades, ou recebidos da caridade das pessoas e de algumas institui\u00e7\u00f5es (geralmente religiosas) que ainda lhes oferecem algo que lhes __________ sobreviver.A pobreza geradora de fome \u00e9 assassina, uma das formas mais violentas de humilhar as pessoas, machucar-lhes o corpo e ferir-lhes a alma. A fome pode levar ao del\u00edrio, ao desespero e \u00e0 viol\u00eancia. Aqui cabe recordar a doutrina antiga: a extrema necessidade n\u00e3o conhece lei e o roubo em fun\u00e7\u00e3o da sobreviv\u00eancia n\u00e3o pode ser considerado crime, porque a vida vale mais que qualquer outro bem material.Atualmente a fome \u00e9 sist\u00eamica. Thomas Piketty, famoso por seu estudo sobre o Capitalismo no s\u00e9culo XXI mostrou como est\u00e1 presente e escondida nos USA: s\u00e3o 50 milh\u00f5es de pobres. Nos \u00faltimos 30 anos, afirma Piketty, a renda dos mais pobres permaneceu inalterada, enquanto o 1% mais rico cresceu 300%. E conclui: \u201cSe nada se fizer para superar esta desigualdade, ela poder\u00e1 desintegrar toda a sociedade. Aumentar\u00e1 a criminalidade e a inseguran\u00e7a. As pessoas viver\u00e3o com mais medo do que com esperan\u00e7a\u201d.No Brasil fizemos a aboli\u00e7\u00e3o da escravatura, mas quando faremos a aboli\u00e7\u00e3o da fome?(Leonardo Boff, 14\/05\/2014. Dispon\u00edvel em: http: \/\/www.jb.com.br\/leonardo-boff\/noticias\/2017\/05\/14\/declaracao-da-ilegalidade-da-pobreza-ante-a-onu\/. Adaptado.)","id":442146,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Declara\u00e7\u00e3o da ilegalidade da pobreza ante a ONU <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O aumento escandaloso dos n\u00edveis de pobreza no mundo _______ suscitado movimentos pela erradica\u00e7\u00e3o desta chaga na humanidade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">No dia 9 de maio realizou-se um ato na Universidade Nacional de Ros\u00e1rio promovido pela C\u00e1tedra da \u00c1gua, um departamento da Faculdade de Ci\u00eancias Sociais, coordenado pelo Prof. <em>Anibal Faccendi<\/em>, em forma de uma Declara\u00e7\u00e3o sobre a ilegalidade da pobreza. Coube-me participar e fazer a fala de motiva\u00e7\u00e3o. O sentido \u00e9 conquistar apoios do congresso nacional, da sociedade e de pessoas de todo o continente para levar esta demanda \u00e0s inst\u00e2ncias da ONU para conferir-lhe a mais alta valida\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">J\u00e1 antes no dia 17 de outubro de 1987 havia sido criado por <em>Joseph Wresinski<\/em>, o Movimento Internacional ATD (Atuar Todos para a Dignidade) que inclu\u00eda o Dia Internacional da Erradica\u00e7\u00e3o da Pobreza. Neste ano ser\u00e1 celebrado em muitos pa\u00edses que aderiram ao movimento no dia 17 de setembro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A Declara\u00e7\u00e3o de Ros\u00e1rio vem refor\u00e7ar este movimento pressionando os organismos mundiais da ONU para efetivamente ___________ a fome como ilegal. A Declara\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode quedar-se apenas no seu aspecto declarat\u00f3rio. O sentido dela \u00e9 poder criar nas v\u00e1rias institui\u00e7\u00f5es, nos pa\u00edses, nos munic\u00edpios, nos bairros, nas ruas das cidades, nas escolas, mobiliza\u00e7\u00f5es para identificar as pessoas seja na linha da pobreza extrema (viver com menos de dois d\u00f3lares e sem acesso aos servi\u00e7os b\u00e1sicos) ou a pobreza simplesmente dos que sobrevivem com um pouco mais de dois d\u00f3lares e com acesso limitado \u00e0 infraestrutura, \u00e0 moradia, \u00e0 escola e outros servi\u00e7os m\u00ednimos de humaniza\u00e7\u00e3o. E organizar a\u00e7\u00f5es solid\u00e1rias que os ________ desta prem\u00eancia, com a participa\u00e7\u00e3o deles.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">J\u00e1 em 2002 <em>Kofi Annan<\/em>, antigo secret\u00e1rio da ONU havia declarado duramente: \u201cN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que a comunidade internacional tolere que praticamente a metade da humanidade tenha que subsistir com dois d\u00f3lares di\u00e1rios ou menos num mundo com uma riqueza sem precedentes. \u201d<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Efetivamente, os dados s\u00e3o estarrecedores. [...] Neste ano em janeiro de 2017, revelaram que 8 pessoas (a maioria est\u00e1 l\u00e1 em Davos, na Su\u00ed\u00e7a) possuem riqueza equivalente \u00e0quela de 3,6 bilh\u00f5es de pessoas. Quer dizer, cerca de metade da humanidade vive em situa\u00e7\u00f5es de pen\u00faria seja como pobreza extrema, seja como pobreza simplesmente ao lado da mais aviltante riqueza.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Se lermos afetivamente, como deve ser, tais dados, damo-nos conta do oceano de sofrimento, de doen\u00e7as, de morte de crian\u00e7as ou de mortes de milh\u00f5es de adultos, estritamente em consequ\u00eancia da fome. E a\u00ed nos perguntamos: onde foi parar a nossa solidariedade m\u00ednima? N\u00e3o somos cru\u00e9is e sem miseric\u00f3rdia para com nossos semelhantes, face \u00e0queles que s\u00e3o humanos como n\u00f3s, que possuem desejos de um m\u00ednimo de alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel como n\u00f3s? Removem-se-lhes as v\u00edsceras vendo os filhinhos e filhinhas n\u00e3o podendo dormir por fome e eles mesmos tendo que engolir em seco peda\u00e7os de comida, recolhidos nos grandes lix\u00f5es das cidades, ou recebidos da caridade das pessoas e de algumas institui\u00e7\u00f5es (geralmente religiosas) que ainda lhes oferecem algo que lhes __________ sobreviver.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A pobreza geradora de fome \u00e9 assassina, uma das formas mais violentas de humilhar as pessoas, machucar-lhes o corpo e ferir-lhes a alma. A fome pode levar ao del\u00edrio, ao desespero e \u00e0 viol\u00eancia. Aqui cabe recordar a doutrina antiga: a extrema necessidade n\u00e3o conhece lei e o roubo em fun\u00e7\u00e3o da sobreviv\u00eancia n\u00e3o pode ser considerado crime, porque a vida vale mais que qualquer outro bem material.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Atualmente a fome \u00e9 sist\u00eamica. <em>Thomas Piketty<\/em>, famoso por seu estudo sobre o Capitalismo no s\u00e9culo XXI mostrou como est\u00e1 presente e escondida nos USA: s\u00e3o 50 milh\u00f5es de pobres. Nos \u00faltimos 30 anos, afirma <em>Piketty<\/em>, a renda dos mais pobres permaneceu inalterada, enquanto o 1% mais rico cresceu 300%. E conclui: \u201cSe nada se fizer para superar esta desigualdade, ela poder\u00e1 desintegrar toda a sociedade. Aumentar\u00e1 a criminalidade e a inseguran\u00e7a. As pessoas viver\u00e3o com mais medo do que com esperan\u00e7a\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">No Brasil fizemos a aboli\u00e7\u00e3o da escravatura, mas quando faremos a aboli\u00e7\u00e3o da fome?<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub><strong><em>(Leonardo Boff, 14\/05\/2014. Dispon\u00edvel em: http: \/\/www.jb.com.br\/leonardo-boff\/noticias\/2017\/05\/14\/declaracao-da-ilegalidade-da-pobreza-ante-a-onu\/. Adaptado.)<\/em><\/strong><\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409553,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-sequenciacao-uso-de-conectivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1592245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Patativa do Assar\u00e9","descricao":"Universidade Patativa do Assar\u00e9 - UPA","sigla":"UPA","oab":false,"id":875}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barbalha","sigla":"","id":4909,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O c\u00f3digo de \u00e9tica profissional do\/a Assistente Social \u00e9 um instrumento normativo o qual materializa o projeto \u00e9tico-pol\u00edtico profissional, dando bases e dire\u00e7\u00f5es para o enfrentamento das contradi\u00e7\u00f5es postas \u00e0 profiss\u00e3o e oferecendo deriva\u00e7\u00f5es \u00e9tico-pol\u00edticas do agir profissional. O sigilo se constitui em um t\u00f3pico de suma import\u00e2ncia, dado a complexidade da atua\u00e7\u00e3o profissional do Assistente Social. Em rela\u00e7\u00e3o ao sigilo profissional e a rela\u00e7\u00e3o do assistente social com a justi\u00e7a, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":67093,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barbalha","sigla":"","id":4909,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Patativa do Assar\u00e9","descricao":"Universidade Patativa do Assar\u00e9 - UPA","sigla":"UPA","oab":false,"id":875},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UPA - Prefeitura de Barbalha - Assistente Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-02 05:43:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2046719,"hashId":"e6a9e9ddf7c7e2f6271a6c8754f7430f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00f3digo de \u00e9tica profissional do\/a Assistente Social \u00e9 um instrumento normativo o qual materializa o projeto \u00e9tico-pol\u00edtico profissional, dando bases e dire\u00e7\u00f5es para o enfrentamento das contradi\u00e7\u00f5es postas \u00e0 profiss\u00e3o e oferecendo deriva\u00e7\u00f5es \u00e9tico-pol\u00edticas do agir profissional. O sigilo se constitui em um t\u00f3pico de suma import\u00e2ncia, dado a complexidade da atua\u00e7\u00e3o profissional do Assistente Social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao sigilo profissional e a rela\u00e7\u00e3o do assistente social com a justi\u00e7a, \u00e9 <u>CORRETO<\/u> afirmar:<\/p>","resposta":7982775,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O profissional poder\u00e1 se negar a comparecer \u00e0 justi\u00e7a, quando convocado na qualidade de perito ou testemunha quando o pr\u00f3prio considerar necess\u00e1rio para proteger as informa\u00e7\u00f5es sigilosas obtidas em seu agir profissional.","id":7982773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O profissional poder\u00e1 se negar a comparecer \u00e0 justi\u00e7a, quando convocado na qualidade de perito ou testemunha quando o pr\u00f3prio considerar necess\u00e1rio para proteger as informa\u00e7\u00f5es sigilosas obtidas em seu agir profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As imposi\u00e7\u00f5es judici\u00e1rias sobrep\u00f5em aos princ\u00edpios \u00e9ticos contidos no c\u00f3digo profissional do assistente social, o\/a assistente social dever\u00e1 assim, acatar a decis\u00e3o judicial.","id":7982774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As imposi\u00e7\u00f5es judici\u00e1rias sobrep\u00f5em aos princ\u00edpios \u00e9ticos contidos no c\u00f3digo profissional do assistente social, o\/a assistente social dever\u00e1 assim, acatar a decis\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao\/\u00e0 assistente social depor como testemunha sobre situa\u00e7\u00e3o sigilosa do\/a usu\u00e1rio\/a de que tenha conhecimento no exerc\u00edcio profissional, mesmo quando autorizado.","id":7982775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado ao\/\u00e0 assistente social depor como testemunha sobre situa\u00e7\u00e3o sigilosa do\/a usu\u00e1rio\/a de que tenha conhecimento no exerc\u00edcio profissional, mesmo quando autorizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao\/\u00e0 assistente social comparecer perante a autoridade competente, quando intimado\/a a prestar depoimento para declarar que est\u00e1 obrigado\/a a guardar sigilo profissional nos termos deste C\u00f3digo e da Legisla\u00e7\u00e3o em vigor.","id":7982776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado ao\/\u00e0 assistente social comparecer perante a autoridade competente, quando intimado\/a a prestar depoimento para declarar que est\u00e1 obrigado\/a a guardar sigilo profissional nos termos deste C\u00f3digo e da Legisla\u00e7\u00e3o em vigor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"},{"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os crimes praticados por funcion\u00e1rio p\u00fablico contra a Administra\u00e7\u00e3o em geral, previstos no C\u00f3digo Penal, assinale o que admite a forma culposa.","provas":[{"id":46563,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2017-ibade-nutricionista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Rio Branco - Nutricionista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-02 04:08:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1416328,"hashId":"bebd1e7c7877caed4f7f9ff919ae73d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os crimes praticados por funcion\u00e1rio p\u00fablico contra a Administra\u00e7\u00e3o em geral, previstos no C\u00f3digo Penal, assinale o que admite a forma culposa.<\/p>","resposta":5220903,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Facilita\u00e7\u00e3o de contrabando ou descaminho","id":5220899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Facilita\u00e7\u00e3o de contrabando ou descaminho<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Condescend\u00eancia criminosa","id":5220900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Condescend\u00eancia criminosa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Advocacia administrativa","id":5220901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Advocacia administrativa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Abandono de fun\u00e7\u00e3o","id":5220902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abandono de fun\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Peculato","id":5220903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Peculato<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421661,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"}],"slug":"direito-penal\/1416328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Pra\u00e7a de 2\u00aa Classe da Reserva da Marinha","id":17625}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Estatuto dos Militares, N\u00c3O s\u00e3o considerados reserva das For\u00e7as Armadas:","provas":[{"id":61075,"cargo":{"descricao":"Pra\u00e7a de 2\u00aa Classe da Reserva da Marinha","id":17625},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"marinha-2017-comdn-praca-de-2a-classe-da-reserva-da-marinha","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Pra\u00e7a de 2\u00aa Classe da Reserva da Marinha - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-02 04:20:43","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1859930,"hashId":"95b01aa63b74d621a3f71fcc277cb609","enunciado":"<p>Segundo o Estatuto dos Militares, N\u00c3O s\u00e3o considerados reserva das For\u00e7as Armadas:<\/p>","resposta":7154504,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"militares da reserva remunerada.","id":7154502,"corpo":"<p>militares da reserva remunerada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"demais cidad\u00e3os em condi\u00e7\u00f5es de convoca\u00e7\u00e3o ou de mobiliza\u00e7\u00e3o para a ativa.","id":7154503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">demais cidad\u00e3os em condi\u00e7\u00f5es de convoca\u00e7\u00e3o ou de mobiliza\u00e7\u00e3o para a ativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"agentes de seguran\u00e7a privada.","id":7154504,"corpo":"<p>agentes de seguran\u00e7a privada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Policiais Militares.","id":7154505,"corpo":"<p>Policiais Militares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Corpos de Bombeiros Militares.","id":7154506,"corpo":"<p>Corpos de Bombeiros Militares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470747,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Estatutos","oab":true,"nome":"Estatutos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395365,"slug":"legislacao-federal-estatutos"},{"nome_clean":"Estatuto dos Militares - Lei n. 6.880\/1980.","oab":true,"nome":"Estatuto dos Militares - Lei n. 6.880\/1980.","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401055,"slug":"legislacao-federal-estatuto-dos-militares-lei-n-6-880-1980"},{"nome_clean":"Das Disposi\u00e7\u00f5es Diversas","oab":false,"nome":"Das Disposi\u00e7\u00f5es Diversas","pai":401055,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":428107,"slug":"legislacao-federal-das-disposicoes-diversas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea Auxiliar de Servi\u00e7os de Saneamento","id":18027}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a concord\u00e2ncia nominal, a frase CORRETA \u00e9","provas":[{"id":43178,"cargo":{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea Auxiliar de Servi\u00e7os de Saneamento","id":18027},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copasa-mg-2017-fumarc-agente-de-saneamento-area-auxiliar-de-servicos-de-saneamento","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Agente de Saneamento - \u00c1rea Auxiliar de Servi\u00e7os de Saneamento - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-04 08:19:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1292403,"hashId":"8620b35565406d56ece1f0aeba792684","enunciado":"<p align=justify>Considerando a concord\u00e2ncia nominal, a frase CORRETA \u00e9<\/p>","resposta":4703203,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anexos, remeto-lhes nossas \u00faltimas fotografias.","id":4703200,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Anexos, remeto-lhes nossas \u00faltimas fotografias.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ela mesmo confirmou a presen\u00e7a no evento.","id":4703201,"corpo":"<p align=justify>Ela mesmo confirmou a presen\u00e7a no evento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Foi muito criticado pelos jornais a publica\u00e7\u00e3o da obra.","id":4703202,"corpo":"<p align=justify>Foi muito criticado pelos jornais a publica\u00e7\u00e3o da obra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Muito obrigada, querido, falou-me emocionada.","id":4703203,"corpo":"<p align=justify>Muito obrigada, querido, falou-me emocionada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia Nominal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia Nominal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409456,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-nominal"},{"nome_clean":"Regra geral","oab":false,"nome":"Regra geral","pai":409456,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409457,"slug":"lingua-portuguesa-regra-geral"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1292403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia Hidromineral de \u00c1guas de Santa B\u00e1rbara","sigla":"Prefeitura da Estancia Hidromineral de Aguas de Santa Barbara","id":4072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qual estado da Federa\u00e7\u00e3o est\u00e1 localizada a refinaria de petr\u00f3leo Duque de Caxias?","provas":[{"id":66606,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia Hidromineral de \u00c1guas de Santa B\u00e1rbara","sigla":"Prefeitura da Estancia Hidromineral de Aguas de Santa Barbara","id":4072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-da-estancia-hidromineral-de-aguas-de-santa-barbara-sp-2017-consesp-concursos-escriturario-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura da Est\u00e2ncia Hidromineral de \u00c1guas de Santa B\u00e1rbara - Escritur\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 20:04:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2031589,"hashId":"2cdb94baa0b70cdc5c58a8a73b8ba100","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em qual estado da Federa\u00e7\u00e3o est\u00e1 localizada a refinaria de petr\u00f3leo Duque de Caxias?<\/p>","resposta":7916077,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o Paulo.","id":7916075,"corpo":"<p>S\u00e3o Paulo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Paran\u00e1.","id":7916076,"corpo":"<p>Paran\u00e1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rio de Janeiro.","id":7916077,"corpo":"<p>Rio de Janeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esp\u00edrito Santo.","id":7916078,"corpo":"<p>Esp\u00edrito Santo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Rio de Janeiro","oab":false,"nome":"Rio de Janeiro","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407448,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rio-de-janeiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330}],"cargos":[{"descricao":"Oficial da Pol\u00edcia Militar","id":16757}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os conhecimentos sobre a atua\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica imperialista europeia, a partir do s\u00e9culo XIX e in\u00edcio do s\u00e9culo XX, na \u00c1sia e na \u00c1frica, permitem afirmar:","provas":[{"id":59754,"cargo":{"descricao":"Oficial da Pol\u00edcia Militar","id":16757},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ba-ba-2017-consultec-oficial-da-policia-militar-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - PM BA - Oficial da Pol\u00edcia Militar - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 20:52:53","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2027698,"hashId":"7dc1441d9196669a7612f3c06c0571a6","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59754\/questao\/2027698-20211111104250000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os conhecimentos sobre a atua\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica imperialista europeia, a partir do s\u00e9culo XIX e in\u00edcio do s\u00e9culo XX, na \u00c1sia e na \u00c1frica, permitem afirmar:<\/p>","resposta":7898988,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ocupa\u00e7\u00e3o europeia na \u00c1sia foi retardada pelo poder b\u00e9lico de pa\u00edses, como a China e a \u00cdndia, s\u00f3 sendo consolidada ap\u00f3s a Primeira Guerra Mundial.","id":7898984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ocupa\u00e7\u00e3o europeia na \u00c1sia foi retardada pelo poder b\u00e9lico de pa\u00edses, como a China e a \u00cdndia, s\u00f3 sendo consolidada ap\u00f3s a Primeira Guerra Mundial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pol\u00edtica imperialista enviou grandes contingentes humanos para as novas col\u00f4nias, solucionando definitivamente os graves problemas sociais existentes na Europa.","id":7898985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pol\u00edtica imperialista enviou grandes contingentes humanos para as novas col\u00f4nias, solucionando definitivamente os graves problemas sociais existentes na Europa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A qualifica\u00e7\u00e3o da m\u00e3o de obra local permitiu uma melhor distribui\u00e7\u00e3o de riquezas e a ascens\u00e3o social das popula\u00e7\u00f5es nativas.","id":7898986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A qualifica\u00e7\u00e3o da m\u00e3o de obra local permitiu uma melhor distribui\u00e7\u00e3o de riquezas e a ascens\u00e3o social das popula\u00e7\u00f5es nativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A divis\u00e3o territorial entre os colonizadores foi fruto de acordos diplom\u00e1ticos que respeitaram a demarca\u00e7\u00e3o original das diversas na\u00e7\u00f5es, mantendo unidas as diversas etnias.","id":7898987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A divis\u00e3o territorial entre os colonizadores foi fruto de acordos diplom\u00e1ticos que respeitaram a demarca\u00e7\u00e3o original das diversas na\u00e7\u00f5es, mantendo unidas as diversas etnias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As pot\u00eancias europeias objetivaram a amplia\u00e7\u00e3o de mercado e a conquista de territ\u00f3rios para a aplica\u00e7\u00e3o do capital excedente europeu.","id":7898988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pot\u00eancias europeias objetivaram a amplia\u00e7\u00e3o de mercado e a conquista de territ\u00f3rios para a aplica\u00e7\u00e3o do capital excedente europeu.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Imperialismo e Colonialismo do s\u00e9culo XIX","oab":false,"nome":"Imperialismo e Colonialismo do s\u00e9culo XIX","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416718,"slug":"historia-imperialismo-e-colonialismo-do-seculo-xix"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento e Administra\u00e7\u00e3o da \u00c1rea Metropolitana de Bel\u00e9m","sigla":"CODEM","id":3319,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia os excertos a seguir: \u201c\u00c9 sobre dan\u00e7ar na chuva de vida \/ Que cai sobre n\u00f3s\u201d \u201cSegura teu filho no colo \/ Sorria e abrace teus pais \/ enquanto est\u00e3o aqui\u201d \u201cQue a vida \u00e9 trem-bala, parceiro \/ E a gente \u00e9 s\u00f3 passageiro prestes a partir\u201d Tendo em vista tais excertos, \u00e9 correto afirmar que a autora","provas":[{"id":42072,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento e Administra\u00e7\u00e3o da \u00c1rea Metropolitana de Bel\u00e9m","sigla":"CODEM","id":3319,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"codem-pa-2017-aocp-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"AOCP - CODEM - Assistente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-01 04:08:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1250825,"hashId":"1154a28b2cb9425d09c198f5150b1953","enunciado":"<p align=justify>Leia os excertos a seguir: <div><br><\/div><div>\u201c\u00c9 sobre dan\u00e7ar na chuva de vida \/ Que\r\ncai sobre n\u00f3s\u201d <\/div><div>\u201cSegura teu filho no colo \/ Sorria e abrace\r\nteus pais \/ enquanto est\u00e3o aqui\u201d <\/div><div>\u201cQue a vida \u00e9 trem-bala, parceiro \/ E a\r\ngente \u00e9 s\u00f3 passageiro prestes a partir\u201d <\/div><div><br><\/div><div>Tendo em vista tais excertos, \u00e9 correto\r\nafirmar que a autora<\/div><\/p>","resposta":4529269,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realiza uma reflex\u00e3o direcionada a um ouvinte, n\u00e3o se incluindo na narra\u00e7\u00e3o.","id":4529267,"corpo":"<p align=justify>realiza uma reflex\u00e3o direcionada a um\r\nouvinte, n\u00e3o se incluindo na narra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"realiza uma reflex\u00e3o sobre a vida, mencionando apenas seu interlocutor.","id":4529268,"corpo":"<p align=justify>realiza uma reflex\u00e3o sobre a vida,\r\nmencionando apenas seu interlocutor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"realiza uma reflex\u00e3o na qual inclui a si mesma e a seu ouvinte na narra\u00e7\u00e3o, ao mesmo tempo em que se dirige a um interlocutor, orientando-o.","id":4529269,"corpo":"<p align=justify>realiza uma reflex\u00e3o na qual inclui a si\r\nmesma e a seu ouvinte na narra\u00e7\u00e3o, ao\r\nmesmo tempo em que se dirige a um\r\ninterlocutor, orientando-o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"realiza uma reflex\u00e3o introspectiva, ou seja, n\u00e3o se direciona a ningu\u00e9m fora da narra\u00e7\u00e3o.","id":4529270,"corpo":"<p align=justify>realiza uma reflex\u00e3o introspectiva, ou\r\nseja, n\u00e3o se direciona a ningu\u00e9m fora da\r\nnarra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apresenta uma narra\u00e7\u00e3o, a fim de colocar seus pensamentos em ordem para se orientar em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s \u201ccoisas da vida\u201d.","id":4529271,"corpo":"<p align=justify>apresenta uma narra\u00e7\u00e3o, a fim de colocar\r\nseus pensamentos em ordem para se\r\norientar em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s \u201ccoisas da vida\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Trem bala - Ana Vilela N\u00e3o \u00e9 sobre ter Todas as pessoas do mundo pra si \u00c9 sobre saber que em algum lugar Algu\u00e9m zela por ti \u00c9 sobre cantar e poder escutar Mais do que a pr\u00f3pria voz \u00c9 sobre dan\u00e7ar na chuva de vida Que cai sobre n\u00f3s \u00c9 saber se sentir infinito Num universo t\u00e3o vasto e bonito \u00c9 saber sonhar E, ent\u00e3o, fazer valer a pena cada verso Daquele poema sobre acreditar N\u00e3o \u00e9 sobre chegar no topo do mundo E saber que venceu \u00c9 sobre escalar e sentir Que o caminho te fortaleceu \u00c9 sobre ser abrigo E tamb\u00e9m ter morada em outros cora\u00e7\u00f5es E assim ter amigos contigo Em todas as situa\u00e7\u00f5es A gente n\u00e3o pode ter tudo Qual seria a gra\u00e7a do mundo se fosse assim? Por isso, eu prefiro sorrisos E os presentes que a vida trouxe Pra perto de mim N\u00e3o \u00e9 sobre tudo que o seu dinheiro \u00c9 capaz de comprar E sim sobre cada momento Sorriso a se compartilhar Tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 sobre correr Contra o tempo pra ter sempre mais Porque quando menos se espera A vida j\u00e1 ficou pra tr\u00e1s Segura teu filho no colo Sorria e abrace teus pais Enquanto est\u00e3o aqui Que a vida \u00e9 trem- bala, parceiro E a gente \u00e9 s\u00f3 passageiro prestes a partir Texto extra\u00eddo e adaptado de: https:\/\/www.vagalume.com.br\/ana-vilela\/ trem-bala.html.17\/05\/2017.","id":401938,"enunciado":"<p align=\"justify\">      \r\n    Trem bala - Ana \r\nVilela <\/p><div><br><\/div><div>N\u00e3o \u00e9 \r\nsobre ter <\/div><div>Todas as pessoas \r\ndo mundo pra si <\/div><div>\u00c9 sobre \r\nsaber que em algum lugar <\/div>\r\n<div>Algu\u00e9m zela por ti <\/div><div>\u00c9 \r\nsobre cantar e poder escutar <\/div>\r\n<div>Mais do que a pr\u00f3pria voz <\/div>\r\n<div>\u00c9 sobre dan\u00e7ar na chuva de vida \r\n<\/div><div>Que cai sobre n\u00f3s <\/div>\r\n<div><br><\/div><div>\u00c9 saber se sentir \r\ninfinito <\/div><div>Num universo t\u00e3o \r\nvasto e bonito <\/div><div>\u00c9 saber \r\nsonhar <\/div><div>E, ent\u00e3o, fazer \r\nvaler a pena cada verso <\/div>\r\n<div>Daquele poema sobre acreditar \r\n<\/div><div><br><\/div><div>N\u00e3o \u00e9 sobre \r\nchegar no topo do mundo <\/div><div>E \r\nsaber que venceu <\/div><div>\u00c9 sobre \r\nescalar e sentir <\/div><div>Que o \r\ncaminho te fortaleceu <\/div><div>\u00c9 \r\nsobre ser abrigo <\/div><div>E tamb\u00e9m \r\nter morada em outros cora\u00e7\u00f5es <\/div>\r\n<div>E assim ter amigos contigo \r\n<\/div><div>Em todas as situa\u00e7\u00f5es \r\n<\/div><div><br><\/div><div>A gente n\u00e3o pode \r\nter tudo <\/div><div>Qual seria a \r\ngra\u00e7a do mundo se fosse\r\nassim? <\/div><div>Por isso, eu \r\nprefiro sorrisos <\/div><div>E os \r\npresentes que a vida trouxe <\/div>\r\n<div>Pra perto de mim <\/div><div><br>\r\n<\/div><div>N\u00e3o \u00e9 sobre tudo que o seu \r\ndinheiro <\/div><div>\u00c9 capaz de \r\ncomprar <\/div><div>E sim sobre cada \r\nmomento <\/div><div>Sorriso a se \r\ncompartilhar <\/div><div>Tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 \r\nsobre correr <\/div><div>Contra o \r\ntempo pra ter sempre mais <\/div>\r\n<div>Porque quando menos se espera \r\n<\/div><div>A vida j\u00e1 ficou pra tr\u00e1s \r\n<\/div><div><br><\/div><div>Segura teu filho \r\nno colo <\/div><div>Sorria e abrace \r\nteus pais <\/div><div>Enquanto est\u00e3o \r\naqui <\/div><div>Que a vida \u00e9 trem-\r\nbala, parceiro <\/div><div>E a gente \u00e9 \r\ns\u00f3 passageiro prestes a partir <\/div>\r\n<div><br><\/div><div>Texto extra\u00eddo e \r\nadaptado de: \r\nhttps:\/\/www.vagalume.com.br\/ana-vilela\/\r\ntrem-bala.html.17\/05\/2017.<\/div><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1250825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","id":22663}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o problema de uma esfera aquecida imersa em um fluido. Seja \"h\" o coeficiente de transfer\u00eancia de calor por convec\u00e7\u00e3o entre a esfera e o fluido, \"R\" o raio da esfera, \"Ae\" a \u00e1rea superficial externa da esfera, \"V\" o volume da esfera, \"c\" o calor espec\u00edfico, \"ks\" a condutividade t\u00e9rmica e \"r\" a massa espec\u00edfica do material de que \u00e9 feito a esfera, \"T\" a temperatura da esfera, \"T\u221e\" a temperatura do fluido, e \"t\" o tempo.I. O m\u00e9todo da capacit\u00e2ncia global deve ser utilizado quando a resist\u00eancia t\u00e9rmica de convec\u00e7\u00e3o entre o fluido e a esfera \u00e9 muito menor do que a resist\u00eancia t\u00e9rmica de condu\u00e7\u00e3o na esfera.II. Quanto menor o n\u00famero de Biot (Bi = h*R\/ks), mais adequado \u00e9 o emprego do m\u00e9todo da capacit\u00e2ncia global.III. O balan\u00e7o de energia corresponde ao m\u00e9todo da capacit\u00e2ncia global \u00e9 dado por:- h*Ae*(T-T\u221e) = r*V*c*(dT\/dt)IV. Considere uma esfera de poliestireno r\u00edgido (PS) com condutividade t\u00e9rmica ks = 0,04 W\/m.K, raio R = 0,1 m, imersa em um tanque contendo \u00e1gua, em uma situa\u00e7\u00e3o de convec\u00e7\u00e3o for\u00e7ada ao redor da esfera, onde h = 10.000 W\/m2.K; nesse caso, o m\u00e9todo da capacit\u00e2ncia global \u00e9 altamente recomendado para a obten\u00e7\u00e3o da evolu\u00e7\u00e3o temporal da temperatura da esfera.Assinale a alternativa que apresenta somente as afirmativas CORRETAS.","provas":[{"id":57633,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","id":22663},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2017-ifsc-professor-area-manutencao-mecanica","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 15:55:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1765043,"hashId":"0acaffb05647865f52cbea984076595c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o problema de uma esfera aquecida imersa em um fluido. Seja \"h\" o coeficiente de transfer\u00eancia de calor por convec\u00e7\u00e3o entre a esfera e o fluido, \"R\" o raio da esfera, \"A<sub>e<\/sub>\" a \u00e1rea superficial externa da esfera, \"V\" o volume da esfera, \"c\" o calor espec\u00edfico, \"k<sub>s<\/sub>\" a condutividade t\u00e9rmica e \"r\" a massa espec\u00edfica do material de que \u00e9 feito a esfera, \"T\" a temperatura da esfera, \"T<sub><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\infin\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u221e<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/sub>\" a temperatura do fluido, e \"t\" o tempo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O m\u00e9todo da capacit\u00e2ncia global deve ser utilizado quando a resist\u00eancia t\u00e9rmica de convec\u00e7\u00e3o entre o fluido e a esfera \u00e9 muito menor do que a resist\u00eancia t\u00e9rmica de condu\u00e7\u00e3o na esfera.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Quanto menor o n\u00famero de Biot (Bi = h*R\/k<sub>s<\/sub>), mais adequado \u00e9 o emprego do m\u00e9todo da capacit\u00e2ncia global.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O balan\u00e7o de energia corresponde ao m\u00e9todo da capacit\u00e2ncia global \u00e9 dado por:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- h*A<sub>e<\/sub>*(T-T<sub><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\infin\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u221e<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/sub>) = r*V*c*(dT\/dt)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Considere uma esfera de poliestireno r\u00edgido (PS) com condutividade t\u00e9rmica k<sub>s<\/sub> = 0,04 W\/m.K, raio R = 0,1 m, imersa em um tanque contendo \u00e1gua, em uma situa\u00e7\u00e3o de convec\u00e7\u00e3o for\u00e7ada ao redor da esfera, onde h = 10.000 W\/m<sup>2<\/sup>.K; nesse caso, o m\u00e9todo da capacit\u00e2ncia global \u00e9 altamente recomendado para a obten\u00e7\u00e3o da evolu\u00e7\u00e3o temporal da temperatura da esfera.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta somente as afirmativas <strong>CORRETAS.<\/strong><\/p>","resposta":6726860,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III","id":6726856,"corpo":"<p>I, II, III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, IV","id":6726857,"corpo":"<p>I, II, IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III, IV","id":6726858,"corpo":"<p>II, III, IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, IV","id":6726859,"corpo":"<p>II, IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III","id":6726860,"corpo":"<p>II, III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Leis e Propriedades da Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Leis e Propriedades da Termodin\u00e2mica","pai":402687,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402688,"slug":"engenharia-mecanica-leis-e-propriedades-da-termodinamica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia Hidromineral de \u00c1guas de Santa B\u00e1rbara","sigla":"Prefeitura da Estancia Hidromineral de Aguas de Santa Barbara","id":4072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Drauzio Varella \u00e9 autor do livro:","provas":[{"id":66606,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia Hidromineral de \u00c1guas de Santa B\u00e1rbara","sigla":"Prefeitura da Estancia Hidromineral de Aguas de Santa Barbara","id":4072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-da-estancia-hidromineral-de-aguas-de-santa-barbara-sp-2017-consesp-concursos-escriturario-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura da Est\u00e2ncia Hidromineral de \u00c1guas de Santa B\u00e1rbara - Escritur\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 20:21:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2031595,"hashId":"f14c1a2293c6ac75f03a9186f29f4c30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Drauzio Varella \u00e9 autor do livro:<\/p>","resposta":7916103,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dona Flor e Seus Dois Maridos.","id":7916101,"corpo":"<p><em>Dona Flor e Seus Dois Maridos.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vidas Secas.","id":7916102,"corpo":"<p><em>Vidas Secas.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esta\u00e7\u00e3o Carandiru.","id":7916103,"corpo":"<p><em>Esta\u00e7\u00e3o Carandiru.<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quem Comeu o Meu Queijo.","id":7916104,"corpo":"<p><em>Quem Comeu o Meu Queijo.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itanha\u00e9m","sigla":"","id":705,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cada semana, as crises pol\u00edtica, econ\u00f4mica e humanit\u00e1ria que o \u201cpa\u00eds vizinho\u201d enfrenta parecem se agravar. No \u00faltimo m\u00eas [abril], a popula\u00e7\u00e3o tomou as ruas em protestos contra e a favor da presid\u00eancia de Maduro. Os confrontos s\u00e3o frequentes e, at\u00e9 o momento, 39 pessoas morreram em decorr\u00eancia da viol\u00eancia nas demonstra\u00e7\u00f5es e dezenas foram presas. (Exame.Abril goo.gl\/KwvGyY. Acesso em 15 jun. 2017. Adaptada) O pa\u00eds vizinho destacado na not\u00edcia \u00e9","provas":[{"id":65980,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itanha\u00e9m","sigla":"","id":705,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itanhaem-sp-2017-vunesp-recepcionista-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itanha\u00e9m - Recepcionista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 20:24:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2022696,"hashId":"6c6bee17affe730da3a520e91fae10da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cada semana, as crises pol\u00edtica, econ\u00f4mica e humanit\u00e1ria que o \u201cpa\u00eds vizinho\u201d enfrenta parecem se agravar. No \u00faltimo m\u00eas [abril], a popula\u00e7\u00e3o tomou as ruas em protestos contra e a favor da presid\u00eancia de Maduro. Os confrontos s\u00e3o frequentes e, at\u00e9 o momento, 39 pessoas morreram em decorr\u00eancia da viol\u00eancia nas demonstra\u00e7\u00f5es e dezenas foram presas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Exame.Abril goo.gl\/KwvGyY. Acesso em 15 jun. 2017. Adaptada) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O pa\u00eds vizinho destacado na not\u00edcia \u00e9<\/p>","resposta":7877917,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Bol\u00edvia.","id":7877913,"corpo":"<p>a Bol\u00edvia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Argentina.","id":7877914,"corpo":"<p>a Argentina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Uruguai.","id":7877915,"corpo":"<p>o Uruguai.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Paraguai.","id":7877916,"corpo":"<p>o Paraguai.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a Venezuela. ","id":7877917,"corpo":"<p>a Venezuela. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489459,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407366,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Infantil - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":24402},{"descricao":"Professor Auxiliar","id":21798},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto que se refere \u00e0 crise mundial de refugiados.Uma das principais cat\u00e1strofes humanit\u00e1rias atuais, em termos populacionais e de propor\u00e7\u00e3o global, \u00e9 a quest\u00e3o dos refugiados. O conceito de refugiado foi regulado pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas por meio da Conven\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) sobre o Estatuto dos Refugiados, realizada em 1951 e adotada em 1954.A crise dos refugiados na Europa tem produzido muita discuss\u00e3o e gerado muitos problemas de ordem pol\u00edtica e humanit\u00e1ria. Mais de 1,5 milh\u00e3o de pessoas deslocaram-se de pa\u00edses isl\u00e2micos, em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 Europa para escapar de guerras civis, como tamb\u00e9m \u00e9 o caso da fuga \u00e0 repress\u00e3o imposta pelo ditador Bashar al-Assad \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es da chamada Primavera \u00c1rabe.Atualmente, diversas cidades daquele pa\u00eds est\u00e3o destru\u00eddas e se encontram divididas entre grupos pr\u00f3-Assad, rebeldes antigoverno, for\u00e7as curdas, o Estado Isl\u00e2mico (EI) e outras fac\u00e7\u00f5es jihadistas.Os pa\u00edses europeus que mais receberam esses imigrantes foram a Alemanha (mais de 1 milh\u00e3o), Su\u00e9cia e \u00c1ustria.\u00c9 importante ressaltar que muitos pa\u00edses produzem refugiados todos os anos, que j\u00e1 somam 65 milh\u00f5es. Os casos vistos nas m\u00eddias atualmente s\u00e3o os principais deles e est\u00e3o relacionados com conflitos que geram muitas v\u00edtimas e uma s\u00e9rie de impactos sociais diretos e indiretos. Por isso, essas \u00e1reas s\u00e3o as que geram mais preocupa\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 pela evas\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m pela s\u00e9rie de viola\u00e7\u00f5es aos direitos humanos que l\u00e1 ocorrem. Sobre essa realidade, observe e avalie as afirma\u00e7\u00f5es: I \u2013 A quest\u00e3o dos refugiados no mundo ganha contornos dram\u00e1ticos, pois, al\u00e9m dos problemas severos que abrangem as suas \u00e1reas de origem, ainda existem os problemas que esses migrantes encontram nos locais para onde se deslocam.PORQUEII \u2013 Ao chegarem ao novo pa\u00eds, enfrentam outras adversidades, em que se destacam as diferen\u00e7as culturais, as dificuldades com idiomas, a dificuldade em encontrar emprego e, principalmente, a xenofobia (avers\u00e3o a estrangeiros) praticada por parte da popula\u00e7\u00e3o residente.Texto adaptado de: &lt;http:\/\/oglobo.globo.com\/mundo\/de-onde-vem-os-refugiados-por-que-17480704&gt;. Acesso em: 14 de nov. 2017 e &lt; http:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/noticias\/2015\/08\/150829_entenda_migracao_ab&gt;. Acesso em: 14 de nov. 2017.Agora, marque a op\u00e7\u00e3o correta de acordo com as afirma\u00e7\u00f5es anteriores:","provas":[{"id":64649,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Infantil - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":24402},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iomere-sc-2017-funoesc-professor-ensino-infantil-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iomer\u00ea - Professor Ensino Infantil - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2017"},{"id":64603,"cargo":{"descricao":"Professor Auxiliar","id":21798},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iomere-sc-2017-funoesc-professor-auxiliar","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iomer\u00ea - Professor Auxiliar - 2017"},{"id":64606,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iomere-sc-2017-funoesc-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iomer\u00ea - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 20:32:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1981699,"hashId":"e372b8e2f66fc95a522c41d3cac59f40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto que se refere \u00e0 crise mundial de refugiados.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma das principais cat\u00e1strofes humanit\u00e1rias atuais, em termos populacionais e de propor\u00e7\u00e3o global, \u00e9 a quest\u00e3o dos refugiados. O conceito de refugiado foi regulado pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas por meio da Conven\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) sobre o Estatuto dos Refugiados, realizada em 1951 e adotada em 1954.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A crise dos refugiados na Europa tem produzido muita discuss\u00e3o e gerado muitos problemas de ordem pol\u00edtica e humanit\u00e1ria. Mais de 1,5 milh\u00e3o de pessoas deslocaram-se de pa\u00edses isl\u00e2micos, em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 Europa para escapar de guerras civis, como tamb\u00e9m \u00e9 o caso da fuga \u00e0 repress\u00e3o imposta pelo ditador Bashar al-Assad \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es da chamada Primavera \u00c1rabe.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Atualmente, diversas cidades daquele pa\u00eds est\u00e3o destru\u00eddas e se encontram divididas entre grupos pr\u00f3-Assad, rebeldes antigoverno, for\u00e7as curdas, o Estado Isl\u00e2mico (EI) e outras fac\u00e7\u00f5es jihadistas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Os pa\u00edses europeus que mais receberam esses imigrantes foram a Alemanha (mais de 1 milh\u00e3o), Su\u00e9cia e \u00c1ustria.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u00c9 importante ressaltar que muitos pa\u00edses produzem refugiados todos os anos, que j\u00e1 somam 65 milh\u00f5es. Os casos vistos nas m\u00eddias atualmente s\u00e3o os principais deles e est\u00e3o relacionados com conflitos que geram muitas v\u00edtimas e uma s\u00e9rie de impactos sociais diretos e indiretos. Por isso, essas \u00e1reas s\u00e3o as que geram mais preocupa\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 pela evas\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m pela s\u00e9rie de viola\u00e7\u00f5es aos direitos humanos que l\u00e1 ocorrem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Sobre essa realidade, observe e avalie as afirma\u00e7\u00f5es: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 A quest\u00e3o dos refugiados no mundo ganha contornos dram\u00e1ticos, pois, al\u00e9m dos problemas severos que abrangem as suas \u00e1reas de origem, ainda existem os problemas que esses migrantes encontram nos locais para onde se deslocam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>PORQUE<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Ao chegarem ao novo pa\u00eds, enfrentam outras adversidades, em que se destacam as diferen\u00e7as culturais, as dificuldades com idiomas, a dificuldade em encontrar emprego e, principalmente, a xenofobia (avers\u00e3o a estrangeiros) praticada por parte da popula\u00e7\u00e3o residente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Texto adaptado de: &lt;<u>http:\/\/oglobo.globo.com\/mundo\/de-onde-vem-os-refugiados-por-que-17480704<\/u>&gt;. Acesso em: 14 de nov. 2017 e &lt; <u>http:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/noticias\/2015\/08\/150829_entenda_migracao_ab<\/u>&gt;. Acesso em: 14 de nov. 2017.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Agora, marque a op\u00e7\u00e3o correta de acordo com as afirma\u00e7\u00f5es anteriores:<\/p>","resposta":7692115,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A assertiva I \u00e9 verdadeira, mas a II \u00e9 falsa.","id":7692111,"corpo":"<p>A assertiva I \u00e9 verdadeira, mas a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirma\u00e7\u00e3o I \u00e9 falsa e a II \u00e9 verdadeira.","id":7692112,"corpo":"<p>A afirma\u00e7\u00e3o I \u00e9 falsa e a II \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As proposi\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o verdadeiras, e a II justifica a I.","id":7692113,"corpo":"<p>As proposi\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o verdadeiras, e a II justifica a I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As proposi\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o verdadeiras, e a I justifica a II.","id":7692114,"corpo":"<p>As proposi\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o verdadeiras, e a I justifica a II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirma\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o verdadeiras, mas a II n\u00e3o justifica a I.","id":7692115,"corpo":"<p>As afirma\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o verdadeiras, mas a II n\u00e3o justifica a I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Temas sobre Refugiados","oab":false,"nome":"Temas sobre Refugiados","pai":407424,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407418,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-temas-sobre-refugiados"},{"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Infantil - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":24402},{"descricao":"Professor Auxiliar","id":21798},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cOpera\u00e7\u00e3o Lava-Jato\u201d refere-se a uma investiga\u00e7\u00e3o realizada pela Pol\u00edcia Federal (PF), cuja deflagra\u00e7\u00e3o foi iniciada em 2014, com o cumprimento de centenas de mandados de busca e apreens\u00e3o, pris\u00f5es tempor\u00e1rias e preventivas e condu\u00e7\u00f5es coercitivas, tendo como objetivo apurar um esquema de lavagem de dinheiro, suspeito de movimentar bilh\u00f5es de reais. \u00c9 considerada pela Pol\u00edcia Federal, como a maior investiga\u00e7\u00e3o de corrup\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria do pa\u00eds. O juiz respons\u00e1vel pela investiga\u00e7\u00e3o \u00e9 S\u00e9rgio Fernando Moro, que de Curitiba chefia uma for\u00e7a-tarefa e decretou a pris\u00e3o de pol\u00edticos, executivos, s\u00f3cios de construtoras e doleiros, muitos deles j\u00e1 condenados e pagando pena. Segundo as investiga\u00e7\u00f5es, diretorias da estatal fraudavam contratos com empresas fornecedoras para obter o pagamento de propinas. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/noticias.uol.com.br\/politica\/ultimas-noticias\/2014\/11\/14\/de-posto-de-combustivel-lava-jato-evoluiu-e-apura-fraudes-bilionarias-entenda.htm?cmpid=copiaecola&gt;. Acesso em: 16 nov. 2017. A Opera\u00e7\u00e3o Lava-jato recebeu esse nome devido a\/\u00e0\/ao:","provas":[{"id":64649,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Infantil - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":24402},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iomere-sc-2017-funoesc-professor-ensino-infantil-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iomer\u00ea - Professor Ensino Infantil - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2017"},{"id":64603,"cargo":{"descricao":"Professor Auxiliar","id":21798},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iomere-sc-2017-funoesc-professor-auxiliar","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iomer\u00ea - Professor Auxiliar - 2017"},{"id":64606,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iomere-sc-2017-funoesc-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iomer\u00ea - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 20:32:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1981705,"hashId":"92bc8072f4ee884dc6ce6f36081947f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOpera\u00e7\u00e3o Lava-Jato\u201d refere-se a uma investiga\u00e7\u00e3o realizada pela Pol\u00edcia Federal (PF), cuja deflagra\u00e7\u00e3o foi iniciada em 2014, com o cumprimento de centenas de mandados de busca e apreens\u00e3o, pris\u00f5es tempor\u00e1rias e preventivas e condu\u00e7\u00f5es coercitivas, tendo como objetivo apurar um esquema de lavagem de dinheiro, suspeito de movimentar bilh\u00f5es de reais. \u00c9 considerada pela Pol\u00edcia Federal, como a maior investiga\u00e7\u00e3o de corrup\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria do pa\u00eds. O juiz respons\u00e1vel pela investiga\u00e7\u00e3o \u00e9 S\u00e9rgio Fernando Moro, que de Curitiba chefia uma for\u00e7a-tarefa e decretou a pris\u00e3o de pol\u00edticos, executivos, s\u00f3cios de construtoras e doleiros, muitos deles j\u00e1 condenados e pagando pena. Segundo as investiga\u00e7\u00f5es, diretorias da estatal fraudavam contratos com empresas fornecedoras para obter o pagamento de propinas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: &lt;<u>https:\/\/noticias.uol.com.br\/politica\/ultimas-noticias\/2014\/11\/14\/de-posto-de-combustivel-lava-jato-evoluiu-e-apura-fraudes-bilionarias-entenda.htm?cmpid=copiaecola<\/u>&gt;. Acesso em: 16 nov. 2017. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Opera\u00e7\u00e3o Lava-jato recebeu esse nome devido a\/\u00e0\/ao:<\/p>","resposta":7692142,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uso de uma rede de postos que lavam carros da quadrilha para movimentar os valores de origem il\u00edcita que envolvem a Petrobras e grandes empreiteiros, doleiros al\u00e9m de pol\u00edticos.","id":7692141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uso de uma rede de postos que lavam carros da quadrilha para movimentar os valores de origem il\u00edcita que envolvem a Petrobras e grandes empreiteiros, doleiros al\u00e9m de pol\u00edticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em um dos desvios de dinheiro, o grupo usar uma rede de lavanderias e postos de combust\u00edveis para movimentar os valores. Curiosamente, o posto que deu origem \u00e0s investiga\u00e7\u00f5es fica no Distrito Federal e n\u00e3o tem um lava-jato entre suas instala\u00e7\u00f5es.","id":7692142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um dos desvios de dinheiro, o grupo usar uma rede de lavanderias e postos de combust\u00edveis para movimentar os valores. Curiosamente, o posto que deu origem \u00e0s investiga\u00e7\u00f5es fica no Distrito Federal e n\u00e3o tem um lava-jato entre suas instala\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O termo lava-jato, que empresta nome \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o, tem como significado o falso zelo ou cuidado fingido. Refere-se a alguns conselheiros julgadores do Conselho Administrativo de Recursos Fiscais (CARF), que n\u00e3o viriam atuando com o zelo e a imparcialidade necess\u00e1rias.","id":7692143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo lava-jato, que empresta nome \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o, tem como significado o falso zelo ou cuidado fingido. Refere-se a alguns conselheiros julgadores do Conselho Administrativo de Recursos Fiscais (CARF), que n\u00e3o viriam atuando com o zelo e a imparcialidade necess\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Empresas especializadas em lava\u00e7\u00e3o de carros em Curitiba simularem concorr\u00eancia em licita\u00e7\u00f5es com o apoio de servidores para garantir a elabora\u00e7\u00e3o de contratos com o poder p\u00fablico. Em troca, pagavam mensalmente propina aos integrantes da organiza\u00e7\u00e3o criminosa.","id":7692144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Empresas especializadas em lava\u00e7\u00e3o de carros em Curitiba simularem concorr\u00eancia em licita\u00e7\u00f5es com o apoio de servidores para garantir a elabora\u00e7\u00e3o de contratos com o poder p\u00fablico. Em troca, pagavam mensalmente propina aos integrantes da organiza\u00e7\u00e3o criminosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma organiza\u00e7\u00e3o criminosa que supostamente desviou recursos para cursos de Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia (EaD) da Universidade Federal de Santa Catarina (UFSC).","id":7692145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma organiza\u00e7\u00e3o criminosa que supostamente desviou recursos para cursos de Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia (EaD) da Universidade Federal de Santa Catarina (UFSC).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria Consultoria e Gest\u00e3o","descricao":"Assessoria Consultoria e Gest\u00e3o - CSC","sigla":"CSC","oab":false,"id":1385}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de C\u00e2ndido Mota","sigla":"","id":5125,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cTico\u201d ofereceu, no prazo decadencial previsto em lei, representa\u00e7\u00e3o em face de \u201cTeco\u201d, em raz\u00e3o de inj\u00faria consistente na utiliza\u00e7\u00e3o de elementos relativos \u00e0 sua condi\u00e7\u00e3o de portador de defici\u00eancia f\u00edsica, tais como \u201cmanco\u201d e \u201caleijadinho\u201d. Oferecida a den\u00fancia, n\u00e3o houve possibilidade de composi\u00e7\u00e3o, transa\u00e7\u00e3o penal ou suspens\u00e3o condicional do processo. Ap\u00f3s algum tempo, em virtude da rela\u00e7\u00e3o de amizade entre os filhos de \u201cTico\u201d e \u201cTeco\u201d, \u201cTico\u201d encaminhou ao ju\u00edzo encarregado pedido de arquivamento do processo, pois perdera o interesse na persecu\u00e7\u00e3o criminal.Na situa\u00e7\u00e3o apresentada, o juiz deveria:","provas":[{"id":65629,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de C\u00e2ndido Mota","sigla":"","id":5125,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria Consultoria e Gest\u00e3o","descricao":"Assessoria Consultoria e Gest\u00e3o - CSC","sigla":"CSC","oab":false,"id":1385},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-candido-mota-sp-2017-csc-advogado","tipo":1,"nome":"CSC - C\u00e2mara de C\u00e2ndido Mota - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-30 22:29:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2009243,"hashId":"9d1fa3ee5b4a7cfe3295c11a252f09e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cTico\u201d ofereceu, no prazo decadencial previsto em lei, representa\u00e7\u00e3o em face de \u201cTeco\u201d, em raz\u00e3o de inj\u00faria consistente na utiliza\u00e7\u00e3o de elementos relativos \u00e0 sua condi\u00e7\u00e3o de portador de defici\u00eancia f\u00edsica, tais como \u201cmanco\u201d e \u201caleijadinho\u201d. Oferecida a den\u00fancia, n\u00e3o houve possibilidade de composi\u00e7\u00e3o, transa\u00e7\u00e3o penal ou suspens\u00e3o condicional do processo. Ap\u00f3s algum tempo, em virtude da rela\u00e7\u00e3o de amizade entre os filhos de \u201cTico\u201d e \u201cTeco\u201d, \u201cTico\u201d encaminhou ao ju\u00edzo encarregado pedido de arquivamento do processo, pois perdera o interesse na persecu\u00e7\u00e3o criminal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na situa\u00e7\u00e3o apresentada, o juiz deveria:<\/p>","resposta":7817187,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"julgar improcedente a a\u00e7\u00e3o penal e absolver o r\u00e9u.","id":7817186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">julgar improcedente a a\u00e7\u00e3o penal e absolver o r\u00e9u.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"negar o pedido de \u201cTico\u201d, por ser irretrat\u00e1vel a representa\u00e7\u00e3o ap\u00f3s o oferecimento da den\u00fancia.","id":7817187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">negar o pedido de \u201cTico\u201d, por ser irretrat\u00e1vel a representa\u00e7\u00e3o ap\u00f3s o oferecimento da den\u00fancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"extinguir o processo, sem julgamento de m\u00e9rito, por falta de interesse de agir de \u201cTico\u201d.","id":7817188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">extinguir o processo, sem julgamento de m\u00e9rito, por falta de interesse de agir de \u201cTico\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"declarar extinta a punibilidade, diante da retrata\u00e7\u00e3o da representa\u00e7\u00e3o por \u201cTico\u201d.","id":7817189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">declarar extinta a punibilidade, diante da retrata\u00e7\u00e3o da representa\u00e7\u00e3o por \u201cTico\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o","pai":406620,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414165,"slug":"direito-processual-penal-representacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia Hidromineral de \u00c1guas de Santa B\u00e1rbara","sigla":"Prefeitura da Estancia Hidromineral de Aguas de Santa Barbara","id":4072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foz \u00e9 a denomina\u00e7\u00e3o do lugar onde um rio","provas":[{"id":66606,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia Hidromineral de \u00c1guas de Santa B\u00e1rbara","sigla":"Prefeitura da Estancia Hidromineral de Aguas de Santa Barbara","id":4072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-da-estancia-hidromineral-de-aguas-de-santa-barbara-sp-2017-consesp-concursos-escriturario-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura da Est\u00e2ncia Hidromineral de \u00c1guas de Santa B\u00e1rbara - Escritur\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 20:20:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2031592,"hashId":"66ff6078e53d0d0a3113318915aeab9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Foz \u00e9 a denomina\u00e7\u00e3o do lugar onde um rio<\/p>","resposta":7916089,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"come\u00e7a.","id":7916088,"corpo":"<p>come\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"des\u00e1gua em outro rio ou mar.","id":7916089,"corpo":"<p>des\u00e1gua em outro rio ou mar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"corre.","id":7916090,"corpo":"<p>corre.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nasce.","id":7916091,"corpo":"<p>nasce.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Infantil - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":24402},{"descricao":"Professor Auxiliar","id":21798},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A crise h\u00eddrica tem assolado v\u00e1rias regi\u00f5es do globo, de forma contundente, nos \u00faltimos tempos. A \u00e1gua utilizada para os mais diversos fins n\u00e3o prov\u00e9m apenas dos reservat\u00f3rios aqu\u00e1ticos que se podem ver (rios, lagos, lagoas etc.), mas tamb\u00e9m fazem parte dos recursos h\u00eddricos, os aqu\u00edferos, nem sempre explorados devidamente, que s\u00e3o respons\u00e1veis pelo armazenamento da maior parte da \u00e1gua doce dispon\u00edvel para o consumo humano no Brasil. O Aqu\u00edfero Guarani, a maior cisterna natural de \u00e1gua doce do mundo, localiza-se sob os territ\u00f3rios do Brasil, Paraguai e Uruguai. Acredita-se que o volume de sua \u00e1gua seria capaz de abastecer o dobro da popula\u00e7\u00e3o brasileira atual, cerca de 360 milh\u00f5es de pessoas. Adaptado de As \u00e1guas subterr\u00e2neas do Estado de S\u00e3o Paulo. Governo do Estado de S\u00e3o Paulo, Secretaria do Meio Ambiente. S\u00e3o Paulo: Instituto Geol\u00f3gico, 2012, p. 5 e www.portalsaofrancisco.com.br \u203a Meio Ambiente.Sobre a defini\u00e7\u00e3o de aqu\u00edfero, seu processo natural de forma\u00e7\u00e3o e sua utiliza\u00e7\u00e3o:I. Aqu\u00edfero \u00e9 um grande reservat\u00f3rio subterr\u00e2neo de \u00e1gua, sendo que seu processo de forma\u00e7\u00e3o est\u00e1 relacionado a terrenos formados por rochas sedimentares e chuvas regulares que levar\u00e3o ao ac\u00famulo de \u00e1gua.II. Os aqu\u00edferos s\u00e3o respons\u00e1veis pela forma\u00e7\u00e3o de nascentes de rios e pela forma\u00e7\u00e3o de lagos e lagoas. Al\u00e9m disso, o aumento do volume dessas \u00e1guas e a recupera\u00e7\u00e3o, por infiltra\u00e7\u00e3o, do volume do aqu\u00edfero mostram essa rela\u00e7\u00e3o.III. Os sistemas de irriga\u00e7\u00f5es agr\u00edcolas acabaram usando as \u00e1guas do Aqu\u00edfero Guarani em per\u00edodos de estiagem.IV. A forma\u00e7\u00e3o de um aqu\u00edfero, geralmente \u00e9 provocada pelo desgaste do solo e das rochas, em geral por causa do intemperismo, que destr\u00f3i as estruturas que comp\u00f5em o solo, levando os nutrientes e sais minerais existentes para as partes mais baixas do relevo.V. Um aqu\u00edfero \u00e9 formado quando o processo erosivo acontece por desmatamento, principalmente da mata ciliar, e os sedimentos s\u00e3o depositados no leito do rio, provocando enchentes e perda de identidade da bacia hidrogr\u00e1fica que acaba sendo depositada em lagos e lagoas expandindo-os.","provas":[{"id":64649,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Infantil - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":24402},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iomere-sc-2017-funoesc-professor-ensino-infantil-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iomer\u00ea - Professor Ensino Infantil - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2017"},{"id":64603,"cargo":{"descricao":"Professor Auxiliar","id":21798},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iomere-sc-2017-funoesc-professor-auxiliar","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iomer\u00ea - Professor Auxiliar - 2017"},{"id":64606,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iomere-sc-2017-funoesc-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iomer\u00ea - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 21:24:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1981703,"hashId":"6348200b9faa7e3db45fc5fc90ffefdd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A crise h\u00eddrica tem assolado v\u00e1rias regi\u00f5es do globo, de forma contundente, nos \u00faltimos tempos. A \u00e1gua utilizada para os mais diversos fins n\u00e3o prov\u00e9m apenas dos reservat\u00f3rios aqu\u00e1ticos que se podem ver (rios, lagos, lagoas etc.), mas tamb\u00e9m fazem parte dos recursos h\u00eddricos, os aqu\u00edferos, nem sempre explorados devidamente, que s\u00e3o respons\u00e1veis pelo armazenamento da maior parte da \u00e1gua doce dispon\u00edvel para o consumo humano no Brasil. O Aqu\u00edfero Guarani, a maior cisterna natural de \u00e1gua doce do mundo, localiza-se sob os territ\u00f3rios do Brasil, Paraguai e Uruguai. Acredita-se que o volume de sua \u00e1gua seria capaz de abastecer o dobro da popula\u00e7\u00e3o brasileira atual, cerca de 360 milh\u00f5es de pessoas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado de <strong>As \u00e1guas subterr\u00e2neas do Estado de S\u00e3o Paulo<\/strong>. Governo do Estado de S\u00e3o Paulo, Secretaria do Meio Ambiente. S\u00e3o Paulo: Instituto Geol\u00f3gico, 2012, p. 5 e www.portalsaofrancisco.com.br \u203a Meio Ambiente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a defini\u00e7\u00e3o de aqu\u00edfero, seu processo natural de forma\u00e7\u00e3o e sua utiliza\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Aqu\u00edfero \u00e9 um grande reservat\u00f3rio subterr\u00e2neo de \u00e1gua, sendo que seu processo de forma\u00e7\u00e3o est\u00e1 relacionado a terrenos formados por rochas sedimentares e chuvas regulares que levar\u00e3o ao ac\u00famulo de \u00e1gua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os aqu\u00edferos s\u00e3o respons\u00e1veis pela forma\u00e7\u00e3o de nascentes de rios e pela forma\u00e7\u00e3o de lagos e lagoas. Al\u00e9m disso, o aumento do volume dessas \u00e1guas e a recupera\u00e7\u00e3o, por infiltra\u00e7\u00e3o, do volume do aqu\u00edfero mostram essa rela\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os sistemas de irriga\u00e7\u00f5es agr\u00edcolas acabaram usando as \u00e1guas do Aqu\u00edfero Guarani em per\u00edodos de estiagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A forma\u00e7\u00e3o de um aqu\u00edfero, geralmente \u00e9 provocada pelo desgaste do solo e das rochas, em geral por causa do intemperismo, que destr\u00f3i as estruturas que comp\u00f5em o solo, levando os nutrientes e sais minerais existentes para as partes mais baixas do relevo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Um aqu\u00edfero \u00e9 formado quando o processo erosivo acontece por desmatamento, principalmente da mata ciliar, e os sedimentos s\u00e3o depositados no leito do rio, provocando enchentes e perda de identidade da bacia hidrogr\u00e1fica que acaba sendo depositada em lagos e lagoas expandindo-os.<\/p>","resposta":7692135,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As alternativas I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":7692131,"corpo":"<p>As alternativas I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a alternativa D est\u00e1 correta.","id":7692132,"corpo":"<p>Apenas a alternativa D est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As alternativas IV e V est\u00e3o corretas.","id":7692133,"corpo":"<p>As alternativas IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As alternativas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":7692134,"corpo":"<p>As alternativas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As alternativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":7692135,"corpo":"<p>As alternativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397321,"slug":"geografia-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"},{"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398337,"slug":"geografia-hidrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de T\u00e9cnicos em Radiologia 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRTR 4","id":3326,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201dA Universidade de S\u00e3o Paulo (USP) aprovou pela primeira vez na hist\u00f3ria a implanta\u00e7\u00e3o de cotas raciais e de escola p\u00fablica no vestibular da Fuvest...\u201dhttp:\/\/g1.globo.com\/educacao\/noticia\/usp-aprova-cotas-raciais-e-deescola-publica-na-fuvest-pela-primeira-vez-na-historia.ghtml Em rela\u00e7\u00e3o ao trecho acima, indique a alternativa correta.","provas":[{"id":61017,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de T\u00e9cnicos em Radiologia 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRTR 4","id":3326,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"crtr-4-rj-2017-quadrix-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRTR 4 - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 21:41:17","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1855744,"hashId":"741fb46b2e27f138f7eb69b54ae225e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201dA Universidade de S\u00e3o Paulo (USP) aprovou pela primeira vez na hist\u00f3ria a implanta\u00e7\u00e3o de cotas raciais e de escola p\u00fablica no vestibular da Fuvest...\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">http:\/\/g1.globo.com\/educacao\/noticia\/usp-aprova-cotas-raciais-e-deescola-publica-na-fuvest-pela-primeira-vez-na-historia.ghtml <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao trecho acima, indique a alternativa correta.<\/p>","resposta":7136282,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A maior parte das pessoas que defendem as cotas raciais alega que j\u00e1 existe um artigo da Constitui\u00e7\u00e3o que estabelece a progressiva cria\u00e7\u00e3o de cotas sociais at\u00e9 2020.","id":7136281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maior parte das pessoas que defendem as cotas raciais alega que j\u00e1 existe um artigo da Constitui\u00e7\u00e3o que estabelece a progressiva cria\u00e7\u00e3o de cotas sociais at\u00e9 2020.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Algumas universidades p\u00fablicas j\u00e1 utilizam o sistema de cotas h\u00e1 alguns anos para tentar diminuir certas discrep\u00e2ncias em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s oportunidades de ingresso no ensino superior.","id":7136282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas universidades p\u00fablicas j\u00e1 utilizam o sistema de cotas h\u00e1 alguns anos para tentar diminuir certas discrep\u00e2ncias em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s oportunidades de ingresso no ensino superior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As chamadas \u201ca\u00e7\u00f5es afirmativas\u201d jamais foram colocadas em pr\u00e1tica no Brasil, sendo que se espera que at\u00e9 o final da d\u00e9cada atual j\u00e1 estejam em voga.","id":7136285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As chamadas \u201ca\u00e7\u00f5es afirmativas\u201d jamais foram colocadas em pr\u00e1tica no Brasil, sendo que se espera que at\u00e9 o final da d\u00e9cada atual j\u00e1 estejam em voga.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O racismo no Brasil deixou notoriamente de existir j\u00e1 desde o fim da escravid\u00e3o no s\u00e9culo XIX; logo tais a\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o necess\u00e1rias.","id":7136287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O racismo no Brasil deixou notoriamente de existir j\u00e1 desde o fim da escravid\u00e3o no s\u00e9culo XIX; logo tais a\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o necess\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A USP \u00e9 a primeira universidade brasileira a adotar o sistema de cotas sociais, sendo que as demais faculdades utilizam apenas o crit\u00e9rio das cotas raciais para negros e ind\u00edgenas.","id":7136288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A USP \u00e9 a primeira universidade brasileira a adotar o sistema de cotas sociais, sendo que as demais faculdades utilizam apenas o crit\u00e9rio das cotas raciais para negros e ind\u00edgenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407408,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O funcion\u00e1rio p\u00fablico que apropriar-se de dinheiro, valor ou qualquer outro bem m\u00f3vel, p\u00fablico ou particular, de que tem a posse em raz\u00e3o do cargo, ou desvi\u00e1-lo, em proveito pr\u00f3prio ou alheio, estar\u00e1 cometendo o crime de:","provas":[{"id":47129,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-coseac-assistente-em-administracao-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-01 04:09:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1433746,"hashId":"573e95f3e67a7c9cb9ae7b4a26d49aec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> O funcion\u00e1rio p\u00fablico que apropriar-se de dinheiro, valor ou qualquer outro bem m\u00f3vel, p\u00fablico ou particular, de que tem a posse em raz\u00e3o do cargo, ou desvi\u00e1-lo, em proveito pr\u00f3prio ou alheio, estar\u00e1 cometendo o crime de:<\/p>","resposta":5295932,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"furto.","id":5295931,"corpo":"<p>furto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" peculato. ","id":5295932,"corpo":"<p> peculato. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" roubo. ","id":5295933,"corpo":"<p> roubo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estelionato. ","id":5295934,"corpo":"<p>estelionato. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prevarica\u00e7\u00e3o.","id":5295935,"corpo":"<p>prevarica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  46 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"nome_clean":"Peculato","oab":true,"nome":"Peculato","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406432,"slug":"direito-penal-peculato"}],"slug":"direito-penal\/1433746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O crime de descaminho, praticado por particular contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, \u00e9 caracterizado pelo ato de: ","provas":[{"id":47129,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-coseac-assistente-em-administracao-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-01 04:09:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1433747,"hashId":"2b0975a2df4c0ff27aa0dda204bcdd05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> O crime de <strong>descaminho<\/strong>, praticado por particular contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, \u00e9 caracterizado pelo ato de: <\/p>","resposta":5295938,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"retardar ou deixar de praticar, indevidamente, ato de of\u00edcio, ou pratic\u00e1-lo contra disposi\u00e7\u00e3o expressa de lei, para satisfazer interesse ou sentimento pessoal. ","id":5295936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">retardar ou deixar de praticar, indevidamente, ato de of\u00edcio, ou pratic\u00e1-lo contra disposi\u00e7\u00e3o expressa de lei, para satisfazer interesse ou sentimento pessoal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"solicitar, exigir, cobrar ou obter, para si ou para outrem, vantagem ou promessa de vantagem, a pretexto de influir em ato praticado por funcion\u00e1rio p\u00fablico no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o.","id":5295937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solicitar, exigir, cobrar ou obter, para si ou para outrem, vantagem ou promessa de vantagem, a pretexto de influir em ato praticado por funcion\u00e1rio p\u00fablico no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"iludir, no todo ou em parte, o pagamento de direito ou imposto devido pela entrada, pela sa\u00edda ou pelo consumo de mercadoria. ","id":5295938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">iludir, no todo ou em parte, o pagamento de direito ou imposto devido pela entrada, pela sa\u00edda ou pelo consumo de mercadoria. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" exigir, para si ou para outrem, direta ou indiretamente, ainda que fora da fun\u00e7\u00e3o ou antes de assumi-la, mas em raz\u00e3o dela, vantagem indevida. ","id":5295939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> exigir, para si ou para outrem, direta ou indiretamente, ainda que fora da fun\u00e7\u00e3o ou antes de assumi-la, mas em raz\u00e3o dela, vantagem indevida. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" usurpar o exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":5295940,"corpo":"<p> usurpar o exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  46 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Facilita\u00e7\u00e3o de contrabando ou descaminho","oab":true,"nome":"Facilita\u00e7\u00e3o de contrabando ou descaminho","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406454,"slug":"direito-penal-facilitacao-de-contrabando-ou-descaminho"},{"nome_clean":"Descaminho","oab":false,"nome":"Descaminho","pai":406474,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418944,"slug":"direito-penal-descaminho"}],"slug":"direito-penal\/1433747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Patativa do Assar\u00e9","descricao":"Universidade Patativa do Assar\u00e9 - UPA","sigla":"UPA","oab":false,"id":875}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barbalha","sigla":"","id":4909,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme expresso preceito constitucional, a ordem econ\u00f4mica nacional, deve observar, dentre outros, os princ\u00edpios de: ","provas":[{"id":67092,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barbalha","sigla":"","id":4909,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Patativa do Assar\u00e9","descricao":"Universidade Patativa do Assar\u00e9 - UPA","sigla":"UPA","oab":false,"id":875},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UPA - Prefeitura de Barbalha - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-03 05:19:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2046368,"hashId":"c87d7424e3aa3a1724dac0372e813df4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme expresso preceito constitucional, a ordem econ\u00f4mica nacional, deve observar, dentre outros, os princ\u00edpios de: <\/p>","resposta":7981236,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Defesa do meio ambiente, livre-concorr\u00eancia e defesa do consumidor.","id":7981236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defesa do meio ambiente, livre-concorr\u00eancia e defesa do consumidor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Livre-concorr\u00eancia, redu\u00e7\u00e3o das desigualdades trabalhistas e fun\u00e7\u00e3o social da posse.","id":7981237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Livre-concorr\u00eancia, redu\u00e7\u00e3o das desigualdades trabalhistas e fun\u00e7\u00e3o social da posse.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Defesa do consumidor, redu\u00e7\u00e3o do desemprego e redu\u00e7\u00e3o das desigualdades trabalhistas.","id":7981238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defesa do consumidor, redu\u00e7\u00e3o do desemprego e redu\u00e7\u00e3o das desigualdades trabalhistas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Soberania nacional, propriedade p\u00fablica e propriedade privada.","id":7981239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Soberania nacional, propriedade p\u00fablica e propriedade privada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","oab":true,"nome":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405301,"slug":"direito-constitucional-ordem-economica-e-financeira-titulo-vii-da-cf-artigos-170-a-192"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405302,"slug":"direito-constitucional-principios-gerais-da-atividade-economica-ou-principios-constitucionais-da-ordem-economica-artigos-170-a-182-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Natividade","sigla":"Camara de Natividade","id":4448,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O contador verificou os seguintes dados de pagamento numa companhia industrial: juros passivos: $ 2.700,00; IOF: $ 340,00; e, varia\u00e7\u00f5es cambiais passivas: $ 1.120,00. Essas despesas devem estar classificadas como:","provas":[{"id":51932,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Natividade","sigla":"Camara de Natividade","id":4448,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-natividade-rj-2017-idecan-contador","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Natividade - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-03 20:57:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1570514,"hashId":"aa9b5b7c7155f36921a56f250a4d7c94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O contador verificou os seguintes dados de pagamento numa companhia industrial: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> <em>juros passivos: $ 2.700,00; <\/em><\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em> IOF: $ 340,00; e, <\/em><\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em> varia\u00e7\u00f5es cambiais passivas: $ 1.120,00. <\/em><\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essas despesas devem estar classificadas como:<\/p>","resposta":5889488,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Despesas correntes.","id":5889485,"corpo":"<p>Despesas correntes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Custos operacionais.","id":5889486,"corpo":"<p>Custos operacionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Despesas pr\u00e9-operacionais.","id":5889487,"corpo":"<p>Despesas pr\u00e9-operacionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o aos capitais de terceiros.","id":5889488,"corpo":"<p>Remunera\u00e7\u00e3o aos capitais de terceiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Resultado","oab":false,"nome":"Resultado","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4344,"slug":"contabilidade-geral-resultado"},{"nome_clean":"Despesas","oab":false,"nome":"Despesas","pai":4344,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4345,"slug":"contabilidade-geral-despesas"}],"slug":"contabilidade-geral\/1570514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Programador","id":1956}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Rio Grande do Sul","sigla":"CRF RS","id":3373,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No segundo quadrinho, aparece a palavra \"espere\". Trata-se de:","provas":[{"id":29676,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Rio Grande do Sul","sigla":"CRF RS","id":3373,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crf-rs-rs-2017-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF RS - Advogado - 2017"},{"id":29677,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Rio Grande do Sul","sigla":"CRF RS","id":3373,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crf-rs-rs-2017-quadrix-programador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF RS - Programador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-05 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":953783,"hashId":"99a0aae9a821184b8b5b5ea62db878c4","enunciado":"No segundo quadrinho, aparece a palavra \"espere\". Trata-se\r\nde:","resposta":3338059,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"forma verbal na segunda pessoa do singular do imperativo afirmativo.","id":3338058,"corpo":"forma verbal na segunda pessoa do singular do\r\nimperativo afirmativo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"forma verbal na terceira pessoa do singular do imperativo afirmativo.","id":3338059,"corpo":"forma verbal na terceira pessoa do singular do\r\nimperativo afirmativo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"forma verbal na terceira pessoa do singular do subjuntivo.","id":3338060,"corpo":"forma verbal na terceira pessoa do singular do\r\nsubjuntivo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"forma nominal de um verbo que pertence \u00e0 primeira conjuga\u00e7\u00e3o.","id":3338061,"corpo":"forma nominal de um verbo que pertence \u00e0 primeira\r\nconjuga\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"forma nominal que tem valor de adjetivo, apesar de pertencer \u00e0 classe dos verbos.","id":3338062,"corpo":"forma nominal que tem valor de adjetivo, apesar de\r\npertencer \u00e0 classe dos verbos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360843,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29676\/04.gif\">","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 8 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/953783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Instrumentos","id":14458},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Suprimento","id":14463},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Informa\u00e7\u00f5es Aeron\u00e1uticas","id":14464},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Cartografia","id":14465}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia: O trecho da can\u00e7\u00e3o de autoria de Sorocaba, que ficou famosa na voz de Luan Santana, est\u00e1 escrito em linguagem coloquial. Quanto ao uso dos pronomes obl\u00edquos, marque a alternativa correta.","provas":[{"id":28948,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Instrumentos","id":14458},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-instrumentos","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Instrumentos - 2017"},{"id":28967,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Suprimento","id":14463},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-suprimento","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Suprimento - 2017"},{"id":28968,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Informa\u00e7\u00f5es Aeron\u00e1uticas","id":14464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-informacoes-aeronauticas","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Informa\u00e7\u00f5es Aeron\u00e1uticas - 2017"},{"id":28969,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Cartografia","id":14465},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-cartografia","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Cartografia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-05 04:00:53","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":942494,"hashId":"793dde78879ee75bd68df1703ad1c142","enunciado":"<p>Leia: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28930\/57.gif\"><\/p><p>O trecho da can\u00e7\u00e3o de autoria de Sorocaba, que ficou famosa na\r\nvoz de Luan Santana, est\u00e1 escrito em linguagem coloquial.\r\nQuanto ao uso dos pronomes obl\u00edquos, marque a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":3301511,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se o autor tivesse optado pelo uso do pronome de acordo com a gram\u00e1tica normativa, e, desse modo, tivesse realizado a coloca\u00e7\u00e3o do pronome obl\u00edquo ap\u00f3s as formas verbais com que se inicia os dois versos do in\u00edcio da can\u00e7\u00e3o, seria poss\u00edvel interpreta\u00e7\u00f5es diferentes das apresentadas por conta de cacofonia (uni\u00e3o sonora de s\u00edlabas que provoca estranheza auditiva).","id":3301511,"corpo":"Se o autor tivesse optado pelo uso do pronome de acordo com\r\na gram\u00e1tica normativa, e, desse modo, tivesse realizado\r\na coloca\u00e7\u00e3o do pronome obl\u00edquo ap\u00f3s as formas verbais\r\ncom que se inicia os dois versos do in\u00edcio da can\u00e7\u00e3o, seria\r\nposs\u00edvel interpreta\u00e7\u00f5es diferentes das apresentadas por conta\r\nde cacofonia (uni\u00e3o sonora de s\u00edlabas que provoca estranheza\r\nauditiva).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O fato de o texto trazer pronomes obl\u00edquos em vez de retos acentua a ideia de precis\u00e3o ao escrever de acordo com as normas estabelecidas pela gram\u00e1tica normativa, pois os obl\u00edquos, de uso mais elaborado que os retos, garantem mais legibilidade ao texto escrito ou falado.","id":3301512,"corpo":"O fato de o texto trazer pronomes obl\u00edquos em vez de retos\r\nacentua a ideia de precis\u00e3o ao escrever de acordo com\r\nas normas estabelecidas pela gram\u00e1tica normativa, pois\r\nos obl\u00edquos, de uso mais elaborado que os retos, garantem\r\nmais legibilidade ao texto escrito ou falado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A op\u00e7\u00e3o pelo uso de pronomes obl\u00edquos \u00e9 um ind\u00edcio das tentativas do autor de gerar duplo sentido em seus enunciados, uma vez que nos dois primeiros versos houve ajuste preciso ao que se determina nas gram\u00e1ticas de l\u00edngua portuguesa.","id":3301513,"corpo":"A op\u00e7\u00e3o pelo uso de pronomes obl\u00edquos \u00e9 um ind\u00edcio das\r\ntentativas do autor de gerar duplo sentido em seus enunciados,\r\numa vez que nos dois primeiros versos houve ajuste preciso\r\nao que se determina nas gram\u00e1ticas de l\u00edngua portuguesa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Os pronomes obl\u00edquos presentes no trecho da can\u00e7\u00e3o visam promover eleg\u00e2ncia e estilo, uma vez que est\u00e3o estritamente de acordo com o que se preconiza nas gram\u00e1ticas normativas.","id":3301514,"corpo":" Os pronomes obl\u00edquos presentes no trecho da can\u00e7\u00e3o visam\r\npromover eleg\u00e2ncia e estilo, uma vez que est\u00e3o estritamente\r\nde acordo com o que se preconiza nas gram\u00e1ticas normativas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358710,"enunciado":"","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes pessoais obl\u00edquos","oab":false,"nome":"Pronomes pessoais obl\u00edquos","pai":403642,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403643,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-pessoais-obliquos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/942494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM","id":12274}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Barro Branco","sigla":"PM BB","id":1411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os marcos da passagem da Antiguidade ao Feudalismo, \u00e9 correto identificar","provas":[{"id":36585,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM","id":12274},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Barro Branco","sigla":"PM BB","id":1411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-bb-sp-2017-vunesp-aluno-oficial-aspirante-a-soldado-pm-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM BB - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2017"},{"id":36586,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM","id":12274},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Barro Branco","sigla":"PM BB","id":1411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-bb-sp-2017-vunesp-aluno-oficial-aspirante-a-soldado-pm-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM BB - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-05 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1050082,"hashId":"aa600c7c118f263242448144042ca04b","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36585\/154.gif\"><\/p><p>Entre os marcos da passagem da Antiguidade ao Feudalismo,\r\n\u00e9 correto identificar<\/p>","resposta":3676043,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o conflito entre as cidades gregas, lideradas por Atenas, e o Imp\u00e9rio Persa.","id":3676039,"corpo":"o conflito entre as cidades gregas, lideradas por Atenas,\r\ne o Imp\u00e9rio Persa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a crise das cidades-Estado e a ascens\u00e3o das formas centralizadas de poder.","id":3676040,"corpo":"a crise das cidades-Estado e a ascens\u00e3o das formas\r\ncentralizadas de poder.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a derrota de Cartago para a Rep\u00fablica Romana nas Guerras P\u00fanicas.","id":3676041,"corpo":"a derrota de Cartago para a Rep\u00fablica Romana nas\r\nGuerras P\u00fanicas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o apogeu do Imp\u00e9rio Maced\u00f4nico depois de sua expans\u00e3o para o Oriente.","id":3676042,"corpo":"o apogeu do Imp\u00e9rio Maced\u00f4nico depois de sua expans\u00e3o\r\npara o Oriente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o decl\u00ednio do Imp\u00e9rio Romano do Ocidente e a perman\u00eancia do Imp\u00e9rio Bizantino.","id":3676043,"corpo":"o decl\u00ednio do Imp\u00e9rio Romano do Ocidente e a perman\u00eancia\r\ndo Imp\u00e9rio Bizantino.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378143,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/1050082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um documento de previs\u00e3o de receita e autoriza\u00e7\u00e3o de despesas com \u00eanfase no gasto. \u00c9 um processo or\u00e7ament\u00e1rio em que apenas uma dimens\u00e3o do or\u00e7amento \u00e9 explicitada, qual seja, o objeto de gasto. Esse conceito quanto ao tipo\/t\u00e9cnica or\u00e7ament\u00e1ria se refere ao or\u00e7amento","provas":[{"id":37550,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2017-ufg-auditor","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Auditor - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-05 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1077916,"hashId":"e6d6bd8c205dbd97be966e972699455f","enunciado":"\u00c9 um documento de previs\u00e3o de receita e autoriza\u00e7\u00e3o de\r\ndespesas com \u00eanfase no gasto. \u00c9 um processo or\u00e7ament\u00e1rio em\r\nque apenas uma dimens\u00e3o do or\u00e7amento \u00e9 explicitada, qual\r\nseja, o objeto de gasto. Esse conceito quanto ao tipo\/t\u00e9cnica\r\nor\u00e7ament\u00e1ria se refere ao or\u00e7amento","resposta":3796646,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tradicional.","id":3796646,"corpo":"Tradicional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Programa.","id":3796647,"corpo":"Programa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Base-zero.","id":3796648,"corpo":"Base-zero.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Participativo.","id":3796649,"corpo":"Participativo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382628,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Or\u00e7amentos Tradicional ou Cl\u00e1ssico","oab":false,"nome":"Or\u00e7amentos Tradicional ou Cl\u00e1ssico","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411845,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamentos-tradicional-ou-classico"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1077916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pizza redonda, de raio 50 cm, \u00e9 dividida em 3 peda\u00e7os de \u00e1reas iguais. Logo, a \u00e1rea de cada peda\u00e7o \u00e9:","provas":[{"id":64823,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2017-fepese-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-02 12:53:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2005089,"hashId":"2d749af136babb4642689cb3a0143971","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pizza redonda, de raio 50 cm, \u00e9 dividida em 3 peda\u00e7os de \u00e1reas iguais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Logo, a \u00e1rea de cada peda\u00e7o \u00e9:<\/p>","resposta":7798394,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maior que 0,35 m2.","id":7798392,"corpo":"<p>Maior que 0,35 m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maior que 0,30 m2 e menor que 0,35 m2 .","id":7798393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior que 0,30 m<sup>2<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/sup> e menor que 0,35 m<sup>2<\/sup> .<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Maior que 0,25 m2 e menor que 0,30 m2 .","id":7798394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior que 0,25 m<sup>2<\/sup> e menor que 0,30 m<sup>2<\/sup> .<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maior que 0,2 m2 e menor que 0,25m2 . ","id":7798395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior que 0,2 m<sup>2 <\/sup>e menor que 0,25m<sup>2<\/sup> . <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Menor que 0,2 m2 .","id":7798396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Menor que 0,2 m<sup>2<\/sup> .<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487485,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","oab":false,"nome":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403880,"slug":"matematica-circunferencias-e-circulos"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma f\u00e1brica de balas tem um custo mensal de opera\u00e7\u00e3o de R$5.000,00. Cada bala produzida custa R$0,20. Se cada bala produzida \u00e9 comercializada a R$0,50, a partir de quantas unidades produzidas a f\u00e1brica obt\u00e9m lucro mensal?","provas":[{"id":64823,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2017-fepese-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-02 12:44:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2005087,"hashId":"35fc43ac2e306c1b6e6fca221bc5e2c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma f\u00e1brica de balas tem um custo mensal de opera\u00e7\u00e3o de R$5.000,00. Cada bala produzida custa R$0,20. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se cada bala produzida \u00e9 comercializada a R$0,50, a partir de quantas unidades produzidas a f\u00e1brica obt\u00e9m lucro mensal?<\/p>","resposta":7798386,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"13001","id":7798382,"corpo":"<p>13001<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"13667","id":7798383,"corpo":"<p>13667<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"16001","id":7798384,"corpo":"<p>16001<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"16334","id":7798385,"corpo":"<p>16334<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"16667","id":7798386,"corpo":"<p>16667<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487485,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rem\u00edgio","sigla":"","id":5216,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um s\u00edtio h\u00e1 uma cria\u00e7\u00e3o de bodes e avestruzes e sabe-se que h\u00e1 660 animais e 2120 p\u00e9s. Quantos bodes e avestruzes existem no s\u00edtio?","provas":[{"id":66969,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rem\u00edgio","sigla":"","id":5216,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Rem\u00edgio - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-02 12:36:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2040362,"hashId":"8169b4f1a569d64825c42741b3b32c9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um s\u00edtio h\u00e1 uma cria\u00e7\u00e3o de bodes e avestruzes e sabe-se que h\u00e1 660 animais e 2120 p\u00e9s. Quantos bodes e avestruzes existem no s\u00edtio?<\/p>","resposta":7954744,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"300 bodes e 360 avestruzes.","id":7954743,"corpo":"<p>300 bodes e 360 avestruzes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"400 bodes e 260 avestruzes.","id":7954744,"corpo":"<p>400 bodes e 260 avestruzes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"350 bodes e 310 avestruzes.","id":7954745,"corpo":"<p>350 bodes e 310 avestruzes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"360 bodes e 360 avestruzes.","id":7954746,"corpo":"<p>360 bodes e 360 avestruzes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"450 bodes e 210 avestruzes.","id":7954747,"corpo":"<p>450 bodes e 210 avestruzes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","pai":403903,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408828,"slug":"matematica-solucao-de-um-sistema-linear"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rem\u00edgio","sigla":"","id":5216,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um zelador de um col\u00e9gio ao entrar na sala de aula para apagar o quadro se depara com o seguinte problema. Determine o valor de n \u2208 N sabendo que X = 45 \u00d7 75n, Y = 45n \u00d7 75 e que mmc (X,Y) = 225\u00d7mdc (X,Y). Como o zelador era apaixonado por matem\u00e1tica, foi resolver o problema antes de apagar o quadro. Se o zelador acertou a quest\u00e3o, ent\u00e3o podemos afirmar que n \u00e9 igual a","provas":[{"id":66969,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rem\u00edgio","sigla":"","id":5216,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Rem\u00edgio - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-02 12:42:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2040372,"hashId":"86bab6d8178bb25809a3bf493d45827c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um zelador de um col\u00e9gio ao entrar na sala de aula para apagar o quadro se depara com o seguinte problema. Determine o valor de <em>n<\/em> \u2208 N sabendo que <em>X<\/em> = 45 \u00d7 75<sup><em>n<\/em><\/sup>, <em>Y<\/em> = 45<sup><em>n<\/em><\/sup> \u00d7 75 e que <em>mmc<\/em> (<em>X,Y<\/em>) = 225\u00d7<em>mdc<\/em> (<em>X,Y<\/em>). Como o zelador era apaixonado por matem\u00e1tica, foi resolver o problema antes de apagar o quadro. Se o zelador acertou a quest\u00e3o, ent\u00e3o podemos afirmar que <em>n<\/em> \u00e9 igual a<\/p>","resposta":7954794,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15.","id":7954790,"corpo":"<p>15.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6.","id":7954791,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9.","id":7954792,"corpo":"<p>9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12.","id":7954793,"corpo":"<p>12.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3.","id":7954794,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"MMC e MDC","oab":false,"nome":"MMC e MDC","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403829,"slug":"matematica-mmc-e-mdc"},{"nome_clean":"Equa\u00e7\u00f5es exponenciais","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00f5es exponenciais","pai":403847,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408785,"slug":"matematica-equacoes-exponenciais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO desenvolvimento motor \u00e9 um processo complexo, que ocorre ao longo da vida\u201d (GALLAHUE &amp; OZMUN, 2013). Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) em rela\u00e7\u00e3o ao assunto. ( ) Os reflexos posturais de beb\u00eas s\u00e3o os respons\u00e1veis exclusivos pela aquisi\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica de padr\u00f5es de movimento e habilidades motoras volunt\u00e1rias durante a inf\u00e2ncia. ( ) A fase das habilidades motoras fundamentais \u00e9 essencial para a crian\u00e7a e devem-se enfatizar graus elevados de habilidade em um n\u00famero limitado de situa\u00e7\u00f5es de movimento. ( ) A partir da inf\u00e2ncia e durante toda idade adulta, os v\u00e1rios padr\u00f5es de movimento aprendidos, refinados e alterados s\u00e3o influenciados por diferentes fatores, que podem influenciar o desempenho da habilidade. ( ) As restri\u00e7\u00f5es ambientais n\u00e3o t\u00eam nenhum tipo de impacto sobre o desempenho.( ) \u00c9 preciso oferecer \u00e0 crian\u00e7a plenitude de oportunidades para o jogo motor amplo, tanto em ambientes diretos como indiretos. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":64825,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2017-fepese-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-02 15:57:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2005060,"hashId":"27f666bdcc67c0ac8cb4bfd56d5a994a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO desenvolvimento motor \u00e9 um processo complexo, que ocorre ao longo da vida\u201d (GALLAHUE &amp; OZMUN, 2013). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) em rela\u00e7\u00e3o ao assunto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os reflexos posturais de beb\u00eas s\u00e3o os respons\u00e1veis exclusivos pela aquisi\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica de padr\u00f5es de movimento e habilidades motoras volunt\u00e1rias durante a inf\u00e2ncia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A fase das habilidades motoras fundamentais \u00e9 essencial para a crian\u00e7a e devem-se enfatizar graus elevados de habilidade em um n\u00famero limitado de situa\u00e7\u00f5es de movimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) A partir da inf\u00e2ncia e durante toda idade adulta, os v\u00e1rios padr\u00f5es de movimento aprendidos, refinados e alterados s\u00e3o influenciados por diferentes fatores, que podem influenciar o desempenho da habilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) As restri\u00e7\u00f5es ambientais n\u00e3o t\u00eam nenhum tipo de impacto sobre o desempenho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 preciso oferecer \u00e0 crian\u00e7a plenitude de oportunidades para o jogo motor amplo, tanto em ambientes diretos como indiretos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":7798262,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 F \u2022 F","id":7798259,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 V \u2022 F \u2022 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 V","id":7798260,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 V \u2022 V \u2022 F","id":7798261,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 V \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 V","id":7798262,"corpo":"<p>F \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 F \u2022 V \u2022 V","id":7798263,"corpo":"<p>F \u2022 F \u2022 F \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487481,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o - TRF2","sigla":"TRF2","oab":false,"id":934}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo e, a seguir, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. I \u2014 Oferecida a den\u00fancia ou queixa, o juiz dever\u00e1 citar o r\u00e9u paia a apresenta\u00e7\u00e3o de resposta escrita em dez dias. Ap\u00f3s tal manifesta\u00e7\u00e3o da defesa, o juiz proferir\u00e1 decis\u00e3o de recebimento ou de rejei\u00e7\u00e3o da den\u00fancia ou queixa apresentada. II - O r\u00e9u preso s\u00f3 deve ser interrogado por videoconfer\u00eancia quando presentes raz\u00f5es excepcionais previstas no C\u00f3digo de Processo Penal, devendo ser garantido, durante o ato, o acesso a canais telef\u00f4nicos reservados para comunica\u00e7\u00e3o entre o defensor que esteja no pres\u00eddio e o advogado presente na sala de audi\u00eancia do f\u00f3rum, e entre este e o preso. III - Se o r\u00e9u, citado pessoalmente, n\u00e3o apresentar a resposta no prazo legal, o juiz decretar\u00e1 sua revelia e proferir\u00e1 decis\u00e3o de saneamento do processo. A peti\u00e7\u00e3o de resposta escrita n\u00e3o \u00e9 termo essencial do processo e sua falta n\u00e3o enseja nulidade.","provas":[{"id":26389,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o - TRF2","sigla":"TRF2","oab":false,"id":934},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2017-trf2-juiz-federal-substituto-2","tipo":1,"nome":"TRF2 - TRF 2 - Juiz Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-03 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":887655,"hashId":"396fad8e61355e1ed6652d43dcd061a4","enunciado":"<p>Analise as afirmativas abaixo e, a seguir, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p><p>\r\nI \u2014 Oferecida a den\u00fancia ou queixa, o juiz dever\u00e1 citar o r\u00e9u paia a apresenta\u00e7\u00e3o de resposta escrita em dez dias. Ap\u00f3s tal manifesta\u00e7\u00e3o da defesa, o juiz proferir\u00e1 decis\u00e3o de recebimento ou de rejei\u00e7\u00e3o da den\u00fancia ou queixa apresentada.\r\n<\/p><p>II - O r\u00e9u preso s\u00f3 deve ser interrogado por videoconfer\u00eancia quando presentes raz\u00f5es excepcionais previstas no C\u00f3digo de Processo Penal, devendo ser garantido, durante o ato, o acesso a canais telef\u00f4nicos reservados para comunica\u00e7\u00e3o entre o defensor que esteja no pres\u00eddio e o advogado presente na sala de audi\u00eancia do f\u00f3rum, e entre este e o preso.\r\n<\/p><p>III - Se o r\u00e9u, citado pessoalmente, n\u00e3o apresentar a resposta no prazo legal, o juiz decretar\u00e1 sua revelia e proferir\u00e1 decis\u00e3o de saneamento do processo. A peti\u00e7\u00e3o de resposta escrita n\u00e3o \u00e9 termo essencial do processo e sua falta n\u00e3o enseja nulidade.<\/p>","resposta":3104158,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a assertiva I est\u00e1 correta.","id":3104157,"corpo":"Apenas a assertiva I est\u00e1 correta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva II est\u00e1 correta.","id":3104158,"corpo":"Apenas a assertiva II est\u00e1 correta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva III est\u00e1 correta.","id":3104159,"corpo":"Apenas a assertiva III est\u00e1 correta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas.","id":3104160,"corpo":"Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as assertivas s\u00e3o falsas.","id":3104161,"corpo":"Todas as assertivas s\u00e3o falsas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348915,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1  a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o dos atos processuais","oab":true,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o dos atos processuais","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406668,"slug":"direito-processual-penal-comunicacao-dos-atos-processuais"}],"slug":"direito-processual-penal\/887655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Suporte e Manuten\u00e7\u00e3o em Inform\u00e1tica","id":23482}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Rond\u00f4nia","sigla":"IPERON","id":4846,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 8.213\/1991, quais pessoas N\u00c3O necessitam comprovar a depend\u00eancia econ\u00f4mica para com o segurado para efeito de obten\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios?","provas":[{"id":59776,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Suporte e Manuten\u00e7\u00e3o em Inform\u00e1tica","id":23482},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Rond\u00f4nia","sigla":"IPERON","id":4846,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iperon-ro-2017-ibade-tecnico-em-suporte-e-manutencao-em-informatica","tipo":1,"nome":"IBADE - IPERON - T\u00e9cnico em Suporte e Manuten\u00e7\u00e3o em Inform\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-03 04:14:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1805461,"hashId":"9fd52397b2311acbab474b954454d414","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 8.213\/1991, quais pessoas N\u00c3O necessitam comprovar a depend\u00eancia econ\u00f4mica para com o segurado para efeito de obten\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios?<\/p>","resposta":6911186,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O irm\u00e3o menor de 21 anos ou inv\u00e1lido.","id":6911182,"corpo":"<p>O irm\u00e3o menor de 21 anos ou inv\u00e1lido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todos os requerentes devem comprovar a depend\u00eancia econ\u00f4mica.","id":6911183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os requerentes devem comprovar a depend\u00eancia econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os parentes colaterais.","id":6911184,"corpo":"<p>Os parentes colaterais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os filhos at\u00e9 completarem 24 anos de idade quando universit\u00e1rios.","id":6911185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os filhos at\u00e9 completarem 24 anos de idade quando universit\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O c\u00f4njuge, a companheira ou o companheiro.","id":6911186,"corpo":"<p>O c\u00f4njuge, a companheira ou o companheiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465379,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Benefici\u00e1rios do Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","oab":true,"nome":"Benefici\u00e1rios do Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407003,"slug":"direito-previdenciario-beneficiarios-do-regime-geral-de-previdencia-social-rgps"},{"nome_clean":"Dependentes dos Segurados","oab":true,"nome":"Dependentes dos Segurados","pai":407003,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407012,"slug":"direito-previdenciario-dependentes-dos-segurados"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}