{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2160902,"perPage":"100","pages":21610,"page":10428,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":12619},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Neurologia","id":12646},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Psiquiatria","id":12658},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":12659},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Relaciona-se com maior incid\u00eancia de hipertens\u00e3o materna e consequ\u00eancias para o rec\u00e9m-nascido.","provas":[{"id":25004,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2017"},{"id":25005,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":12619},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2017"},{"id":25006,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Neurologia","id":12646},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-neurologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Neurologia - 2017"},{"id":25007,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Psiquiatria","id":12658},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Psiquiatria - 2017"},{"id":25008,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":12659},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem - 2017"},{"id":31122,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":847535,"hashId":"c2b25eea07af52abb69f5c9b283fef83","enunciado":"Relaciona-se com maior incid\u00eancia de hipertens\u00e3o\r\nmaterna e consequ\u00eancias para o rec\u00e9m-nascido.","resposta":2929593,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2929593,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2929594,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao se avaliar um rec\u00e9m-nascido, de 4 horas de vida, com tremores, recebe-se a informa\u00e7\u00e3o de que ele n\u00e3o est\u00e1 sendo amamentado, pois h\u00e1 uma suspeita muito grande de que a genitora havia feito uso de coca\u00edna algumas horas antes do parto. Considerando esse caso cl\u00ednico, a respeito dos efeitos do uso da coca\u00edna durante a gesta\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":342536,"enunciado":"<p>Ao se avaliar um rec\u00e9m-nascido, de 4 horas de vida, com\r\ntremores, recebe-se a informa\u00e7\u00e3o de que ele n\u00e3o est\u00e1 sendo\r\namamentado, pois h\u00e1 uma suspeita muito grande de que a\r\ngenitora havia feito uso de coca\u00edna algumas horas antes do\r\nparto.\r\n<\/p><p>Considerando esse caso cl\u00ednico, a respeito dos efeitos do uso\r\nda coca\u00edna durante a gesta\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/847535","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":12619},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Neurologia","id":12646},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Psiquiatria","id":12658},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":12659},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante pelo menos cinco dias de evolu\u00e7\u00e3o, acompanha-se de picos febris elevados.","provas":[{"id":25004,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2017"},{"id":25005,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":12619},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2017"},{"id":25006,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Neurologia","id":12646},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-neurologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Neurologia - 2017"},{"id":25007,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Psiquiatria","id":12658},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Psiquiatria - 2017"},{"id":25008,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":12659},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem - 2017"},{"id":31122,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":847538,"hashId":"2f9d50de90172f21622cc3eccff41376","enunciado":"Durante pelo menos cinco dias de evolu\u00e7\u00e3o,\r\nacompanha-se de picos febris elevados.","resposta":2929599,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2929599,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2929600,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em uma consulta ambulatorial, lactente de 8 meses de idade \u00e9 levado ao m\u00e9dico pelo familiar por hist\u00f3ria de conjuntivite, les\u00f5es em orofaringe, edema de m\u00e3os e p\u00e9s com posterior descama\u00e7\u00e3o e febre. Ao exame f\u00edsico, observam-se adenopatias cervicais. Com base nesse caso cl\u00ednico, e considerando a doen\u00e7a de Kawasaki como diagn\u00f3stico prov\u00e1vel, julgue os itens a seguir.","id":342537,"enunciado":"<p>Em uma consulta ambulatorial, lactente de 8 meses de idade\r\n\u00e9 levado ao m\u00e9dico pelo familiar por hist\u00f3ria de conjuntivite,\r\nles\u00f5es em orofaringe, edema de m\u00e3os e p\u00e9s com posterior\r\ndescama\u00e7\u00e3o e febre. Ao exame f\u00edsico, observam-se\r\nadenopatias cervicais.\r\n<\/p><p>Com base nesse caso cl\u00ednico, e considerando a doen\u00e7a de\r\nKawasaki como diagn\u00f3stico prov\u00e1vel, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/847538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":12619},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Neurologia","id":12646},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Psiquiatria","id":12658},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":12659},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As complica\u00e7\u00f5es mais graves se relacionam com art\u00e9rias coron\u00e1rias.","provas":[{"id":25004,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2017"},{"id":25005,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":12619},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2017"},{"id":25006,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Neurologia","id":12646},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-neurologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Neurologia - 2017"},{"id":25007,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Psiquiatria","id":12658},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Psiquiatria - 2017"},{"id":25008,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":12659},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem - 2017"},{"id":31122,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":847539,"hashId":"5d64d2e9291b47dce57795d091026859","enunciado":"As complica\u00e7\u00f5es mais graves se relacionam com\r\nart\u00e9rias coron\u00e1rias.","resposta":2929601,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2929601,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2929602,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em uma consulta ambulatorial, lactente de 8 meses de idade \u00e9 levado ao m\u00e9dico pelo familiar por hist\u00f3ria de conjuntivite, les\u00f5es em orofaringe, edema de m\u00e3os e p\u00e9s com posterior descama\u00e7\u00e3o e febre. Ao exame f\u00edsico, observam-se adenopatias cervicais. Com base nesse caso cl\u00ednico, e considerando a doen\u00e7a de Kawasaki como diagn\u00f3stico prov\u00e1vel, julgue os itens a seguir.","id":342537,"enunciado":"<p>Em uma consulta ambulatorial, lactente de 8 meses de idade\r\n\u00e9 levado ao m\u00e9dico pelo familiar por hist\u00f3ria de conjuntivite,\r\nles\u00f5es em orofaringe, edema de m\u00e3os e p\u00e9s com posterior\r\ndescama\u00e7\u00e3o e febre. Ao exame f\u00edsico, observam-se\r\nadenopatias cervicais.\r\n<\/p><p>Com base nesse caso cl\u00ednico, e considerando a doen\u00e7a de\r\nKawasaki como diagn\u00f3stico prov\u00e1vel, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/847539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":12619},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Neurologia","id":12646},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Psiquiatria","id":12658},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":12659},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"&#946;-hCG deve ser solicitado, para descartar uma gravidez n\u00e3o diagnosticada.","provas":[{"id":25004,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2017"},{"id":25005,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":12619},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2017"},{"id":25006,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Neurologia","id":12646},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-neurologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Neurologia - 2017"},{"id":25007,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Psiquiatria","id":12658},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Psiquiatria - 2017"},{"id":25008,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":12659},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem - 2017"},{"id":31122,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":847545,"hashId":"c397400297e21ab76f79e234ff0a32ea","enunciado":"&#946;-hCG deve ser solicitado, para descartar uma gravidez\r\nn\u00e3o diagnosticada.","resposta":2929613,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2929613,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2929614,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Mulher de 35 anos de idade refere menorragia h\u00e1 10 dias. Apresentava ciclos regulares at\u00e9 ent\u00e3o e faz uso de camisinha masculina como m\u00e9todo contraceptivo. Nega uso de medicamentos ou doen\u00e7as cr\u00f4nicas. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, e considerando os conhecimentos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":342539,"enunciado":"<p>Mulher de 35 anos de idade refere menorragia h\u00e1 10 dias.\r\nApresentava ciclos regulares at\u00e9 ent\u00e3o e faz uso de camisinha\r\nmasculina como m\u00e9todo contraceptivo. Nega uso de\r\nmedicamentos ou doen\u00e7as cr\u00f4nicas.\r\n<\/p><p>Com base nesse caso hipot\u00e9tico, e considerando os\r\nconhecimentos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/847545","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":12619},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Neurologia","id":12646},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Psiquiatria","id":12658},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":12659},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mesmo as formula\u00e7\u00f5es com baixa dose de estrog\u00eanio est\u00e3o associadas a risco aumentado de tromboembolismo venoso, o qual \u00e9 maior no primeiro ano de uso.","provas":[{"id":25004,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2017"},{"id":25005,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":12619},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2017"},{"id":25006,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Neurologia","id":12646},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-neurologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Neurologia - 2017"},{"id":25007,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Psiquiatria","id":12658},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Psiquiatria - 2017"},{"id":25008,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":12659},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem - 2017"},{"id":31122,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":847553,"hashId":"b75fc85eb35a0ddea5984f8f7327ee95","enunciado":"Mesmo as formula\u00e7\u00f5es com baixa dose de estrog\u00eanio\r\nest\u00e3o associadas a risco aumentado de tromboembolismo\r\nvenoso, o qual \u00e9 maior no primeiro ano de uso.","resposta":2929629,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2929629,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2929630,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Adolescente de 15 anos de idade vai \u00e0 unidade b\u00e1sica de sa\u00fade para consulta, pois deseja usar anticoncepcional oral. Refere menarca aos 12 anos e ciclos regulares. Nega doen\u00e7as cr\u00f4nicas, tabagismo e uso de medica\u00e7\u00f5es. Com base nesse caso cl\u00ednico, e considerando os conhecimentos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":342540,"enunciado":"<p>Adolescente de 15 anos de idade vai \u00e0 unidade b\u00e1sica de\r\nsa\u00fade para consulta, pois deseja usar anticoncepcional oral.\r\nRefere menarca aos 12 anos e ciclos regulares. Nega doen\u00e7as\r\ncr\u00f4nicas, tabagismo e uso de medica\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p>Com base nesse caso cl\u00ednico, e considerando os\r\nconhecimentos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/847553","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":12619},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Neurologia","id":12646},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Psiquiatria","id":12658},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":12659},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No per\u00edodo gestacional em que a paciente se encontra, \u00e9 poss\u00edvel auscultar os BCFs com o sonar doppler, assim como \u00e9 poss\u00edvel a percep\u00e7\u00e3o dos movimentos fetais pela gestante.","provas":[{"id":25004,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2017"},{"id":25005,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":12619},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2017"},{"id":25006,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Neurologia","id":12646},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-neurologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Neurologia - 2017"},{"id":25007,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Psiquiatria","id":12658},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Psiquiatria - 2017"},{"id":25008,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":12659},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem - 2017"},{"id":31122,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":847558,"hashId":"34a75a63615c5ce1cfc4d8a42c4816f3","enunciado":"No per\u00edodo gestacional em que a paciente se encontra, \u00e9\r\nposs\u00edvel auscultar os BCFs com o sonar doppler, assim\r\ncomo \u00e9 poss\u00edvel a percep\u00e7\u00e3o dos movimentos fetais\r\npela gestante.","resposta":2929639,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2929639,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2929640,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Primigesta, 25 anos de idade, comparece \u00e0 primeira consulta de pr\u00e9-natal. Ela descobriu estar gr\u00e1vida h\u00e1 cinco dias quando fez o teste, o qual foi positivo. A data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o (DUM) foi 27\/8\/2016. Nega doen\u00e7as cr\u00f4nicas, uso de medicamentos e tabagismo. Refere que parou o anticoncepcional combinado oral h\u00e1 1 ano e, desde ent\u00e3o, vinha apresentando ciclos menstruais irregulares, a cada 60 - 90 dias. Ao exame, press\u00e3o arterial de 90 mmHg x 60 mmHg, peso de 60 kg, fundo uterino na altura da cicatriz umbilical. Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":342541,"enunciado":"<p>Primigesta, 25 anos de idade, comparece \u00e0 primeira consulta de\r\npr\u00e9-natal. Ela descobriu estar gr\u00e1vida h\u00e1 cinco dias quando fez o\r\nteste, o qual foi positivo. A data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o (DUM)\r\nfoi 27\/8\/2016. Nega doen\u00e7as cr\u00f4nicas, uso de medicamentos e\r\ntabagismo. Refere que parou o anticoncepcional combinado oral\r\nh\u00e1 1 ano e, desde ent\u00e3o, vinha apresentando ciclos menstruais\r\nirregulares, a cada 60 - 90 dias. Ao exame, press\u00e3o arterial de\r\n90 mmHg x 60 mmHg, peso de 60 kg, fundo uterino na altura\r\nda cicatriz umbilical.<\/p><p>\r\nCom base nesse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/847558","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":12619},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Neurologia","id":12646},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Psiquiatria","id":12658},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":12659},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A data prov\u00e1vel do parto pode ser calculada pela DUM, nesse caso, por meio da regra de Naegele, e \u00e9 3\/6\/2017.","provas":[{"id":25004,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2017"},{"id":25005,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":12619},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2017"},{"id":25006,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Neurologia","id":12646},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-neurologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Neurologia - 2017"},{"id":25007,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Psiquiatria","id":12658},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Psiquiatria - 2017"},{"id":25008,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":12659},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem - 2017"},{"id":31122,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":847560,"hashId":"1ae0bde4b208bbce0352d080f0a436a3","enunciado":"A data prov\u00e1vel do parto pode ser calculada pela DUM,\r\nnesse caso, por meio da regra de Naegele, e \u00e9 3\/6\/2017.","resposta":2929644,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2929643,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2929644,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Primigesta, 25 anos de idade, comparece \u00e0 primeira consulta de pr\u00e9-natal. Ela descobriu estar gr\u00e1vida h\u00e1 cinco dias quando fez o teste, o qual foi positivo. A data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o (DUM) foi 27\/8\/2016. Nega doen\u00e7as cr\u00f4nicas, uso de medicamentos e tabagismo. Refere que parou o anticoncepcional combinado oral h\u00e1 1 ano e, desde ent\u00e3o, vinha apresentando ciclos menstruais irregulares, a cada 60 - 90 dias. Ao exame, press\u00e3o arterial de 90 mmHg x 60 mmHg, peso de 60 kg, fundo uterino na altura da cicatriz umbilical. Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":342541,"enunciado":"<p>Primigesta, 25 anos de idade, comparece \u00e0 primeira consulta de\r\npr\u00e9-natal. Ela descobriu estar gr\u00e1vida h\u00e1 cinco dias quando fez o\r\nteste, o qual foi positivo. A data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o (DUM)\r\nfoi 27\/8\/2016. Nega doen\u00e7as cr\u00f4nicas, uso de medicamentos e\r\ntabagismo. Refere que parou o anticoncepcional combinado oral\r\nh\u00e1 1 ano e, desde ent\u00e3o, vinha apresentando ciclos menstruais\r\nirregulares, a cada 60 - 90 dias. Ao exame, press\u00e3o arterial de\r\n90 mmHg x 60 mmHg, peso de 60 kg, fundo uterino na altura\r\nda cicatriz umbilical.<\/p><p>\r\nCom base nesse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/847560","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":12619},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Neurologia","id":12646},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Psiquiatria","id":12658},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":12659},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo o gr\u00e1fico, caso queira se estabelecer um ponto de corte do BNP com sensibilidade de 100%, ter\u00e1 uma acur\u00e1cia pouco maior que 40%.","provas":[{"id":25004,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2017"},{"id":25005,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":12619},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2017"},{"id":25006,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Neurologia","id":12646},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-neurologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Neurologia - 2017"},{"id":25007,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Psiquiatria","id":12658},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Psiquiatria - 2017"},{"id":25008,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":12659},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem - 2017"},{"id":31122,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":847567,"hashId":"21679d058851899ed7440f5c45cc7d9d","enunciado":"Segundo o gr\u00e1fico, caso queira se estabelecer um ponto\r\nde corte do BNP com sensibilidade de 100%, ter\u00e1 uma\r\nacur\u00e1cia pouco maior que 40%.","resposta":2929658,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2929657,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2929658,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere hipoteticamente que um m\u00e9dico cardiologista est\u00e1 desenvolvendo um novo marcador s\u00e9rico para diagn\u00f3stico de insufici\u00eancia card\u00edaca (IC), chamado cardio-hidrolipina, um elemento dosado de forma quantitativa. Nas fases finais de an\u00e1lise estat\u00edstica dos estudos cl\u00ednicos relacionados ao seu marcador, ele resolveu comparar a acur\u00e1cia da cardio-hidrolipina com o marcador habitualmente utilizado (BNP) no diagn\u00f3stico de IC, utilizando como padr\u00e3o ouro para ambos o diagn\u00f3stico cl\u00ednico concordante de dois cardiologistas experientes e independentes. Al\u00e9m disso, queria comparar os diferentes poss\u00edveis pontos de corte para determinar o exame \u201cpositivo\u201d e suas respectivas sensibilidade e especificidade. Para uma an\u00e1lise mais complexa, o m\u00e9dico construiu as curvas ROC para ambos os testes diagn\u00f3sticos, que se encontram plotadas no gr\u00e1fico apresentado, sendo que a linha tracejada representa o desempenho da cardio-hidrolipina, e a linha cont\u00ednua representa o desempenho do BNP. Algumas informa\u00e7\u00f5es foram propositalmente ocultadas. Note que o ponto C e o ponto 3 est\u00e3o sobrepostos. Acerca da interpreta\u00e7\u00e3o desse gr\u00e1fico, julgue os itens a seguir.","id":342543,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25004\/22.gif\"><\/p><p>Considere hipoteticamente que um m\u00e9dico cardiologista est\u00e1\r\ndesenvolvendo um novo marcador s\u00e9rico para diagn\u00f3stico de\r\ninsufici\u00eancia card\u00edaca (IC), chamado cardio-hidrolipina, um\r\nelemento dosado de forma quantitativa. Nas fases finais de an\u00e1lise\r\nestat\u00edstica dos estudos cl\u00ednicos relacionados ao seu marcador, ele\r\nresolveu comparar a acur\u00e1cia da cardio-hidrolipina com o\r\nmarcador habitualmente utilizado (BNP) no diagn\u00f3stico de IC,\r\nutilizando como padr\u00e3o ouro para ambos o diagn\u00f3stico cl\u00ednico\r\nconcordante de dois cardiologistas experientes e independentes.\r\nAl\u00e9m disso, queria comparar os diferentes poss\u00edveis pontos de\r\ncorte para determinar o exame \u201cpositivo\u201d e suas respectivas\r\nsensibilidade e especificidade. Para uma an\u00e1lise mais complexa, o\r\nm\u00e9dico construiu as curvas ROC para ambos os testes\r\ndiagn\u00f3sticos, que se encontram plotadas no gr\u00e1fico apresentado,\r\nsendo que a linha tracejada representa o desempenho da\r\ncardio-hidrolipina, e a linha cont\u00ednua representa o desempenho do\r\nBNP. Algumas informa\u00e7\u00f5es foram propositalmente ocultadas.\r\nNote que o ponto C e o ponto 3 est\u00e3o sobrepostos.\r\nAcerca da interpreta\u00e7\u00e3o desse gr\u00e1fico, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/847567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":12619},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Neurologia","id":12646},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Psiquiatria","id":12658},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":12659},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A partir da 12\u00aa semana, todas as consultas rotineiras de pr\u00e9-natal devem necessariamente incluir medida da altura uterina, pesagem da paciente, aferi\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial, verifica\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a de anemia pelo exame das mucosas, ausculta dos batimentos card\u00edacos fetais e realiza\u00e7\u00e3o de toque vaginal.","provas":[{"id":25004,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2017"},{"id":25005,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":12619},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2017"},{"id":25006,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Neurologia","id":12646},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-neurologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Neurologia - 2017"},{"id":25007,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Psiquiatria","id":12658},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Psiquiatria - 2017"},{"id":25008,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":12659},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem - 2017"},{"id":31122,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":847574,"hashId":"aafce53d8999c6da6fef9c7da2dfa5fe","enunciado":"A partir da 12\u00aa semana, todas as consultas rotineiras de\r\npr\u00e9-natal devem necessariamente incluir medida da\r\naltura uterina, pesagem da paciente, aferi\u00e7\u00e3o da press\u00e3o\r\narterial, verifica\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a de anemia pelo exame\r\ndas mucosas, ausculta dos batimentos card\u00edacos fetais e\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de toque vaginal.","resposta":2929672,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2929671,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2929672,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Maria, mencionada no caso cl\u00ednico anterior, 17 anos de idade, sempre seguiu o acompanhamento do respectivo pr\u00e9-natal no posto de sa\u00fade, realizando consultas intercaladas com m\u00e9dico e enfermeira. Essa \u00e9 sua primeira gesta\u00e7\u00e3o e n\u00e3o foi planejada. Sua frequ\u00eancia escolar nunca foi uma constante, sendo que conseguiu concluir apenas at\u00e9 o quinto ano do ensino fundamental. Ao longo da gesta\u00e7\u00e3o, houve desgaste de sua rela\u00e7\u00e3o com o companheiro, por isso voltou a morar com a m\u00e3e em casa de condi\u00e7\u00e3o prec\u00e1ria, com apenas um quarto, sem acesso adequado \u00e0 \u00e1gua encanada ou a saneamento b\u00e1sico. Ela \u00e9 negra, no in\u00edcio da gesta\u00e7\u00e3o possu\u00eda IMC de 32, e os exames de primeiro trimestre detectaram tra\u00e7o falc\u00eamico. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":342545,"enunciado":"<p>Maria, mencionada no caso cl\u00ednico anterior, 17 anos de idade,\r\nsempre seguiu o acompanhamento do respectivo pr\u00e9-natal no\r\nposto de sa\u00fade, realizando consultas intercaladas com m\u00e9dico e\r\nenfermeira. Essa \u00e9 sua primeira gesta\u00e7\u00e3o e n\u00e3o foi planejada.\r\nSua frequ\u00eancia escolar nunca foi uma constante, sendo que\r\nconseguiu concluir apenas at\u00e9 o quinto ano do ensino\r\nfundamental. Ao longo da gesta\u00e7\u00e3o, houve desgaste de sua\r\nrela\u00e7\u00e3o com o companheiro, por isso voltou a morar com a m\u00e3e\r\nem casa de condi\u00e7\u00e3o prec\u00e1ria, com apenas um quarto, sem\r\nacesso adequado \u00e0 \u00e1gua encanada ou a saneamento b\u00e1sico. Ela \u00e9\r\nnegra, no in\u00edcio da gesta\u00e7\u00e3o possu\u00eda IMC de 32, e os exames de\r\nprimeiro trimestre detectaram tra\u00e7o falc\u00eamico.\r\n<\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/847574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":12619},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Neurologia","id":12646},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Psiquiatria","id":12658},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":12659},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A reposi\u00e7\u00e3o de ferro na dosagem de 1 mg\/kg\/dia deve ser prontamente iniciada.","provas":[{"id":25004,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2017"},{"id":25005,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":12619},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2017"},{"id":25006,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Neurologia","id":12646},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-neurologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Neurologia - 2017"},{"id":25007,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Psiquiatria","id":12658},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Psiquiatria - 2017"},{"id":25008,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":12659},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem - 2017"},{"id":31122,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":847576,"hashId":"3e50131adf91ef83c3ec8c11810c55e5","enunciado":"A reposi\u00e7\u00e3o de ferro na dosagem de 1 mg\/kg\/dia deve\r\nser prontamente iniciada.","resposta":2929676,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2929675,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2929676,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Maria prosseguiu sua gesta\u00e7\u00e3o sem intercorr\u00eancias at\u00e9 que, nos exames de rotina do terceiro trimestre, o anti-HIV tornou-se positivo. Iniciou-se a terapia antirretroviral adequada, e a paciente foi encaminhada para aten\u00e7\u00e3o especializada. A carga viral do HIV com 30 semanas foi de 4.000 c\u00f3pias\/mL. Logo ap\u00f3s, Maria entrou em trabalho de parto pr\u00e9-termo, sendo submetida a ces\u00e1rea de emerg\u00eancia com 32 semanas de gesta\u00e7\u00e3o. O rec\u00e9m-nascido nasceu saud\u00e1vel, mas com peso de 1.600 g. Ap\u00f3s breve per\u00edodo de interna\u00e7\u00e3o, foi liberado e passou a seguir acompanhamento m\u00e9dico. Com base no caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":342546,"enunciado":"<p>Maria prosseguiu sua gesta\u00e7\u00e3o sem intercorr\u00eancias at\u00e9 que,\r\nnos exames de rotina do terceiro trimestre, o anti-HIV\r\ntornou-se positivo. Iniciou-se a terapia antirretroviral\r\nadequada, e a paciente foi encaminhada para aten\u00e7\u00e3o\r\nespecializada. A carga viral do HIV com 30 semanas foi de\r\n4.000 c\u00f3pias\/mL. Logo ap\u00f3s, Maria entrou em trabalho de\r\nparto pr\u00e9-termo, sendo submetida a ces\u00e1rea de emerg\u00eancia\r\ncom 32 semanas de gesta\u00e7\u00e3o. O rec\u00e9m-nascido nasceu\r\nsaud\u00e1vel, mas com peso de 1.600 g. Ap\u00f3s breve per\u00edodo de\r\ninterna\u00e7\u00e3o, foi liberado e passou a seguir acompanhamento\r\nm\u00e9dico.\r\n<\/p><p>Com base no caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/847576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":11665}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A febre amarela \u00e9 uma doen\u00e7a febril aguda, de curta dura\u00e7\u00e3o e gravidade vari\u00e1vel. Assinale a alternativa correta acerca da doen\u00e7a.","provas":[{"id":25001,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":11665},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2017-consulplan-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":847366,"hashId":"a72dbd39c43bad476c5ecea2720bb151","enunciado":"A febre amarela \u00e9 uma doen\u00e7a febril aguda, de curta dura\u00e7\u00e3o e gravidade vari\u00e1vel. Assinale a alternativa correta\r\nacerca da doen\u00e7a.","resposta":2929050,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas formas graves, as aminotransferases aumentam consideravelmente, com n\u00edveis de ALT maiores que AST.","id":2929049,"corpo":"Nas formas graves, as aminotransferases aumentam consideravelmente, com n\u00edveis de ALT maiores que AST.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na fase inicial da doen\u00e7a, pode ser encontrada discreta leucocitose com neutrofilia e intenso desvio \u00e0 esquerda com eosinopenia.","id":2929050,"corpo":"Na fase inicial da doen\u00e7a, pode ser encontrada discreta leucocitose com neutrofilia e intenso desvio \u00e0 esquerda com\r\neosinopenia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tem aspecto cl\u00ednico muito amplo, podendo ir de oligossintom\u00e1tica \u00e0 fal\u00eancia hep\u00e1tica, a qual acontece em cerca de 50% dos pacientes.","id":2929051,"corpo":"Tem aspecto cl\u00ednico muito amplo, podendo ir de oligossintom\u00e1tica \u00e0 fal\u00eancia hep\u00e1tica, a qual acontece em cerca de\r\n50% dos pacientes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O per\u00edodo de transmissibilidade come\u00e7a quatro dias antes dos sintomas e vai at\u00e9 o primeiro dia de doen\u00e7a, o que corresponde ao per\u00edodo de viremia.","id":2929052,"corpo":"O per\u00edodo de transmissibilidade come\u00e7a quatro dias antes dos sintomas e vai at\u00e9 o primeiro dia de doen\u00e7a, o que\r\ncorresponde ao per\u00edodo de viremia.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342507,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/847366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":11665}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A artrite psori\u00e1sica \u00e9 uma artrite inflamat\u00f3ria, soronegativa para o fator reumatoide, associada \u00e0 psor\u00edase cut\u00e2nea. \u00c9 necess\u00e1rio individualizar a terap\u00eautica considerando o predom\u00ednio axial, perif\u00e9rico, as dactilites e entesites, o acometimento cut\u00e2neo e ungueal, al\u00e9m das comorbidades e considera\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas e sociais. Qual a forma cl\u00ednica mais frequente na artrite psori\u00e1tica?","provas":[{"id":25001,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":11665},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2017-consulplan-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":847372,"hashId":"cf1c21108f181656addeef62f5d223ca","enunciado":"A artrite psori\u00e1sica \u00e9 uma artrite inflamat\u00f3ria, soronegativa para o fator reumatoide, associada \u00e0 psor\u00edase cut\u00e2nea. \u00c9\r\nnecess\u00e1rio individualizar a terap\u00eautica considerando o predom\u00ednio axial, perif\u00e9rico, as dactilites e entesites, o\r\nacometimento cut\u00e2neo e ungueal, al\u00e9m das comorbidades e considera\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas e sociais. Qual a forma cl\u00ednica\r\nmais frequente na artrite psori\u00e1tica?","resposta":2929076,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Espondilite.","id":2929073,"corpo":"Espondilite.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Artrite mutilante.","id":2929074,"corpo":"Artrite mutilante.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Poliartrite sim\u00e9trica.","id":2929075,"corpo":"Poliartrite sim\u00e9trica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Oligoartrite assim\u00e9trica.","id":2929076,"corpo":"Oligoartrite assim\u00e9trica.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342508,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/847372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":11665}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os est\u00e1gios I, II, III e IV do linfoma de Hodgkin do adulto podem ser subclassificados em A ou B, de acordo com a presen\u00e7a ou aus\u00eancia de sintomas constitucionais. S\u00e3o considerados sintomas B, EXCETO:","provas":[{"id":25001,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":11665},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2017-consulplan-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":847383,"hashId":"7e2876cd90ee719640cbe5d11069819c","enunciado":"Os est\u00e1gios I, II, III e IV do linfoma de Hodgkin do adulto podem ser subclassificados em A ou B, de acordo com a\r\npresen\u00e7a ou aus\u00eancia de sintomas constitucionais. S\u00e3o considerados sintomas B, EXCETO:","resposta":2929117,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dor refrat\u00e1ria a opi\u00e1ceos.","id":2929117,"corpo":"Dor refrat\u00e1ria a opi\u00e1ceos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sudorese noturna profusa.","id":2929118,"corpo":"Sudorese noturna profusa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Febre acima de 38\u00b0C sem outra causa.","id":2929119,"corpo":"Febre acima de 38\u00b0C sem outra causa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Perda de mais de 10% de peso sem explica\u00e7\u00e3o nos \u00faltimos 6 meses.","id":2929120,"corpo":"Perda de mais de 10% de peso sem explica\u00e7\u00e3o nos \u00faltimos 6 meses.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342509,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/847383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":11665}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na anemia ferropriva, o estado nutricional de ferro pode ser avaliado por outros exames laboratoriais, em acr\u00e9scimo ao hemograma. Os v\u00e1rios testes dispon\u00edveis frequentemente refletem diferentes aspectos do metabolismo do ferro. Qual o par\u00e2metro bioqu\u00edmico mais espec\u00edfico para o diagn\u00f3stico laboratorial da defici\u00eancia de ferro na anemia ferropriva?","provas":[{"id":25001,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":11665},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2017-consulplan-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":847384,"hashId":"934fa45bc7ef5f63c4483f3229f23f24","enunciado":"Na anemia ferropriva, o estado nutricional de ferro pode ser avaliado por outros exames laboratoriais, em acr\u00e9scimo\r\nao hemograma. Os v\u00e1rios testes dispon\u00edveis frequentemente refletem diferentes aspectos do metabolismo do ferro.\r\nQual o par\u00e2metro bioqu\u00edmico mais espec\u00edfico para o diagn\u00f3stico laboratorial da defici\u00eancia de ferro na anemia\r\nferropriva?","resposta":2929121,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ferritina.","id":2929121,"corpo":"Ferritina.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ferro s\u00e9rico.","id":2929122,"corpo":"Ferro s\u00e9rico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Satura\u00e7\u00e3o de transferrina.","id":2929123,"corpo":"Satura\u00e7\u00e3o de transferrina.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Capacidade total de liga\u00e7\u00e3o do ferro.","id":2929124,"corpo":"Capacidade total de liga\u00e7\u00e3o do ferro.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342509,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/847384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":11665}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A anemia ferropriva permanece como uma das defici\u00eancias nutricionais mais frequentes e importantes no mundo. O tratamento com ferro deve ser iniciado preferencialmente por via oral e a investiga\u00e7\u00e3o apropriada de sua causa \u00e9 obrigat\u00f3ria. Sobre o tratamento da anemia ferropriva, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":25001,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":11665},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2017-consulplan-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":847385,"hashId":"8c89b7a5a02329fbc570294b7bf31eee","enunciado":"A anemia ferropriva permanece como uma das defici\u00eancias nutricionais mais frequentes e importantes no mundo. O\r\ntratamento com ferro deve ser iniciado preferencialmente por via oral e a investiga\u00e7\u00e3o apropriada de sua causa \u00e9\r\nobrigat\u00f3ria. Sobre o tratamento da anemia ferropriva, assinale a alternativa INCORRETA.","resposta":2929128,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ferro \u00e9 mais bem absorvido no duodeno e no jejuno proximal, onde as prote\u00ednas carreadoras do ferro expressam-se mais fortemente.","id":2929125,"corpo":"O ferro \u00e9 mais bem absorvido no duodeno e no jejuno proximal, onde as prote\u00ednas carreadoras do ferro\r\nexpressam-se mais fortemente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os sais de ferro n\u00e3o devem ser administrados com as refei\u00e7\u00f5es, porque os fosfatos, fitatos e tanatos da dieta se ligam ao ferro e dificultam a sua absor\u00e7\u00e3o.","id":2929126,"corpo":"Os sais de ferro n\u00e3o devem ser administrados com as refei\u00e7\u00f5es, porque os fosfatos, fitatos e tanatos da dieta se ligam\r\nao ferro e dificultam a sua absor\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ferro \u00e9 tamb\u00e9m mais bem absorvido como sal ferroso (Fe++) num ambiente levemente \u00e1cido; da\u00ed a indica\u00e7\u00e3o de tom\u00e1-lo com meio copo de suco de laranja.","id":2929127,"corpo":"O ferro \u00e9 tamb\u00e9m mais bem absorvido como sal ferroso (Fe++) num ambiente levemente \u00e1cido; da\u00ed a indica\u00e7\u00e3o de\r\ntom\u00e1-lo com meio copo de suco de laranja.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A dose terap\u00eautica de ferro elementar recomendada para o tratamento da anemia ferropriva \u00e9 de 10 mg a 20 mg\/kg\/dia, n\u00e3o ultrapassando 100 mg\/dia nos adultos.","id":2929128,"corpo":"A dose terap\u00eautica de ferro elementar recomendada para o tratamento da anemia ferropriva \u00e9 de 10 mg a\r\n20 mg\/kg\/dia, n\u00e3o ultrapassando 100 mg\/dia nos adultos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342509,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/847385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":11665}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pelo menos 5% da popula\u00e7\u00e3o geral j\u00e1 apresentou mania ou hipomania. A irritabilidade, os sintomas depressivos durante epis\u00f3dios de hiperatividade breves e a heterogeneidade de sintomas complicam o diagn\u00f3stico. Sobre a mania ou hipomania, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":25001,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":11665},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2017-consulplan-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":847388,"hashId":"6887108465e45568c56b5c9c19722418","enunciado":"Pelo menos 5% da popula\u00e7\u00e3o geral j\u00e1 apresentou mania ou hipomania. A irritabilidade, os sintomas depressivos\r\ndurante epis\u00f3dios de hiperatividade breves e a heterogeneidade de sintomas complicam o diagn\u00f3stico. Sobre a\r\nmania ou hipomania, assinale a alternativa INCORRETA.","resposta":2929138,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7as neurol\u00f3gicas, end\u00f3crinas, metab\u00f3licas e inflamat\u00f3rias podem causar uma s\u00edndrome man\u00edaca.","id":2929137,"corpo":"Doen\u00e7as neurol\u00f3gicas, end\u00f3crinas, metab\u00f3licas e inflamat\u00f3rias podem causar uma s\u00edndrome man\u00edaca.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Segundo o DSM-IV, a dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 30 dias \u00e9 necess\u00e1ria para a confirma\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico de hipomania.","id":2929138,"corpo":"Segundo o DSM-IV, a dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 30 dias \u00e9 necess\u00e1ria para a confirma\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico de hipomania.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A eletroconvulsoterapia (ECT) deve ser considerada para pacientes graves ou resistentes a tratamento ou quando preferida pelo paciente.","id":2929139,"corpo":"A eletroconvulsoterapia (ECT) deve ser considerada para pacientes graves ou resistentes a tratamento ou quando\r\npreferida pelo paciente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O l\u00edtio \u00e9 a primeira escolha no tratamento da mania, mas o \u00e1cido valproico, a carbamazepina e os antipsic\u00f3ticos at\u00edpicos s\u00e3o tamb\u00e9m frequentemente utilizados.","id":2929140,"corpo":"O l\u00edtio \u00e9 a primeira escolha no tratamento da mania, mas o \u00e1cido valproico, a carbamazepina e os antipsic\u00f3ticos\r\nat\u00edpicos s\u00e3o tamb\u00e9m frequentemente utilizados.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342509,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/847388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Cultura organizacional das Organiza\u00e7\u00f5es traz como fundamento conceitual, segundo Chiavenato (2014) \u201cum conjunto de h\u00e1bitos, cren\u00e7as, valores, tradi\u00e7\u00f5es, intera\u00e7\u00f5es e relacionamentos sociais t\u00edpicos de cada organiza\u00e7\u00e3o\u201d. Acerca da Cultura Organizacional, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":25699,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2017-inaz-do-para-administrador","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - DPE PR - Administrador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:55:06","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":872975,"hashId":"a608c1c522ce6bcf746e82f3659297f6","enunciado":"A Cultura organizacional das Organiza\u00e7\u00f5es traz como fundamento conceitual, segundo Chiavenato (2014) \u201cum conjunto de h\u00e1bitos, cren\u00e7as, valores, tradi\u00e7\u00f5es, intera\u00e7\u00f5es e relacionamentos sociais t\u00edpicos de cada organiza\u00e7\u00e3o\u201d. Acerca da Cultura Organizacional, assinale a alternativa correta:","resposta":3039349,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O clima organizacional constitui o meio externo ou atmosfera psicol\u00f3gica caracter\u00edstica de cada organiza\u00e7\u00e3o.","id":3039347,"corpo":"O clima organizacional constitui o meio externo ou atmosfera psicol\u00f3gica caracter\u00edstica de cada organiza\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mudan\u00e7a \u00e9 a transi\u00e7\u00e3o de uma situa\u00e7\u00e3o por outra semelhante ou a passagem de um estado para outro diferente.","id":3039348,"corpo":"Mudan\u00e7a \u00e9 a transi\u00e7\u00e3o de uma situa\u00e7\u00e3o por outra semelhante ou a passagem de um estado para outro diferente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Perspectiva exata do meio ambiente significa a percep\u00e7\u00e3o realista e capacidade de investigar, diagnosticar e compreender o meio ambiente.","id":3039349,"corpo":"Perspectiva exata do meio ambiente significa a percep\u00e7\u00e3o realista e capacidade de investigar, diagnosticar e compreender o meio ambiente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adaptabilidade significa o conhecimento e a compreens\u00e3o do passado e do presente da organiza\u00e7\u00e3o.","id":3039350,"corpo":"Adaptabilidade significa o conhecimento e a compreens\u00e3o do passado e do presente da organiza\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O clima organizacional n\u00e3o est\u00e1 ligado a moral e \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o dos colaboradores, podendo ser saud\u00e1vel ou doentio, quente ou frio, positivo ou negativo.","id":3039351,"corpo":"O clima organizacional n\u00e3o est\u00e1 ligado a moral e \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o dos colaboradores, podendo ser saud\u00e1vel ou doentio, quente ou frio, positivo ou negativo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346571,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404586,"slug":"administracao-geral-teoria-comportamental-ou-behaviorista-da-administracao"},{"nome_clean":"Cultura organizacional","oab":false,"nome":"Cultura organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404617,"slug":"administracao-geral-cultura-organizacional"},{"nome_clean":"Cultura organizacional","oab":false,"nome":"Cultura organizacional","pai":404617,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425523,"slug":"administracao-geral-cultura-organizacional"},{"nome_clean":"Cultura Mecanicista e Cultura Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Cultura Mecanicista e Cultura Org\u00e2nica","pai":425523,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425533,"slug":"administracao-geral-cultura-mecanicista-e-cultura-organica"}],"slug":"administracao-geral\/872975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne ao conceito de Gerenciamento de riscos, em rela\u00e7\u00e3o aos processos de sua subdivis\u00e3o, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":25699,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2017-inaz-do-para-administrador","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - DPE PR - Administrador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:55:06","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":872976,"hashId":"49d8afc55bba9057d16778395adc9e66","enunciado":"No que concerne ao conceito de Gerenciamento de riscos, em rela\u00e7\u00e3o aos processos de sua subdivis\u00e3o, assinale a afirmativa correta.","resposta":3039355,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planejar as respostas aos riscos \u00e9 o processo de implementar planos de respostas aos riscos, acompanhar os riscos identificados, monitorar riscos residuais, identificar novos riscos e avaliar o processo da efic\u00e1cia dos riscos.","id":3039352,"corpo":"Planejar as respostas aos riscos \u00e9 o processo de implementar planos de respostas aos riscos, acompanhar os riscos identificados, monitorar riscos residuais, identificar novos riscos e avaliar o processo da efic\u00e1cia dos riscos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Controlar os riscos \u00e9 o processo de desenvolvimento de op\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es para aumentar as oportunidades e reduzir as amea\u00e7as aos objetivos dos projetos.","id":3039353,"corpo":"Controlar os riscos \u00e9 o processo de desenvolvimento de op\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es para aumentar as oportunidades e reduzir as amea\u00e7as aos objetivos dos projetos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Realizar a an\u00e1lise qualitativa dos riscos \u00e9 o processo de implementa\u00e7\u00e3o e resposta aos riscos atrav\u00e9s da combina\u00e7\u00e3o de sua probabilidade de ocorr\u00eancia e impacto.","id":3039354,"corpo":"Realizar a an\u00e1lise qualitativa dos riscos \u00e9 o processo de implementa\u00e7\u00e3o e resposta aos riscos atrav\u00e9s da combina\u00e7\u00e3o de sua probabilidade de ocorr\u00eancia e impacto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Realizar a an\u00e1lise quantitativa dos riscos \u00e9 o processo de analisar numericamente o efeito dos riscos identificados nos objetivos gerais do projeto.","id":3039355,"corpo":"Realizar a an\u00e1lise quantitativa dos riscos \u00e9 o processo de analisar numericamente o efeito dos riscos identificados nos objetivos gerais do projeto.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Planejar o gerenciamento dos riscos \u00e9 o processo de como avaliar as atividades com o objetivo de identificar os riscos do projeto.","id":3039356,"corpo":"Planejar o gerenciamento dos riscos \u00e9 o processo de como avaliar as atividades com o objetivo de identificar os riscos do projeto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346571,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Riscos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Riscos","pai":404636,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425727,"slug":"administracao-geral-gestao-de-riscos"},{"nome_clean":"Planejar o Gerenciamento dos Riscos","oab":false,"nome":"Planejar o Gerenciamento dos Riscos","pai":425727,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425728,"slug":"administracao-geral-planejar-o-gerenciamento-dos-riscos"}],"slug":"administracao-geral\/872976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa L\u00edder em Entrega Ltda. fez o balancete do seu primeiro quadrimestre, de janeiro a abril, de acordo com o demonstrativo apresentado abaixo: Conforme a tabela apresentada, pede-se o Giro de Estoques do primeiro quadrimestre:","provas":[{"id":25700,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2017-inaz-do-para-contador","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - DPE PR - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:06","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":872978,"hashId":"e4afc82683f0991c0d910747026d4e73","enunciado":"<p>A empresa L\u00edder em Entrega Ltda. fez o balancete do seu primeiro quadrimestre, de janeiro a abril, de acordo com o demonstrativo apresentado abaixo:<\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25700\/64.gif\"><\/p><p> Conforme a tabela apresentada, pede-se o Giro de Estoques do primeiro quadrimestre:<\/p>","resposta":3039366,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9,72","id":3039362,"corpo":"9,72","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,12","id":3039363,"corpo":"1,12","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3,49","id":3039364,"corpo":"3,49","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,88","id":3039365,"corpo":"0,88","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6,48","id":3039366,"corpo":"6,48","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346572,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"}],"slug":"contabilidade-geral\/872978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um comerciante recebeu, no meio do m\u00eas, uma excelente oferta de compra de material para sua empresa no valor de R$8.000,00. No entanto, por estar desprovido de recursos, precisou tomar um empr\u00e9stimo junto ao seu banco, em parcelas de 15 vezes a uma taxa de juros 2,5% a.m. Determine o valor da \u00faltima presta\u00e7\u00e3o do empr\u00e9stimo, lembrando que o Sistema de financiamento usado \u00e9 o SAC.","provas":[{"id":25700,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2017-inaz-do-para-contador","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - DPE PR - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:06","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":872983,"hashId":"f6cc4bd3a8ea06d877132093ae368c97","enunciado":"Um comerciante recebeu, no meio do m\u00eas, uma excelente oferta de compra de material para sua empresa no valor de R$8.000,00. No entanto, por estar desprovido de recursos, precisou tomar um empr\u00e9stimo junto ao seu banco, em parcelas de 15 vezes a uma taxa de juros 2,5% a.m. Determine o valor da \u00faltima presta\u00e7\u00e3o do empr\u00e9stimo, lembrando que o Sistema de financiamento usado \u00e9 o SAC.","resposta":3039391,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 533,33","id":3039387,"corpo":"R$ 533,33","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 733,33","id":3039388,"corpo":"R$ 733,33","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" R$ 653,33","id":3039389,"corpo":" R$ 653,33","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 560,00","id":3039390,"corpo":"R$ 560,00","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 546,67","id":3039391,"corpo":"R$ 546,67","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346572,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC)","oab":false,"nome":"Sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC)","pai":408956,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403814,"slug":"matematica-financeira-sistema-de-amortizacao-constante-sac"}],"slug":"matematica-financeira\/872983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estado do Paran\u00e1, no m\u00eas de janeiro\/2017 efetuou o pagamento de seus funcion\u00e1rios p\u00fablicos e reteve o Imposto de Renda retido na folha. Deste modo, como se reconhece a contabiliza\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda:","provas":[{"id":25700,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2017-inaz-do-para-contador","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - DPE PR - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:07","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":872990,"hashId":"d76069bbaacd0938853e4c8d493ddd8d","enunciado":"O Estado do Paran\u00e1, no m\u00eas de janeiro\/2017 efetuou o pagamento de seus funcion\u00e1rios p\u00fablicos e reteve o Imposto de Renda retido na folha. Deste modo, como se reconhece a contabiliza\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda:","resposta":3039424,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Receita Derivada.","id":3039422,"corpo":"Receita Derivada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Receita Extraor\u00e7ament\u00e1ria.","id":3039423,"corpo":"Receita Extraor\u00e7ament\u00e1ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria Corrente Tribut\u00e1ria.","id":3039424,"corpo":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria Corrente Tribut\u00e1ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Receita de Capital.","id":3039425,"corpo":"Receita de Capital.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Outras Receitas de Capital.","id":3039426,"corpo":"Outras Receitas de Capital.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346573,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/872990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa resolveu comprar uma nova m\u00e1quina para auxiliar em suas atividades, mas devido as suas finan\u00e7as necessitou recorrer a um financiamento no Banco Muito Dinheiro S.A. Uma das condi\u00e7\u00f5es para libera\u00e7\u00e3o do financiamento \u00e9 a apresenta\u00e7\u00e3o dos seus Demonstrativos Financeiros. Segue abaixo o Balancete de 31.12.20xx: Para libera\u00e7\u00e3o de qualquer financiamento a empresa solicitante necessita demonstrar que \u00e9 rent\u00e1vel, nesse sentido, qual foi o resultado obtido pela empresa em 31.12.20xx:","provas":[{"id":25700,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2017-inaz-do-para-contador","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - DPE PR - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:55:07","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":872993,"hashId":"efce0f1ac40d7f6de2422b0efe72cd8e","enunciado":"<p>Uma empresa resolveu comprar uma nova m\u00e1quina para auxiliar em suas atividades, mas devido as suas finan\u00e7as necessitou recorrer a um financiamento no Banco Muito Dinheiro S.A. Uma das condi\u00e7\u00f5es para libera\u00e7\u00e3o do financiamento \u00e9 a apresenta\u00e7\u00e3o dos seus Demonstrativos Financeiros. Segue abaixo o Balancete de 31.12.20xx:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25700\/66.gif\"><\/p><p> Para libera\u00e7\u00e3o de qualquer financiamento a empresa solicitante necessita demonstrar que \u00e9 rent\u00e1vel, nesse sentido, qual foi o resultado obtido pela empresa em 31.12.20xx:<\/p>","resposta":3039441,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ -350,00","id":3039437,"corpo":"R$ -350,00","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 3.1500,00","id":3039438,"corpo":"R$ 3.1500,00","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 3.650,00","id":3039439,"corpo":"R$ 3.650,00","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 500,00","id":3039440,"corpo":"R$ 500,00","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 150,00","id":3039441,"corpo":"R$ 150,00","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346573,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"}],"slug":"contabilidade-geral\/872993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao analisar um corte transversal da medula espinal, observam-se regi\u00f5es de colora\u00e7\u00e3o mais clara e outras mais escuras. Em rela\u00e7\u00e3o a essas regi\u00f5es, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":25766,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"politec-mt-mt-2017-cev-ufmt-tecnico-em-necropsia","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - POLITEC MT - T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:05","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":874953,"hashId":"1e0594dfb264685d891fdb90b4212317","enunciado":"Ao analisar um corte transversal da medula espinal, observam-se regi\u00f5es de colora\u00e7\u00e3o mais clara e outras\r\nmais escuras. Em rela\u00e7\u00e3o a essas regi\u00f5es, \u00e9 correto afirmar:","resposta":3048767,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A regi\u00e3o mais escura, denominada cinzenta, \u00e9 onde se localizam os corpos celulares dos neur\u00f4nios.","id":3048767,"corpo":"A regi\u00e3o mais escura, denominada cinzenta, \u00e9 onde se localizam os corpos celulares dos neur\u00f4nios.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na regi\u00e3o branca, encontram-se os corpos celulares e os dendritos dos neur\u00f4nios.","id":3048768,"corpo":"Na regi\u00e3o branca, encontram-se os corpos celulares e os dendritos dos neur\u00f4nios.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A mielina presente nos ax\u00f4nios dos neur\u00f4nios \u00e9 a grande respons\u00e1vel pela colora\u00e7\u00e3o mais escura da subst\u00e2ncia cinzenta.","id":3048769,"corpo":"A mielina presente nos ax\u00f4nios dos neur\u00f4nios \u00e9 a grande respons\u00e1vel pela colora\u00e7\u00e3o mais escura da\r\nsubst\u00e2ncia cinzenta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na medula espinal, assim como no c\u00e9rebro, a subst\u00e2ncia cinzenta aparece na regi\u00e3o mais perif\u00e9rica da estrutura.","id":3048770,"corpo":"Na medula espinal, assim como no c\u00e9rebro, a subst\u00e2ncia cinzenta aparece na regi\u00e3o mais perif\u00e9rica da\r\nestrutura.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346830,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398248,"slug":"biologia-anatomia"}],"slug":"biologia\/874953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo aparelho genito-urin\u00e1rio se refere ao conjunto dos sistemas genital (reprodutor) e urin\u00e1rio. Entre os \u00f3rg\u00e3os que comp\u00f5em o sistema reprodutor masculino, existe uma estrutura que \u00e9 comum ao sistema urin\u00e1rio e genital:","provas":[{"id":25766,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"politec-mt-mt-2017-cev-ufmt-tecnico-em-necropsia","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - POLITEC MT - T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:05","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":874962,"hashId":"a38cdd1223482b70b44dd40fd9ea73a4","enunciado":"O termo aparelho genito-urin\u00e1rio se refere ao conjunto dos sistemas genital (reprodutor) e urin\u00e1rio. Entre os\r\n\u00f3rg\u00e3os que comp\u00f5em o sistema reprodutor masculino, existe uma estrutura que \u00e9 comum ao sistema urin\u00e1rio\r\ne genital:","resposta":3048805,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Test\u00edculo.","id":3048803,"corpo":"Test\u00edculo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bexiga.","id":3048804,"corpo":"Bexiga.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uretra.","id":3048805,"corpo":"Uretra.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ureter.","id":3048806,"corpo":"Ureter.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346831,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398248,"slug":"biologia-anatomia"}],"slug":"biologia\/874962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao sistema urin\u00e1rio, sabe-se que a sua principal fun\u00e7\u00e3o como sistema excretor \u00e9 a produ\u00e7\u00e3o e elimina\u00e7\u00e3o da urina. Sobre as estruturas do sistema urin\u00e1rio e a fun\u00e7\u00e3o de cada uma, numere a coluna da direita de acordo com a da esquerda. Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":25766,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"politec-mt-mt-2017-cev-ufmt-tecnico-em-necropsia","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - POLITEC MT - T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:05","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":874966,"hashId":"b46a960e3be3153fba95eb5a21a7df7d","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao sistema urin\u00e1rio, sabe-se que a sua principal fun\u00e7\u00e3o como sistema excretor \u00e9 a produ\u00e7\u00e3o e\r\nelimina\u00e7\u00e3o da urina. Sobre as estruturas do sistema urin\u00e1rio e a fun\u00e7\u00e3o de cada uma, numere a coluna da\r\ndireita de acordo com a da esquerda. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25766\/26.gif\"><\/p><p>Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":3048819,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3, 1, 2, 4","id":3048819,"corpo":"3, 1, 2, 4","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 3, 4, 1","id":3048820,"corpo":"2, 3, 4, 1","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 4, 3, 2","id":3048821,"corpo":"1, 4, 3, 2","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4, 2, 1, 3","id":3048822,"corpo":"4, 2, 1, 3","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346831,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398248,"slug":"biologia-anatomia"}],"slug":"biologia\/874966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A epiderme, por\u00e7\u00e3o superficial da pele, pode ser dividida em v\u00e1rias camadas. Qual \u00e9 a camada que possui c\u00e9lulas mortas, com grande quantidade de queratina, e que sofre descama\u00e7\u00e3o continuamente?","provas":[{"id":25766,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"politec-mt-mt-2017-cev-ufmt-tecnico-em-necropsia","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - POLITEC MT - T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":874971,"hashId":"570e34da1d1c3c3d3eeac7b62b34df4e","enunciado":"A epiderme, por\u00e7\u00e3o superficial da pele, pode ser dividida em v\u00e1rias camadas. Qual \u00e9 a camada que possui\r\nc\u00e9lulas mortas, com grande quantidade de queratina, e que sofre descama\u00e7\u00e3o continuamente?","resposta":3048842,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estrato l\u00facido","id":3048839,"corpo":"Estrato l\u00facido","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estrato granuloso","id":3048840,"corpo":"Estrato granuloso","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estrato germinativo","id":3048841,"corpo":"Estrato germinativo","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estrato c\u00f3rneo","id":3048842,"corpo":"Estrato c\u00f3rneo","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346831,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398248,"slug":"biologia-anatomia"}],"slug":"biologia\/874971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas necropsias em que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a coleta de sangue do cad\u00e1ver para a dosagem alco\u00f3lica, o humor v\u00edtreo \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o para essa an\u00e1lise toxicol\u00f3gica, porque \u00e9 facilmente colhido, \u00e9 f\u00e1cil de ser dosado e sua localiza\u00e7\u00e3o protege-o dos efeitos da putrefa\u00e7\u00e3o e da carboniza\u00e7\u00e3o parcial do corpo. Assinale a alternativa que apresenta o \u00f3rg\u00e3o que abriga o humor v\u00edtreo.","provas":[{"id":25766,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"politec-mt-mt-2017-cev-ufmt-tecnico-em-necropsia","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - POLITEC MT - T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":874972,"hashId":"28dc3b31bddc4f6733d701a27e2f2533","enunciado":"Nas necropsias em que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a coleta de sangue do cad\u00e1ver para a dosagem alco\u00f3lica, o humor v\u00edtreo\r\n\u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o para essa an\u00e1lise toxicol\u00f3gica, porque \u00e9 facilmente colhido, \u00e9 f\u00e1cil de ser dosado e sua\r\nlocaliza\u00e7\u00e3o protege-o dos efeitos da putrefa\u00e7\u00e3o e da carboniza\u00e7\u00e3o parcial do corpo. Assinale a alternativa que\r\napresenta o \u00f3rg\u00e3o que abriga o humor v\u00edtreo.","resposta":3048845,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Medula espinhal","id":3048843,"corpo":"Medula espinhal","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00f4mago","id":3048844,"corpo":"Est\u00f4mago","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Olho","id":3048845,"corpo":"Olho","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C\u00e9rebro","id":3048846,"corpo":"C\u00e9rebro","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346832,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399020,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-necropsia-autopsia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/874972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O constitui exemplo de instrumental utilizado em necropsia com finalidade \u00e0 ex\u00e9rese de tecidos:","provas":[{"id":25766,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"politec-mt-mt-2017-cev-ufmt-tecnico-em-necropsia","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - POLITEC MT - T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":874977,"hashId":"89993162e6a15f42871ba838b6224a53","enunciado":"N\u00c3O constitui exemplo de instrumental utilizado em necropsia com finalidade \u00e0 ex\u00e9rese de tecidos:","resposta":3048863,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pin\u00e7a Kelly.","id":3048863,"corpo":"Pin\u00e7a Kelly.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bisturi.","id":3048864,"corpo":"Bisturi.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tesoura de Mayo.","id":3048865,"corpo":"Tesoura de Mayo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Faca de Collin.","id":3048866,"corpo":"Faca de Collin.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346832,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399020,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-necropsia-autopsia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/874977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 necropsia m\u00e9dico-legal de cad\u00e1ver em que h\u00e1 suspeita de envenenamento, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) O uso de subst\u00e2ncias aromatizantes no cad\u00e1ver com a finalidade de minimizar o mau cheiro durante a necropsia forense n\u00e3o \u00e9 conduta recomendada. ( ) O tipo de odor exalado do cad\u00e1ver pode ajudar na elucida\u00e7\u00e3o da causa m\u00e9dica da morte. ( ) A abertura do est\u00f4mago e\/ou dos intestinos sempre deve ocorrer no interior da cavidade abdominal para n\u00e3o contaminar a bancada da capela. ( ) A coleta de urina para exame toxicol\u00f3gico deve ser realizada por sondagem vesical. Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":25766,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"politec-mt-mt-2017-cev-ufmt-tecnico-em-necropsia","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - POLITEC MT - T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":874983,"hashId":"e80843556db1bc1b75f2156b231908fb","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 necropsia m\u00e9dico-legal de cad\u00e1ver em que h\u00e1 suspeita de envenenamento, marque V para as\r\nafirmativas verdadeiras e F para as falsas.<\/p><p>\r\n( ) O uso de subst\u00e2ncias aromatizantes no cad\u00e1ver com a finalidade de minimizar o mau cheiro durante a\r\nnecropsia forense n\u00e3o \u00e9 conduta recomendada.\r\n<\/p><p>( ) O tipo de odor exalado do cad\u00e1ver pode ajudar na elucida\u00e7\u00e3o da causa m\u00e9dica da morte.\r\n<\/p><p>( ) A abertura do est\u00f4mago e\/ou dos intestinos sempre deve ocorrer no interior da cavidade abdominal\r\npara n\u00e3o contaminar a bancada da capela.\r\n<\/p><p>( ) A coleta de urina para exame toxicol\u00f3gico deve ser realizada por sondagem vesical.\r\n<\/p><p>Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":3048889,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, F","id":3048887,"corpo":"F, V, V, F","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, V","id":3048888,"corpo":"V, F, V, V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, F","id":3048889,"corpo":"V, V, F, F","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, V","id":3048890,"corpo":"F, V, F, V","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346833,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399020,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-necropsia-autopsia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/874983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As manchas de hip\u00f3stases cut\u00e2neas possuem grande valor na per\u00edcia forense porque algumas de suas caracter\u00edsticas podem auxiliar no esclarecimento de fatos do interesse da justi\u00e7a. A respeito das manchas de hip\u00f3stases, N\u00c3O \u00e9 correto afirmar que auxiliam","provas":[{"id":25766,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"politec-mt-mt-2017-cev-ufmt-tecnico-em-necropsia","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - POLITEC MT - T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":874987,"hashId":"241723fae5f551d97a037b4d1b0bc885","enunciado":"As manchas de hip\u00f3stases cut\u00e2neas possuem grande valor na per\u00edcia forense porque algumas de suas\r\ncaracter\u00edsticas podem auxiliar no esclarecimento de fatos do interesse da justi\u00e7a. A respeito das manchas de\r\nhip\u00f3stases, N\u00c3O \u00e9 correto afirmar que auxiliam","resposta":3048904,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na estimativa do tempo de morte.","id":3048903,"corpo":"na estimativa do tempo de morte.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na estimativa do tempo de sobreviv\u00eancia da v\u00edtima, sendo mais centralizadas nas mortes instant\u00e2neas e abruptas e mais perif\u00e9ricas nas mortes mais lentas e ag\u00f4nicas.","id":3048904,"corpo":"na estimativa do tempo de sobreviv\u00eancia da v\u00edtima, sendo mais centralizadas nas mortes instant\u00e2neas e\r\nabruptas e mais perif\u00e9ricas nas mortes mais lentas e ag\u00f4nicas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" no esclarecimento sobre a posi\u00e7\u00e3o em que permaneceu o cad\u00e1ver ap\u00f3s a morte, pois tendem a se instalar em regi\u00f5es de declive.","id":3048905,"corpo":" no esclarecimento sobre a posi\u00e7\u00e3o em que permaneceu o cad\u00e1ver ap\u00f3s a morte, pois tendem a se instalar\r\nem regi\u00f5es de declive.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no diagn\u00f3stico da causa da morte, assumindo uma tonalidade mais escura nas asfixias em geral e mais clara nos afogamentos e nas mortes por hipotermia.","id":3048906,"corpo":"no diagn\u00f3stico da causa da morte, assumindo uma tonalidade mais escura nas asfixias em geral e mais\r\nclara nos afogamentos e nas mortes por hipotermia.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346833,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399020,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-necropsia-autopsia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/874987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Secretariado Executivo","id":13146}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual da Para\u00edba","sigla":"UEPB","id":1222,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica alternativa que contempla TODOS os atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial, conforme o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica:","provas":[{"id":28695,"cargo":{"descricao":"Secretariado Executivo","id":13146},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual da Para\u00edba","sigla":"UEPB","id":1222,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepb-pb-2017-cpcon-uepb-secretariado-executivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - UEPB - Secretariado Executivo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":938854,"hashId":"4b089446327db7f2332e683ec8fbc4bb","enunciado":"Assinale a \u00fanica alternativa que contempla TODOS os atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial, conforme o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da\r\nRep\u00fablica:","resposta":3289751,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Impessoalidade, uso do padr\u00e3o culto de linguagem, concis\u00e3o, prolixidade, informalidade e uniformidade.","id":3289750,"corpo":"Impessoalidade, uso do padr\u00e3o culto de linguagem, concis\u00e3o, prolixidade, informalidade e uniformidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Impessoalidade, uso do padr\u00e3o culto de linguagem, clareza, concis\u00e3o, formalidade e uniformidade.","id":3289751,"corpo":"Impessoalidade, uso do padr\u00e3o culto de linguagem, clareza, concis\u00e3o, formalidade e uniformidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pessoalidade, uniformidade, clareza, objetividade, formalidade e heterogeneidade.","id":3289752,"corpo":"Pessoalidade, uniformidade, clareza, objetividade, formalidade e heterogeneidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Objetividade, uso do padr\u00e3o culto de linguagem, prolixidade, formalidade e linguagem metaf\u00f3rica.","id":3289753,"corpo":"Objetividade, uso do padr\u00e3o culto de linguagem, prolixidade, formalidade e linguagem metaf\u00f3rica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Linguagem coloquial, objetividade, concis\u00e3o, informalidade e uniformidade.","id":3289754,"corpo":"Linguagem coloquial, objetividade, concis\u00e3o, informalidade e uniformidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357987,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":411123,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411124,"slug":"redacao-oficial-atributos-da-redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/938854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte ao Neg\u00f3cio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":14398}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Distrito Federal","sigla":"CAESB","id":160,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos mecanismos respons\u00e1veis pelo desenvolvimento da asma ocupacional, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":28698,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte ao Neg\u00f3cio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":14398},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Distrito Federal","sigla":"CAESB","id":160,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"caesb-df-2017-quadrix-analista-de-suporte-ao-negocio-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Quadrix - CAESB - Analista de Suporte ao Neg\u00f3cio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":938894,"hashId":"74e29b37a99f718db36d41682c732843","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28698\/06.gif\"><\/p><p>A respeito dos mecanismos respons\u00e1veis pelo\r\ndesenvolvimento da asma ocupacional, assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":3289950,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os agentes sensibilizadores de alto peso molecular (&gt; 1.000 Da) tendem a causar asma ocupacional por meio de rea\u00e7\u00f5es mediadas pela imunoglobulina E (IgE) do tipo I.","id":3289950,"corpo":"Os agentes sensibilizadores de alto peso molecular\r\n(&gt; 1.000 Da) tendem a causar asma ocupacional por\r\nmeio de rea\u00e7\u00f5es mediadas pela imunoglobulina E (IgE)\r\ndo tipo I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de disfun\u00e7\u00e3o reativa das vias respirat\u00f3rias \u00e9 o termo usado para descrever a asma induzida por agente sensibilizador.","id":3289951,"corpo":"S\u00edndrome de disfun\u00e7\u00e3o reativa das vias respirat\u00f3rias \u00e9\r\no termo usado para descrever a asma induzida por\r\nagente sensibilizador.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A asma induzida por agente irritante decorre de hiper-reatividade espec\u00edfica das vias a\u00e9reas.","id":3289952,"corpo":"A asma induzida por agente irritante decorre de\r\nhiper-reatividade espec\u00edfica das vias a\u00e9reas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A asma induzida por agente irritante caracteriza-se por apresentar um per\u00edodo latente entre a exposi\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento dos sintomas.","id":3289953,"corpo":"A asma induzida por agente irritante caracteriza-se por\r\napresentar um per\u00edodo latente entre a exposi\u00e7\u00e3o e o\r\ndesenvolvimento dos sintomas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A asma induzida por agente sensibilizador \u00e9 caracterizada por resposta inespec\u00edfica ao agente etiol\u00f3gico.","id":3289954,"corpo":"A asma induzida por agente sensibilizador \u00e9\r\ncaracterizada por resposta inespec\u00edfica ao agente\r\netiol\u00f3gico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357993,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/938894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte ao Neg\u00f3cio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":14398}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Distrito Federal","sigla":"CAESB","id":160,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As doen\u00e7as hemorr\u00e1gicas abrangem diversas condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, sendo caracterizadas por hemorragias de gravidade vari\u00e1vel em diferentes locais do corpo. Podem ser de causa heredit\u00e1ria ou adquirida, relacionadas a doen\u00e7as hematol\u00f3gicas ou a outras condi\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas. Acerca dos principais dist\u00farbios da coagula\u00e7\u00e3o e de suas caracter\u00edsticas cl\u00ednicas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":28698,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte ao Neg\u00f3cio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":14398},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Distrito Federal","sigla":"CAESB","id":160,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"caesb-df-2017-quadrix-analista-de-suporte-ao-negocio-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Quadrix - CAESB - Analista de Suporte ao Neg\u00f3cio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":938900,"hashId":"90b04b2bf35d26710fb612ccd33d44f1","enunciado":"As doen\u00e7as hemorr\u00e1gicas abrangem diversas condi\u00e7\u00f5es\r\ncl\u00ednicas, sendo caracterizadas por hemorragias de gravidade\r\nvari\u00e1vel em diferentes locais do corpo. Podem ser de causa\r\nheredit\u00e1ria ou adquirida, relacionadas a doen\u00e7as\r\nhematol\u00f3gicas ou a outras condi\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas. Acerca dos\r\nprincipais dist\u00farbios da coagula\u00e7\u00e3o e de suas caracter\u00edsticas\r\ncl\u00ednicas, assinale a alternativa correta.","resposta":3289981,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As defici\u00eancias cong\u00eanitas dos fatores de coagula\u00e7\u00e3o plasm\u00e1ticos s\u00e3o mais frequentes que os dist\u00farbios adquiridos.","id":3289980,"corpo":"As defici\u00eancias cong\u00eanitas dos fatores de coagula\u00e7\u00e3o\r\nplasm\u00e1ticos s\u00e3o mais frequentes que os dist\u00farbios\r\nadquiridos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os homens apresentam manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas da hemofilia, enquanto as mulheres s\u00e3o portadoras de um gene mutante e geralmente assintom\u00e1ticas.","id":3289981,"corpo":"Os homens apresentam manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas da\r\nhemofilia, enquanto as mulheres s\u00e3o portadoras de um\r\ngene mutante e geralmente assintom\u00e1ticas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A hemofilia A \u00e9 clinicamente distingu\u00edvel da hemofilia B por seu espectro de gravidade; a hemofilia A caracteriza-se por sangramentos articulares graves e espont\u00e2neos e a hemofilia B, por sangramentos pouco significantes.","id":3289982,"corpo":"A hemofilia A \u00e9 clinicamente distingu\u00edvel da hemofilia B\r\npor seu espectro de gravidade; a hemofilia A\r\ncaracteriza-se por sangramentos articulares graves e\r\nespont\u00e2neos e a hemofilia B, por sangramentos pouco\r\nsignificantes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A hemofilia \u00e9 uma doen\u00e7a hemorr\u00e1gica dominante ligada ao cromossomo X cuja forma mais comum \u00e9 a hemofilia A.","id":3289983,"corpo":"A hemofilia \u00e9 uma doen\u00e7a hemorr\u00e1gica dominante\r\nligada ao cromossomo X cuja forma mais comum \u00e9 a\r\nhemofilia A.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma anormalidade isolada no tempo de protrombina sugere defici\u00eancia do fator XI, enquanto o prolongamento do tempo de tromboplastina parcial ativada indica mais comumente defici\u00eancia do fator VIII.","id":3289984,"corpo":"Uma anormalidade isolada no tempo de protrombina\r\nsugere defici\u00eancia do fator XI, enquanto o\r\nprolongamento do tempo de tromboplastina parcial\r\nativada indica mais comumente defici\u00eancia do fator\r\nVIII.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357994,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/938900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte ao Neg\u00f3cio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":14398}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Distrito Federal","sigla":"CAESB","id":160,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente de 44 anos de idade, marceneiro, relatou les\u00e3o no olho esquerdo desencadeada por fragmento de madeira h\u00e1 aproximadamente vinte dias. O paciente refere que evoluiu ent\u00e3o com irrita\u00e7\u00e3o ocular e perda de vis\u00e3o progressiva em ambos os olhos ap\u00f3s o acidente. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a melhor hip\u00f3tese diagn\u00f3stica ser\u00e1","provas":[{"id":28698,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte ao Neg\u00f3cio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":14398},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Distrito Federal","sigla":"CAESB","id":160,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"caesb-df-2017-quadrix-analista-de-suporte-ao-negocio-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Quadrix - CAESB - Analista de Suporte ao Neg\u00f3cio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":938902,"hashId":"cb23158a72c658aee36287c79fa039bc","enunciado":"<p>Um paciente de 44 anos de idade, marceneiro, relatou\r\nles\u00e3o no olho esquerdo desencadeada por fragmento de\r\nmadeira h\u00e1 aproximadamente vinte dias. O paciente refere\r\nque evoluiu ent\u00e3o com irrita\u00e7\u00e3o ocular e perda de vis\u00e3o\r\nprogressiva em ambos os olhos ap\u00f3s o acidente.<\/p><p>\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a melhor hip\u00f3tese diagn\u00f3stica ser\u00e1<\/p>","resposta":3289993,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"degenera\u00e7\u00e3o macular.","id":3289990,"corpo":"degenera\u00e7\u00e3o macular.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"coriorretinopatia serosa central.","id":3289991,"corpo":"coriorretinopatia serosa central.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"retinite pigmentosa.","id":3289992,"corpo":"retinite pigmentosa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"oftalmopatia simp\u00e1tica.","id":3289993,"corpo":"oftalmopatia simp\u00e1tica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"oftalmopatia simp\u00e1tica.","id":3289994,"corpo":"oftalmopatia simp\u00e1tica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357994,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/938902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte ao Neg\u00f3cio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":14398}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Distrito Federal","sigla":"CAESB","id":160,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das complica\u00e7\u00f5es relacionadas ao trabalho em turnos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":28698,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte ao Neg\u00f3cio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":14398},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Distrito Federal","sigla":"CAESB","id":160,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"caesb-df-2017-quadrix-analista-de-suporte-ao-negocio-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Quadrix - CAESB - Analista de Suporte ao Neg\u00f3cio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":938912,"hashId":"2887821b0a3eccc63d2dc1a1392b01a1","enunciado":"Acerca das complica\u00e7\u00f5es relacionadas ao trabalho em turnos,\r\nassinale a alternativa correta.","resposta":3290040,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O trabalho em turnos pode interferir nos mecanismos que regulam a farmacocin\u00e9tica e a a\u00e7\u00e3o dos medicamentos em determinadas \u00e1reas cerebrais.","id":3290040,"corpo":"O trabalho em turnos pode interferir nos mecanismos\r\nque regulam a farmacocin\u00e9tica e a a\u00e7\u00e3o dos\r\nmedicamentos em determinadas \u00e1reas cerebrais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O trabalho em turnos est\u00e1 associado \u00e0 s\u00edndrome de resist\u00eancia \u00e0 insulina exclusivamente em trabalhadores com mais de cinquenta anos de idade.","id":3290041,"corpo":"O trabalho em turnos est\u00e1 associado \u00e0 s\u00edndrome de\r\nresist\u00eancia \u00e0 insulina exclusivamente em trabalhadores\r\ncom mais de cinquenta anos de idade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O trabalho em turnos est\u00e1 associado a risco de comprometimento de quase todas a fun\u00e7\u00f5es vitais, exceto da fun\u00e7\u00e3o reprodutora.","id":3290042,"corpo":"O trabalho em turnos est\u00e1 associado a risco de\r\ncomprometimento de quase todas a fun\u00e7\u00f5es vitais,\r\nexceto da fun\u00e7\u00e3o reprodutora.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os pacientes com diabetes melito insulinodependente evoluem com melhor controle glic\u00eamico quando submetidos ao trabalho noturno devido \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do ritmo circadiano e da secre\u00e7\u00e3o de insulina.","id":3290043,"corpo":"Os pacientes com diabetes melito insulinodependente\r\nevoluem com melhor controle glic\u00eamico quando\r\nsubmetidos ao trabalho noturno devido \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do\r\nritmo circadiano e da secre\u00e7\u00e3o de insulina.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As altera\u00e7\u00f5es da fun\u00e7\u00e3o circadiana n\u00e3o se relacionam com transtorno mental do tipo bipolaridade, apenas com sintomas depressivos.","id":3290044,"corpo":"As altera\u00e7\u00f5es da fun\u00e7\u00e3o circadiana n\u00e3o se relacionam\r\ncom transtorno mental do tipo bipolaridade, apenas\r\ncom sintomas depressivos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357998,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/938912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte ao Neg\u00f3cio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":14398}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Distrito Federal","sigla":"CAESB","id":160,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.\u00ba 8.213\/1991, que disp\u00f5e sobre os planos de benef\u00edcios","provas":[{"id":28698,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte ao Neg\u00f3cio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":14398},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Distrito Federal","sigla":"CAESB","id":160,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"caesb-df-2017-quadrix-analista-de-suporte-ao-negocio-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Quadrix - CAESB - Analista de Suporte ao Neg\u00f3cio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":938916,"hashId":"f6bd565fbfe3ba3d1b2c2403879e5e67","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.\u00ba 8.213\/1991, que disp\u00f5e sobre os planos\r\nde benef\u00edcios","resposta":3290063,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedado \u00e0 empresa encarregar-se de submeter o requerente a exame m\u00e9dico, encaminhando \u00e0 previd\u00eancia social o respectivo laudo para efeito de homologa\u00e7\u00e3o e posterior concess\u00e3o de benef\u00edcio que dependa de avalia\u00e7\u00e3o de incapacidade, relativamente a seu empregado e respectivos dependentes.","id":3290060,"corpo":"\u00c9 vedado \u00e0 empresa encarregar-se de submeter o\r\nrequerente a exame m\u00e9dico, encaminhando \u00e0\r\nprevid\u00eancia social o respectivo laudo para efeito de\r\nhomologa\u00e7\u00e3o e posterior concess\u00e3o de benef\u00edcio que\r\ndependa de avalia\u00e7\u00e3o de incapacidade, relativamente\r\na seu empregado e respectivos dependentes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A per\u00edcia m\u00e9dica do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) considerar\u00e1 caracterizada a natureza acident\u00e1ria da incapacidade quando constatar ocorr\u00eancia de nexo t\u00e9cnico epidemiol\u00f3gico entre o trabalho e o agravo, decorrente da rela\u00e7\u00e3o entre a atividade da empresa, com exce\u00e7\u00e3o do empregado dom\u00e9stico, e a entidade m\u00f3rbida motivadora da incapacidade elencada na Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Doen\u00e7as (CID), em conformidade com o que dispuser o regulamento.","id":3290061,"corpo":"A per\u00edcia m\u00e9dica do Instituto Nacional do Seguro Social\r\n(INSS) considerar\u00e1 caracterizada a natureza acident\u00e1ria\r\nda incapacidade quando constatar ocorr\u00eancia de nexo\r\nt\u00e9cnico epidemiol\u00f3gico entre o trabalho e o agravo,\r\ndecorrente da rela\u00e7\u00e3o entre a atividade da empresa,\r\ncom exce\u00e7\u00e3o do empregado dom\u00e9stico, e a entidade\r\nm\u00f3rbida motivadora da incapacidade elencada na\r\nClassifica\u00e7\u00e3o Internacional de Doen\u00e7as (CID), em\r\nconformidade com o que dispuser o regulamento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o do acidente de trabalho \u00e0 previd\u00eancia social \u00e9 responsabilidade da empresa, sendo proibido ao pr\u00f3prio acidentado ou ao m\u00e9dico que o assistiu formaliz\u00e1-la, sob pena de aplica\u00e7\u00e3o de multa.","id":3290062,"corpo":"A comunica\u00e7\u00e3o do acidente de trabalho \u00e0 previd\u00eancia\r\nsocial \u00e9 responsabilidade da empresa, sendo proibido\r\nao pr\u00f3prio acidentado ou ao m\u00e9dico que o assistiu\r\nformaliz\u00e1-la, sob pena de aplica\u00e7\u00e3o de multa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A concess\u00e3o de aposentadoria por invalidez depender\u00e1 da verifica\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de incapacidade mediante exame m\u00e9dico-pericial a cargo da previd\u00eancia social, podendo o segurado, \u00e0s suas expensas, fazer-se acompanhar de m\u00e9dico de sua confian\u00e7a.","id":3290063,"corpo":"A concess\u00e3o de aposentadoria por invalidez depender\u00e1\r\nda verifica\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de incapacidade mediante\r\nexame m\u00e9dico-pericial a cargo da previd\u00eancia social,\r\npodendo o segurado, \u00e0s suas expensas, fazer-se\r\nacompanhar de m\u00e9dico de sua confian\u00e7a.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O segurado em gozo de aux\u00edlio-doen\u00e7a e aposentadoria por invalidez e o pensionista inv\u00e1lido est\u00e3o obrigados, sob pena de suspens\u00e3o do benef\u00edcio, a submeter-se a exame m\u00e9dico a cargo da previd\u00eancia social, a processo de reabilita\u00e7\u00e3o profissional por ela prescrito e custeado e a tratamento dispensado gratuitamente. Para isso, a per\u00edcia poder\u00e1 dispor dos prontu\u00e1rios m\u00e9dicos do periciado no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), sem a necessidade de consentimento por parte do periciado.","id":3290064,"corpo":"O segurado em gozo de aux\u00edlio-doen\u00e7a e aposentadoria\r\npor invalidez e o pensionista inv\u00e1lido est\u00e3o obrigados,\r\nsob pena de suspens\u00e3o do benef\u00edcio, a submeter-se a\r\nexame m\u00e9dico a cargo da previd\u00eancia social, a processo\r\nde reabilita\u00e7\u00e3o profissional por ela prescrito e custeado\r\ne a tratamento dispensado gratuitamente. Para isso, a\r\nper\u00edcia poder\u00e1 dispor dos prontu\u00e1rios m\u00e9dicos do\r\npericiado no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), sem a\r\nnecessidade de consentimento por parte do periciado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357998,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-213-1991-plano-de-beneficios-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/938916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Mato Grosso","sigla":"CRF MT","id":3355,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema operacional Windows 10, assinale a alternativa que exibe uma op\u00e7\u00e3o equivalente ao uso do bot\u00e3o Vis\u00e3o de Tarefas.","provas":[{"id":28716,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Mato Grosso","sigla":"CRF MT","id":3355,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-mt-mt-2017-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF MT - Agente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":939000,"hashId":"1c756d029940fe4010d7918be96974bd","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema operacional Windows 10, assinale a alternativa que exibe uma op\u00e7\u00e3o equivalente ao uso do bot\u00e3o Vis\u00e3o de Tarefas.","resposta":3290423,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alt + Tab","id":3290420,"corpo":"Alt + Tab","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Shift + Ctrl","id":3290421,"corpo":"Shift + Ctrl","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Win + Alt","id":3290422,"corpo":"Win + Alt","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Win + Tab","id":3290423,"corpo":"Win + Tab","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"AltGr + Ctrl","id":3290424,"corpo":"AltGr + Ctrl","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358025,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Formata\u00e7\u00e3o de Disco R\u00edgido","oab":false,"nome":"Formata\u00e7\u00e3o de Disco R\u00edgido","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405091,"slug":"informatica-formatacao-de-disco-rigido"}],"slug":"informatica\/939000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Mato Grosso","sigla":"CRF MT","id":3355,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No programa MS Word 2013, para se inserir em um documento a imagem de qualquer janela que esteja aberta, qual destas op\u00e7\u00f5es do menu Inserir deve ser utilizada?","provas":[{"id":28716,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Mato Grosso","sigla":"CRF MT","id":3355,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-mt-mt-2017-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF MT - Agente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":939002,"hashId":"e4a05b487816011bebf4e99e9136c575","enunciado":"No programa MS Word 2013, para se inserir em um documento a imagem de qualquer janela que esteja aberta, qual destas op\u00e7\u00f5es do menu Inserir deve ser utilizada?","resposta":3290432,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Janela.","id":3290430,"corpo":"Janela.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SmartArt.","id":3290431,"corpo":"SmartArt.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Instant\u00e2neo.","id":3290432,"corpo":"Instant\u00e2neo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caixa de Texto.","id":3290433,"corpo":"Caixa de Texto.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Imagens.","id":3290434,"corpo":"Imagens.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358025,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/939002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Mato Grosso","sigla":"CRF MT","id":3355,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o \u00f3rg\u00e3os do Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado do Mato Grosso: Plen\u00e1rio; C\u00e2maras T\u00e9cnicas Especializadas; Diretoria; Comiss\u00f5es de car\u00e1ter permanente ou tempor\u00e1rio, que colaboram no desempenho de suas atribui\u00e7\u00f5es; Grupos T\u00e9cnicos de Trabalhos para assuntos espec\u00edficos de interesse da categoria, subordinados \u00e0 Diretoria. Compete, privativamente, ao Plen\u00e1rio certas delibera\u00e7\u00f5es listadas a seguir, com exce\u00e7\u00e3o de uma. Aponte qual.","provas":[{"id":28716,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Mato Grosso","sigla":"CRF MT","id":3355,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-mt-mt-2017-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF MT - Agente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":939011,"hashId":"58a34843a56d2d75ff074e1dda2ad75a","enunciado":"S\u00e3o \u00f3rg\u00e3os do Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado do Mato Grosso: Plen\u00e1rio; C\u00e2maras T\u00e9cnicas Especializadas; Diretoria; Comiss\u00f5es de car\u00e1ter permanente ou tempor\u00e1rio, que colaboram no desempenho de suas atribui\u00e7\u00f5es; Grupos T\u00e9cnicos de Trabalhos para assuntos espec\u00edficos de interesse da categoria, subordinados \u00e0 Diretoria. Compete, privativamente, ao Plen\u00e1rio certas delibera\u00e7\u00f5es listadas a seguir, com exce\u00e7\u00e3o de uma. Aponte qual.","resposta":3290478,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deliberar sobre as penalidades de sua compet\u00eancia previstas em lei, bem como a sua aplica\u00e7\u00e3o.","id":3290475,"corpo":"Deliberar sobre as penalidades de sua compet\u00eancia previstas em lei, bem como a sua aplica\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deliberar sobre pedidos de inscri\u00e7\u00e3o.","id":3290476,"corpo":"Deliberar sobre pedidos de inscri\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deliberar sobre a aquisi\u00e7\u00e3o, aliena\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis referentes ao patrim\u00f4nio do Conselho Regional de Farm\u00e1cia, quando o valor ultrapasse o limite da dispensa de licita\u00e7\u00e3o.","id":3290477,"corpo":"Deliberar sobre a aquisi\u00e7\u00e3o, aliena\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis referentes ao patrim\u00f4nio do Conselho Regional de Farm\u00e1cia, quando o valor ultrapasse o limite da dispensa de licita\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deliberar sobre assunto n\u00e3o inclu\u00eddo expressamente na compet\u00eancia das c\u00e2maras t\u00e9cnicas especializadas, como por exemplo, conflito de atribui\u00e7\u00e3o ou elei\u00e7\u00f5es dos membros dos grupos t\u00e9cnicos de trabalhos.","id":3290478,"corpo":"Deliberar sobre assunto n\u00e3o inclu\u00eddo expressamente na compet\u00eancia das c\u00e2maras t\u00e9cnicas especializadas, como por exemplo, conflito de atribui\u00e7\u00e3o ou elei\u00e7\u00f5es dos membros dos grupos t\u00e9cnicos de trabalhos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deliberar sobre processos submetidos pelo relator ou pelas c\u00e2maras t\u00e9cnicas especializadas.","id":3290479,"corpo":"Deliberar sobre processos submetidos pelo relator ou pelas c\u00e2maras t\u00e9cnicas especializadas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358027,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CRFMT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CRFMT","pai":401406,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401407,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-crf-mt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/939011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Mato Grosso","sigla":"CRF MT","id":3355,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As comiss\u00f5es que colaboram no desempenho das atribui\u00e7\u00f5es do Conselho Regional de Farm\u00e1cia s\u00e3o permanentes ou tempor\u00e1rias. O Conselho Regional de Farm\u00e1cia ter\u00e1 3 (tr\u00eas) Comiss\u00f5es Permanentes: Comiss\u00e3o de Tomada de Contas, Comiss\u00e3o de \u00c9tica Profissional e Comiss\u00e3o de Assist\u00eancia Profissional. Sobre elas, leia as seguintes afirmativas. I. A elei\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de Assist\u00eancia Profissional ser\u00e1 realizada, por escrut\u00ednio secreto na primeira Reuni\u00e3o Plen\u00e1ria ap\u00f3s o in\u00edcio do mandato da Diretoria, obrigando-se a analisar todas as contas referentes ao respectivo mandato. Na hip\u00f3tese de aus\u00eancia do n\u00famero m\u00ednimo de membros para composi\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o ou \u00e0 sua n\u00e3o an\u00e1lise no prazo devido, ap\u00f3s a devida certifica\u00e7\u00e3o, a presta\u00e7\u00e3o de contas dever\u00e1 ser enviada ao Conselho Regional de Farm\u00e1cia. II. Ser\u00e3o criadas tantas Comiss\u00f5es de \u00c9tica Profissional quantas forem necess\u00e1rias na \u00e1rea de jurisdi\u00e7\u00e3o do Conselho Regional de Farm\u00e1cia. III. O mandato dos membros das Comiss\u00f5es Permanentes ser\u00e1 coincidente ao da Diretoria. Pode-se afirmar que:","provas":[{"id":28716,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Mato Grosso","sigla":"CRF MT","id":3355,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-mt-mt-2017-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF MT - Agente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":939012,"hashId":"02ec5ea51007e5ff578a94b0961dcc24","enunciado":"<p>As comiss\u00f5es que colaboram no desempenho das atribui\u00e7\u00f5es do Conselho Regional de Farm\u00e1cia s\u00e3o permanentes ou tempor\u00e1rias. O Conselho Regional de Farm\u00e1cia ter\u00e1 3 (tr\u00eas) Comiss\u00f5es Permanentes: Comiss\u00e3o de Tomada de Contas, Comiss\u00e3o de \u00c9tica Profissional e Comiss\u00e3o de Assist\u00eancia Profissional. Sobre elas, leia as seguintes afirmativas.<\/p><p>\r\nI. A elei\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de Assist\u00eancia Profissional ser\u00e1 realizada, por escrut\u00ednio secreto na primeira Reuni\u00e3o Plen\u00e1ria ap\u00f3s o in\u00edcio do mandato da Diretoria, obrigando-se a analisar todas as contas referentes ao respectivo mandato. Na hip\u00f3tese de aus\u00eancia do n\u00famero m\u00ednimo de membros para composi\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o ou \u00e0 sua n\u00e3o an\u00e1lise no prazo devido, ap\u00f3s a devida certifica\u00e7\u00e3o, a presta\u00e7\u00e3o de contas dever\u00e1 ser enviada ao Conselho Regional de Farm\u00e1cia.\r\n<\/p><p>II. Ser\u00e3o criadas tantas Comiss\u00f5es de \u00c9tica Profissional quantas forem necess\u00e1rias na \u00e1rea de jurisdi\u00e7\u00e3o do Conselho Regional de Farm\u00e1cia.\r\n<\/p><p>III. O mandato dos membros das Comiss\u00f5es Permanentes ser\u00e1 coincidente ao da Diretoria.\r\n<\/p><p>Pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":3290483,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I est\u00e1 correta.","id":3290480,"corpo":"somente I est\u00e1 correta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente II est\u00e1 correta.","id":3290481,"corpo":"somente II est\u00e1 correta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente III est\u00e1 correta.","id":3290482,"corpo":"somente III est\u00e1 correta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"h\u00e1 apenas duas afirmativas corretas.","id":3290483,"corpo":"h\u00e1 apenas duas afirmativas corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas est\u00e3o corretas.","id":3290484,"corpo":"todas est\u00e3o corretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358027,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CRFMT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CRFMT","pai":401406,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401407,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-crf-mt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/939012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Mato Grosso","sigla":"CRF MT","id":3355,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estoque m\u00ednimo ou de seguran\u00e7a \u00e9 uma quantidade de itens de material que s\u00e3o mantidos a fim de prover a continuidade do abastecimento quando ocorrem situa\u00e7\u00f5es imprevis\u00edveis. Em condi\u00e7\u00f5es normais, o estoque de seguran\u00e7a jamais ser\u00e1 utilizado. Mas como dimension\u00e1-lo? As linhas de a\u00e7\u00e3o em termos de gest\u00e3o de estoques, logicamente, tamb\u00e9m se aplicam ao estoque de seguran\u00e7a. Assim, h\u00e1 de se decidir entre: manter altos n\u00edveis de estoque de seguran\u00e7a, favorecendo a continuidade de abastecimento em eventuais situa\u00e7\u00f5es imprevis\u00edveis, mas, ao mesmo tempo, imobilizando capital em estoque (o que n\u00e3o \u00e9 ben\u00e9fico \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o); ou minimizar o estoque de seguran\u00e7a, minimizando a imobiliza\u00e7\u00e3o de capital, mas incorrendo em riscos de ruptura de estoque. O dimensionamento do estoque de seguran\u00e7a em \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos \u00e9 uma tarefa corriqueira que leva em considera\u00e7\u00e3o alguns aspectos, tais como: I. tempo m\u00e9dio de tramita\u00e7\u00e3o do processo de aquisi\u00e7\u00e3o do material, considerando os ritos necess\u00e1rios \u00e0 condu\u00e7\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o; II. perecibilidade do material; III. volume do material; IV. impacto financeiro na organiza\u00e7\u00e3o; V. hist\u00f3rico de \u00f3bices na entrega do material, como atrasos por parte de fornecedores ou entrega de materiais em desconformidade com as especifica\u00e7\u00f5es, e flutua\u00e7\u00e3o na demanda do material. Quanto aos itens acima, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":28716,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Mato Grosso","sigla":"CRF MT","id":3355,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-mt-mt-2017-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF MT - Agente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":939028,"hashId":"455da372e8b05050093117b1378fc615","enunciado":"<p>O estoque m\u00ednimo ou de seguran\u00e7a \u00e9 uma quantidade de itens de material que s\u00e3o mantidos a fim de prover a continuidade do abastecimento quando ocorrem situa\u00e7\u00f5es imprevis\u00edveis. Em condi\u00e7\u00f5es normais, o estoque de seguran\u00e7a jamais ser\u00e1 utilizado. Mas como dimension\u00e1-lo? As linhas de a\u00e7\u00e3o em termos de gest\u00e3o de estoques, logicamente, tamb\u00e9m se aplicam ao estoque de seguran\u00e7a. Assim, h\u00e1 de se decidir entre: manter altos n\u00edveis de estoque de seguran\u00e7a, favorecendo a continuidade de abastecimento em eventuais situa\u00e7\u00f5es imprevis\u00edveis, mas, ao mesmo tempo, imobilizando capital em estoque (o que n\u00e3o \u00e9 ben\u00e9fico \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o); ou minimizar o estoque de seguran\u00e7a, minimizando a imobiliza\u00e7\u00e3o de capital, mas incorrendo em riscos de ruptura de estoque. O dimensionamento do estoque de seguran\u00e7a em \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos \u00e9 uma tarefa corriqueira que leva em considera\u00e7\u00e3o alguns aspectos, tais como:<\/p><p>\r\nI. tempo m\u00e9dio de tramita\u00e7\u00e3o do processo de aquisi\u00e7\u00e3o do material, considerando os ritos necess\u00e1rios \u00e0 condu\u00e7\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o;\r\n<\/p><p>II. perecibilidade do material;<\/p><p>\r\nIII. volume do material;\r\n<\/p><p>IV. impacto financeiro na organiza\u00e7\u00e3o;<\/p><p>\r\nV. hist\u00f3rico de \u00f3bices na entrega do material, como atrasos por parte de fornecedores ou entrega de materiais em desconformidade com as especifica\u00e7\u00f5es, e flutua\u00e7\u00e3o na demanda do material.\r\n<\/p><p>Quanto aos itens acima, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":3290560,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todos est\u00e3o corretos.","id":3290560,"corpo":"todos est\u00e3o corretos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente um est\u00e1 incorreto.","id":3290561,"corpo":"somente um est\u00e1 incorreto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente tr\u00eas est\u00e3o corretos.","id":3290562,"corpo":"somente tr\u00eas est\u00e3o corretos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente dois est\u00e3o corretos.","id":3290563,"corpo":"somente dois est\u00e3o corretos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente um est\u00e1 correto.","id":3290564,"corpo":"somente um est\u00e1 correto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358028,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/939028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Secretariado Executivo","id":13146}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual da Para\u00edba","sigla":"UEPB","id":1222,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica a seguir: Um funcion\u00e1rio da UEPB, na condi\u00e7\u00e3o de Secret\u00e1rio Executivo, \u00e9 convocado a uma reuni\u00e3o com o Governador da Para\u00edba acerca de uma demanda sobre a institui\u00e7\u00e3o e, ao chegar ao seu gabinete, ocorreu o seguinte di\u00e1logo entre esse funcion\u00e1rio da UEPB e a secret\u00e1ria da autoridade competente: (Funcion\u00e1rio) \u201cVossa Excel\u00eancia, o Senhor Governador (nome da autoridade) se encontra? \u00c9 que fui convocado a uma reuni\u00e3o com ele \u00e0s 10h.\u201d (Secret\u00e1ria) \u201cSua Excel\u00eancia n\u00e3o se encontra. Infelizmente teve um compromisso de \u00faltima hora e solicitou a remarca\u00e7\u00e3o do encontro pra dia 15\/10.\u201d (Funcion\u00e1rio) \u201cQue pena! Bem que eu gostaria de falar com Vossa Excel\u00eancia com certa urg\u00eancia.\u201d Com base no emprego dos pronomes de tratamento, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":28695,"cargo":{"descricao":"Secretariado Executivo","id":13146},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual da Para\u00edba","sigla":"UEPB","id":1222,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepb-pb-2017-cpcon-uepb-secretariado-executivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - UEPB - Secretariado Executivo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":938858,"hashId":"89e88e7dee2f463880a4bc481f5cd6ec","enunciado":"<p>Considere a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica a seguir:<\/p><p>\r\nUm funcion\u00e1rio da UEPB, na condi\u00e7\u00e3o de Secret\u00e1rio Executivo, \u00e9 convocado a uma reuni\u00e3o com o Governador da Para\u00edba acerca de uma\r\ndemanda sobre a institui\u00e7\u00e3o e, ao chegar ao seu gabinete, ocorreu o seguinte di\u00e1logo entre esse funcion\u00e1rio da UEPB e a secret\u00e1ria da\r\nautoridade competente:\r\n(Funcion\u00e1rio) \u201c<u>Vossa Excel\u00eancia<\/u>, o Senhor Governador (nome da autoridade) se encontra? \u00c9 que fui convocado a uma reuni\u00e3o com ele \u00e0s\r\n10h.\u201d\r\n(Secret\u00e1ria) \u201c<u>Sua Excel\u00eancia<\/u> n\u00e3o se encontra. Infelizmente teve um compromisso de \u00faltima hora e solicitou a remarca\u00e7\u00e3o do encontro pra\r\ndia 15\/10.\u201d\r\n(Funcion\u00e1rio) \u201cQue pena! Bem que eu gostaria de falar com <u>Vossa Excel\u00eancia<\/u> com certa urg\u00eancia.\u201d\r\n<\/p><p>Com base no emprego dos pronomes de tratamento, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":3289773,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na situa\u00e7\u00e3o em ambos os casos, o tratamento adequado deveria ser VOSSA EMIN\u00caNCIA.","id":3289770,"corpo":"na situa\u00e7\u00e3o em ambos os casos, o tratamento adequado deveria ser VOSSA EMIN\u00caNCIA.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a secret\u00e1ria se equivocou no uso do pronome de tratamento sublinhado uma vez que o uso de SUA EXCEL\u00caNCIA desrespeita a norma culta, nesta circunst\u00e2ncia discursiva.","id":3289771,"corpo":"a secret\u00e1ria se equivocou no uso do pronome de tratamento sublinhado uma vez que o uso de SUA EXCEL\u00caNCIA desrespeita a norma\r\nculta, nesta circunst\u00e2ncia discursiva.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ambos cometeram deslizes quanto ao emprego do pronome de tratamento, j\u00e1 que o tratamento VOSSA EXCEL\u00caNCIA, na situa\u00e7\u00e3o em apre\u00e7o, n\u00e3o se aplica a governadores de estado, mas sim o uso de VOSSA ALTEZA.","id":3289772,"corpo":"ambos cometeram deslizes quanto ao emprego do pronome de tratamento, j\u00e1 que o tratamento VOSSA EXCEL\u00caNCIA, na situa\u00e7\u00e3o\r\nem apre\u00e7o, n\u00e3o se aplica a governadores de estado, mas sim o uso de VOSSA ALTEZA.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" a secret\u00e1ria utilizou de maneira correta o pronome de tratamento sublinhado. O uso de SUA EXCEL\u00caNCIA, nesta situa\u00e7\u00e3o, se refere \u00e0s autoridades, no caso governadores de estado, de quem falamos, n\u00e3o \u00e0quelas com quem falamos.","id":3289773,"corpo":" a secret\u00e1ria utilizou de maneira correta o pronome de tratamento sublinhado. O uso de SUA EXCEL\u00caNCIA, nesta situa\u00e7\u00e3o, se refere\r\n\u00e0s autoridades, no caso governadores de estado, de quem falamos, n\u00e3o \u00e0quelas com quem falamos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ambos utilizam pronome de tratamento adequado a situa\u00e7\u00e3o j\u00e1 que o tratamento VOSSA EXCEL\u00caNCIA, na situa\u00e7\u00e3o em apre\u00e7o, n\u00e3o se aplica a governadores de estado, mas sim SENHOR apenas, j\u00e1 que voc\u00ea, como pertencente a classe social menos favorecida, deve se dirigir \u00e0s autoridades dessa forma.","id":3289774,"corpo":"ambos utilizam pronome de tratamento adequado a situa\u00e7\u00e3o j\u00e1 que o tratamento VOSSA EXCEL\u00caNCIA, na situa\u00e7\u00e3o em apre\u00e7o, n\u00e3o\r\nse aplica a governadores de estado, mas sim SENHOR apenas, j\u00e1 que voc\u00ea, como pertencente a classe social menos favorecida, deve se\r\ndirigir \u00e0s autoridades dessa forma.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357987,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Pronomes de Tratamento","oab":false,"nome":"Pronomes de Tratamento","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411131,"slug":"redacao-oficial-pronomes-de-tratamento"}],"slug":"redacao-oficial\/938858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista","id":1198},{"descricao":"Projetista","id":4853}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual da Para\u00edba","sigla":"UEPB","id":1222,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Norma NBR 6492\/1994 \u2013 Representa\u00e7\u00e3o de projetos de arquitetura, as informa\u00e7\u00f5es abaixo devem ser colocadas pr\u00f3ximo ao carimbo, EXCETO:","provas":[{"id":28696,"cargo":{"descricao":"Desenhista","id":1198},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual da Para\u00edba","sigla":"UEPB","id":1222,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepb-pb-2017-cpcon-uepb-desenhista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - UEPB - Desenhista - 2017"},{"id":28697,"cargo":{"descricao":"Projetista","id":4853},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual da Para\u00edba","sigla":"UEPB","id":1222,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepb-pb-2017-cpcon-uepb-projetista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - UEPB - Projetista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":938861,"hashId":"a4d4f56b444c262f969c27b5ba8df3ed","enunciado":"De acordo com a Norma NBR 6492\/1994 \u2013 Representa\u00e7\u00e3o de projetos de arquitetura, as informa\u00e7\u00f5es abaixo devem ser colocadas pr\u00f3ximo\r\nao carimbo, EXCETO:","resposta":3289787,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conven\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas.","id":3289785,"corpo":"Conven\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Descri\u00e7\u00e3o da revis\u00e3o.","id":3289786,"corpo":"Descri\u00e7\u00e3o da revis\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Planta-chave.","id":3289787,"corpo":"Planta-chave.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Notas gerais.","id":3289788,"corpo":"Notas gerais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Plantas e cortes.","id":3289789,"corpo":"Plantas e cortes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357988,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/938861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista","id":1198},{"descricao":"Projetista","id":4853}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual da Para\u00edba","sigla":"UEPB","id":1222,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na representa\u00e7\u00e3o de desenhos em CAD, no programa AUTOCAD, s\u00e3o indicados alguns comandos para: 1. a cria\u00e7\u00e3o de c\u00f3pias m\u00faltiplas de objetos atrav\u00e9s de um padr\u00e3o. 2. a jun\u00e7\u00e3o ou arredondamento de duas retas que formam um v\u00e9rtice externo de um objeto. Os comandos que viabilizam as a\u00e7\u00f5es acima indicadas, respectivamente, s\u00e3o:","provas":[{"id":28696,"cargo":{"descricao":"Desenhista","id":1198},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual da Para\u00edba","sigla":"UEPB","id":1222,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepb-pb-2017-cpcon-uepb-desenhista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - UEPB - Desenhista - 2017"},{"id":28697,"cargo":{"descricao":"Projetista","id":4853},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual da Para\u00edba","sigla":"UEPB","id":1222,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepb-pb-2017-cpcon-uepb-projetista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - UEPB - Projetista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":938869,"hashId":"029cfe2eb807316dffe493cfeae6b60b","enunciado":"<p>Na representa\u00e7\u00e3o de desenhos em CAD, no programa AUTOCAD, s\u00e3o indicados alguns comandos para:\r\n<\/p><p>1. a cria\u00e7\u00e3o de c\u00f3pias m\u00faltiplas de objetos atrav\u00e9s de um padr\u00e3o.<\/p><p>\r\n2. a jun\u00e7\u00e3o ou arredondamento de duas retas que formam um v\u00e9rtice externo de um objeto.\r\n<\/p><p>Os comandos que viabilizam as a\u00e7\u00f5es acima indicadas, respectivamente, s\u00e3o:<\/p>","resposta":3289827,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CHANFER e FILLET.","id":3289825,"corpo":"CHANFER e FILLET.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"MOVE e ROTATE.","id":3289826,"corpo":"MOVE e ROTATE.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ARRAY e FILLET.","id":3289827,"corpo":"ARRAY e FILLET.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"OFFSET e ARRAY.","id":3289828,"corpo":"OFFSET e ARRAY.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ARRAY e CHANFER.","id":3289829,"corpo":"ARRAY e CHANFER.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357988,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"CAD\/AutoCAD","oab":false,"nome":"CAD\/AutoCAD","pai":398804,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398805,"slug":"arquitetura-cad-autocad"}],"slug":"arquitetura\/938869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte ao Neg\u00f3cio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":14398}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Distrito Federal","sigla":"CAESB","id":160,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta no que diz respeito \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o no texto.","provas":[{"id":28698,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte ao Neg\u00f3cio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":14398},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Distrito Federal","sigla":"CAESB","id":160,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"caesb-df-2017-quadrix-analista-de-suporte-ao-negocio-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Quadrix - CAESB - Analista de Suporte ao Neg\u00f3cio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":938873,"hashId":"3dfa27639193b7ef525b8d315e7652e8","enunciado":"Assinale a alternativa correta no que diz respeito \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o\r\nno texto.","resposta":3289848,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mant\u00e9m-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto, mas n\u00e3o o seu sentido original, caso se insira uma v\u00edrgula logo ap\u00f3s o termo \u201cnavios\u201d (linha 3).","id":3289845,"corpo":"Mant\u00e9m-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto, mas n\u00e3o o\r\nseu sentido original, caso se insira uma v\u00edrgula logo\r\nap\u00f3s o termo \u201cnavios\u201d (linha 3).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O segmento \u201csurgiam feridas abertas\u201d (linha 10) est\u00e1 entre v\u00edrgulas por corresponder a um aposto explicativo.","id":3289846,"corpo":"O segmento \u201csurgiam feridas abertas\u201d (linha 10) est\u00e1\r\nentre v\u00edrgulas por corresponder a um aposto\r\nexplicativo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estariam mantidas a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia das ideias do texto caso a express\u00e3o \u201centre os s\u00e9culos XVI e XVIII\u201d (linha 12) fosse deslocada, com as v\u00edrgulas que a isolam, para imediatamente depois da forma verbal \u201cEstima-se\u201d (linha 11).","id":3289847,"corpo":"Estariam mantidas a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia\r\ndas ideias do texto caso a express\u00e3o \u201centre os s\u00e9culos\r\nXVI e XVIII\u201d (linha 12) fosse deslocada, com as v\u00edrgulas\r\nque a isolam, para imediatamente depois da forma\r\nverbal \u201cEstima-se\u201d (linha 11).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O emprego das v\u00edrgulas que isolam \u201cJames Lind\u201d (linha 17) e da que separa a express\u00e3o \u201cum rem\u00e9dio popular contra o escorbuto\u201d (linha 21) justifica-se pela mesma regra de pontua\u00e7\u00e3o.","id":3289848,"corpo":"O emprego das v\u00edrgulas que isolam \u201cJames Lind\u201d (linha\r\n17) e da que separa a express\u00e3o \u201cum rem\u00e9dio popular\r\ncontra o escorbuto\u201d (linha 21) justifica-se pela mesma\r\nregra de pontua\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c0 linha 35, a inser\u00e7\u00e3o de dois pontos imediatamente ap\u00f3s o termo \u201cmarinheiro\u201d manteria a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia textual, ao mesmo tempo em que daria mais destaque \u00e0 express\u00e3o de valor explicativo \u201cv\u00edtima de escorbuto\u201d.","id":3289849,"corpo":"\u00c0 linha 35, a inser\u00e7\u00e3o de dois pontos imediatamente\r\nap\u00f3s o termo \u201cmarinheiro\u201d manteria a corre\u00e7\u00e3o\r\ngramatical e a coer\u00eancia textual, ao mesmo tempo em\r\nque daria mais destaque \u00e0 express\u00e3o de valor\r\nexplicativo \u201cv\u00edtima de escorbuto\u201d.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357989,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28698\/01.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","pai":403666,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409442,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-sinais-de-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/938873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte ao Neg\u00f3cio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":14398}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Distrito Federal","sigla":"CAESB","id":160,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao C\u00f3digo de \u00e9tica e conduta da CAESB, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":28698,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte ao Neg\u00f3cio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":14398},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Distrito Federal","sigla":"CAESB","id":160,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"caesb-df-2017-quadrix-analista-de-suporte-ao-negocio-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Quadrix - CAESB - Analista de Suporte ao Neg\u00f3cio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":938885,"hashId":"291bd75bd0f1b192cb18e25e9dc2ad28","enunciado":"No que se refere ao C\u00f3digo de \u00e9tica e conduta da CAESB,\r\nassinale a alternativa correta.","resposta":3289907,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aplica-se aos empregados da CAESB, mas n\u00e3o aos prestadores de servi\u00e7o (terceirizados), os quais n\u00e3o ser\u00e3o punidos ou substitu\u00eddos pela empresa contratada por infra\u00e7\u00e3o a suas normas.","id":3289905,"corpo":"Aplica-se aos empregados da CAESB, mas n\u00e3o aos\r\nprestadores de servi\u00e7o (terceirizados), os quais n\u00e3o\r\nser\u00e3o punidos ou substitu\u00eddos pela empresa\r\ncontratada por infra\u00e7\u00e3o a suas normas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sujeita o infrator \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00e3o de censura, advert\u00eancia, suspens\u00e3o e at\u00e9 demiss\u00e3o.","id":3289906,"corpo":"Sujeita o infrator \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00e3o de censura,\r\nadvert\u00eancia, suspens\u00e3o e at\u00e9 demiss\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Estabelece que os membros da comiss\u00e3o de \u00e9tica ser\u00e3o escolhidos pelo presidente da CAESB para um mandato de dois anos, permitida uma recondu\u00e7\u00e3o.","id":3289907,"corpo":" Estabelece que os membros da comiss\u00e3o de \u00e9tica ser\u00e3o\r\nescolhidos pelo presidente da CAESB para um mandato\r\nde dois anos, permitida uma recondu\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estabelece como conduta vedada receber bens ou vantagens de natureza indevida, como, por exemplo, ingressos para participa\u00e7\u00e3o em atividades, shows, eventos, simp\u00f3sios, congressos ou conven\u00e7\u00f5es.","id":3289908,"corpo":"Estabelece como conduta vedada receber bens ou\r\nvantagens de natureza indevida, como, por exemplo,\r\ningressos para participa\u00e7\u00e3o em atividades, shows,\r\neventos, simp\u00f3sios, congressos ou conven\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"De acordo com este C\u00f3digo, a comiss\u00e3o de \u00e9tica n\u00e3o poder\u00e1 firmar termo de compromisso de ajustamento de conduta administrativa.","id":3289909,"corpo":"De acordo com este C\u00f3digo, a comiss\u00e3o de \u00e9tica n\u00e3o\r\npoder\u00e1 firmar termo de compromisso de ajustamento\r\nde conduta administrativa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357992,"enunciado":"","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CAESB","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CAESB","pai":401401,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401402,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-caesb"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/938885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as alternativas abaixo, a que relaciona algumas atividades realizadas em um servi\u00e7o de concretagem, na ordem cronol\u00f3gica correta \u00e9:","provas":[{"id":25891,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - Engenheiro Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":878685,"hashId":"4e85d0cc779f5630e1b081524e7e376e","enunciado":"Dentre as alternativas abaixo, a que relaciona algumas atividades realizadas em um servi\u00e7o de concretagem, na ordem cronol\u00f3gica\r\ncorreta \u00e9:","resposta":3065839,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cura, mistura, lan\u00e7amento, adensamento.","id":3065837,"corpo":"cura, mistura, lan\u00e7amento, adensamento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adensamento, mistura, lan\u00e7amento, cura.","id":3065838,"corpo":"adensamento, mistura, lan\u00e7amento, cura.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mistura, lan\u00e7amento, adensamento, cura.","id":3065839,"corpo":"mistura, lan\u00e7amento, adensamento, cura.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mistura, adensamento, cura e lan\u00e7amento.","id":3065840,"corpo":"mistura, adensamento, cura e lan\u00e7amento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"lan\u00e7amento, mistura, cura, adensamento.","id":3065841,"corpo":"lan\u00e7amento, mistura, cura, adensamento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347519,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"}],"slug":"engenharia-civil\/878685","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tubula\u00e7\u00e3o indicada com a letra X \u00e9 conhecida como:","provas":[{"id":25891,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - Engenheiro Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":878690,"hashId":"9bf50843b8a97a62d77a42291b3e529b","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25891\/12.gif\"><\/p><p>A tubula\u00e7\u00e3o indicada com a letra X \u00e9 conhecida como:<\/p>","resposta":3065864,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ramal predial.","id":3065862,"corpo":"ramal predial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alimentador predial.","id":3065863,"corpo":"alimentador predial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"barrilete.","id":3065864,"corpo":"barrilete.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tubula\u00e7\u00e3o de recalque.","id":3065865,"corpo":"tubula\u00e7\u00e3o de recalque.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ramal de distribui\u00e7\u00e3o.","id":3065866,"corpo":"ramal de distribui\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347519,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/878690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NR 4, o Servi\u00e7o Especializado em Engenharia de Seguran\u00e7a e em medicina do trabalho de uma empresa de grau de risco 4 que tenha entre 1.001 e 2.000 empregados no estabelecimento deve ter no m\u00ednimo a seguinte quantidade de t\u00e9cnicos de seguran\u00e7a do trabalho e de engenheiros de seguran\u00e7a do trabalho, respectivamente:","provas":[{"id":25892,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":878697,"hashId":"cf12e588daebf4c941e58f074a477572","enunciado":"De acordo com a NR 4, o Servi\u00e7o Especializado em Engenharia\r\nde Seguran\u00e7a e em medicina do trabalho de uma empresa de\r\ngrau de risco 4 que tenha entre 1.001 e 2.000 empregados no\r\nestabelecimento deve ter no m\u00ednimo a seguinte quantidade\r\nde t\u00e9cnicos de seguran\u00e7a do trabalho e de engenheiros de\r\nseguran\u00e7a do trabalho, respectivamente:","resposta":3065898,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 e 2.","id":3065897,"corpo":"10 e 2.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 e 1.","id":3065898,"corpo":"5 e 1.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10 e 3.","id":3065899,"corpo":"10 e 3.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8 e 2.","id":3065900,"corpo":"8 e 2.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15 e 3.","id":3065901,"corpo":"15 e 3.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347520,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/878697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NR 12 preconiza que os quadros de energia das m\u00e1quinas e equipamentos devem atender aos seguintes requisitos m\u00ednimos de seguran\u00e7a, EXCETO:","provas":[{"id":25892,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":878705,"hashId":"14ea9d058d5aa63e995c45387fb41526","enunciado":"A NR 12 preconiza que os quadros de energia das m\u00e1quinas\r\ne equipamentos devem atender aos seguintes requisitos\r\nm\u00ednimos de seguran\u00e7a, EXCETO:","resposta":3065937,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"possuir porta de acesso, mantida permanentemente aberta.","id":3065937,"corpo":"possuir porta de acesso, mantida permanentemente\r\naberta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"possuir sinaliza\u00e7\u00e3o quanto ao perigo de choque el\u00e9trico e restri\u00e7\u00e3o de acesso por pessoas n\u00e3o autorizadas.","id":3065938,"corpo":"possuir sinaliza\u00e7\u00e3o quanto ao perigo de choque el\u00e9trico e\r\nrestri\u00e7\u00e3o de acesso por pessoas n\u00e3o autorizadas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser mantidos em bom estado de conserva\u00e7\u00e3o, limpos e livres de objetos e ferramentas.","id":3065939,"corpo":"ser mantidos em bom estado de conserva\u00e7\u00e3o, limpos e\r\nlivres de objetos e ferramentas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"possuir prote\u00e7\u00e3o e identifica\u00e7\u00e3o dos circuitos.","id":3065940,"corpo":"possuir prote\u00e7\u00e3o e identifica\u00e7\u00e3o dos circuitos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atender ao grau de prote\u00e7\u00e3o adequado em fun\u00e7\u00e3o do ambiente de uso.","id":3065941,"corpo":"atender ao grau de prote\u00e7\u00e3o adequado em fun\u00e7\u00e3o do\r\nambiente de uso.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347521,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","oab":false,"nome":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397929,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-12-maquinas-e-equipamentos"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/878705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NR 23 estabelece, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s sa\u00eddas de emerg\u00eancia, as seguintes normas, EXCETO:","provas":[{"id":25892,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":878706,"hashId":"4e45763849368373c145cf6ece35c0b2","enunciado":"A NR 23 estabelece, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s sa\u00eddas de emerg\u00eancia, as\r\nseguintes normas, EXCETO:","resposta":3065943,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os locais de trabalho dever\u00e3o dispor de sa\u00eddas, em n\u00famero suficiente e dispostas, de modo que aqueles que se encontrem nesses locais possam abandon\u00e1-los com rapidez e seguran\u00e7a, em caso de emerg\u00eancia.","id":3065942,"corpo":"os locais de trabalho dever\u00e3o dispor de sa\u00eddas, em\r\nn\u00famero suficiente e dispostas, de modo que aqueles que\r\nse encontrem nesses locais possam abandon\u00e1-los com\r\nrapidez e seguran\u00e7a, em caso de emerg\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o sentido de abertura da porta dever\u00e1 ser para o interior do local de trabalho.","id":3065943,"corpo":"o sentido de abertura da porta dever\u00e1 ser para o interior\r\ndo local de trabalho.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"onde n\u00e3o for poss\u00edvel o acesso imediato \u00e0s sa\u00eddas, dever\u00e3o existir, em car\u00e1ter permanente e completamente desobstru\u00eddos, circula\u00e7\u00f5es internas ou corredores de acesso cont\u00ednuos e seguros.","id":3065944,"corpo":"onde n\u00e3o for poss\u00edvel o acesso imediato \u00e0s sa\u00eddas,\r\ndever\u00e3o existir, em car\u00e1ter permanente e completamente\r\ndesobstru\u00eddos, circula\u00e7\u00f5es internas ou corredores de\r\nacesso cont\u00ednuos e seguros.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as aberturas, sa\u00eddas e vias de passagem devem ser claramente assinaladas por meio de placas ou sinais luminosos, indicando a dire\u00e7\u00e3o da sa\u00edda.","id":3065945,"corpo":"as aberturas, sa\u00eddas e vias de passagem devem ser\r\nclaramente assinaladas por meio de placas ou sinais\r\nluminosos, indicando a dire\u00e7\u00e3o da sa\u00edda.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as sa\u00eddas devem ser dispostas de tal forma que, entre elas e qualquer local de trabalho, n\u00e3o se tenha de percorrer dist\u00e2ncia maior que 15m nos de risco grande e 30m de risco m\u00e9dio ou pequeno.","id":3065946,"corpo":"as sa\u00eddas devem ser dispostas de tal forma que, entre elas\r\ne qualquer local de trabalho, n\u00e3o se tenha de percorrer\r\ndist\u00e2ncia maior que 15m nos de risco grande e 30m de\r\nrisco m\u00e9dio ou pequeno.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347521,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","oab":false,"nome":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397940,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-23-protecao-contra-incendios"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/878706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o de probabilidade conjunta de duas vari\u00e1veis aleat\u00f3rias X e Y \u00e9 dada por: O coeficiente de correla\u00e7\u00e3o entre X e Y \u00e9 aproximadamente igual a:","provas":[{"id":25894,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-estatistico","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - Estat\u00edstico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":878730,"hashId":"86c02366079f9a842b9d96b7fb44224e","enunciado":"<p>A fun\u00e7\u00e3o de probabilidade conjunta de duas vari\u00e1veis\r\naleat\u00f3rias X e Y \u00e9 dada por: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25894\/22.gif\"><\/p><p><br><\/p><p>O coeficiente de correla\u00e7\u00e3o entre X e Y \u00e9 aproximadamente\r\nigual a:<\/p>","resposta":3066062,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"-0,13.","id":3066062,"corpo":"-0,13.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0.","id":3066063,"corpo":"0.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,15.","id":3066064,"corpo":"0,15.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,25.","id":3066065,"corpo":"0,25.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,48.","id":3066066,"corpo":"0,48.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347525,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Coeficiente de Correla\u00e7\u00e3o Linear","oab":false,"nome":"Coeficiente de Correla\u00e7\u00e3o Linear","pai":7254,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7255,"slug":"estatistica-coeficiente-de-correlacao-linear"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o Conjunta de Duas Vari\u00e1veis Aleat\u00f3rias","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o Conjunta de Duas Vari\u00e1veis Aleat\u00f3rias","pai":426675,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426678,"slug":"estatistica-distribuicao-conjunta-de-duas-variaveis-aleatorias"}],"slug":"estatistica\/878730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As afirmativas s\u00e3o respectivamente:","provas":[{"id":25894,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-estatistico","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - Estat\u00edstico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":878733,"hashId":"14f74f7362eb4f0be69aaa2e9d500234","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25894\/24.gif\"><\/p><p>As afirmativas s\u00e3o respectivamente:<\/p>","resposta":3066081,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F e V.","id":3066077,"corpo":"V, V, F e V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, F e F. ","id":3066078,"corpo":"V, F, F e F.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V e V.","id":3066079,"corpo":"F, V, V e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V e F.","id":3066080,"corpo":"V, V, V e F.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, V e V.","id":3066081,"corpo":"V, V, V e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347525,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00f5es Te\u00f3ricas de Probabilidade","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00f5es Te\u00f3ricas de Probabilidade","pai":7139,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":416510,"slug":"estatistica-distribuicoes-teoricas-de-probabilidade"},{"nome_clean":"De Poisson","oab":false,"nome":"De Poisson","pai":426647,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426655,"slug":"estatistica-de-poisson"}],"slug":"estatistica\/878733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para testar a hip\u00f3tese nula H0: p &#8804; 0,5 contra H1: p &gt; 0,5, em que p representa a porcentagem de pessoas favor\u00e1veis a certa proposta governamental ser\u00e1 ouvida uma amostra aleat\u00f3ria simples de 100 pessoas e usado o crit\u00e9rio de decis\u00e3o que rejeitar\u00e1 a hip\u00f3tese nula se o n\u00famero de pessoas favor\u00e1veis na amostra for maior ou igual a 60. A probabilidade de se cometer erro tipo I com esse crit\u00e9rio \u00e9 aproximadamente igual a:","provas":[{"id":25894,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-estatistico","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - Estat\u00edstico - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:05:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":878734,"hashId":"ee4b381df037e7661d10629dbad0b5e2","enunciado":"Para testar a hip\u00f3tese nula H<sub>0<\/sub>: p &#8804; 0,5 contra H<sub>1<\/sub>: p &gt; 0,5, em\r\nque p representa a porcentagem de pessoas favor\u00e1veis a certa\r\nproposta governamental ser\u00e1 ouvida uma amostra aleat\u00f3ria\r\nsimples de 100 pessoas e usado o crit\u00e9rio de decis\u00e3o que\r\nrejeitar\u00e1 a hip\u00f3tese nula se o n\u00famero de pessoas favor\u00e1veis na\r\namostra for maior ou igual a 60. A probabilidade de se cometer\r\nerro tipo I com esse crit\u00e9rio \u00e9 aproximadamente igual a:","resposta":3066083,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,0%.","id":3066082,"corpo":"1,0%.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,3%.","id":3066083,"corpo":"2,3%.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5,0%. ","id":3066084,"corpo":"5,0%.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7,4%.","id":3066085,"corpo":"7,4%.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10,0%.","id":3066086,"corpo":"10,0%.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347525,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Tipos de Erro","oab":false,"nome":"Tipos de Erro","pai":416536,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7297,"slug":"estatistica-tipos-de-erro"}],"slug":"estatistica\/878734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie se as seguintes distribui\u00e7\u00f5es pertencem \u00e0 fam\u00edlia exponencial: I. Binomial. II. Poisson. III. Exponencial. IV. Uniforme. Pertencem \u00e0 fam\u00edlia exponencial:","provas":[{"id":25894,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-estatistico","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - Estat\u00edstico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":878735,"hashId":"270e13c42d9c7e014bf4136ee2dec660","enunciado":"<p>Avalie se as seguintes distribui\u00e7\u00f5es pertencem \u00e0 fam\u00edlia\r\nexponencial:\r\n<\/p><p>I. Binomial.\r\n<\/p><p>II. Poisson.\r\n<\/p><p>III. Exponencial.<\/p><p>\r\nIV. Uniforme.\r\n<\/p><p>Pertencem \u00e0 fam\u00edlia exponencial:<\/p>","resposta":3066089,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":3066087,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":3066088,"corpo":"III e IV, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":3066089,"corpo":"I, II e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":3066090,"corpo":"II, III e IV, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3066091,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347525,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00f5es Te\u00f3ricas de Probabilidade","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00f5es Te\u00f3ricas de Probabilidade","pai":7139,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":416510,"slug":"estatistica-distribuicoes-teoricas-de-probabilidade"},{"nome_clean":"Exponencial","oab":false,"nome":"Exponencial","pai":426661,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426663,"slug":"estatistica-exponencial"}],"slug":"estatistica\/878735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma amostra aleat\u00f3ria simples de tamanho 36 de uma densidade normalmente distribu\u00edda com m\u00e9dia &#956; desconhecida foi observada e apresentou os seguintes resultados: Um intervalo de 95% de confian\u00e7a para &#956; ser\u00e1 dado aproximadamente por:","provas":[{"id":25894,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-estatistico","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - Estat\u00edstico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":878736,"hashId":"b71350759030d33a4ebdcf2e5ac96e3c","enunciado":"<p>Uma amostra aleat\u00f3ria simples de tamanho 36 de\r\numa densidade normalmente distribu\u00edda com m\u00e9dia &#956;\r\ndesconhecida foi observada e apresentou os seguintes\r\nresultados: <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25894\/25.gif\"><\/p><p>Um intervalo de 95% de confian\u00e7a para &#956; ser\u00e1 dado\r\naproximadamente por:<\/p>","resposta":3066092,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(11,92; 13,28).","id":3066092,"corpo":"(11,92; 13,28).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(11,78; 13,42).","id":3066093,"corpo":"(11,78; 13,42).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(11,78; 13,42).","id":3066094,"corpo":"(11,78; 13,42).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(11,18; 14,02).","id":3066095,"corpo":"(11,18; 14,02).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(11,02; 14,18).","id":3066096,"corpo":"(11,02; 14,18).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347525,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Intervalos de Confian\u00e7a","oab":false,"nome":"Intervalos de Confian\u00e7a","pai":426608,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7233,"slug":"estatistica-intervalos-de-confianca"}],"slug":"estatistica\/878736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lordose lombar, se for uma posi\u00e7\u00e3o adotada e n\u00e3o consequ\u00eancia de encurtamentos, \u00e9 uma curvatura necess\u00e1ria da coluna vertebral para amortecimento das press\u00f5es verticais. Caso ocorra uma retifica\u00e7\u00e3o intensa dessa curvatura, o sacro estar\u00e1 obl\u00edquo. Avalie se, em conseq\u00fc\u00eancia, a v\u00e9rtebra L5 tender\u00e1 a deslizar sobre o plat\u00f4 sacral acarretando: I. Sobrecarga posterior sobre as ap\u00f3fises articulares. II. Lombalgia por compress\u00e3o interapofis\u00e1ria. III. Ciatalgias devido \u00e0 h\u00e9rnia discal. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s):","provas":[{"id":25896,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - Fisioterapeuta - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":878761,"hashId":"343390753f4f994be74ad6d14a33ff16","enunciado":"<p>A lordose lombar, se for uma posi\u00e7\u00e3o adotada e n\u00e3o\r\nconsequ\u00eancia de encurtamentos, \u00e9 uma curvatura necess\u00e1ria\r\nda coluna vertebral para amortecimento das press\u00f5es\r\nverticais. Caso ocorra uma retifica\u00e7\u00e3o intensa dessa curvatura,\r\no sacro estar\u00e1 obl\u00edquo. Avalie se, em conseq\u00fc\u00eancia, a v\u00e9rtebra\r\nL5 tender\u00e1 a deslizar sobre o plat\u00f4 sacral acarretando:\r\n<\/p><p>I. Sobrecarga posterior sobre as ap\u00f3fises articulares.<\/p><p>\r\nII. Lombalgia por compress\u00e3o interapofis\u00e1ria.\r\n<\/p><p>III. Ciatalgias devido \u00e0 h\u00e9rnia discal.<\/p><p>\r\nEst\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s):<\/p>","resposta":3066218,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":3066217,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":3066218,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":3066219,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3066220,"corpo":"I, II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":3066221,"corpo":"III, apenas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347529,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401096,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-traumato-ortopedia-e-reumatologia"}],"slug":"fisioterapia\/878761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1 - MPPR","sigla":"MPPR","oab":false,"id":722}],"cargos":[{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre causas de justifica\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":25887,"cargo":{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1 - MPPR","sigla":"MPPR","oab":false,"id":722},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pr-pr-2017-mppr-promotor-substituto","tipo":1,"nome":"MPPR - MPE PR - Promotor Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:05:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":878379,"hashId":"402b50b2323e7f4bdc2c6b8cac663a42","enunciado":"Sobre causas de justifica\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa incorreta:","resposta":3064307,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Segundo a teoria limitada da culpabilidade, o erro evit\u00e1vel de policial sobre os limites do estrito cumprimento do dever legal, que produz les\u00e3o corporal grave em cidad\u00e3o, permite atribui\u00e7\u00e3o de responsabilidade penal ao policial, a t\u00edtulo de culpa.","id":3064307,"corpo":"Segundo a teoria limitada da culpabilidade, o erro evit\u00e1vel de policial sobre os limites do estrito\r\ncumprimento do dever legal, que produz les\u00e3o corporal grave em cidad\u00e3o, permite atribui\u00e7\u00e3o de\r\nresponsabilidade penal ao policial, a t\u00edtulo de culpa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O consentimento presumido do titular do bem jur\u00eddico lesionado tem natureza de causa supralegal de justifica\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o t\u00edpica.","id":3064308,"corpo":"O consentimento presumido do titular do bem jur\u00eddico lesionado tem natureza de causa supralegal\r\nde justifica\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o t\u00edpica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O C\u00f3digo Penal brasileiro, em raz\u00e3o da ado\u00e7\u00e3o da teoria unit\u00e1ria, prev\u00ea o estado de necessidade justificante, mas n\u00e3o prev\u00ea o estado de necessidade exculpante, que assim pode assumir natureza de causa supralegal de exclus\u00e3o da culpabilidade, por inexigibilidade de comportamento diverso.","id":3064309,"corpo":"O C\u00f3digo Penal brasileiro, em raz\u00e3o da ado\u00e7\u00e3o da teoria unit\u00e1ria, prev\u00ea o estado de necessidade\r\njustificante, mas n\u00e3o prev\u00ea o estado de necessidade exculpante, que assim pode assumir natureza\r\nde causa supralegal de exclus\u00e3o da culpabilidade, por inexigibilidade de comportamento diverso.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O policial A realiza certeiro disparo letal em B, que horas antes praticara latroc\u00ednio em ag\u00eancia banc\u00e1ria, e assim impede que este consiga fugir em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 fronteira, com todo o dinheiro subtra\u00eddo: a a\u00e7\u00e3o de homic\u00eddio do policial A n\u00e3o pode ser amparada por qualquer justificante.","id":3064310,"corpo":"O policial A realiza certeiro disparo letal em B, que horas antes praticara latroc\u00ednio em ag\u00eancia\r\nbanc\u00e1ria, e assim impede que este consiga fugir em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 fronteira, com todo o dinheiro\r\nsubtra\u00eddo: a a\u00e7\u00e3o de homic\u00eddio do policial A n\u00e3o pode ser amparada por qualquer justificante.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se A, sem habilita\u00e7\u00e3o para dirigir, transporta em ve\u00edculo o acidentado grave B ao hospital, em alta velocidade, gerando perigo de dano em via p\u00fablica, A n\u00e3o pode ser responsabilizado por pr\u00e1tica do crime de dirigir ve\u00edculo em via p\u00fablica, sem habilita\u00e7\u00e3o (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, art. 309), por estar amparado pelo estado de necessidade.","id":3064311,"corpo":"Se A, sem habilita\u00e7\u00e3o para dirigir, transporta em ve\u00edculo o acidentado grave B ao hospital, em alta\r\nvelocidade, gerando perigo de dano em via p\u00fablica, A n\u00e3o pode ser responsabilizado por pr\u00e1tica do\r\ncrime de dirigir ve\u00edculo em via p\u00fablica, sem habilita\u00e7\u00e3o (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, art. 309), por\r\nestar amparado pelo estado de necessidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347470,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"nome_clean":"Descriminantes putativa","oab":true,"nome":"Descriminantes putativa","pai":418544,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406277,"slug":"direito-penal-descriminantes-putativa"}],"slug":"direito-penal\/878379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1 - MPPR","sigla":"MPPR","oab":false,"id":722}],"cargos":[{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da solidariedade passiva, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":25887,"cargo":{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1 - MPPR","sigla":"MPPR","oab":false,"id":722},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pr-pr-2017-mppr-promotor-substituto","tipo":1,"nome":"MPPR - MPE PR - Promotor Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:05:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":878417,"hashId":"7cf7dce31684343d6d91980c73b2f064","enunciado":"Acerca da solidariedade passiva, assinale a alternativa incorreta:","resposta":3064500,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A remiss\u00e3o obtida por um dos devedores n\u00e3o aproveita aos outros devedores, sen\u00e3o at\u00e9 a concorr\u00eancia da quantia paga ou relevada.","id":3064497,"corpo":"A remiss\u00e3o obtida por um dos devedores n\u00e3o aproveita aos outros devedores, sen\u00e3o at\u00e9 a\r\nconcorr\u00eancia da quantia paga ou relevada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Impossibilitando-se a presta\u00e7\u00e3o por culpa de um dos devedores solid\u00e1rios, subsiste para todos o encargo de pagar o equivalente; mas pelas perdas e danos s\u00f3 responde o culpado.","id":3064498,"corpo":"Impossibilitando-se a presta\u00e7\u00e3o por culpa de um dos devedores solid\u00e1rios, subsiste para todos o\r\nencargo de pagar o equivalente; mas pelas perdas e danos s\u00f3 responde o culpado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todos os devedores respondem pelos juros da mora, ainda que a a\u00e7\u00e3o tenha sido proposta somente contra um; mas o culpado responde aos outros pela obriga\u00e7\u00e3o acrescida.","id":3064499,"corpo":"Todos os devedores respondem pelos juros da mora, ainda que a a\u00e7\u00e3o tenha sido proposta\r\nsomente contra um; mas o culpado responde aos outros pela obriga\u00e7\u00e3o acrescida.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Importa ren\u00fancia da solidariedade a propositura de a\u00e7\u00e3o pelo credor contra um ou alguns dos devedores.","id":3064500,"corpo":"Importa ren\u00fancia da solidariedade a propositura de a\u00e7\u00e3o pelo credor contra um ou alguns dos\r\ndevedores.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se a d\u00edvida solid\u00e1ria interessar exclusivamente a um dos devedores, responder\u00e1 este por toda ela para com aquele que pagar.","id":3064501,"corpo":"Se a d\u00edvida solid\u00e1ria interessar exclusivamente a um dos devedores, responder\u00e1 este por toda ela\r\npara com aquele que pagar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347479,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","oab":true,"nome":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405911,"slug":"direito-civil-direito-das-obrigacoes-art-233-ao-420"},{"nome_clean":"Modalidades das Obriga\u00e7\u00f5es \u2013 Art. 233 ao 285","oab":true,"nome":"Modalidades das Obriga\u00e7\u00f5es \u2013 Art. 233 ao 285","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405915,"slug":"direito-civil-modalidades-das-obrigacoes-art-233-ao-285"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00f5es Solid\u00e1rias (Art. 264 ao 285)","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00f5es Solid\u00e1rias (Art. 264 ao 285)","pai":405915,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405921,"slug":"direito-civil-obrigacoes-solidarias-art-264-ao-285"},{"nome_clean":"Solidariedade Passiva (Art. 275 ao 285)","oab":true,"nome":"Solidariedade Passiva (Art. 275 ao 285)","pai":405921,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405923,"slug":"direito-civil-solidariedade-passiva-art-275-ao-285"}],"slug":"direito-civil\/878417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1 - MPPR","sigla":"MPPR","oab":false,"id":722}],"cargos":[{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":25887,"cargo":{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1 - MPPR","sigla":"MPPR","oab":false,"id":722},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pr-pr-2017-mppr-promotor-substituto","tipo":1,"nome":"MPPR - MPE PR - Promotor Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:05:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":878422,"hashId":"ac26b1a3befdc946d07e3a3f80f628be","enunciado":"Assinale a alternativa incorreta:","resposta":3064523,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A aceita\u00e7\u00e3o da heran\u00e7a pode ser expressa ou t\u00e1cita.","id":3064522,"corpo":"A aceita\u00e7\u00e3o da heran\u00e7a pode ser expressa ou t\u00e1cita.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ren\u00fancia da heran\u00e7a pode ser expressa ou t\u00e1cita.","id":3064523,"corpo":"A ren\u00fancia da heran\u00e7a pode ser expressa ou t\u00e1cita.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se pode aceitar ou renunciar a heran\u00e7a parcialmente.","id":3064524,"corpo":"N\u00e3o se pode aceitar ou renunciar a heran\u00e7a parcialmente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se pode aceitar heran\u00e7a sob condi\u00e7\u00e3o.","id":3064525,"corpo":"N\u00e3o se pode aceitar heran\u00e7a sob condi\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" O herdeiro pode aceitar legado e renunciar heran\u00e7a e vice-versa.","id":3064526,"corpo":" O herdeiro pode aceitar legado e renunciar heran\u00e7a e vice-versa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347479,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Sucess\u00f5es (Art. 1.784 ao 2.027)","oab":true,"nome":"Direito das Sucess\u00f5es (Art. 1.784 ao 2.027)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406160,"slug":"direito-civil-direito-das-sucessoes-art-1-784-ao-2-027"},{"nome_clean":"Teoria Geral da Sucess\u00e3o - Sucess\u00e3o em geral (Art. 1.784 ao 1.828)","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Sucess\u00e3o - Sucess\u00e3o em geral (Art. 1.784 ao 1.828)","pai":406160,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406168,"slug":"direito-civil-teoria-geral-da-sucessao-sucessao-em-geral-art-1-784-ao-1-828"},{"nome_clean":"Heran\u00e7a","oab":true,"nome":"Heran\u00e7a","pai":406168,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406170,"slug":"direito-civil-heranca"},{"nome_clean":"Aceita\u00e7\u00e3o e Ren\u00fancia da Heran\u00e7a","oab":true,"nome":"Aceita\u00e7\u00e3o e Ren\u00fancia da Heran\u00e7a","pai":406170,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406172,"slug":"direito-civil-aceitacao-e-renuncia-da-heranca"}],"slug":"direito-civil\/878422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1 - MPPR","sigla":"MPPR","oab":false,"id":722}],"cargos":[{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo e responda: I) Ao juiz \u00e9 facultado determinar, de of\u00edcio, o arquivamento do inqu\u00e9rito policial se, desde logo, entender que a conduta investigada \u00e9 at\u00edpica ou que inexistem ind\u00edcios m\u00ednimos de autoria. II) Todo v\u00edcio verificado no inqu\u00e9rito policial contamina, consequentemente, o respectivo processo criminal, pois o antecede. III) A Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 20, do Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico explicita que est\u00e3o sujeitos ao controle externo do Minist\u00e9rio P\u00fablico, os organismos policiais relacionados na art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, bem como as pol\u00edcias legislativas ou qualquer outro \u00f3rg\u00e3o ou institui\u00e7\u00e3o, civil ou militar, \u00e0 qual seja atribu\u00edda parcela de poder de pol\u00edcia, relacionada com a seguran\u00e7a p\u00fablica e persecu\u00e7\u00e3o criminal. IV) O inqu\u00e9rito policial somente \u00e9 conclu\u00eddo com o relat\u00f3rio da autoridade policial, n\u00e3o podendo o Minist\u00e9rio P\u00fablico oferecer den\u00fancia enquanto as investiga\u00e7\u00f5es ainda estiverem em curso.","provas":[{"id":25887,"cargo":{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1 - MPPR","sigla":"MPPR","oab":false,"id":722},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pr-pr-2017-mppr-promotor-substituto","tipo":1,"nome":"MPPR - MPE PR - Promotor Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:05:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":878435,"hashId":"c3ba33532df4c9786fe6ef9a96a20995","enunciado":"<p>Analise as assertivas abaixo e responda:\r\n<\/p><p>I) Ao juiz \u00e9 facultado determinar, de of\u00edcio, o arquivamento do inqu\u00e9rito policial se, desde logo,\r\nentender que a conduta investigada \u00e9 at\u00edpica ou que inexistem ind\u00edcios m\u00ednimos de autoria.\r\n<\/p><p>II) Todo v\u00edcio verificado no inqu\u00e9rito policial contamina, consequentemente, o respectivo processo\r\ncriminal, pois o antecede.\r\n<\/p><p>III) A Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 20, do Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico explicita que est\u00e3o sujeitos ao\r\ncontrole externo do Minist\u00e9rio P\u00fablico, os organismos policiais relacionados na art. 144 da\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal, bem como as pol\u00edcias legislativas ou qualquer outro \u00f3rg\u00e3o ou institui\u00e7\u00e3o, civil\r\nou militar, \u00e0 qual seja atribu\u00edda parcela de poder de pol\u00edcia, relacionada com a seguran\u00e7a p\u00fablica e\r\npersecu\u00e7\u00e3o criminal.\r\n<\/p><p>IV) O inqu\u00e9rito policial somente \u00e9 conclu\u00eddo com o relat\u00f3rio da autoridade policial, n\u00e3o podendo o\r\nMinist\u00e9rio P\u00fablico oferecer den\u00fancia enquanto as investiga\u00e7\u00f5es ainda estiverem em curso.<\/p>","resposta":3064590,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o incorretas.","id":3064587,"corpo":"Todas as assertivas est\u00e3o incorretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as assertivas I e II est\u00e3o corretas.","id":3064588,"corpo":"Somente as assertivas I e II est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas.","id":3064589,"corpo":"Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente a assertiva III est\u00e1 correta.","id":3064590,"corpo":"Somente a assertiva III est\u00e1 correta.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva IV est\u00e1 correta.","id":3064591,"corpo":"Apenas a assertiva IV est\u00e1 correta.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347482,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"}],"slug":"direito-processual-penal\/878435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1 - MPPR","sigla":"MPPR","oab":false,"id":722}],"cargos":[{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que:","provas":[{"id":25887,"cargo":{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1 - MPPR","sigla":"MPPR","oab":false,"id":722},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pr-pr-2017-mppr-promotor-substituto","tipo":1,"nome":"MPPR - MPE PR - Promotor Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:05:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":878436,"hashId":"b23fba03b17eb75f481e417b7a93518e","enunciado":"\u00c9 correto afirmar que:","resposta":3064592,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o sendo poss\u00edvel o exame de corpo de delito, por haverem desaparecido os vest\u00edgios, a prova testemunhal poder\u00e1 suprir-lhe a falta.","id":3064592,"corpo":"N\u00e3o sendo poss\u00edvel o exame de corpo de delito, por haverem desaparecido os vest\u00edgios, a prova\r\ntestemunhal poder\u00e1 suprir-lhe a falta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A repeti\u00e7\u00e3o das elementares \u201csubtra\u00e7\u00e3o de coisa alheia m\u00f3vel mediante grave amea\u00e7a\u201d, elencadas no tipo penal do art. 157, caput, do CP, j\u00e1 \u00e9 suficiente para constar na narrativa f\u00e1tica da den\u00fancia de roubo, pois permite o exerc\u00edcio da ampla defesa, sendo desnecess\u00e1rio descrever no que consistiu concretamente a conduta criminosa.","id":3064593,"corpo":"A repeti\u00e7\u00e3o das elementares \u201csubtra\u00e7\u00e3o de coisa alheia m\u00f3vel mediante grave amea\u00e7a\u201d,\r\nelencadas no tipo penal do art. 157, caput, do CP, j\u00e1 \u00e9 suficiente para constar na narrativa f\u00e1tica da\r\nden\u00fancia de roubo, pois permite o exerc\u00edcio da ampla defesa, sendo desnecess\u00e1rio descrever no que\r\nconsistiu concretamente a conduta criminosa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a e do Supremo Tribunal Federal \u00e9 dominante no sentido de que h\u00e1 arquivamento impl\u00edcito de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica, em rela\u00e7\u00e3o a quem n\u00e3o foi denunciado.","id":3064594,"corpo":"A jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a e do Supremo Tribunal Federal \u00e9 dominante no\r\nsentido de que h\u00e1 arquivamento impl\u00edcito de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica, em rela\u00e7\u00e3o a quem n\u00e3o foi\r\ndenunciado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No procedimento ordin\u00e1rio a parte pode arrolar at\u00e9 8 (oito) testemunhas, incluindo-se neste rol o ofendido.","id":3064595,"corpo":"No procedimento ordin\u00e1rio a parte pode arrolar at\u00e9 8 (oito) testemunhas, incluindo-se neste rol o\r\nofendido.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Havendo diverg\u00eancia entre o Promotor de Justi\u00e7a e o magistrado acerca da necessidade de aditamento da den\u00fancia para altera\u00e7\u00e3o da descri\u00e7\u00e3o f\u00e1tica e correspondente tipifica\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel a invoca\u00e7\u00e3o do art. 28, do C\u00f3digo de Processo Penal, pois esta regra \u00e9 prevista apenas para as hip\u00f3teses de discord\u00e2ncia das raz\u00f5es invocadas para o arquivamento do inqu\u00e9rito policial ou de pe\u00e7as de informa\u00e7\u00e3o. (\u201cCPP. Art. 28. Se o \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico, ao inv\u00e9s de apresentar a den\u00fancia, requerer o arquivamento do inqu\u00e9rito policial ou de quaisquer pe\u00e7as de informa\u00e7\u00e3o, o juiz, no caso de considerar improcedentes as raz\u00f5es invocadas, far\u00e1 remessa do inqu\u00e9rito ou pe\u00e7as de informa\u00e7\u00e3o ao procurador-geral, e este oferecer\u00e1 a den\u00fancia, designar\u00e1 outro \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico para oferec\u00ea-la, ou insistir\u00e1 no pedido de arquivamento, ao qual s\u00f3 ent\u00e3o estar\u00e1 o juiz obrigado a atender\u201d.).","id":3064596,"corpo":"Havendo diverg\u00eancia entre o Promotor de Justi\u00e7a e o magistrado acerca da necessidade de\r\naditamento da den\u00fancia para altera\u00e7\u00e3o da descri\u00e7\u00e3o f\u00e1tica e correspondente tipifica\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, n\u00e3o\r\n\u00e9 cab\u00edvel a invoca\u00e7\u00e3o do art. 28, do C\u00f3digo de Processo Penal, pois esta regra \u00e9 prevista apenas\r\npara as hip\u00f3teses de discord\u00e2ncia das raz\u00f5es invocadas para o arquivamento do inqu\u00e9rito policial ou\r\nde pe\u00e7as de informa\u00e7\u00e3o. (\u201cCPP. Art. 28. Se o \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico, ao inv\u00e9s de apresentar a\r\nden\u00fancia, requerer o arquivamento do inqu\u00e9rito policial ou de quaisquer pe\u00e7as de informa\u00e7\u00e3o, o juiz,\r\nno caso de considerar improcedentes as raz\u00f5es invocadas, far\u00e1 remessa do inqu\u00e9rito ou pe\u00e7as de\r\ninforma\u00e7\u00e3o ao procurador-geral, e este oferecer\u00e1 a den\u00fancia, designar\u00e1 outro \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico para oferec\u00ea-la, ou insistir\u00e1 no pedido de arquivamento, ao qual s\u00f3 ent\u00e3o estar\u00e1 o juiz\r\nobrigado a atender\u201d.).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347482,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"nome_clean":"Exame de corpo delito e per\u00edcias","oab":true,"nome":"Exame de corpo delito e per\u00edcias","pai":414452,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406647,"slug":"direito-processual-penal-exame-de-corpo-delito-e-pericias"}],"slug":"direito-processual-penal\/878436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1 - MPPR","sigla":"MPPR","oab":false,"id":722}],"cargos":[{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":25887,"cargo":{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1 - MPPR","sigla":"MPPR","oab":false,"id":722},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pr-pr-2017-mppr-promotor-substituto","tipo":1,"nome":"MPPR - MPE PR - Promotor Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:05:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":878437,"hashId":"04e1c1d60caa12cf972c517243797fbb","enunciado":"Assinale a alternativa correta:","resposta":3064599,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Lei n\u00ba 9.296\/96 admite a intercepta\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas quando n\u00e3o houver ind\u00edcios razo\u00e1veis da autoria ou participa\u00e7\u00e3o em infra\u00e7\u00e3o penal, pois \u00e9 justamente o que a medida visa apurar durante a investiga\u00e7\u00e3o.","id":3064597,"corpo":"A Lei n\u00ba 9.296\/96 admite a intercepta\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas quando n\u00e3o houver ind\u00edcios\r\nrazo\u00e1veis da autoria ou participa\u00e7\u00e3o em infra\u00e7\u00e3o penal, pois \u00e9 justamente o que a medida visa apurar\r\ndurante a investiga\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica deve ser deferida atrav\u00e9s de decis\u00e3o fundamentada e pelo prazo de 30 (trinta) dias, renov\u00e1vel por igual tempo uma vez comprovada a indispensabilidade do meio de prova.","id":3064598,"corpo":"A intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica deve ser deferida atrav\u00e9s de decis\u00e3o fundamentada e pelo prazo de 30\r\n(trinta) dias, renov\u00e1vel por igual tempo uma vez comprovada a indispensabilidade do meio de prova.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao definir regras sobre a medida de busca e apreens\u00e3o, o C\u00f3digo de Processo Penal estabelece que n\u00e3o ser\u00e1 permitida a apreens\u00e3o de documento em poder do defensor do acusado, salvo quando constituir elemento do corpo de delito.","id":3064599,"corpo":"Ao definir regras sobre a medida de busca e apreens\u00e3o, o C\u00f3digo de Processo Penal estabelece\r\nque n\u00e3o ser\u00e1 permitida a apreens\u00e3o de documento em poder do defensor do acusado, salvo quando\r\nconstituir elemento do corpo de delito.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As buscas domiciliares ser\u00e3o somente executadas de dia, mostrando-se irrelevantes o consentimento do morador para que se realizem \u00e0 noite ou mesmo a ocorr\u00eancia de pris\u00e3o em flagrante, j\u00e1 que constitucionalmente assegurada a inviolabilidade constitucional do domic\u00edlio.","id":3064600,"corpo":"As buscas domiciliares ser\u00e3o somente executadas de dia, mostrando-se irrelevantes o\r\nconsentimento do morador para que se realizem \u00e0 noite ou mesmo a ocorr\u00eancia de pris\u00e3o em\r\nflagrante, j\u00e1 que constitucionalmente assegurada a inviolabilidade constitucional do domic\u00edlio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Segundo a jurisprud\u00eancia dominante do Superior Tribunal de Justi\u00e7a e do Supremo Tribunal Federal, n\u00e3o \u00e9 autorizado o ingresso, sem mandado judicial, no domic\u00edlio alheio para pris\u00e3o em flagrante por crime de tr\u00e1fico e para apreens\u00e3o de drogas ali mantidas em dep\u00f3sito com destina\u00e7\u00e3o a venda.","id":3064601,"corpo":"Segundo a jurisprud\u00eancia dominante do Superior Tribunal de Justi\u00e7a e do Supremo Tribunal\r\nFederal, n\u00e3o \u00e9 autorizado o ingresso, sem mandado judicial, no domic\u00edlio alheio para pris\u00e3o em\r\nflagrante por crime de tr\u00e1fico e para apreens\u00e3o de drogas ali mantidas em dep\u00f3sito com destina\u00e7\u00e3o a\r\nvenda.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347482,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"nome_clean":"Intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica - Lei n\u00ba 9.296\/96","oab":true,"nome":"Intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica - Lei n\u00ba 9.296\/96","pai":414452,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406659,"slug":"direito-processual-penal-interceptacao-telefonica-lei-no-9-296-96"}],"slug":"direito-processual-penal\/878437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1 - MPPR","sigla":"MPPR","oab":false,"id":722}],"cargos":[{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre quesita\u00e7\u00e3o no Tribunal do J\u00fari e vota\u00e7\u00e3o dos jurados, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":25887,"cargo":{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1 - MPPR","sigla":"MPPR","oab":false,"id":722},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pr-pr-2017-mppr-promotor-substituto","tipo":1,"nome":"MPPR - MPE PR - Promotor Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:05:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":878445,"hashId":"8eb53074d2a01ee4edbded4ffc1e30a5","enunciado":"Sobre quesita\u00e7\u00e3o no Tribunal do J\u00fari e vota\u00e7\u00e3o dos jurados, \u00e9 correto afirmar:","resposta":3064641,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os quesitos s\u00e3o elaborados pelo juiz-presidente do j\u00fari exclusivamente com base na pron\u00fancia e no interrogat\u00f3rio do r\u00e9u, podendo as partes, quando da leitura dos quesitos, solicitarem corre\u00e7\u00f5es.","id":3064637,"corpo":"Os quesitos s\u00e3o elaborados pelo juiz-presidente do j\u00fari exclusivamente com base na pron\u00fancia e\r\nno interrogat\u00f3rio do r\u00e9u, podendo as partes, quando da leitura dos quesitos, solicitarem corre\u00e7\u00f5es.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caso algum jurado considere a falta de algum quesito reputado como obrigat\u00f3rio, apontar\u00e1 a falha ao juiz quando da leitura das perguntas na sala especial ou secreta, na forma da lei, sendo cogente a formula\u00e7\u00e3o do quesito pelo magistrado, haja vista serem os jurados ju\u00edzes naturais da causa, n\u00e3o podendo as partes se manifestarem na ocasi\u00e3o.","id":3064638,"corpo":"Caso algum jurado considere a falta de algum quesito reputado como obrigat\u00f3rio, apontar\u00e1 a falha\r\nao juiz quando da leitura das perguntas na sala especial ou secreta, na forma da lei, sendo cogente a\r\nformula\u00e7\u00e3o do quesito pelo magistrado, haja vista serem os jurados ju\u00edzes naturais da causa, n\u00e3o\r\npodendo as partes se manifestarem na ocasi\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Devem ser formulados quesitos na seguinte ordem legal: materialidade do crime, autoria ou participa\u00e7\u00e3o do acusado, se o jurado absolve ou n\u00e3o o r\u00e9u, causas de aumento de pena e de diminui\u00e7\u00e3o de pena (se existentes), incumbindo-se ao juiz deliberar sobre agravantes e atenuantes, desde que alegadas pelas partes nos debates.","id":3064639,"corpo":"Devem ser formulados quesitos na seguinte ordem legal: materialidade do crime, autoria ou\r\nparticipa\u00e7\u00e3o do acusado, se o jurado absolve ou n\u00e3o o r\u00e9u, causas de aumento de pena e de\r\ndiminui\u00e7\u00e3o de pena (se existentes), incumbindo-se ao juiz deliberar sobre agravantes e atenuantes,\r\ndesde que alegadas pelas partes nos debates.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gera nulidade absoluta a circunst\u00e2ncia do jurado, que inicialmente votou com a minoria vencida pelo reconhecimento de negativa de autoria para absolver o acusado, mudar seu voto na sequ\u00eancia para responder \u201cn\u00e3o\u201d \u00e0 pergunta: \u201cO jurado absolve o acusado?\u201d.","id":3064640,"corpo":"Gera nulidade absoluta a circunst\u00e2ncia do jurado, que inicialmente votou com a minoria vencida\r\npelo reconhecimento de negativa de autoria para absolver o acusado, mudar seu voto na sequ\u00eancia\r\npara responder \u201cn\u00e3o\u201d \u00e0 pergunta: \u201cO jurado absolve o acusado?\u201d.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apresentados os quesitos, se ambas as partes objetam a falta de um quesito sobre a tese de homic\u00eddio privilegiado, efetivamente levantada pela defesa nos debates, deve o juiz-presidente formular pergunta a respeito, sob a pena de decreta\u00e7\u00e3o de nulidade absoluta do j\u00fari, em sede de eventual recurso da defesa.","id":3064641,"corpo":"Apresentados os quesitos, se ambas as partes objetam a falta de um quesito sobre a tese de\r\nhomic\u00eddio privilegiado, efetivamente levantada pela defesa nos debates, deve o juiz-presidente\r\nformular pergunta a respeito, sob a pena de decreta\u00e7\u00e3o de nulidade absoluta do j\u00fari, em sede de\r\neventual recurso da defesa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347482,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Procedimento especial dos crimes de compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari","oab":true,"nome":"Procedimento especial dos crimes de compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari","pai":414971,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406688,"slug":"direito-processual-penal-procedimento-especial-dos-crimes-de-competencia-do-tribunal-do-juri"}],"slug":"direito-processual-penal\/878445","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1 - MPPR","sigla":"MPPR","oab":false,"id":722}],"cargos":[{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aponte qual dos enunciados abaixo n\u00e3o se refere a S\u00famula do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, a respeito de direito do consumidor:","provas":[{"id":25887,"cargo":{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1 - MPPR","sigla":"MPPR","oab":false,"id":722},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pr-pr-2017-mppr-promotor-substituto","tipo":1,"nome":"MPPR - MPE PR - Promotor Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:05:09","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":878451,"hashId":"1e5f9c9cbc0730d5241d33559d600bb3","enunciado":"Aponte qual dos enunciados abaixo n\u00e3o se refere a S\u00famula do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, a\r\nrespeito de direito do consumidor:","resposta":3064668,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 dispens\u00e1vel o aviso de recebimento (AR) na carta de comunica\u00e7\u00e3o ao consumidor sobre a negativa\u00e7\u00e3o de seu nome em bancos de dados e cadastros.","id":3064667,"corpo":"\u00c9 dispens\u00e1vel o aviso de recebimento (AR) na carta de comunica\u00e7\u00e3o ao consumidor sobre a\r\nnegativa\u00e7\u00e3o de seu nome em bancos de dados e cadastros.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O fornecedor de servi\u00e7os de internet tem o dever de fornecer e armazenar dados de identifica\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios pelo prazo m\u00ednimo de 3 (tr\u00eas) anos, desde o cancelamento do servi\u00e7o.","id":3064668,"corpo":"O fornecedor de servi\u00e7os de internet tem o dever de fornecer e armazenar dados de identifica\u00e7\u00e3o\r\nde usu\u00e1rios pelo prazo m\u00ednimo de 3 (tr\u00eas) anos, desde o cancelamento do servi\u00e7o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cabe ao \u00f3rg\u00e3o mantenedor do Cadastro de Prote\u00e7\u00e3o ao Cr\u00e9dito a notifica\u00e7\u00e3o do devedor antes de proceder \u00e0 inscri\u00e7\u00e3o.","id":3064669,"corpo":"Cabe ao \u00f3rg\u00e3o mantenedor do Cadastro de Prote\u00e7\u00e3o ao Cr\u00e9dito a notifica\u00e7\u00e3o do devedor antes de\r\nproceder \u00e0 inscri\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O C\u00f3digo de Defesa do Consumidor \u00e9 aplic\u00e1vel \u00e0s entidades abertas de previd\u00eancia complementar, n\u00e3o incidindo nos contratos previdenci\u00e1rios celebrados com entidades fechadas.","id":3064670,"corpo":"O C\u00f3digo de Defesa do Consumidor \u00e9 aplic\u00e1vel \u00e0s entidades abertas de previd\u00eancia\r\ncomplementar, n\u00e3o incidindo nos contratos previdenci\u00e1rios celebrados com entidades fechadas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nos contratos banc\u00e1rios, \u00e9 vedado ao julgador conhecer, de of\u00edcio, da abusividade das cl\u00e1usulas.","id":3064671,"corpo":"Nos contratos banc\u00e1rios, \u00e9 vedado ao julgador conhecer, de of\u00edcio, da abusividade das cl\u00e1usulas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347484,"enunciado":"","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Dos Direitos B\u00e1sicos do Consumidor","oab":true,"nome":"Dos Direitos B\u00e1sicos do Consumidor","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406891,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-dos-direitos-basicos-do-consumidor"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/878451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1 - MPPR","sigla":"MPPR","oab":false,"id":722}],"cargos":[{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em conta as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n\u00ba 10.216\/2001, que regula a prote\u00e7\u00e3o e os direitos das pessoas portadoras de transtornos mentais e redireciona o modelo assistencial em sa\u00fade mental, indique qual das alternativas abaixo n\u00e3o est\u00e1 consent\u00e2nea com direitos das pessoas portadoras de doen\u00e7a mental e com a legisla\u00e7\u00e3o citada:","provas":[{"id":25887,"cargo":{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1 - MPPR","sigla":"MPPR","oab":false,"id":722},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pr-pr-2017-mppr-promotor-substituto","tipo":1,"nome":"MPPR - MPE PR - Promotor Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:05:09","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":878453,"hashId":"ca055c16725ac5d4a0158ba0b7262f35","enunciado":"Tendo em conta as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n\u00ba 10.216\/2001, que regula a prote\u00e7\u00e3o e os direitos das\r\npessoas portadoras de transtornos mentais e redireciona o modelo assistencial em sa\u00fade mental,\r\nindique qual das alternativas abaixo n\u00e3o est\u00e1 consent\u00e2nea com direitos das pessoas portadoras de\r\ndoen\u00e7a mental e com a legisla\u00e7\u00e3o citada:","resposta":3064678,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ter livre acesso aos meios de comunica\u00e7\u00e3o dispon\u00edveis.","id":3064677,"corpo":"Ter livre acesso aos meios de comunica\u00e7\u00e3o dispon\u00edveis.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ser internado sem seu consentimento, na dic\u00e7\u00e3o da lei, apenas no caso de interna\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica compuls\u00f3ria.","id":3064678,"corpo":"Ser internado sem seu consentimento, na dic\u00e7\u00e3o da lei, apenas no caso de interna\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica\r\ncompuls\u00f3ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Receber o maior n\u00famero de informa\u00e7\u00f5es a respeito de sua doen\u00e7a e de seu tratamento.","id":3064679,"corpo":"Receber o maior n\u00famero de informa\u00e7\u00f5es a respeito de sua doen\u00e7a e de seu tratamento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser tratada em ambiente terap\u00eautico pelos meios menos invasivos poss\u00edveis.","id":3064680,"corpo":"Ser tratada em ambiente terap\u00eautico pelos meios menos invasivos poss\u00edveis.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ser tratada com humanidade e respeito e no interesse exclusivo de beneficiar sua sa\u00fade, visando alcan\u00e7ar sua recupera\u00e7\u00e3o pela inser\u00e7\u00e3o na fam\u00edlia, no trabalho e na comunidade.","id":3064681,"corpo":"Ser tratada com humanidade e respeito e no interesse exclusivo de beneficiar sua sa\u00fade, visando\r\nalcan\u00e7ar sua recupera\u00e7\u00e3o pela inser\u00e7\u00e3o na fam\u00edlia, no trabalho e na comunidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347485,"enunciado":"","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Leis 10.216\/2001 e 10.708\/2003","oab":false,"nome":"Leis 10.216\/2001 e 10.708\/2003","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407385,"slug":"direito-sanitario-e-saude-leis-10-216-2001-e-10-708-2003"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/878453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1 - MPPR","sigla":"MPPR","oab":false,"id":722}],"cargos":[{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei do Sistema Nacional de Atendimento Socioeducativo (Lei n\u00ba 12.594\/12), assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":25887,"cargo":{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1 - MPPR","sigla":"MPPR","oab":false,"id":722},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pr-pr-2017-mppr-promotor-substituto","tipo":1,"nome":"MPPR - MPE PR - Promotor Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:05:09","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":878458,"hashId":"dbc6184251fc77285aa6936e66209022","enunciado":"Nos termos da Lei do Sistema Nacional de Atendimento Socioeducativo (Lei n\u00ba 12.594\/12),\r\nassinale a alternativa incorreta:","resposta":3064706,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A execu\u00e7\u00e3o das medidas socioeducativas reger-se-\u00e1, entre outros, pelo princ\u00edpio da prioridade a pr\u00e1ticas ou medidas que sejam restaurativas e, sempre que poss\u00edvel, atendam \u00e0s necessidades das v\u00edtimas.","id":3064702,"corpo":"A execu\u00e7\u00e3o das medidas socioeducativas reger-se-\u00e1, entre outros, pelo princ\u00edpio da prioridade a\r\npr\u00e1ticas ou medidas que sejam restaurativas e, sempre que poss\u00edvel, atendam \u00e0s necessidades das\r\nv\u00edtimas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A visita do c\u00f4njuge, companheiro, pais ou respons\u00e1veis, parentes e amigos a adolescente a quem foi aplicada medida socioeducativa de interna\u00e7\u00e3o observar\u00e1 dias e hor\u00e1rios pr\u00f3prios definidos pela dire\u00e7\u00e3o do programa de atendimento","id":3064703,"corpo":" A visita do c\u00f4njuge, companheiro, pais ou respons\u00e1veis, parentes e amigos a adolescente a quem\r\nfoi aplicada medida socioeducativa de interna\u00e7\u00e3o observar\u00e1 dias e hor\u00e1rios pr\u00f3prios definidos pela\r\ndire\u00e7\u00e3o do programa de atendimento","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado \u00e0 autoridade judici\u00e1ria aplicar nova medida de interna\u00e7\u00e3o, por atos infracionais praticados anteriormente, a adolescente que j\u00e1 tenha conclu\u00eddo cumprimento de medida socioeducativa dessa natureza, ou que tenha sido transferido para cumprimento de medida menos rigorosa, sendo tais atos absorvidos por aqueles aos quais se imp\u00f4s a medida socioeducativa extrema.","id":3064704,"corpo":"\u00c9 vedado \u00e0 autoridade judici\u00e1ria aplicar nova medida de interna\u00e7\u00e3o, por atos infracionais\r\npraticados anteriormente, a adolescente que j\u00e1 tenha conclu\u00eddo cumprimento de medida\r\nsocioeducativa dessa natureza, ou que tenha sido transferido para cumprimento de medida menos\r\nrigorosa, sendo tais atos absorvidos por aqueles aos quais se imp\u00f4s a medida socioeducativa\r\nextrema.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A medida socioeducativa ser\u00e1 declarada extinta, entre outras hip\u00f3teses, pela condi\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a grave, que torne o adolescente incapaz de submeter-se ao cumprimento da medida.","id":3064705,"corpo":"A medida socioeducativa ser\u00e1 declarada extinta, entre outras hip\u00f3teses, pela condi\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a\r\ngrave, que torne o adolescente incapaz de submeter-se ao cumprimento da medida.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 direito do adolescente submetido ao cumprimento de medida socioeducativa, independentemente da gravidade do ato infracional praticado, ser inclu\u00eddo em programa de meio aberto quando inexistir vaga para o cumprimento de medida de priva\u00e7\u00e3o da liberdade.","id":3064706,"corpo":"\u00c9 direito do adolescente submetido ao cumprimento de medida socioeducativa,\r\nindependentemente da gravidade do ato infracional praticado, ser inclu\u00eddo em programa de meio\r\naberto quando inexistir vaga para o cumprimento de medida de priva\u00e7\u00e3o da liberdade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347486,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.594\/2012 - Institui o Sistema Nacional de Atendimento Socioeducativo (Sinase), regulamenta a execu\u00e7\u00e3o das medidas socioeducativas destinadas a adolescente que pratique ato infracional; e altera as Leis nos 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.594\/2012 - Institui o Sistema Nacional de Atendimento Socioeducativo (Sinase), regulamenta a execu\u00e7\u00e3o das medidas socioeducativas destinadas a adolescente que pratique ato infracional; e altera as Leis nos 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398578,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-594-2012-institui-o-sistema-nacional-de-atendimento-socioeducativo-sinase-regulamenta-a-execucao-das-medidas-socioeducativas-destinadas-a-adolescente-que-pratique-ato-infracional-e-altera-as-leis-nos-8-069-de-13-de-julho-de-1990-estatuto"}],"slug":"legislacao-federal\/878458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1 - MPPR","sigla":"MPPR","oab":false,"id":722}],"cargos":[{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":25887,"cargo":{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1 - MPPR","sigla":"MPPR","oab":false,"id":722},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pr-pr-2017-mppr-promotor-substituto","tipo":1,"nome":"MPPR - MPE PR - Promotor Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:05:10","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":878473,"hashId":"e4e8564c6458d39714028e1e2640fbbe","enunciado":"Assinale a alternativa incorreta:","resposta":3064778,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considera-se popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua o grupo populacional heterog\u00eaneo que possui em comum a pobreza extrema, os v\u00ednculos familiares interrompidos ou fragilizados e a inexist\u00eancia de moradia convencional regular, e que utiliza os logradouros p\u00fablicos e as \u00e1reas degradadas como espa\u00e7o de moradia e de sustento, de forma tempor\u00e1ria ou permanente, bem como as unidades de acolhimento para pernoite tempor\u00e1rio ou como moradia provis\u00f3ria.","id":3064777,"corpo":"Considera-se popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua o grupo populacional heterog\u00eaneo que possui em\r\ncomum a pobreza extrema, os v\u00ednculos familiares interrompidos ou fragilizados e a inexist\u00eancia de\r\nmoradia convencional regular, e que utiliza os logradouros p\u00fablicos e as \u00e1reas degradadas como\r\nespa\u00e7o de moradia e de sustento, de forma tempor\u00e1ria ou permanente, bem como as unidades de\r\nacolhimento para pernoite tempor\u00e1rio ou como moradia provis\u00f3ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Considera-se Reforma Agr\u00e1ria o conjunto de provid\u00eancias de amparo \u00e0 propriedade da terra, que se destinem a orientar, no interesse da economia rural, as atividades agropecu\u00e1rias, seja no sentido de garantir-lhes o pleno emprego, seja no de harmoniz\u00e1-las com o processo de industrializa\u00e7\u00e3o do pa\u00eds.","id":3064778,"corpo":"Considera-se Reforma Agr\u00e1ria o conjunto de provid\u00eancias de amparo \u00e0 propriedade da terra, que\r\nse destinem a orientar, no interesse da economia rural, as atividades agropecu\u00e1rias, seja no sentido\r\nde garantir-lhes o pleno emprego, seja no de harmoniz\u00e1-las com o processo de industrializa\u00e7\u00e3o do\r\npa\u00eds.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode-se compreender a orienta\u00e7\u00e3o sexual como uma refer\u00eancia \u00e0 capacidade de cada pessoa de ter uma profunda atra\u00e7\u00e3o emocional, afetiva ou sexual por indiv\u00edduos de g\u00eanero diferente, do mesmo g\u00eanero ou de mais de um g\u00eanero, assim como ter rela\u00e7\u00f5es \u00edntimas e sexuais com essas pessoas.","id":3064779,"corpo":"Pode-se compreender a orienta\u00e7\u00e3o sexual como uma refer\u00eancia \u00e0 capacidade de cada pessoa de\r\nter uma profunda atra\u00e7\u00e3o emocional, afetiva ou sexual por indiv\u00edduos de g\u00eanero diferente, do mesmo\r\ng\u00eanero ou de mais de um g\u00eanero, assim como ter rela\u00e7\u00f5es \u00edntimas e sexuais com essas pessoas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pode-se conceituar Povos e Comunidades Tradicionais como grupos culturalmente diferenciados e que se reconhecem como tais, que possuem formas pr\u00f3prias de organiza\u00e7\u00e3o social, que ocupam e usam territ\u00f3rios e recursos naturais como condi\u00e7\u00e3o para sua reprodu\u00e7\u00e3o cultural, social, religiosa, ancestral e econ\u00f4mica, utilizando conhecimentos, inova\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas gerados e transmitidos pela tradi\u00e7\u00e3o.","id":3064780,"corpo":"Pode-se conceituar Povos e Comunidades Tradicionais como grupos culturalmente diferenciados\r\ne que se reconhecem como tais, que possuem formas pr\u00f3prias de organiza\u00e7\u00e3o social, que ocupam e\r\nusam territ\u00f3rios e recursos naturais como condi\u00e7\u00e3o para sua reprodu\u00e7\u00e3o cultural, social, religiosa,\r\nancestral e econ\u00f4mica, utilizando conhecimentos, inova\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas gerados e transmitidos pela\r\ntradi\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Considera-se desigualdade racial toda situa\u00e7\u00e3o injustificada de diferencia\u00e7\u00e3o de acesso e frui\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e oportunidades, nas esferas p\u00fablica e privada, em virtude de ra\u00e7a, cor, descend\u00eancia ou origem nacional ou \u00e9tnica.","id":3064781,"corpo":"Considera-se desigualdade racial toda situa\u00e7\u00e3o injustificada de diferencia\u00e7\u00e3o de acesso e frui\u00e7\u00e3o\r\nde bens, servi\u00e7os e oportunidades, nas esferas p\u00fablica e privada, em virtude de ra\u00e7a, cor,\r\ndescend\u00eancia ou origem nacional ou \u00e9tnica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347492,"enunciado":"","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico (artigos 173 a 181 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico (artigos 173 a 181 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405304,"slug":"direito-constitucional-intervencao-do-estado-no-dominio-economico-artigos-173-a-181-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/878473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir sobre a os estados-membros, assinalando com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) Os estados-membros s\u00e3o regidos por leis pr\u00f3prias, elaboradas segundo o processo legislativo estabelecido em suas Constitui\u00e7\u00f5es. Como consequ\u00eancia dessa autonomia e considerando que o Poder Legislativo nos estados-membros \u00e9 unicameral, os princ\u00edpios do processo legislativo federal tornam-se incompat\u00edveis com o processo legislativo estadual. ( ) Os estados-membros possuem compet\u00eancia exclusiva para instituir, mediante lei complementar, regi\u00f5es metropolitanas, aglomera\u00e7\u00f5es urbanas e microrregi\u00f5es. ( ) A Constitui\u00e7\u00e3o adotou um modelo federativo bastante centralizador e r\u00edgido no tocante \u00e0 estrutura e funcionamento dos poderes estaduais. A homogeneidade exigida pelo Estado Federal impede a ado\u00e7\u00e3o, pelos estados-membros, de sistema ou forma de governo diversos dos adotados no \u00e2mbito da Uni\u00e3o. ( ) Os estados-membros s\u00e3o organiza\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas parciais dotadas de um regime de soberania conferido pela Constitui\u00e7\u00e3o e concorrem para a forma\u00e7\u00e3o da vontade do Estado Federal, que \u00e9 o ente com reconhecimento na ordem jur\u00eddica internacional. Assinale a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":25930,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crm-mg-mg-2017-fundep-ufmg-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CRM MG - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:05:02","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":879169,"hashId":"055de035a01295e76d5baef809826fd6","enunciado":"<p>Analise as afirmativas a seguir sobre a os\r\nestados-membros, assinalando com V as verdadeiras e\r\ncom F as falsas.\r\n<\/p><p>( ) Os estados-membros s\u00e3o regidos por leis\r\npr\u00f3prias, elaboradas segundo o processo\r\nlegislativo estabelecido em suas Constitui\u00e7\u00f5es.\r\nComo consequ\u00eancia dessa autonomia e\r\nconsiderando que o Poder Legislativo nos\r\nestados-membros \u00e9 unicameral, os princ\u00edpios\r\ndo processo legislativo federal tornam-se\r\nincompat\u00edveis com o processo legislativo\r\nestadual.\r\n<\/p><p>( ) Os estados-membros possuem compet\u00eancia\r\nexclusiva para instituir, mediante lei complementar,\r\nregi\u00f5es metropolitanas, aglomera\u00e7\u00f5es urbanas e\r\nmicrorregi\u00f5es.\r\n<\/p><p>( ) A Constitui\u00e7\u00e3o adotou um modelo federativo\r\nbastante centralizador e r\u00edgido no tocante \u00e0\r\nestrutura e funcionamento dos poderes estaduais.\r\nA homogeneidade exigida pelo Estado Federal\r\nimpede a ado\u00e7\u00e3o, pelos estados-membros,\r\nde sistema ou forma de governo diversos dos\r\nadotados no \u00e2mbito da Uni\u00e3o.\r\n<\/p><p>( ) Os estados-membros s\u00e3o organiza\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas\r\nparciais dotadas de um regime de soberania\r\nconferido pela Constitui\u00e7\u00e3o e concorrem para a\r\nforma\u00e7\u00e3o da vontade do Estado Federal, que \u00e9\r\no ente com reconhecimento na ordem jur\u00eddica\r\ninternacional.<\/p><p>\r\nAssinale a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":3068126,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F V V F","id":3068126,"corpo":"F V V F","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V V V F","id":3068127,"corpo":"V V V F","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F V F V","id":3068128,"corpo":"F V F V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V F V V","id":3068129,"corpo":"V F V V","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347607,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Teoria geral do Estado: formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo e mecanismo de freios e contrapesos","oab":true,"nome":"Teoria geral do Estado: formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo e mecanismo de freios e contrapesos","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405202,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-do-estado-formas-de-estado-formas-de-governo-sistemas-de-governo-regimes-de-governo-e-mecanismo-de-freios-e-contrapesos"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"}],"slug":"direito-constitucional\/879169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir sobre os bens p\u00fablicos enquanto estrutura administrativa do Estado. I. O regime jur\u00eddico dos bens p\u00fablicos \u00e9 pr\u00f3prio do direito p\u00fablico. Isto significa a n\u00e3o aplicabilidade dos institutos de direito privado, a come\u00e7ar pela propriedade. II. Os regimes de direito p\u00fablico t\u00eam natureza restritiva das faculdades de uso, frui\u00e7\u00e3o e disponibilidade dos bens. A extens\u00e3o das restri\u00e7\u00f5es \u00e9 vari\u00e1vel conforme o regime jur\u00eddico aplic\u00e1vel, sendo que em alguns casos a restri\u00e7\u00e3o deriva da destina\u00e7\u00e3o do bem \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades coletivas, da instrumentalidade do bem para o desempenho de fun\u00e7\u00f5es estatais ou at\u00e9 da mera vincula\u00e7\u00e3o a uma pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico. III. Em raz\u00e3o do regime jur\u00eddico de direito p\u00fablico, os bens de uso especial n\u00e3o podem ser atribu\u00eddos a entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta dotada de personalidade jur\u00eddica de direito privado, j\u00e1 que no curso de sua atividade produzir\u00e3o a aquisi\u00e7\u00e3o de bens sob o regime de direito privado. IV. A autoriza\u00e7\u00e3o de uso de bem p\u00fablico ou simplesmente autoriza\u00e7\u00e3o de uso consiste em ato unilateral e discricion\u00e1rio pelo qual a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica atribui a um particular a faculdade de usar continuadamente um bem p\u00fablico, de modo privativo. Conforme o regime jur\u00eddico aplic\u00e1vel e o uso dado ao bem p\u00fablico pelo particular, est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":25930,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crm-mg-mg-2017-fundep-ufmg-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CRM MG - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:05:02","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":879173,"hashId":"a749cb782167498d896b69a8298720ef","enunciado":"<p>Analise as afirmativas a seguir sobre os bens p\u00fablicos\r\nenquanto estrutura administrativa do Estado.\r\n<\/p><p>I. O regime jur\u00eddico dos bens p\u00fablicos \u00e9 pr\u00f3prio do\r\ndireito p\u00fablico. Isto significa a n\u00e3o aplicabilidade\r\ndos institutos de direito privado, a come\u00e7ar pela\r\npropriedade.\r\n<\/p><p>II. Os regimes de direito p\u00fablico t\u00eam natureza\r\nrestritiva das faculdades de uso, frui\u00e7\u00e3o e\r\ndisponibilidade dos bens. A extens\u00e3o das\r\nrestri\u00e7\u00f5es \u00e9 vari\u00e1vel conforme o regime jur\u00eddico\r\naplic\u00e1vel, sendo que em alguns casos a restri\u00e7\u00e3o\r\nderiva da destina\u00e7\u00e3o do bem \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o das\r\nnecessidades coletivas, da instrumentalidade do\r\nbem para o desempenho de fun\u00e7\u00f5es estatais ou\r\nat\u00e9 da mera vincula\u00e7\u00e3o a uma pessoa jur\u00eddica de\r\ndireito p\u00fablico.\r\n<\/p><p>III. Em raz\u00e3o do regime jur\u00eddico de direito p\u00fablico, os\r\nbens de uso especial n\u00e3o podem ser atribu\u00eddos\r\na entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta dotada de\r\npersonalidade jur\u00eddica de direito privado, j\u00e1 que\r\nno curso de sua atividade produzir\u00e3o a aquisi\u00e7\u00e3o\r\nde bens sob o regime de direito privado.<\/p><p>\r\nIV. A autoriza\u00e7\u00e3o de uso de bem p\u00fablico ou\r\nsimplesmente autoriza\u00e7\u00e3o de uso consiste\r\nem ato unilateral e discricion\u00e1rio pelo qual a\r\nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica atribui a um particular a\r\nfaculdade de usar continuadamente um bem\r\np\u00fablico, de modo privativo.\r\n<\/p><p>Conforme o regime jur\u00eddico aplic\u00e1vel e o uso dado ao bem\r\np\u00fablico pelo particular, est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":3068144,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":3068142,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":3068143,"corpo":"I e IV, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":3068144,"corpo":"I e IV, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" II, III e IV.","id":3068145,"corpo":" II, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347607,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/879173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Especialista em Cardiorrespirat\u00f3ria","id":13124}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A compreens\u00e3o da fisiologia da expans\u00e3o pulmonar \u00e9 essencial na escolha de t\u00e9cnicas e recursos fisioterap\u00eauticos. A expans\u00e3o pulmonar pode ser realizada de duas formas: pelo aumento da press\u00e3o alveolar ou negativa\u00e7\u00e3o da press\u00e3o pleural. Representam t\u00e9cnicas e recursos realizados pelo aumento da press\u00e3o alveolar e pela negativa\u00e7\u00e3o da press\u00e3o pleural respectivamente:","provas":[{"id":25926,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Especialista em Cardiorrespirat\u00f3ria","id":13124},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-fisioterapeuta-area-especialista-em-cardiorrespiratoria","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - Fisioterapeuta - \u00c1rea Especialista em Cardiorrespirat\u00f3ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":479,"descricao":"Fisioterapia - Cardiorespirat\u00f3ria"}],"id":879043,"hashId":"a19d63164661ca0333df8e7e4cb0a2dc","enunciado":"A compreens\u00e3o da fisiologia da expans\u00e3o pulmonar \u00e9\r\nessencial na escolha de t\u00e9cnicas e recursos fisioterap\u00eauticos.\r\nA expans\u00e3o pulmonar pode ser realizada de duas formas:\r\npelo aumento da press\u00e3o alveolar ou negativa\u00e7\u00e3o da press\u00e3o\r\npleural. Representam t\u00e9cnicas e recursos realizados pelo\r\naumento da press\u00e3o alveolar e pela negativa\u00e7\u00e3o da press\u00e3o\r\npleural respectivamente:","resposta":3067549,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incentivador respirat\u00f3rio e inspira\u00e7\u00e3o em tempos.","id":3067547,"corpo":"incentivador respirat\u00f3rio e inspira\u00e7\u00e3o em tempos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inspira\u00e7\u00e3o em tempos e incentivador respirat\u00f3rio.","id":3067548,"corpo":"inspira\u00e7\u00e3o em tempos e incentivador respirat\u00f3rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"press\u00e3o positiva cont\u00ednua nas vias a\u00e9reas e incentivador respirat\u00f3rio.","id":3067549,"corpo":"press\u00e3o positiva cont\u00ednua nas vias a\u00e9reas e incentivador\r\nrespirat\u00f3rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"press\u00e3o positiva cont\u00ednua nas vias a\u00e9reas e BIPAP.","id":3067550,"corpo":"press\u00e3o positiva cont\u00ednua nas vias a\u00e9reas e BIPAP.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incentivador respirat\u00f3rio e press\u00e3o positiva nas vias a\u00e9reas.","id":3067551,"corpo":"incentivador respirat\u00f3rio e press\u00e3o positiva nas vias\r\na\u00e9reas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347591,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/879043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A efic\u00e1cia do diagn\u00f3stico da perda auditiva infantil depende da compet\u00eancia da equipe multiprofissional, do uso de protocolos e procedimentos adequados para cada crian\u00e7a, respeitando o n\u00edvel de linguagem e de comportamento de cada uma. Relacione os procedimentos abaixo indicados \u00e0s caracter\u00edsticas descritas em seguida: 1- Audiometria de respostas comportamentais 2- Audiometria de refor\u00e7o visual 3- Audiometria l\u00fadica A grande import\u00e2ncia desse procedimento \u00e9 a possibilidade de observar o desenvolvimento da fun\u00e7\u00e3o auditiva que demonstra a matura\u00e7\u00e3o das vias auditivas. \u00c9 um procedimento poss\u00edvel de ser aplicado em crian\u00e7as a partir de dois anos de idade, por meio de condicionamento com brinquedo de encaixe. Permite, a partir do quinto ao sexto meses de vida, estabelecer os limiares tonais utilizando um procedimento psicoac\u00fastico padr\u00e3o de varia\u00e7\u00e3o descendente de intensidade. Essas descri\u00e7\u00f5es referem-se respectivamente aos procedimentos:","provas":[{"id":25927,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - Fonoaudi\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":879054,"hashId":"7ffec2d1fdc9fa16b91fce5d9dca2bc0","enunciado":"<p>A efic\u00e1cia do diagn\u00f3stico da perda auditiva infantil depende da\r\ncompet\u00eancia da equipe multiprofissional, do uso de protocolos\r\ne procedimentos adequados para cada crian\u00e7a, respeitando\r\no n\u00edvel de linguagem e de comportamento de cada uma.\r\nRelacione os procedimentos abaixo indicados \u00e0s caracter\u00edsticas\r\ndescritas em seguida:\r\n<\/p><p>1- Audiometria de respostas comportamentais<\/p><p>\r\n2- Audiometria de refor\u00e7o visual\r\n<\/p><p>3- Audiometria l\u00fadica\r\n <\/p><p>A grande import\u00e2ncia desse procedimento \u00e9 a\r\npossibilidade de observar o desenvolvimento da fun\u00e7\u00e3o\r\nauditiva que demonstra a matura\u00e7\u00e3o das vias auditivas.\r\n <\/p><p>\u00c9 um procedimento poss\u00edvel de ser aplicado em crian\u00e7as a\r\npartir de dois anos de idade, por meio de condicionamento\r\ncom brinquedo de encaixe.\r\n <\/p><p>Permite, a partir do quinto ao sexto meses de vida, estabelecer\r\nos limiares tonais utilizando um procedimento psicoac\u00fastico\r\npadr\u00e3o de varia\u00e7\u00e3o descendente de intensidade.\r\n<\/p><p>Essas descri\u00e7\u00f5es referem-se respectivamente aos procedimentos:<\/p>","resposta":3067603,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3.","id":3067602,"corpo":"1 \u2013 2 \u2013 3.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2.","id":3067603,"corpo":"1 \u2013 3 \u2013 2.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3.","id":3067604,"corpo":"2 \u2013 1 \u2013 3.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1.","id":3067605,"corpo":"2 \u2013 3 \u2013 1.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2.","id":3067606,"corpo":"3 \u2013 1 \u2013 2.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347592,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/879054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem de 56 anos acorda referindo que perdeu a audi\u00e7\u00e3o do lado direito. Nunca teve nenhum problema auditivo, nega dor e infec\u00e7\u00e3o, de repente acorda surdo, com zumbido e tontura. Trata-se de uma surdez s\u00fabita unilateral. Os poss\u00edveis resultados da audiometria tonal limiar, da imitanciometria e do Weber audiom\u00e9trico s\u00e3o respectivamente:","provas":[{"id":25927,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - Fonoaudi\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":879063,"hashId":"097603a16eed934d8f5ef43a9feead68","enunciado":"Um homem de 56 anos acorda referindo que perdeu a audi\u00e7\u00e3o\r\ndo lado direito. Nunca teve nenhum problema auditivo, nega\r\ndor e infec\u00e7\u00e3o, de repente acorda surdo, com zumbido e\r\ntontura. Trata-se de uma surdez s\u00fabita unilateral. Os poss\u00edveis\r\nresultados da audiometria tonal limiar, da imitanciometria e\r\ndo Weber audiom\u00e9trico s\u00e3o respectivamente:","resposta":3067650,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"limiar auditivo normal na orelha esquerda e perda auditiva mista de grau moderado com configura\u00e7\u00e3o horizontal na orelha direita; curvas tipo A bilateralmente, reflexos ac\u00fasticos contralaterais direito ausentes por afer\u00eancia e esquerdo ausentes por efer\u00eancia; Weber lateralizando para a esquerda em todas as frequ\u00eancias.","id":3067647,"corpo":"limiar auditivo normal na orelha esquerda e perda auditiva\r\nmista de grau moderado com configura\u00e7\u00e3o horizontal\r\nna orelha direita; curvas tipo A bilateralmente, reflexos\r\nac\u00fasticos contralaterais direito ausentes por afer\u00eancia e\r\nesquerdo ausentes por efer\u00eancia; Weber lateralizando\r\npara a esquerda em todas as frequ\u00eancias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"limiar auditivo normal na orelha esquerda e perda auditiva condutiva de grau moderado com configura\u00e7\u00e3o ascendente na orelha direita; curvas tipo A na orelha esquerda e tipo B na orelha direita, reflexos ac\u00fasticos contralaterais direito ausentes por afer\u00eancia e esquerdo ausentes por afer\u00eancia e efer\u00eancia; Weber lateralizando para a direita em todas as frequ\u00eancias.","id":3067648,"corpo":"limiar auditivo normal na orelha esquerda e perda\r\nauditiva condutiva de grau moderado com configura\u00e7\u00e3o\r\nascendente na orelha direita; curvas tipo A na orelha\r\nesquerda e tipo B na orelha direita, reflexos ac\u00fasticos\r\ncontralaterais direito ausentes por afer\u00eancia e esquerdo\r\nausentes por afer\u00eancia e efer\u00eancia; Weber lateralizando\r\npara a direita em todas as frequ\u00eancias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"limiar auditivo normal na orelha esquerda e perda auditiva neurossensorial de grau profundo com configura\u00e7\u00e3o descendente na orelha direita; curvas tipo A na orelha esquerda e tipo B na orelha direita, reflexos ac\u00fasticos contralaterais direito ausentes por afer\u00eancia e efer\u00eancia e esquerdo presentes; Weber indiferente em todas as frequ\u00eancias.","id":3067649,"corpo":"limiar auditivo normal na orelha esquerda e perda auditiva\r\nneurossensorial de grau profundo com configura\u00e7\u00e3o\r\ndescendente na orelha direita; curvas tipo A na orelha\r\nesquerda e tipo B na orelha direita, reflexos ac\u00fasticos\r\ncontralaterais direito ausentes por afer\u00eancia e efer\u00eancia\r\ne esquerdo presentes; Weber indiferente em todas as\r\nfrequ\u00eancias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"limiar auditivo normal na orelha esquerda e perda auditiva neurossensorial de grau moderado com configura\u00e7\u00e3o descendente na orelha direita; curvas tipo A bilateralmente, reflexos ac\u00fasticos contralaterais direito ausentes por afer\u00eancia e esquerdo presentes; Weber lateralizando para a esquerda em todas as frequ\u00eancias.","id":3067650,"corpo":"limiar auditivo normal na orelha esquerda e perda\r\nauditiva neurossensorial de grau moderado com\r\nconfigura\u00e7\u00e3o descendente na orelha direita; curvas tipo\r\nA bilateralmente, reflexos ac\u00fasticos contralaterais direito\r\nausentes por afer\u00eancia e esquerdo presentes; Weber\r\nlateralizando para a esquerda em todas as frequ\u00eancias.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"limiar auditivo normal na orelha esquerda e perda auditiva condutiva de grau moderado com configura\u00e7\u00e3o ascendente na orelha direita; curvas tipo A na orelha esquerda e C na orelha direita, reflexos ac\u00fasticos contralaterais direito ausentes por afer\u00eancia e esquerdo ausentes por efer\u00eancia; Weber lateralizando para a direita em todas as frequ\u00eancias.","id":3067651,"corpo":"limiar auditivo normal na orelha esquerda e perda\r\nauditiva condutiva de grau moderado com configura\u00e7\u00e3o\r\nascendente na orelha direita; curvas tipo A na orelha\r\nesquerda e C na orelha direita, reflexos ac\u00fasticos\r\ncontralaterais direito ausentes por afer\u00eancia e esquerdo\r\nausentes por efer\u00eancia; Weber lateralizando para a direita\r\nem todas as frequ\u00eancias.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347593,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/879063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de aquisi\u00e7\u00e3o de linguagem que inclui diversas categorias, envolvendo aspectos funcionais da comunica\u00e7\u00e3o, atos de fala, trocas de turno e fun\u00e7\u00f5es comunicativas denomina-se:","provas":[{"id":25927,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - Fonoaudi\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":879066,"hashId":"f32a4dd6da8d42f496bf1809bbe62052","enunciado":"O processo de aquisi\u00e7\u00e3o de linguagem que inclui diversas\r\ncategorias, envolvendo aspectos funcionais da comunica\u00e7\u00e3o,\r\natos de fala, trocas de turno e fun\u00e7\u00f5es comunicativas\r\ndenomina-se:","resposta":3067665,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fon\u00e9tico. ","id":3067661,"corpo":"fon\u00e9tico.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fonol\u00f3gico.","id":3067662,"corpo":"fonol\u00f3gico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sem\u00e2ntico.","id":3067663,"corpo":"sem\u00e2ntico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sint\u00e1tico.","id":3067664,"corpo":"sint\u00e1tico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pragm\u00e1tico.","id":3067665,"corpo":"pragm\u00e1tico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347593,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Desenvolvimento da Linguagem","oab":false,"nome":"Desenvolvimento da Linguagem","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401433,"slug":"fonoaudiologia-desenvolvimento-da-linguagem"}],"slug":"fonoaudiologia\/879066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Administrador de Redes","id":15},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Jornalista","id":1492},{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":25929,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crm-mg-mg-2017-fundep-ufmg-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CRM MG - Analista de Sistemas - 2017"},{"id":25930,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crm-mg-mg-2017-fundep-ufmg-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CRM MG - Advogado - 2017"},{"id":25944,"cargo":{"descricao":"Administrador de Redes","id":15},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crm-mg-mg-2017-fundep-ufmg-administrador-de-redes","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CRM MG - Administrador de Redes - 2017"},{"id":25945,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crm-mg-mg-2017-fundep-ufmg-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CRM MG - Bibliotec\u00e1rio - 2017"},{"id":25946,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crm-mg-mg-2017-fundep-ufmg-contador","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CRM MG - Contador - 2017"},{"id":25958,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crm-mg-mg-2017-fundep-ufmg-jornalista","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CRM MG - Jornalista - 2017"},{"id":49883,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crm-mg-mg-2017-fundep-ufmg-medico-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CRM MG - M\u00e9dico Fiscal - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:05:08","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"}],"id":879118,"hashId":"574f1fdef13716a93ea738dca936388b","enunciado":"<p>De acordo com o texto, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":3067925,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A medicina passa por uma crise \u00e9tica, n\u00e3o priorizando aqueles que precisam dela.","id":3067922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A medicina passa por uma crise \u00e9tica, n\u00e3o priorizando aqueles que precisam dela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As escolas m\u00e9dicas, mesmo que indiretamente, contribuem para uma crise no setor m\u00e9dico.","id":3067923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As escolas m\u00e9dicas, mesmo que indiretamente, contribuem para uma crise no setor m\u00e9dico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os problemas da medicina v\u00e3o al\u00e9m daqueles que s\u00e3o espec\u00edficos desse setor.","id":3067924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os problemas da medicina v\u00e3o al\u00e9m daqueles que s\u00e3o espec\u00edficos desse setor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os meios de comunica\u00e7\u00e3o fazem campanhas apenas em \u00e9pocas de epidemia, sem focar a preven\u00e7\u00e3o.","id":3067925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os meios de comunica\u00e7\u00e3o fazem campanhas apenas em \u00e9pocas de epidemia, sem focar a preven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto I, a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 6. TEXTO I Que medicina nos espera amanh\u00e3? Temos medicina prim\u00e1ria que n\u00e3o necessita de minhas cr\u00edticas. Basta consultar a imprensa diariamente. Essa endemia na sa\u00fade, que persiste h\u00e1 d\u00e9cadas, mata milhares de vezes mais que as epidemias virais que hoje nos acometem. Os \u00f3rg\u00e3os oficiais fazem campanhas, muitas vezes demagogicamente, apenas na hora da desgra\u00e7a, n\u00e3o entendendo, ou n\u00e3o querendo entender, o significado da palavra preven\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o pilar fundamental de qualquer sistema de sa\u00fade. Metade da popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 servida por saneamento b\u00e1sico. Em compensa\u00e7\u00e3o, a medicina terci\u00e1ria, da qual nos orgulhamos pela qualidade atingida, deveria estar em centros especializados devidamente localizados, espalhados pelo pa\u00eds, de prefer\u00eancia perto de centros universit\u00e1rios, de acordo com as necessidades regionais. Os gastos com tecnologia se reduziriam muito e equipamentos car\u00edssimos n\u00e3o ficariam encaixotados, deteriorando-se, ou em m\u00e3os inexperientes, sem condi\u00e7\u00f5es de ser utilizados. Por que, ent\u00e3o, foram encaminhados a esses locais? Para agravar, a maioria das escolas forma profissionais especializados, geralmente mais interessados em t\u00e9cnicas e m\u00e9todos, e n\u00e3o em cl\u00ednica. O contato com o paciente, o ouvir, o olhar, o palpar, o auscultar foram substitu\u00eddos pelos exames complementares. O indiv\u00edduo transformou-se em algo secund\u00e1rio, meio de fazer funcionar uma m\u00e1quina de produzir dinheiro, pois a medicina se transformou num grande neg\u00f3cio, nas m\u00e3os de empres\u00e1rios com enorme poder econ\u00f4mico. Julgo precisarmos mais de \u00e9tica que de t\u00e9cnica. Mas \u00e9tica \u201cn\u00e3o d\u00e1 dinheiro\u201d. A tecnologia transformou-nos numa tecnocracia dominadora amoral, quando deveria estar a servi\u00e7o do paciente, com equil\u00edbrio de interesses e necessidades. Ela nos d\u00e1 poder material que, quando n\u00e3o contrabalan\u00e7ado por um poder intelectual, pode tornar-se destrutiva. A ci\u00eancia tamb\u00e9m \u00e9 amoral e deve ser digerida pela moral social. Quanto de tecnologia in\u00fatil se produz e se utiliza diariamente e quanto de ci\u00eancia se publica para apenas engrossar curr\u00edculos, sendo colocadas logo ap\u00f3s na biblioteca do esquecimento, das inutilidades, sem colaborar em nada para uma saud\u00e1vel evolu\u00e7\u00e3o? Quantos artigos m\u00e9dicos, al\u00e9m de aulas e confer\u00eancias, s\u00e3o fraudados para convencer os menos informados a assumir determinadas condutas? Essa cultura j\u00e1 impregnou as academias m\u00e9dicas e as piores consequ\u00eancias se fazem sentir na qualidade do ensino e da assist\u00eancia. Como dizia Karl Marx, os setores que dominam o sistema financeiro, \u201cao fundarem a produ\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica na explora\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia aplicada, e ao monopolizarem em seu proveito as inven\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas\u201d, caminhariam a passos largos para um dom\u00ednio sem escr\u00fapulos, amoral, das ci\u00eancias. O paciente tornou-se um meio, e n\u00e3o um fim. Mesmo n\u00e3o sendo marxista, admiro a antevis\u00e3o que teve esse pensador.Demorar\u00e1 para sairmos desse padr\u00e3o, em dire\u00e7\u00e3o a uma situa\u00e7\u00e3o eticamente aceit\u00e1vel, pois a mudan\u00e7a depende dos respons\u00e1veis por essa situa\u00e7\u00e3o. [...] MADY, Charles. Que medicina nos espera amanh\u00e3? Estad\u00e3o. 5 abr. 2016. Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/goo.gl\/OFL5vW &gt;. Acesso em: 20 mar. 2017 (Fragmento adaptado).","id":347601,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto I, a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1 <\/strong>a <strong>6<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Que medicina nos espera amanh\u00e3?<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Temos medicina prim\u00e1ria que n\u00e3o necessita de minhas cr\u00edticas. Basta consultar a imprensa diariamente. Essa endemia na sa\u00fade, que persiste h\u00e1 d\u00e9cadas, mata milhares de vezes mais que as epidemias virais que hoje nos acometem. Os \u00f3rg\u00e3os oficiais fazem campanhas, muitas vezes demagogicamente, apenas na hora da desgra\u00e7a, n\u00e3o entendendo, ou n\u00e3o querendo entender, o significado da palavra preven\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o pilar fundamental de qualquer sistema de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Metade da popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 servida por saneamento b\u00e1sico. Em compensa\u00e7\u00e3o, a medicina terci\u00e1ria, da qual nos orgulhamos pela qualidade atingida, deveria estar em centros especializados devidamente localizados, espalhados pelo pa\u00eds, de prefer\u00eancia perto de centros universit\u00e1rios, de acordo com as necessidades regionais. Os gastos com tecnologia se reduziriam muito e equipamentos car\u00edssimos n\u00e3o ficariam encaixotados, deteriorando-se, ou em m\u00e3os inexperientes, sem condi\u00e7\u00f5es de ser utilizados. Por que, ent\u00e3o, foram encaminhados a esses locais? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para agravar, a maioria das escolas forma profissionais especializados, geralmente mais interessados em t\u00e9cnicas e m\u00e9todos, e n\u00e3o em cl\u00ednica. O contato com o paciente, o ouvir, o olhar, o palpar, o auscultar foram substitu\u00eddos pelos exames complementares. O indiv\u00edduo transformou-se em algo secund\u00e1rio, meio de fazer funcionar uma m\u00e1quina de produzir dinheiro, pois a medicina se transformou num grande neg\u00f3cio, nas m\u00e3os de empres\u00e1rios com enorme poder econ\u00f4mico. Julgo precisarmos mais de \u00e9tica que de t\u00e9cnica. Mas \u00e9tica \u201cn\u00e3o d\u00e1 dinheiro\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A tecnologia transformou-nos numa tecnocracia dominadora amoral, quando deveria estar a servi\u00e7o do paciente, com equil\u00edbrio de interesses e necessidades. Ela nos d\u00e1 poder material que, quando n\u00e3o contrabalan\u00e7ado por um poder intelectual, pode tornar-se destrutiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ci\u00eancia tamb\u00e9m \u00e9 amoral e deve ser digerida pela moral social. Quanto de tecnologia in\u00fatil se produz e se utiliza diariamente e quanto de ci\u00eancia se publica para apenas engrossar curr\u00edculos, sendo colocadas logo ap\u00f3s na biblioteca do esquecimento, das inutilidades, sem colaborar em nada para uma saud\u00e1vel evolu\u00e7\u00e3o? Quantos artigos m\u00e9dicos, al\u00e9m de aulas e confer\u00eancias, s\u00e3o fraudados para convencer os menos informados a assumir determinadas condutas? Essa cultura j\u00e1 impregnou as academias m\u00e9dicas e as piores consequ\u00eancias se fazem sentir na qualidade do ensino e da assist\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como dizia Karl Marx, os setores que dominam o sistema financeiro, \u201cao fundarem a produ\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica na explora\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia aplicada, e ao monopolizarem em seu proveito as inven\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas\u201d, caminhariam a passos largos para um dom\u00ednio sem escr\u00fapulos, amoral, das ci\u00eancias. O paciente tornou-se um meio, e n\u00e3o um fim. Mesmo n\u00e3o sendo marxista, admiro a antevis\u00e3o que teve esse pensador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Demorar\u00e1 para sairmos desse padr\u00e3o, em dire\u00e7\u00e3o a uma situa\u00e7\u00e3o eticamente aceit\u00e1vel, pois a mudan\u00e7a depende dos respons\u00e1veis por essa situa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...] <\/p><p style=\"text-align: right;\">MADY, Charles. Que medicina nos espera amanh\u00e3? <em>Estad\u00e3o<\/em>. 5 abr. 2016. Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/goo.gl\/OFL5vW &gt;. Acesso em: 20 mar. 2017 (Fragmento adaptado).<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/879118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Administrador de Redes","id":15},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Jornalista","id":1492},{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Releia o trecho a seguir.\u201cNo \u00faltimo chamamento p\u00fablico, finalizado em janeiro, m\u00e9dicos com CRM preencheram 99% das vagas, distribu\u00eddas em 1.390 postos, ofertados em 642 munic\u00edpios e dois Distritos Sanit\u00e1rios Especiais Ind\u00edgenas (DSEIs).\u201dAssinale a palavra que n\u00e3o \u00e9 acentuada graficamente pelo mesmo motivo das demais.","provas":[{"id":25929,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crm-mg-mg-2017-fundep-ufmg-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CRM MG - Analista de Sistemas - 2017"},{"id":25930,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crm-mg-mg-2017-fundep-ufmg-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CRM MG - Advogado - 2017"},{"id":25944,"cargo":{"descricao":"Administrador de Redes","id":15},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crm-mg-mg-2017-fundep-ufmg-administrador-de-redes","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CRM MG - Administrador de Redes - 2017"},{"id":25945,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crm-mg-mg-2017-fundep-ufmg-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CRM MG - Bibliotec\u00e1rio - 2017"},{"id":25946,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crm-mg-mg-2017-fundep-ufmg-contador","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CRM MG - Contador - 2017"},{"id":25958,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crm-mg-mg-2017-fundep-ufmg-jornalista","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CRM MG - Jornalista - 2017"},{"id":49883,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crm-mg-mg-2017-fundep-ufmg-medico-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CRM MG - M\u00e9dico Fiscal - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:05:08","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"}],"id":879130,"hashId":"77bd7e1430c0a652c5032bc8fc7c6af8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Releia o trecho a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cNo \u00faltimo chamamento <strong>p\u00fablico<\/strong>, finalizado em janeiro, <strong>m\u00e9dicos <\/strong>com CRM preencheram 99% das vagas,<strong> distribu\u00eddas<\/strong> em 1.390 postos, ofertados em 642 munic\u00edpios e dois Distritos Sanit\u00e1rios Especiais Ind\u00edgenas (DSEIs).\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a palavra que <strong>n\u00e3o <\/strong>\u00e9 acentuada graficamente pelo mesmo motivo das demais.<\/p>","resposta":3067973,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00daltimo.","id":3067970,"corpo":"<p>\u00daltimo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"P\u00fablico.","id":3067971,"corpo":"<p>P\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e9dicos.","id":3067972,"corpo":"<p>M\u00e9dicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Distribu\u00eddas.","id":3067973,"corpo":"<p>Distribu\u00eddas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto II, a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 7 a 13. TEXTO II A pol\u00edtica de bom senso e o Mais M\u00e9dicos Nos recentes editais de convoca\u00e7\u00e3o para o programa Mais M\u00e9dicos, a presen\u00e7a de brasileiros tem sido dominante. No \u00faltimo chamamento p\u00fablico, finalizado em janeiro, m\u00e9dicos com CRM preencheram 99% das vagas, distribu\u00eddas em 1.390 postos, ofertados em 642 munic\u00edpios e dois Distritos Sanit\u00e1rios Especiais Ind\u00edgenas (DSEIs). Nesse grupo, se destacam os que t\u00eam at\u00e9 cinco anos de formado (86,2%), graduados em institui\u00e7\u00f5es privadas brasileiras (53,9%), jovens \u2013 na faixa et\u00e1ria de 26 a 30 anos \u2013 (44,4%) e do sexo feminino (54%). Esse comportamento registrado desde 2015 torna evidente que o Governo pode substituir, sem sobressaltos, os v\u00ednculos estabelecidos no programa Mais M\u00e9dicos pela contrata\u00e7\u00e3o de profissionais aprovados em concursos p\u00fablicos nos moldes de uma carreira de Estado para o m\u00e9dico do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). De acordo com o estudo Demografia M\u00e9dica no Brasil, realizado pelo Conselho Federal de Medicina (CFM), com o apoio do Conselho Regional de Medicina do Estado de S\u00e3o Paulo (Cremesp), para a absoluta maioria dos m\u00e9dicos brasileiros (acima de 95%), a fixa\u00e7\u00e3o dos profissionais em determinado v\u00ednculo empregat\u00edcio ou localidade depende n\u00e3o apenas de um, mas de v\u00e1rios fatores, que, articulados, podem ser resumidos em uma express\u00e3o: condi\u00e7\u00f5es de trabalho. Na percep\u00e7\u00e3o dos m\u00e9dicos, a perman\u00eancia por longos per\u00edodos num munic\u00edpio ou no servi\u00e7o p\u00fablico se relaciona, entre outros pontos, \u00e0 exist\u00eancia de infraestrutura de atendimento, ao acesso a aperfei\u00e7oamento cont\u00ednuo, \u00e0 oferta de remunera\u00e7\u00e3o adequada e \u00e0 garantia de progress\u00e3o funcional. Todos esses aspectos est\u00e3o inclu\u00eddos na proposta de cria\u00e7\u00e3o de uma carreira de Estado para a categoria no \u00e2mbito do SUS, tema tratado em diferentes propostas em tramita\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional, sendo que uma delas \u2013 a PEC 454\/2009 \u2013 est\u00e1 pronta para vota\u00e7\u00e3o no Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados. A manifesta\u00e7\u00e3o expressa na referida Demografia M\u00e9dica indica o efeito positivo que a aprova\u00e7\u00e3o dessa PEC trar\u00e1 para o pa\u00eds ao assegurar aos m\u00e9dicos condi\u00e7\u00f5es de um \u00e9tico desempenho da medicina, sendo decisiva para eliminar de forma permanente os vazios assistenciais. A cria\u00e7\u00e3o de uma carreira de Estado para o m\u00e9dico no SUS \u00e9 a \u00fanica solu\u00e7\u00e3o vi\u00e1vel para se fazer a interioriza\u00e7\u00e3o da medicina no Brasil de forma consequente e estruturada. Ao contr\u00e1rio de outras a\u00e7\u00f5es [...] n\u00e3o visa o resultado imediato, fugaz e duvidoso, mas prepara o terreno para mudan\u00e7as com ganhos de longo prazo, com [...] respeito \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o, \u00e0 \u00e9tica e aos princ\u00edpios da gest\u00e3o eficiente. No passado, algo semelhante aconteceu no \u00e2mbito do Judici\u00e1rio e do Minist\u00e9rio P\u00fablico que, apenas ap\u00f3s a cria\u00e7\u00e3o de carreiras estatais espec\u00edficas, conseguiram ampliar seu espectro de a\u00e7\u00e3o pelo pa\u00eds. Esse foi o caminho para consolidar a presen\u00e7a da Justi\u00e7a em munic\u00edpios pequenos e distantes.Deste modo, a carreira de Estado para o m\u00e9dico do SUS beneficiar\u00e1 a Na\u00e7\u00e3o como um todo, sendo que a ades\u00e3o a esse chamado, dentro do escopo definido pela PEC em tramita\u00e7\u00e3o, sem sombra de d\u00favidas ser\u00e1 significativa. Afinal, historicamente, o m\u00e9dico brasileiro vem cumprindo seu papel, garantindo assist\u00eancia aos pacientes e familiares, mesmo quando as condi\u00e7\u00f5es de trabalho est\u00e3o longe do ideal. [...] Al\u00e9m de o Pa\u00eds poder contar com recursos humanos, nos postos de sa\u00fade, com forma\u00e7\u00e3o reconhecida, entre os ganhos concretos estaria a perman\u00eancia no territ\u00f3rio nacional de bilh\u00f5es de reais, que desde 2013 t\u00eam sido enviados ao exterior, por meio da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana de Sa\u00fade (Opas), para custear o pagamento de intercambistas cubanos. Num momento de crise econ\u00f4mica, como o atual, seria uma s\u00e1bia decis\u00e3o no sentido de controle e recupera\u00e7\u00e3o das finan\u00e7as do Pa\u00eds. [...] VITAL, Carlos. A pol\u00edtica de bom senso e o Mais M\u00e9dicos. Sa\u00fade Jur. 6 fev. 2017. Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/goo.gl\/9XRIZE &gt;. Acesso em: 22 mar. 2017 (Fragmento adaptado).","id":347602,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto II, a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>7 <\/strong>a <strong>13<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A pol\u00edtica de bom senso e o Mais M\u00e9dicos<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nos recentes editais de convoca\u00e7\u00e3o para o programa Mais M\u00e9dicos, a presen\u00e7a de brasileiros tem sido dominante. No \u00faltimo chamamento p\u00fablico, finalizado em janeiro, m\u00e9dicos com CRM preencheram 99% das vagas, distribu\u00eddas em 1.390 postos, ofertados em 642 munic\u00edpios e dois Distritos Sanit\u00e1rios Especiais Ind\u00edgenas (DSEIs). Nesse grupo, se destacam os que t\u00eam at\u00e9 cinco anos de formado (86,2%), graduados em institui\u00e7\u00f5es privadas brasileiras (53,9%), jovens \u2013 na faixa et\u00e1ria de 26 a 30 anos \u2013 (44,4%) e do sexo feminino (54%). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse comportamento registrado desde 2015 torna evidente que o Governo pode substituir, sem sobressaltos, os v\u00ednculos estabelecidos no programa Mais M\u00e9dicos pela contrata\u00e7\u00e3o de profissionais aprovados em concursos p\u00fablicos nos moldes de uma carreira de Estado para o m\u00e9dico do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o estudo Demografia M\u00e9dica no Brasil, realizado pelo Conselho Federal de Medicina (CFM), com o apoio do Conselho Regional de Medicina do Estado de S\u00e3o Paulo (Cremesp), para a absoluta maioria dos m\u00e9dicos brasileiros (acima de 95%), a fixa\u00e7\u00e3o dos profissionais em determinado v\u00ednculo empregat\u00edcio ou localidade depende n\u00e3o apenas de um, mas de v\u00e1rios fatores, que, articulados, podem ser resumidos em uma express\u00e3o: condi\u00e7\u00f5es de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na percep\u00e7\u00e3o dos m\u00e9dicos, a perman\u00eancia por longos per\u00edodos num munic\u00edpio ou no servi\u00e7o p\u00fablico se relaciona, entre outros pontos, \u00e0 exist\u00eancia de infraestrutura de atendimento, ao acesso a aperfei\u00e7oamento cont\u00ednuo, \u00e0 oferta de remunera\u00e7\u00e3o adequada e \u00e0 garantia de progress\u00e3o funcional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Todos esses aspectos est\u00e3o inclu\u00eddos na proposta de cria\u00e7\u00e3o de uma carreira de Estado para a categoria no \u00e2mbito do SUS, tema tratado em diferentes propostas em tramita\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional, sendo que uma delas \u2013 a PEC 454\/2009 \u2013 est\u00e1 pronta para vota\u00e7\u00e3o no Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A manifesta\u00e7\u00e3o expressa na referida Demografia M\u00e9dica indica o efeito positivo que a aprova\u00e7\u00e3o dessa PEC trar\u00e1 para o pa\u00eds ao assegurar aos m\u00e9dicos condi\u00e7\u00f5es de um \u00e9tico desempenho da medicina, sendo decisiva para eliminar de forma permanente os vazios assistenciais. A cria\u00e7\u00e3o de uma carreira de Estado para o m\u00e9dico no SUS \u00e9 a \u00fanica solu\u00e7\u00e3o vi\u00e1vel para se fazer a interioriza\u00e7\u00e3o da medicina no Brasil de forma consequente e estruturada. Ao contr\u00e1rio de outras a\u00e7\u00f5es [...] n\u00e3o visa o resultado imediato, fugaz e duvidoso, mas prepara o terreno para mudan\u00e7as com ganhos de longo prazo, com [...] respeito \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o, \u00e0 \u00e9tica e aos princ\u00edpios da gest\u00e3o eficiente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">No passado, algo semelhante aconteceu no \u00e2mbito do Judici\u00e1rio e do Minist\u00e9rio P\u00fablico que, apenas ap\u00f3s a cria\u00e7\u00e3o de carreiras estatais espec\u00edficas, conseguiram ampliar seu espectro de a\u00e7\u00e3o pelo pa\u00eds. Esse foi o caminho para consolidar a presen\u00e7a da Justi\u00e7a em munic\u00edpios pequenos e distantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Deste modo, a carreira de Estado para o m\u00e9dico do SUS beneficiar\u00e1 a Na\u00e7\u00e3o como um todo, sendo que a ades\u00e3o a esse chamado, dentro do escopo definido pela PEC em tramita\u00e7\u00e3o, sem sombra de d\u00favidas ser\u00e1 significativa. Afinal, historicamente, o m\u00e9dico brasileiro vem cumprindo seu papel, garantindo assist\u00eancia aos pacientes e familiares, mesmo quando as condi\u00e7\u00f5es de trabalho est\u00e3o longe do ideal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...] <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m de o Pa\u00eds poder contar com recursos humanos, nos postos de sa\u00fade, com forma\u00e7\u00e3o reconhecida, entre os ganhos concretos estaria a perman\u00eancia no territ\u00f3rio nacional de bilh\u00f5es de reais, que desde 2013 t\u00eam sido enviados ao exterior, por meio da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana de Sa\u00fade (Opas), para custear o pagamento de intercambistas cubanos. Num momento de crise econ\u00f4mica, como o atual, seria uma s\u00e1bia decis\u00e3o no sentido de controle e recupera\u00e7\u00e3o das finan\u00e7as do Pa\u00eds. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...] <\/p><p style=\"text-align: right;\">VITAL, Carlos. A pol\u00edtica de bom senso e o Mais M\u00e9dicos. <em>Sa\u00fade Jur<\/em>. 6 fev. 2017. Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/goo.gl\/9XRIZE &gt;. Acesso em: 22 mar. 2017 (Fragmento adaptado).<\/p>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/879130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Administrador de Redes","id":15},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Jornalista","id":1492},{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A puni\u00e7\u00e3o \u00e9 irregular porque a pena de suspens\u00e3o do exerc\u00edcio profissional n\u00e3o pode ultrapassar 20 dias.","provas":[{"id":25929,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crm-mg-mg-2017-fundep-ufmg-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CRM MG - Analista de Sistemas - 2017"},{"id":25930,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crm-mg-mg-2017-fundep-ufmg-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CRM MG - Advogado - 2017"},{"id":25944,"cargo":{"descricao":"Administrador de Redes","id":15},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crm-mg-mg-2017-fundep-ufmg-administrador-de-redes","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CRM MG - Administrador de Redes - 2017"},{"id":25945,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crm-mg-mg-2017-fundep-ufmg-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CRM MG - Bibliotec\u00e1rio - 2017"},{"id":25946,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crm-mg-mg-2017-fundep-ufmg-contador","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CRM MG - Contador - 2017"},{"id":25958,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crm-mg-mg-2017-fundep-ufmg-jornalista","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CRM MG - Jornalista - 2017"},{"id":49883,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crm-mg-mg-2017-fundep-ufmg-medico-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CRM MG - M\u00e9dico Fiscal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"}],"id":879142,"hashId":"4c621e2a134554aee247b96759b3b8ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A puni\u00e7\u00e3o \u00e9 irregular porque a pena de suspens\u00e3o do exerc\u00edcio profissional n\u00e3o pode ultrapassar 20 dias.<\/p>","resposta":3068019,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as cooperativas de trabalho e de servi\u00e7o m\u00e9dico.","id":3068018,"corpo":"<p>as cooperativas de trabalho e de servi\u00e7o m\u00e9dico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as empresas ou estabelecimentos cuja atividade seja a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de terapia ocupacional.","id":3068019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as empresas ou estabelecimentos cuja atividade seja a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de terapia ocupacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as empresas de assessoria na \u00e1rea de sa\u00fade.","id":3068020,"corpo":"<p>as empresas de assessoria na \u00e1rea de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as empresas que comercializam servi\u00e7os na modalidade de administradoras de atividade m\u00e9dica.","id":3068021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as empresas que comercializam servi\u00e7os na modalidade de administradoras de atividade m\u00e9dica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347604,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CRM MG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CRM MG","pai":401043,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401044,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-crm-mg"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/879142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Tor\u00e1cico","id":5643}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos tumores relacionados abaixo , o mais relacionado a miastenia gravis \u00e9:","provas":[{"id":26025,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Tor\u00e1cico","id":5643},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-cirurgiao-toracico-20-h","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Tor\u00e1cico - 2017"},{"id":26026,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Tor\u00e1cico","id":5643},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-cirurgiao-toracico-40-h","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Tor\u00e1cico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":881505,"hashId":"5295817674a6c19b42f391e288a3b16d","enunciado":"Dos tumores relacionados abaixo , o mais relacionado a\r\nmiastenia gravis \u00e9:","resposta":3075933,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"linfoma. ","id":3075932,"corpo":"linfoma.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" timoma.","id":3075933,"corpo":" timoma.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tumor de c\u00e9lulas germinativas.","id":3075934,"corpo":"tumor de c\u00e9lulas germinativas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"seminoma t\u00edmico.","id":3075935,"corpo":"seminoma t\u00edmico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tumores derm\u00f3ides.","id":3075936,"corpo":"tumores derm\u00f3ides.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348016,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/881505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 81 anos, previamente aut\u00f4nomo e independente, sem hist\u00f3ria de abuso de \u00e1lcool ou outras drogas, foi internado em Unidade de Terapia Intensiva por quadro de pielonefrite, sendo iniciado ciprofloxacino venoso. Ao visit\u00e1-lo, a fam\u00edlia o encontra contido ao leito, desorientado no tempo e espa\u00e7o, agitado, com dificuldade de manter a aten\u00e7\u00e3o e apresentando alucina\u00e7\u00f5es visuais. Um fator precipitante para o quadro de delirium desse paciente e um tratamento medicamentoso adequado para o delirium nesse caso s\u00e3o respectivamente:","provas":[{"id":26106,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-geriatra-40-h","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Geriatra - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":883170,"hashId":"a4d6c5777c512d531101fa9a86d60bd0","enunciado":"Paciente de 81 anos, previamente aut\u00f4nomo e independente,\r\nsem hist\u00f3ria de abuso de \u00e1lcool ou outras drogas, foi internado\r\nem Unidade de Terapia Intensiva por quadro de pielonefrite,\r\nsendo iniciado ciprofloxacino venoso. Ao visit\u00e1-lo, a fam\u00edlia o\r\nencontra contido ao leito, desorientado no tempo e espa\u00e7o,\r\nagitado, com dificuldade de manter a aten\u00e7\u00e3o e apresentando\r\nalucina\u00e7\u00f5es visuais. Um fator precipitante para o quadro de\r\ndelirium desse paciente e um tratamento medicamentoso\r\nadequado para o delirium nesse caso s\u00e3o respectivamente:","resposta":3082802,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"processo infeccioso e haloperidol.","id":3082802,"corpo":"processo infeccioso e haloperidol.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ciprofloxacino e diazepam.","id":3082803,"corpo":"ciprofloxacino e diazepam.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conten\u00e7\u00e3o no leito e clonazepam.","id":3082804,"corpo":"conten\u00e7\u00e3o no leito e clonazepam.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dem\u00eancia de Alzheimer e rivastigmina.","id":3082805,"corpo":"dem\u00eancia de Alzheimer e rivastigmina.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"confinamento e prometazina.","id":3082806,"corpo":"confinamento e prometazina.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348288,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":"medicina\/883170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente feminina de 63 anos apresentando anemia, aumento de esc\u00f3rias renais, hipercalcemia, queixas de dores na coluna, fraqueza, n\u00e1useas e v\u00f4mitos, associadas a imagens l\u00edticas em calota craniana e coluna vertebral. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel nesse caso \u00e9:","provas":[{"id":26106,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-geriatra-40-h","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Geriatra - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":883173,"hashId":"7599ae9fee9b9f9fec20528b8c905d10","enunciado":"Paciente feminina de 63 anos apresentando anemia, aumento\r\nde esc\u00f3rias renais, hipercalcemia, queixas de dores na coluna,\r\nfraqueza, n\u00e1useas e v\u00f4mitos, associadas a imagens l\u00edticas\r\nem calota craniana e coluna vertebral. O diagn\u00f3stico mais\r\nprov\u00e1vel nesse caso \u00e9:","resposta":3082819,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"leucemia linfoc\u00edtica cr\u00f4nica.","id":3082817,"corpo":"leucemia linfoc\u00edtica cr\u00f4nica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hiperparatireoidismo prim\u00e1rio.","id":3082818,"corpo":"hiperparatireoidismo prim\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mieloma m\u00faltiplo.","id":3082819,"corpo":"mieloma m\u00faltiplo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"osteomal\u00e1cia.","id":3082820,"corpo":"osteomal\u00e1cia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tumor de colon metast\u00e1tico.","id":3082821,"corpo":"tumor de colon metast\u00e1tico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348288,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":"medicina\/883173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher 60 anos refere aparecimento de n\u00f3dulo de mama h\u00e1 3 anos, que vem aumentando de tamanho. Ao exame observou-se um tumor em quadrante inferior externo da mama esquerda, medindo cerca de 6 cm, p\u00e9treo, com retra\u00e7\u00e3o da pele, axilas livres. A biopsia a que se submeteu revelou carcinoma mucinoso de mama. Realizou RX de t\u00f3rax, ultrassonografia abdominal, cintilografia \u00f3ssea e hep\u00e1tica que mostraram-se normais. O estadiamento \u00e9:","provas":[{"id":26107,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Ginecologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":883177,"hashId":"afe75cf1e700f7dad6fdbb797a2e3f1e","enunciado":"Mulher 60 anos refere aparecimento de n\u00f3dulo de mama\r\nh\u00e1 3 anos, que vem aumentando de tamanho. Ao exame\r\nobservou-se um tumor em quadrante inferior externo da\r\nmama esquerda, medindo cerca de 6 cm, p\u00e9treo, com\r\nretra\u00e7\u00e3o da pele, axilas livres. A biopsia a que se submeteu\r\nrevelou carcinoma mucinoso de mama. Realizou RX de t\u00f3rax,\r\nultrassonografia abdominal, cintilografia \u00f3ssea e hep\u00e1tica que\r\nmostraram-se normais. O estadiamento \u00e9:","resposta":3082841,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T1a N0 M0 \u2013 Est\u00e1dio IA.","id":3082837,"corpo":"T1a N0 M0 \u2013 Est\u00e1dio IA.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"T2 N0 M0 - Est\u00e1dio IIA.","id":3082838,"corpo":"T2 N0 M0 - Est\u00e1dio IIA.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"T3 NX M0 - Est\u00e1dio IIB.","id":3082839,"corpo":"T3 NX M0 - Est\u00e1dio IIB.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T4d N0 M0 - Est\u00e1dio IIIA.","id":3082840,"corpo":"T4d N0 M0 - Est\u00e1dio IIIA.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"T4b N0 M0 - Est\u00e1dio III B.","id":3082841,"corpo":"T4b N0 M0 - Est\u00e1dio III B.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348289,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/883177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Hematologista","id":6945}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s causas de inaptid\u00e3o tempor\u00e1ria para a doa\u00e7\u00e3o de sangue, avalie se as afirmativas a seguir s\u00e3o falsas (F) ou verdadeiras (V): A vacina\u00e7\u00e3o contra febre amarela torna os candidatos \u00e0 doa\u00e7\u00e3o inaptos por at\u00e9 duas semanas. Homens que tiveram rela\u00e7\u00e3o sexual com outros homens ficam impedidos de doar por um per\u00edodo de 6 meses ap\u00f3s a \u00faltima rela\u00e7\u00e3o. Os candidatos \u00e0 doa\u00e7\u00e3o ficam inaptos por seis meses ap\u00f3s realizarem uma tatuagem, desde que o procedimento tenha sido feito em local reconhecidamente seguro. As afirmativas s\u00e3o respectivamente:","provas":[{"id":26125,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Hematologista","id":6945},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-hematologista-20-h","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Hematologista - 2017"},{"id":26126,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Hematologista","id":6945},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-hematologista-40-h","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Hematologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":883457,"hashId":"f944e804d8c7f9f09ec311f284fba9e5","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s causas de inaptid\u00e3o tempor\u00e1ria para a doa\u00e7\u00e3o de sangue, avalie se as afirmativas a seguir s\u00e3o falsas (F) ou\r\nverdadeiras (V):\r\n <\/p><p>A vacina\u00e7\u00e3o contra febre amarela torna os candidatos \u00e0 doa\u00e7\u00e3o inaptos por at\u00e9 duas semanas.\r\n <\/p><p>Homens que tiveram rela\u00e7\u00e3o sexual com outros homens ficam impedidos de doar por um per\u00edodo de 6 meses ap\u00f3s a \u00faltima\r\nrela\u00e7\u00e3o.\r\n <\/p><p>Os candidatos \u00e0 doa\u00e7\u00e3o ficam inaptos por seis meses ap\u00f3s realizarem uma tatuagem, desde que o procedimento tenha sido\r\nfeito em local reconhecidamente seguro.\r\n<\/p><p>As afirmativas s\u00e3o respectivamente:<\/p>","resposta":3084181,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V e F.","id":3084177,"corpo":"F, V e F.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V e V.","id":3084178,"corpo":"F, V e V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F e F.","id":3084179,"corpo":"V, F e F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V e F.","id":3084180,"corpo":"V, V e F.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F e V.","id":3084181,"corpo":"F, F e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348325,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":"medicina\/883457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Hematologista","id":6945}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A transfus\u00e3o profil\u00e1tica de plaquetas est\u00e1 indicada em casos de pacientes:","provas":[{"id":26125,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Hematologista","id":6945},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-hematologista-20-h","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Hematologista - 2017"},{"id":26126,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Hematologista","id":6945},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-hematologista-40-h","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Hematologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":883460,"hashId":"e22a4ad36d26618dfc83f7c5461b01db","enunciado":"A transfus\u00e3o profil\u00e1tica de plaquetas est\u00e1 indicada em casos de pacientes:","resposta":3084192,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em aplasia de medula \u00f3ssea p\u00f3s-quimioterapia e com contagem de plaquetas abaixo de 10.000\/\u00b5L","id":3084192,"corpo":"em aplasia de medula \u00f3ssea p\u00f3s-quimioterapia e com contagem de plaquetas abaixo de 10.000\/\u00b5L","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com contagem de plaquetas abaixo de 50.000\/\u00b5L e esplenomegalia.","id":3084193,"corpo":"com contagem de plaquetas abaixo de 50.000\/\u00b5L e esplenomegalia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"febris e com contagem de plaquetas abaixo de 25.000\/\u00b5L.","id":3084194,"corpo":"febris e com contagem de plaquetas abaixo de 25.000\/\u00b5L.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" com p\u00farpura trombocitop\u00eanica imunol\u00f3gica (P.T.I.) e contagem de plaquetas abaixo de 15.000\/\u00b5L.","id":3084195,"corpo":" com p\u00farpura trombocitop\u00eanica imunol\u00f3gica (P.T.I.) e contagem de plaquetas abaixo de 15.000\/\u00b5L.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"com dengue hemorr\u00e1gica e plaquetas abaixo de 50.000\/\u00b5L","id":3084196,"corpo":"com dengue hemorr\u00e1gica e plaquetas abaixo de 50.000\/\u00b5L","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348325,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":"medicina\/883460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Hematologista","id":6945}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Exames de sele\u00e7\u00e3o pr\u00e9-transfusional s\u00e3o efetuados em um paciente. Os resultados desses exames est\u00e3o mostrados nos quadros abaixo: Escolha, dentre as op\u00e7\u00f5es abaixo, aquela que representa a explica\u00e7\u00e3o mais prov\u00e1vel para estes resultados:","provas":[{"id":26125,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Hematologista","id":6945},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-hematologista-20-h","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Hematologista - 2017"},{"id":26126,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Hematologista","id":6945},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-hematologista-40-h","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Hematologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":883462,"hashId":"7073e8d84984a77c7b84ea0a93ca9ce8","enunciado":"<p>Exames de sele\u00e7\u00e3o pr\u00e9-transfusional s\u00e3o efetuados em um paciente. Os resultados desses exames est\u00e3o mostrados nos quadros\r\nabaixo: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26125\/32.gif\"><\/p><p>Escolha, dentre as op\u00e7\u00f5es abaixo, aquela que representa a explica\u00e7\u00e3o mais prov\u00e1vel para estes resultados:<\/p>","resposta":3084202,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anticorpos frios.","id":3084202,"corpo":"anticorpos frios.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"subgrupo de B.","id":3084203,"corpo":"subgrupo de B.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fen\u00f3tipo Bombay.","id":3084204,"corpo":"fen\u00f3tipo Bombay.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"subgrupo de A","id":3084205,"corpo":"subgrupo de A","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cis-AB.","id":3084206,"corpo":"Cis-AB.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348325,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":"medicina\/883462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s uma grave les\u00e3o traum\u00e1tica, a citocina imediatamente liberada \u00e9:","provas":[{"id":26021,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-cirurgiao-geral-20-h","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2017"},{"id":26022,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-cirurgiao-geral-40-h","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":881472,"hashId":"1376afaba3246e073e8c8a52ef5cd600","enunciado":"Ap\u00f3s uma grave les\u00e3o traum\u00e1tica, a citocina imediatamente\r\nliberada \u00e9:","resposta":3075770,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"interleucina 10.","id":3075767,"corpo":"interleucina 10.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"interleucina 2.","id":3075768,"corpo":"interleucina 2.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fator de necrose tumoral \u00e2.","id":3075769,"corpo":"fator de necrose tumoral \u00e2.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" fator de necrose tumoral \u00e1.","id":3075770,"corpo":" fator de necrose tumoral \u00e1.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"protrombina.","id":3075771,"corpo":"protrombina.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348013,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/881472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente com 35 anos de idade apresenta epis\u00f3dios de sangramento por varizes g\u00e1stricas e trombose da veia espl\u00eanica. Sua fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica est\u00e1 normal. O tratamento dever\u00e1 ser:","provas":[{"id":26021,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-cirurgiao-geral-20-h","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2017"},{"id":26022,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-cirurgiao-geral-40-h","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":881474,"hashId":"7275e532bfd91dcb5898e3730ac94960","enunciado":"Uma paciente com 35 anos de idade apresenta epis\u00f3dios\r\nde sangramento por varizes g\u00e1stricas e trombose da veia\r\nespl\u00eanica. Sua fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica est\u00e1 normal. O tratamento\r\ndever\u00e1 ser:","resposta":3075780,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"banda g\u00e1strica.","id":3075777,"corpo":"banda g\u00e1strica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deriva\u00e7\u00e3o esplenorrenal.","id":3075778,"corpo":"deriva\u00e7\u00e3o esplenorrenal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deriva\u00e7\u00e3o portocava.","id":3075779,"corpo":"deriva\u00e7\u00e3o portocava.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"esplenectomia.","id":3075780,"corpo":"esplenectomia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"administra\u00e7\u00e3o de bloqueadores &#945; e &#946;.","id":3075781,"corpo":"administra\u00e7\u00e3o de bloqueadores &#945; e &#946;.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348013,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/881474","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exame com mais sensibilidade para localizar o adenoma da paratireoide \u00e9:","provas":[{"id":26021,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-cirurgiao-geral-20-h","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2017"},{"id":26022,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-cirurgiao-geral-40-h","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":881475,"hashId":"9e26f46b0030ccf14904ce29bf01c260","enunciado":"O exame com mais sensibilidade para localizar o adenoma da\r\nparatireoide \u00e9:","resposta":3075783,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ultrassonografia.","id":3075782,"corpo":"ultrassonografia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cintilografia com sestamibi.","id":3075783,"corpo":"cintilografia com sestamibi.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tomografia por emiss\u00e3o de p\u00f3sitrons (PET-CT).","id":3075784,"corpo":"tomografia por emiss\u00e3o de p\u00f3sitrons (PET-CT).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tomografia computadorizada.","id":3075785,"corpo":"tomografia computadorizada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"resson\u00e2ncia magn\u00e9tica.","id":3075786,"corpo":"resson\u00e2ncia magn\u00e9tica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348013,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/881475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Embora o colangiocarcinoma possa ocorrer em qualquer local da \u00e1rvore biliar, aproximadamente 2\/3 deles est\u00e3o localizados:","provas":[{"id":26021,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-cirurgiao-geral-20-h","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2017"},{"id":26022,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-cirurgiao-geral-40-h","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":881477,"hashId":"b06a85a60c4c0630964966816cee34a2","enunciado":"Embora o colangiocarcinoma possa ocorrer em qualquer local\r\nda \u00e1rvore biliar, aproximadamente 2\/3 deles est\u00e3o localizados:","resposta":3075796,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no canal biliar comum.","id":3075792,"corpo":"no canal biliar comum.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na jun\u00e7\u00e3o do ducto c\u00edstico com o ducto biliar.","id":3075793,"corpo":"na jun\u00e7\u00e3o do ducto c\u00edstico com o ducto biliar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nos ductos intra-hep\u00e1tico.","id":3075794,"corpo":"nos ductos intra-hep\u00e1tico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na por\u00e7\u00e3o distal do ducto biliar comum.","id":3075795,"corpo":"na por\u00e7\u00e3o distal do ducto biliar comum.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na bifurca\u00e7\u00e3o do ducto hep\u00e1tico comum.","id":3075796,"corpo":"na bifurca\u00e7\u00e3o do ducto hep\u00e1tico comum.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348013,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/881477","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente que apresenta queimaduras graves pode necessitar de intuba\u00e7\u00e3o seletiva imediata se apresentar:","provas":[{"id":26021,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-cirurgiao-geral-20-h","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2017"},{"id":26022,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-cirurgiao-geral-40-h","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":881480,"hashId":"5cea8924b17b77f5e8474f46872255b0","enunciado":"Um paciente que apresenta queimaduras graves pode\r\nnecessitar de intuba\u00e7\u00e3o seletiva imediata se apresentar:","resposta":3075807,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dispneia subjetiva.","id":3075807,"corpo":"dispneia subjetiva.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelos nasais chamuscados.","id":3075808,"corpo":"pelos nasais chamuscados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"queimadura perioral.","id":3075809,"corpo":"queimadura perioral.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"satura\u00e7\u00e3o de O2 menor que 96%.","id":3075810,"corpo":"satura\u00e7\u00e3o de O2 menor que 96%.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"edema facial.","id":3075811,"corpo":"edema facial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348013,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/881480","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seguinte estrutura anat\u00f4mica comp\u00f5e o limite posterior do anel femoral:","provas":[{"id":26021,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-cirurgiao-geral-20-h","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2017"},{"id":26022,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-cirurgiao-geral-40-h","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":881481,"hashId":"36c5dad4a626c1ae790531d1ca85209a","enunciado":"A seguinte estrutura anat\u00f4mica comp\u00f5e o limite posterior do\r\nanel femoral:","resposta":3075816,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trato iliop\u00fabico.","id":3075812,"corpo":"trato iliop\u00fabico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ligamento inguinal.","id":3075813,"corpo":"ligamento inguinal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" reborda medial do m\u00fasculo reto abdominal.","id":3075814,"corpo":" reborda medial do m\u00fasculo reto abdominal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"art\u00e9ria femoral.","id":3075815,"corpo":"art\u00e9ria femoral.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ligamento de Cooper.","id":3075816,"corpo":"ligamento de Cooper.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348013,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/881481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Tocantins","sigla":"TRE TO","id":1207,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos lingu\u00edsticos do texto CG2A1AAA, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":28441,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Tocantins","sigla":"TRE TO","id":1207,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-to-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE TO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2017"},{"id":28442,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Tocantins","sigla":"TRE TO","id":1207,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-to-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE TO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":28443,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Tocantins","sigla":"TRE TO","id":1207,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-to-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE TO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:05:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":932938,"hashId":"312b744ad20ec800e0ac6dd061762e75","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos lingu\u00edsticos do texto CG2A1AAA,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3271193,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os termos \u201cmonop\u00f3lio\u201d (l.24) e \u201coligop\u00f3lio\u201d (l.27) podem ser considerados sin\u00f4nimos no texto, pois t\u00eam o mesmo sentido: com\u00e9rcio realizado por poucos.","id":3271189,"corpo":"Os termos \u201cmonop\u00f3lio\u201d (l.24) e \u201coligop\u00f3lio\u201d (l.27) podem ser\r\nconsiderados sin\u00f4nimos no texto, pois t\u00eam o mesmo sentido:\r\ncom\u00e9rcio realizado por poucos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na linha 18, o deslocamento do voc\u00e1bulo \u201cclaramente\u201d para\nap\u00f3s \u201cregime\u201d manteria o sentido original do texto.","id":3271190,"corpo":"Na linha 18, o deslocamento do voc\u00e1bulo \u201cclaramente\u201d para\nap\u00f3s \u201cregime\u201d manteria o sentido original do texto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A substitui\u00e7\u00e3o da v\u00edrgula ap\u00f3s \u201cglobal\u201d (l.9) por dois-pontos manteria a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo e o sentido original do texto.","id":3271191,"corpo":"A substitui\u00e7\u00e3o da v\u00edrgula ap\u00f3s \u201cglobal\u201d (l.9) por dois-pontos\r\nmanteria a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo e o sentido original\r\ndo texto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os voc\u00e1bulos \u201cainda\u201d (l.13) e \u201cenquanto\u201d (l.23) exprimem tempo decorrido.","id":3271192,"corpo":"Os voc\u00e1bulos \u201cainda\u201d (l.13) e \u201cenquanto\u201d (l.23) exprimem\r\ntempo decorrido.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os adjetivos \u201cestupenda\u201d (l.12) e \u201cimperioso\u201d (l.39) s\u00e3o marcas de subjetividade no texto.","id":3271193,"corpo":"Os adjetivos \u201cestupenda\u201d (l.12) e \u201cimperioso\u201d (l.39) s\u00e3o\r\nmarcas de subjetividade no texto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356783,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28441\/26.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/932938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Tocantins","sigla":"TRE TO","id":1207,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto CG2A1AAA, o voc\u00e1bulo \u201cconjuga\u00e7\u00e3o\u201d (l.8) est\u00e1 empregado com o sentido de","provas":[{"id":28441,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Tocantins","sigla":"TRE TO","id":1207,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-to-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE TO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2017"},{"id":28442,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Tocantins","sigla":"TRE TO","id":1207,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-to-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE TO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":28443,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Tocantins","sigla":"TRE TO","id":1207,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-to-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE TO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:05:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":932940,"hashId":"710d9852b5eea4895de23d2a9b1e8c91","enunciado":"No texto CG2A1AAA, o voc\u00e1bulo \u201cconjuga\u00e7\u00e3o\u201d (l.8) est\u00e1\r\nempregado com o sentido de","resposta":3271202,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conjura\u00e7\u00e3o.","id":3271199,"corpo":"conjura\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sele\u00e7\u00e3o.","id":3271200,"corpo":"sele\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"segrega\u00e7\u00e3o.","id":3271201,"corpo":"segrega\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"combina\u00e7\u00e3o. ","id":3271202,"corpo":"combina\u00e7\u00e3o.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"consolida\u00e7\u00e3o.","id":3271203,"corpo":"consolida\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356783,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28441\/26.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/932940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Tocantins","sigla":"TRE TO","id":1207,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se um parlamentar federal do estado de Tocantins for reeleito e haja prova de que, durante o processo eleitoral, tenha ocorrido abuso do poder econ\u00f4mico, a a\u00e7\u00e3o de impugna\u00e7\u00e3o de mandato eletivo dever\u00e1 ser proposta at\u00e9","provas":[{"id":28441,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Tocantins","sigla":"TRE TO","id":1207,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-to-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE TO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2017"},{"id":28442,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Tocantins","sigla":"TRE TO","id":1207,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-to-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE TO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":28443,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Tocantins","sigla":"TRE TO","id":1207,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-to-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE TO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":932950,"hashId":"3aec23ccd3a7ae3dab846b9ff11907f2","enunciado":"Se um parlamentar federal do estado de Tocantins for reeleito e haja\r\nprova de que, durante o processo eleitoral, tenha ocorrido abuso do\r\npoder econ\u00f4mico, a a\u00e7\u00e3o de impugna\u00e7\u00e3o de mandato eletivo dever\u00e1\r\nser proposta at\u00e9","resposta":3271250,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o final do mandato como reeleito.","id":3271249,"corpo":"o final do mandato como reeleito.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quinze dias ap\u00f3s a diploma\u00e7\u00e3o.","id":3271250,"corpo":"quinze dias ap\u00f3s a diploma\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dois anos ap\u00f3s a diploma\u00e7\u00e3o.","id":3271251,"corpo":"dois anos ap\u00f3s a diploma\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dois anos ap\u00f3s a posse.","id":3271252,"corpo":"dois anos ap\u00f3s a posse.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quinze dias ap\u00f3s a posse.","id":3271253,"corpo":"quinze dias ap\u00f3s a posse.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356785,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRE TO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRE TO","pai":395389,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394926,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tre-to"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/932950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Tocantins","sigla":"TRE TO","id":1207,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O secret\u00e1rio de seguran\u00e7a p\u00fablica de determinado munic\u00edpio brasileiro editou portaria proibindo a venda de bebidas alco\u00f3licas no dia do pleito eleitoral. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o ato do secret\u00e1rio tem como fundamento o","provas":[{"id":28441,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Tocantins","sigla":"TRE TO","id":1207,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-to-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE TO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:05:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":932960,"hashId":"505785409e5fb24226b989b4f6211f08","enunciado":"<p>O secret\u00e1rio de seguran\u00e7a p\u00fablica de determinado\r\nmunic\u00edpio brasileiro editou portaria proibindo a venda de bebidas\r\nalco\u00f3licas no dia do pleito eleitoral.\r\n<\/p><p>Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o ato do secret\u00e1rio tem como\r\nfundamento o<\/p>","resposta":3271300,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder disciplinar, sendo a justi\u00e7a eleitoral o ju\u00edzo competente para processar e julgar mandado de seguran\u00e7a que questione a sua legitimidade.","id":3271299,"corpo":"poder disciplinar, sendo a justi\u00e7a eleitoral o ju\u00edzo competente\r\npara processar e julgar mandado de seguran\u00e7a que questione a\r\nsua legitimidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder de pol\u00edcia, sendo a justi\u00e7a estadual o ju\u00edzo competente para processar e julgar mandado de seguran\u00e7a que questione a sua legitimidade.","id":3271300,"corpo":"poder de pol\u00edcia, sendo a justi\u00e7a estadual o ju\u00edzo competente\r\npara processar e julgar mandado de seguran\u00e7a que questione a\r\nsua legitimidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder de pol\u00edcia, sendo a justi\u00e7a eleitoral o ju\u00edzo competente para processar e julgar mandado de seguran\u00e7a que questione a sua legitimidade.","id":3271301,"corpo":"poder de pol\u00edcia, sendo a justi\u00e7a eleitoral o ju\u00edzo competente\r\npara processar e julgar mandado de seguran\u00e7a que questione a\r\nsua legitimidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poder regulamentar, sendo a justi\u00e7a estadual o ju\u00edzo competente para processar e julgar mandado de seguran\u00e7a que questione a sua legitimidade.","id":3271302,"corpo":"poder regulamentar, sendo a justi\u00e7a estadual o ju\u00edzo\r\ncompetente para processar e julgar mandado de seguran\u00e7a que\r\nquestione a sua legitimidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder regulamentar, sendo a justi\u00e7a eleitoral o ju\u00edzo competente para processar e julgar mandado de seguran\u00e7a que questione a sua legitimidade.","id":3271303,"corpo":"poder regulamentar, sendo a justi\u00e7a eleitoral o ju\u00edzo\r\ncompetente para processar e julgar mandado de seguran\u00e7a que\r\nquestione a sua legitimidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356786,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/932960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Tocantins","sigla":"TRE TO","id":1207,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Plano Nacional de Cultura, estabelecido em lei, visa ao desenvolvimento cultural do pa\u00eds e \u00e0 integra\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es do poder p\u00fablico que conduzem \u00e0","provas":[{"id":28441,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Tocantins","sigla":"TRE TO","id":1207,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-to-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE TO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":932968,"hashId":"fe5eca8a9ee2ff39bef4f3145cd7f266","enunciado":"O Plano Nacional de Cultura, estabelecido em lei, visa ao\r\ndesenvolvimento cultural do pa\u00eds e \u00e0 integra\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es do poder\r\np\u00fablico que conduzem \u00e0","resposta":3271343,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"privatiza\u00e7\u00e3o dos conjuntos urbanos e dos s\u00edtios de valor hist\u00f3rico.","id":3271339,"corpo":"privatiza\u00e7\u00e3o dos conjuntos urbanos e dos s\u00edtios de valor\r\nhist\u00f3rico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"internacionaliza\u00e7\u00e3o da cultura.","id":3271340,"corpo":"internacionaliza\u00e7\u00e3o da cultura.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"forma\u00e7\u00e3o para o atendimento do estrangeiro.","id":3271341,"corpo":"forma\u00e7\u00e3o para o atendimento do estrangeiro.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estatiza\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio cultural.","id":3271342,"corpo":"estatiza\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio cultural.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"democratiza\u00e7\u00e3o do acesso aos bens de cultura.","id":3271343,"corpo":"democratiza\u00e7\u00e3o do acesso aos bens de cultura.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356787,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MinC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MinC","pai":395471,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395152,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-minc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/932968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Tocantins","sigla":"TRE TO","id":1207,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente no pa\u00eds, o TSE","provas":[{"id":28441,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Tocantins","sigla":"TRE TO","id":1207,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-to-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE TO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:05:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":932970,"hashId":"061927a8ef6d00bfd6babe71ff2ed124","enunciado":"De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente no pa\u00eds, o TSE","resposta":3271352,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o tem compet\u00eancia origin\u00e1ria para julgar recurso contra expedi\u00e7\u00e3o de diploma envolvendo elei\u00e7\u00f5es estaduais.","id":3271349,"corpo":"n\u00e3o tem compet\u00eancia origin\u00e1ria para julgar recurso\r\ncontra expedi\u00e7\u00e3o de diploma envolvendo elei\u00e7\u00f5es estaduais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o tem compet\u00eancia origin\u00e1ria para julgar recurso contra expedi\u00e7\u00e3o de diploma envolvendo elei\u00e7\u00f5es federais.","id":3271350,"corpo":"n\u00e3o tem compet\u00eancia origin\u00e1ria para julgar recurso contra\r\nexpedi\u00e7\u00e3o de diploma envolvendo elei\u00e7\u00f5es federais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 competente para decidir sobre o acerto das decis\u00f5es dos tribunais de contas que configurem causa de inelegibilidade.","id":3271351,"corpo":"\u00e9 competente para decidir sobre o acerto das decis\u00f5es dos\r\ntribunais de contas que configurem causa de inelegibilidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o tem compet\u00eancia penal origin\u00e1ria.","id":3271352,"corpo":"n\u00e3o tem compet\u00eancia penal origin\u00e1ria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 competente para processar e julgar mandado de seguran\u00e7a contra ato de membro de tribunal regional eleitoral.","id":3271353,"corpo":"\u00e9 competente para processar e julgar mandado de seguran\u00e7a\r\ncontra ato de membro de tribunal regional eleitoral.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356787,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"Justi\u00e7a Eleitoral - \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Justi\u00e7a Eleitoral - \u00d3rg\u00e3os","pai":403987,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":403988,"slug":"direito-eleitoral-justica-eleitoral-orgaos"}],"slug":"direito-eleitoral\/932970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Tocantins","sigla":"TRE TO","id":1207,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange ao adimplemento, ao inadimplemento e \u00e0 extin\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem. I O pagamento de d\u00edvida ques\u00edvel dever\u00e1 ser feito no domic\u00edlio do devedor, ficando o credor obrigado a buscar o adimplemento. II O C\u00f3digo Civil adota o princ\u00edpio do nominalismo monet\u00e1rio nas d\u00edvidas em dinheiro, admitindo, contudo, que as partes convencionem cl\u00e1usula de escala m\u00f3vel. III Poder\u00e1 ocorrer mora em caso tanto de inadimplemento absoluto quanto de inadimplemento relativo de uma obriga\u00e7\u00e3o. IV Multa morat\u00f3ria e multa compensat\u00f3ria poder\u00e3o ser cumuladas com a exig\u00eancia de cumprimento regular da obriga\u00e7\u00e3o principal. Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":28441,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Tocantins","sigla":"TRE TO","id":1207,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-to-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE TO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:05:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":932979,"hashId":"a61bc49e5955734f93b39c29c7ec6c7c","enunciado":"<p>No que tange ao adimplemento, ao inadimplemento e \u00e0 extin\u00e7\u00e3o de\r\nobriga\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.\r\n<\/p><p>I O pagamento de d\u00edvida ques\u00edvel dever\u00e1 ser feito no domic\u00edlio\r\ndo devedor, ficando o credor obrigado a buscar o\r\nadimplemento.\r\n<\/p><p>II O C\u00f3digo Civil adota o princ\u00edpio do nominalismo monet\u00e1rio\r\nnas d\u00edvidas em dinheiro, admitindo, contudo, que as partes\r\nconvencionem cl\u00e1usula de escala m\u00f3vel.\r\n<\/p><p>III Poder\u00e1 ocorrer mora em caso tanto de inadimplemento\r\nabsoluto quanto de inadimplemento relativo de uma obriga\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>IV Multa morat\u00f3ria e multa compensat\u00f3ria poder\u00e3o ser cumuladas\r\ncom a exig\u00eancia de cumprimento regular da obriga\u00e7\u00e3o\r\nprincipal.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o certos apenas os itens<\/p>","resposta":3271394,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":3271394,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3271395,"corpo":"I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":3271396,"corpo":"II e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":3271397,"corpo":"I, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":3271398,"corpo":"II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356788,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","oab":true,"nome":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405911,"slug":"direito-civil-direito-das-obrigacoes-art-233-ao-420"},{"nome_clean":"Adimplemento e Extin\u00e7\u00e3o das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 304 a 388)","oab":true,"nome":"Adimplemento e Extin\u00e7\u00e3o das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 304 a 388)","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405927,"slug":"direito-civil-adimplemento-e-extincao-das-obrigacoes-art-304-a-388"},{"nome_clean":"Pagamento das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 307 ao 333)","oab":true,"nome":"Pagamento das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 307 ao 333)","pai":405927,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405928,"slug":"direito-civil-pagamento-das-obrigacoes-art-307-ao-333"},{"nome_clean":"Lugar do Pagamento (Art. 327 ao 330)","oab":true,"nome":"Lugar do Pagamento (Art. 327 ao 330)","pai":424927,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405932,"slug":"direito-civil-lugar-do-pagamento-art-327-ao-330"},{"nome_clean":"Inadimplemento das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 389 ao 420)","oab":true,"nome":"Inadimplemento das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 389 ao 420)","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405942,"slug":"direito-civil-inadimplemento-das-obrigacoes-art-389-ao-420"},{"nome_clean":"Elementos Subjetivos do Pagamento","oab":false,"nome":"Elementos Subjetivos do Pagamento","pai":405928,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424927,"slug":"direito-civil-elementos-subjetivos-do-pagamento"}],"slug":"direito-civil\/932979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Tocantins","sigla":"TRE TO","id":1207,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ana, aflita com a fuga de seu c\u00e3o, espalhou, nas imedia\u00e7\u00f5es de sua resid\u00eancia, avisos p\u00fablicos prometendo pagar recompensa em dinheiro no valor de R$ 1.000 para quem fornecesse informa\u00e7\u00f5es seguras a respeito do paradeiro do animal. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":28441,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Tocantins","sigla":"TRE TO","id":1207,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-to-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE TO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:05:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":932980,"hashId":"05800ddcf5bb5bf85f9d2473c25198b1","enunciado":"<p>Ana, aflita com a fuga de seu c\u00e3o, espalhou, nas\r\nimedia\u00e7\u00f5es de sua resid\u00eancia, avisos p\u00fablicos prometendo pagar\r\nrecompensa em dinheiro no valor de R$ 1.000 para quem\r\nfornecesse informa\u00e7\u00f5es seguras a respeito do paradeiro do animal.\r\n<\/p><p>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":3271403,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ato de promessa de recompensa praticado por Ana tem natureza bilateral.","id":3271399,"corpo":"O ato de promessa de recompensa praticado por Ana tem\r\nnatureza bilateral.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ana poder\u00e1 revogar a promessa, mesmo ap\u00f3s o animal ser localizado, pois a promessa constitui ato unilateral.","id":3271400,"corpo":"Ana poder\u00e1 revogar a promessa, mesmo ap\u00f3s o animal ser\r\nlocalizado, pois a promessa constitui ato unilateral.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se duas pessoas informarem a Ana, ao mesmo tempo, a respeito da localiza\u00e7\u00e3o do c\u00e3o, dever\u00e1 ser realizado sorteio do valor da recompensa.","id":3271401,"corpo":"Se duas pessoas informarem a Ana, ao mesmo tempo, a\r\nrespeito da localiza\u00e7\u00e3o do c\u00e3o, dever\u00e1 ser realizado sorteio do\r\nvalor da recompensa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caso Ana receba de dois indiv\u00edduos, de forma sucessiva, a mesma informa\u00e7\u00e3o que leve ao resgate do c\u00e3o, o valor da recompensa dever\u00e1 ser dividido entre eles.","id":3271402,"corpo":"Caso Ana receba de dois indiv\u00edduos, de forma sucessiva,\r\na mesma informa\u00e7\u00e3o que leve ao resgate do c\u00e3o, o valor da\r\nrecompensa dever\u00e1 ser dividido entre eles.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Algu\u00e9m que, ignorando a promessa de recompensa, encontre o c\u00e3o e o entregue a Ana poder\u00e1, ao tomar conhecimento dos avisos, exigir dela o pagamento do valor prometido.","id":3271403,"corpo":"Algu\u00e9m que, ignorando a promessa de recompensa, encontre\r\no c\u00e3o e o entregue a Ana poder\u00e1, ao tomar conhecimento dos\r\navisos, exigir dela o pagamento do valor prometido.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356788,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","oab":true,"nome":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405913,"slug":"direito-civil-varias-especies-de-contrato-art-481-ao-853"},{"nome_clean":"Atos Unilaterais (Art. 854 ao 886)","oab":true,"nome":"Atos Unilaterais (Art. 854 ao 886)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406003,"slug":"direito-civil-atos-unilaterais-art-854-ao-886"},{"nome_clean":"Promessa de Recompensa (Art. 854 ao 860)","oab":true,"nome":"Promessa de Recompensa (Art. 854 ao 860)","pai":406003,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406014,"slug":"direito-civil-promessa-de-recompensa-art-854-ao-860"}],"slug":"direito-civil\/932980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Tocantins","sigla":"TRE TO","id":1207,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne ao agravo interno, \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o dos atos processuais, aos prazos e \u00e0 desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica, julgue os seguintes itens. I Ao prolatar voto em julgamento de agravo interno, o relator pode se limitar a reproduzir a decis\u00e3o agravada para se manifestar pela improced\u00eancia do recurso. II Na execu\u00e7\u00e3o de t\u00edtulo extrajudicial, \u00e9 poss\u00edvel que o executado seja citado pelo correio. III Os prazos processuais do Minist\u00e9rio P\u00fablico, da Defensoria P\u00fablica e da Advocacia P\u00fablica ficam suspensos no per\u00edodo compreendido entre 20 de dezembro e 20 de janeiro. IV \u00c9 vedado \u00e0 parte requerer a desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica na peti\u00e7\u00e3o inicial. De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o processual civil, est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":28441,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Tocantins","sigla":"TRE TO","id":1207,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-to-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE TO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:05:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":932983,"hashId":"0390ceaf230f6dcb98520e09da3b1cea","enunciado":"<p>No que concerne ao agravo interno, \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o dos atos\r\nprocessuais, aos prazos e \u00e0 desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade\r\njur\u00eddica, julgue os seguintes itens.\r\n<\/p><p>I Ao prolatar voto em julgamento de agravo interno, o relator\r\npode se limitar a reproduzir a decis\u00e3o agravada para se\r\nmanifestar pela improced\u00eancia do recurso.\r\n<\/p><p>II Na execu\u00e7\u00e3o de t\u00edtulo extrajudicial, \u00e9 poss\u00edvel que o executado\r\nseja citado pelo correio.\r\n<\/p><p>III Os prazos processuais do Minist\u00e9rio P\u00fablico, da Defensoria\r\nP\u00fablica e da Advocacia P\u00fablica ficam suspensos no per\u00edodo\r\ncompreendido entre 20 de dezembro e 20 de janeiro.\r\n<\/p><p>IV \u00c9 vedado \u00e0 parte requerer a desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade\r\njur\u00eddica na peti\u00e7\u00e3o inicial.\r\n<\/p><p>De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o processual civil, est\u00e3o certos apenas os\r\nitens<\/p>","resposta":3271415,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":3271414,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3271415,"corpo":"II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3271416,"corpo":"III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":3271417,"corpo":"I, II e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":3271418,"corpo":"I, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356788,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Tempo dos Atos Processuais","oab":true,"nome":"Tempo dos Atos Processuais","pai":415621,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402133,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-tempo-dos-atos-processuais"},{"nome_clean":"Atos Praticados Durante as F\u00e9rias Forenses e Feriados","oab":true,"nome":"Atos Praticados Durante as F\u00e9rias Forenses e Feriados","pai":402133,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402139,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-atos-praticados-durante-as-ferias-forenses-e-feriados"},{"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402195,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-execucao"},{"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o da Obriga\u00e7\u00e3o de Pagar Quantia Certa","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o da Obriga\u00e7\u00e3o de Pagar Quantia Certa","pai":402195,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402206,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-execucao-da-obrigacao-de-pagar-quantia-certa"},{"nome_clean":"Suspens\u00e3o do Processo","oab":false,"nome":"Suspens\u00e3o do Processo","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423564,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-suspensao-do-processo"},{"nome_clean":"Suspens\u00e3o Pr\u00f3pria e Impr\u00f3pria","oab":false,"nome":"Suspens\u00e3o Pr\u00f3pria e Impr\u00f3pria","pai":423564,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423565,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-suspensao-propria-e-impropria"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/932983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Tocantins","sigla":"TRE TO","id":1207,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em raz\u00e3o da exist\u00eancia de ato lesivo ao patrim\u00f4nio p\u00fablico, determinado cidad\u00e3o prop\u00f4s a\u00e7\u00e3o popular e incluiu no polo passivo da a\u00e7\u00e3o o gestor p\u00fablico e a pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico respons\u00e1veis pelo ato, al\u00e9m dos particulares supostamente beneficiados. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica,","provas":[{"id":28441,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Tocantins","sigla":"TRE TO","id":1207,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-to-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE TO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:05:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":932986,"hashId":"9366c75bb5ae866b9bfe081bff65ddf6","enunciado":"<p>Em raz\u00e3o da exist\u00eancia de ato lesivo ao patrim\u00f4nio\r\np\u00fablico, determinado cidad\u00e3o prop\u00f4s a\u00e7\u00e3o popular e incluiu no polo\r\npassivo da a\u00e7\u00e3o o gestor p\u00fablico e a pessoa jur\u00eddica de direito\r\np\u00fablico respons\u00e1veis pelo ato, al\u00e9m dos particulares supostamente\r\nbeneficiados.\r\n<\/p><p>Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica,<\/p>","resposta":3271430,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico deve obrigatoriamente contestar a demanda, sob pena de responsabiliza\u00e7\u00e3o do advogado p\u00fablico.","id":3271429,"corpo":"a pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico deve obrigatoriamente\r\ncontestar a demanda, sob pena de responsabiliza\u00e7\u00e3o do\r\nadvogado p\u00fablico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o litiscons\u00f3rcio formado no polo passivo da a\u00e7\u00e3o popular deve ser classificado como necess\u00e1rio e simples.","id":3271430,"corpo":"o litiscons\u00f3rcio formado no polo passivo da a\u00e7\u00e3o popular deve\r\nser classificado como necess\u00e1rio e simples.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em raz\u00e3o de o Minist\u00e9rio P\u00fablico ter de atuar como fiscal da ordem jur\u00eddica, \u00e9 vedado ao \u00f3rg\u00e3o, em qualquer hip\u00f3tese, assumir o polo ativo da a\u00e7\u00e3o popular.","id":3271431,"corpo":"em raz\u00e3o de o Minist\u00e9rio P\u00fablico ter de atuar como fiscal da\r\nordem jur\u00eddica, \u00e9 vedado ao \u00f3rg\u00e3o, em qualquer hip\u00f3tese,\r\nassumir o polo ativo da a\u00e7\u00e3o popular.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de acordo com a lei, a prova da cidadania que o autor deve fazer para promover esse tipo de a\u00e7\u00e3o ocorre exclusivamente pela apresenta\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo de eleitor.","id":3271432,"corpo":"de acordo com a lei, a prova da cidadania que o autor deve\r\nfazer para promover esse tipo de a\u00e7\u00e3o ocorre exclusivamente\r\npela apresenta\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo de eleitor.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" a senten\u00e7a proferida se submeter\u00e1 ao regime de remessa necess\u00e1ria apenas se o ente p\u00fablico vier a ser condenado.","id":3271433,"corpo":" a senten\u00e7a proferida se submeter\u00e1 ao regime de remessa\r\nnecess\u00e1ria apenas se o ente p\u00fablico vier a ser condenado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356788,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Do Litiscons\u00f3rcio","oab":true,"nome":"Do Litiscons\u00f3rcio","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402114,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-litisconsorcio"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es","pai":402114,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415535,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-classificacoes"},{"nome_clean":"De Acordo com a Obrigatoriedade","oab":false,"nome":"De Acordo com a Obrigatoriedade","pai":415535,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415547,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-de-acordo-com-a-obrigatoriedade"},{"nome_clean":"De Acordo com o Direito Material Discutido","oab":false,"nome":"De Acordo com o Direito Material Discutido","pai":415535,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415548,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-de-acordo-com-o-direito-material-discutido"},{"nome_clean":"Litiscons\u00f3rcio Necess\u00e1rio","oab":false,"nome":"Litiscons\u00f3rcio Necess\u00e1rio","pai":415547,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415556,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-litisconsorcio-necessario"},{"nome_clean":"Simples ou Comum","oab":false,"nome":"Simples ou Comum","pai":415548,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415558,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-simples-ou-comum"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/932986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}