{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2160902,"perPage":"100","pages":21610,"page":10451,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogia","id":14083,"slug":"analista-tecnico-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA LDB oficializou a modalidade de Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia como v\u00e1lida para todos os n\u00edveis e modalidades de ensino (Art. 80), exceto para o Ensino Fundamental (\u00a7 4\u00ba do Art. 32), o qual deve ser \u201cpresencial, sendo o ensino a dist\u00e2ncia utilizado como complementa\u00e7\u00e3o da aprendizagem ou em situa\u00e7\u00f5es emergenciais\u201d. (Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, 2013, p. 250). No bojo da aprova\u00e7\u00e3o da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, em 1996, n\u00e3o se permitiu a oferta do Ensino Fundamental na modalidade de Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia porque:","provas":[{"id":27944,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogia","id":14083,"slug":"analista-tecnico-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-21 11:30:23","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":924211,"hashId":"5b3426689a73ae671fb98111c714ddee","enunciado":"<p>\u201cA LDB oficializou a modalidade de Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia como v\u00e1lida para todos os n\u00edveis e modalidades de ensino (Art. 80), exceto para o Ensino Fundamental (\u00a7 4\u00ba do Art. 32), o qual deve ser \u201cpresencial, sendo o ensino a dist\u00e2ncia utilizado como complementa\u00e7\u00e3o da aprendizagem ou em situa\u00e7\u00f5es emergenciais\u201d. (Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, 2013, p. 250).\r\n<\/p><p>No bojo da aprova\u00e7\u00e3o da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, em 1996, n\u00e3o se permitiu a oferta do Ensino Fundamental na modalidade de Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia porque:<\/p>","resposta":3243341,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"buscava-se garantir a frequ\u00eancia escolar dos alunos nessa etapa, que \u00e0 \u00e9poca era a \u00fanica obrigat\u00f3ria;","id":3243341,"corpo":"buscava-se garantir a frequ\u00eancia escolar dos alunos nessa etapa, que \u00e0 \u00e9poca era a \u00fanica obrigat\u00f3ria;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"faltava tecnologia, \u00e0 \u00e9poca, para a oferta do Ensino Fundamental em todo o territ\u00f3rio nacional;","id":3243342,"corpo":"faltava tecnologia, \u00e0 \u00e9poca, para a oferta do Ensino Fundamental em todo o territ\u00f3rio nacional;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"havia car\u00eancia de profissionais da educa\u00e7\u00e3o habilitados para a modalidade Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia;","id":3243343,"corpo":"havia car\u00eancia de profissionais da educa\u00e7\u00e3o habilitados para a modalidade Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tentava-se fazer com que as crian\u00e7as frequentassem a escola a partir dos quatro anos de idade, como previa a LDB;","id":3243344,"corpo":"tentava-se fazer com que as crian\u00e7as frequentassem a escola a partir dos quatro anos de idade, como previa a LDB;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"havia resist\u00eancia dos sistemas de ensino de implementar polos de Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia para atender os alunos.","id":3243345,"corpo":"havia resist\u00eancia dos sistemas de ensino de implementar polos de Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia para atender os alunos.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355089,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/924211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogia","id":14083,"slug":"analista-tecnico-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Art. 213 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, escolas privadas podem receber recursos p\u00fablicos se forem filantr\u00f3picas, confessionais ou comunit\u00e1rias e se atendidos alguns requisitos. A Escola X \u00e9 confessional e recebe recurso p\u00fablico para sua manuten\u00e7\u00e3o. No pr\u00f3ximo ano, infelizmente, encerrar\u00e1 suas atividades. Os funcion\u00e1rios e respons\u00e1veis pelos estudantes decidiram coletivamente, em assembleia convocada especificamente para esse fim, doar todos os seus computadores aos alunos atrav\u00e9s de sorteio. Ao consultarem a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, constataram que:","provas":[{"id":27944,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogia","id":14083,"slug":"analista-tecnico-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-21 11:30:23","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":924191,"hashId":"37749c0d66f864641e66456e72fd871c","enunciado":"<p>De acordo com o Art. 213 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, escolas privadas podem receber recursos p\u00fablicos se forem filantr\u00f3picas, confessionais ou comunit\u00e1rias e se atendidos alguns requisitos.\r\nA Escola X \u00e9 confessional e recebe recurso p\u00fablico para sua manuten\u00e7\u00e3o. No pr\u00f3ximo ano, infelizmente, encerrar\u00e1 suas atividades. Os funcion\u00e1rios e respons\u00e1veis pelos estudantes decidiram coletivamente, em assembleia convocada especificamente para esse fim, doar todos os seus computadores aos alunos atrav\u00e9s de sorteio.\r\n<\/p><p>Ao consultarem a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, constataram que:<\/p>","resposta":3243243,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seu patrim\u00f4nio s\u00f3 poder\u00e1 ser doado \u00e0 pessoa f\u00edsica em caso de pobreza extrema e, dessa maneira, nem todos os alunos poder\u00e3o participar do sorteio;","id":3243241,"corpo":"seu patrim\u00f4nio s\u00f3 poder\u00e1 ser doado \u00e0 pessoa f\u00edsica em caso de pobreza extrema e, dessa maneira, nem todos os alunos poder\u00e3o participar do sorteio;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"seu patrim\u00f4nio deve ser obrigatoriamente destinado a outra institui\u00e7\u00e3o confessional sem fins lucrativos, tal como a Escola X, inviabilizando-se, portanto, a a\u00e7\u00e3o planejada;","id":3243242,"corpo":"seu patrim\u00f4nio deve ser obrigatoriamente destinado a outra institui\u00e7\u00e3o confessional sem fins lucrativos, tal como a Escola X, inviabilizando-se, portanto, a a\u00e7\u00e3o planejada;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"seu patrim\u00f4nio deve ser destinado a outra escola comunit\u00e1ria, filantr\u00f3pica ou confessional, ou ao Poder P\u00fablico, no caso de encerramento de suas atividades, o que impossibilitou a a\u00e7\u00e3o planejada;","id":3243243,"corpo":"seu patrim\u00f4nio deve ser destinado a outra escola\r\ncomunit\u00e1ria, filantr\u00f3pica ou confessional, ou ao Poder\r\nP\u00fablico, no caso de encerramento de suas atividades, o que\r\nimpossibilitou a a\u00e7\u00e3o planejada;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"sua a\u00e7\u00e3o est\u00e1 devidamente resguardada pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, tendo em vista que a doa\u00e7\u00e3o foi decidida de forma coletiva, atendendo ao princ\u00edpio da Gest\u00e3o Democr\u00e1tica;","id":3243244,"corpo":"sua a\u00e7\u00e3o est\u00e1 devidamente resguardada pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, tendo em vista que a doa\u00e7\u00e3o foi decidida de forma coletiva, atendendo ao princ\u00edpio da Gest\u00e3o Democr\u00e1tica;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a escola possui autonomia para destinar seu patrim\u00f4nio livremente desde que o objeto da destina\u00e7\u00e3o n\u00e3o tenha sido adquirido com recurso p\u00fablico.","id":3243245,"corpo":"a escola possui autonomia para destinar seu patrim\u00f4nio livremente desde que o objeto da destina\u00e7\u00e3o n\u00e3o tenha sido adquirido com recurso p\u00fablico.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355087,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da cultura (artigos 215 a 216-A da CF)","oab":true,"nome":"Da cultura (artigos 215 a 216-A da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405312,"slug":"direito-constitucional-da-cultura-artigos-215-a-216-a-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/924191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tecnologia","id":14081,"slug":"analista-tecnico-area-tecnologia"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":13294,"slug":"analista-tecnico-area-servico-social"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565,"slug":"analista-tecnico-area-psicologo"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogia","id":14083,"slug":"analista-tecnico-area-pedagogia"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Sanitarista","id":14084,"slug":"analista-tecnico-area-engenharia-sanitarista"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":14092,"slug":"analista-tecnico-area-engenharia-florestal"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras Vern\u00e1culas","id":14093,"slug":"analista-tecnico-area-letras-vernaculas"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14101,"slug":"analista-tecnico-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Org\u00e2nica Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico (Lei n\u00ba 8.625\/93) disp\u00f5e sobre normas gerais para a organiza\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico dos Estados. De acordo com o citado diploma normativo, os Centros de Apoio Operacional s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os:","provas":[{"id":27921,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tecnologia","id":14081,"slug":"analista-tecnico-area-tecnologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tecnologia - 2017"},{"id":27922,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":13294,"slug":"analista-tecnico-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2017"},{"id":27943,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565,"slug":"analista-tecnico-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psicologia - 2017"},{"id":27944,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogia","id":14083,"slug":"analista-tecnico-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogia - 2017"},{"id":27945,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Sanitarista","id":14084,"slug":"analista-tecnico-area-engenharia-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-engenharia-sanitarista","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Sanitarista - 2017"},{"id":27989,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":14092,"slug":"analista-tecnico-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2017"},{"id":27990,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras Vern\u00e1culas","id":14093,"slug":"analista-tecnico-area-letras-vernaculas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-letras-vernaculas","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras Vern\u00e1culas - 2017"},{"id":28033,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14101,"slug":"analista-tecnico-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-21 11:30:23","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":923753,"hashId":"072e208beb0ea5c9366883a0812cbe71","enunciado":"<p>A Lei Org\u00e2nica Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico (Lei n\u00ba 8.625\/93) disp\u00f5e sobre normas gerais para a organiza\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico dos Estados.\r\n<\/p><p>De acordo com o citado diploma normativo, os Centros de Apoio Operacional s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os:<\/p>","resposta":3241324,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de execu\u00e7\u00e3o, competindo-lhes apresentar ao Procurador-Geral de Justi\u00e7a, na primeira quinzena de fevereiro, relat\u00f3rio com dados estat\u00edsticos sobre as atividades das Procuradorias e Promotorias de Justi\u00e7a, relativas ao ano anterior;","id":3241321,"corpo":"de execu\u00e7\u00e3o, competindo-lhes apresentar ao Procurador-Geral de Justi\u00e7a, na primeira quinzena de fevereiro, relat\u00f3rio com dados estat\u00edsticos sobre as atividades das Procuradorias e Promotorias de Justi\u00e7a, relativas ao ano anterior;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de execu\u00e7\u00e3o, incumbindo-lhes orientar e fiscalizar as atividades funcionais e da conduta dos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico, podendo, para tal, realizar correi\u00e7\u00f5es e inspe\u00e7\u00f5es nas Promotorias e Procuradorias de Justi\u00e7a;","id":3241322,"corpo":"de execu\u00e7\u00e3o, incumbindo-lhes orientar e fiscalizar as atividades funcionais e da conduta dos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico, podendo, para tal, realizar correi\u00e7\u00f5es e inspe\u00e7\u00f5es nas Promotorias e Procuradorias de Justi\u00e7a;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"auxiliares destinados a realizar cursos, semin\u00e1rios, congressos, simp\u00f3sios, pesquisas, atividades, estudos e publica\u00e7\u00f5es, visando ao aprimoramento profissional e cultural dos membros da institui\u00e7\u00e3o, de seus auxiliares e funcion\u00e1rios, bem como a melhor execu\u00e7\u00e3o de seus servi\u00e7os;","id":3241323,"corpo":"auxiliares destinados a realizar cursos, semin\u00e1rios, congressos, simp\u00f3sios, pesquisas, atividades, estudos e publica\u00e7\u00f5es, visando ao aprimoramento profissional e cultural dos membros da institui\u00e7\u00e3o, de seus auxiliares e funcion\u00e1rios, bem como a melhor execu\u00e7\u00e3o de seus servi\u00e7os;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"auxiliares da atividade funcional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, competindo-lhes estabelecer interc\u00e2mbio permanente com entidades ou \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos ou privados que atuem em \u00e1reas afins, para obten\u00e7\u00e3o de elementos t\u00e9cnicos especializados necess\u00e1rios ao desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es;","id":3241324,"corpo":"auxiliares da atividade funcional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, competindo-lhes estabelecer interc\u00e2mbio permanente com entidades ou \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos ou privados que atuem em \u00e1reas afins, para obten\u00e7\u00e3o de elementos t\u00e9cnicos especializados necess\u00e1rios ao desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"auxiliares de natureza transit\u00f3ria, incumbindo-lhes realizar a sele\u00e7\u00e3o de candidatos ao ingresso na carreira do Minist\u00e9rio P\u00fablico e o acompanhamento dos Promotores Substitutos durante o est\u00e1gio probat\u00f3rio.","id":3241325,"corpo":"auxiliares de natureza transit\u00f3ria, incumbindo-lhes realizar a sele\u00e7\u00e3o de candidatos ao ingresso na carreira do Minist\u00e9rio P\u00fablico e o acompanhamento dos Promotores Substitutos durante o est\u00e1gio probat\u00f3rio.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355036,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada- MPU","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada- MPU","pai":395415,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":2941,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpu"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/923753","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tecnologia","id":14081,"slug":"analista-tecnico-area-tecnologia"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":13294,"slug":"analista-tecnico-area-servico-social"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565,"slug":"analista-tecnico-area-psicologo"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogia","id":14083,"slug":"analista-tecnico-area-pedagogia"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Sanitarista","id":14084,"slug":"analista-tecnico-area-engenharia-sanitarista"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":14092,"slug":"analista-tecnico-area-engenharia-florestal"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras Vern\u00e1culas","id":14093,"slug":"analista-tecnico-area-letras-vernaculas"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14101,"slug":"analista-tecnico-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEstou h\u00e1 pouco mais de dois anos morando na China, leitor, e devo dizer que a minha admira\u00e7\u00e3o pelos chineses s\u00f3 tem feito crescer. \u00c9 um pa\u00eds que tem coes\u00e3o e rumo, como notou o meu colega de coluna neste jornal Cristovam Buarque, que passou recentemente por aqui\u201d. O segundo per\u00edodo desse primeiro par\u00e1grafo do texto 1, em rela\u00e7\u00e3o ao anterior, funciona como:","provas":[{"id":27921,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tecnologia","id":14081,"slug":"analista-tecnico-area-tecnologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tecnologia - 2017"},{"id":27922,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":13294,"slug":"analista-tecnico-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2017"},{"id":27943,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565,"slug":"analista-tecnico-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psicologia - 2017"},{"id":27944,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogia","id":14083,"slug":"analista-tecnico-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogia - 2017"},{"id":27945,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Sanitarista","id":14084,"slug":"analista-tecnico-area-engenharia-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-engenharia-sanitarista","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Sanitarista - 2017"},{"id":27989,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":14092,"slug":"analista-tecnico-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2017"},{"id":27990,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras Vern\u00e1culas","id":14093,"slug":"analista-tecnico-area-letras-vernaculas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-letras-vernaculas","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras Vern\u00e1culas - 2017"},{"id":28033,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14101,"slug":"analista-tecnico-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-21 11:30:21","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":923729,"hashId":"34cb1675c1e6cb04e8498268e82fb948","enunciado":"<p>\u201cEstou h\u00e1 pouco mais de dois anos morando na China, leitor, e devo dizer que a minha admira\u00e7\u00e3o pelos chineses s\u00f3 tem feito crescer. \u00c9 um pa\u00eds que tem coes\u00e3o e rumo, como notou o meu colega de coluna neste jornal Cristovam Buarque, que passou recentemente por aqui\u201d.\r\n<\/p><p>O segundo per\u00edodo desse primeiro par\u00e1grafo do texto 1, em rela\u00e7\u00e3o ao anterior, funciona como:<\/p>","resposta":3241202,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acr\u00e9scimo a uma informa\u00e7\u00e3o j\u00e1 dada;","id":3241201,"corpo":"acr\u00e9scimo a uma informa\u00e7\u00e3o j\u00e1 dada;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"explica\u00e7\u00e3o de uma afirmativa anterior;","id":3241202,"corpo":"explica\u00e7\u00e3o de uma afirmativa anterior;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"exemplifica\u00e7\u00e3o de um fato digno de admira\u00e7\u00e3o;","id":3241203,"corpo":"exemplifica\u00e7\u00e3o de um fato digno de admira\u00e7\u00e3o;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"justificativa para o tempo de resid\u00eancia na China;","id":3241204,"corpo":"justificativa para o tempo de resid\u00eancia na China;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"inclus\u00e3o de uma opini\u00e3o diversa.","id":3241205,"corpo":"inclus\u00e3o de uma opini\u00e3o diversa.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355034,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27921\/12.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 16","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/923729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tecnologia","id":14081,"slug":"analista-tecnico-area-tecnologia"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":13294,"slug":"analista-tecnico-area-servico-social"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565,"slug":"analista-tecnico-area-psicologo"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogia","id":14083,"slug":"analista-tecnico-area-pedagogia"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Sanitarista","id":14084,"slug":"analista-tecnico-area-engenharia-sanitarista"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":14092,"slug":"analista-tecnico-area-engenharia-florestal"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras Vern\u00e1culas","id":14093,"slug":"analista-tecnico-area-letras-vernaculas"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14101,"slug":"analista-tecnico-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico foi criado em 30 de dezembro de 2004, pela Emenda Constitucional n\u00ba 45, e tem como objetivo imprimir uma vis\u00e3o nacional ao MP, orientando e fiscalizando todos os ramos do MP brasileiro. De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, o CNMP:","provas":[{"id":27921,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tecnologia","id":14081,"slug":"analista-tecnico-area-tecnologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tecnologia - 2017"},{"id":27922,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":13294,"slug":"analista-tecnico-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2017"},{"id":27943,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565,"slug":"analista-tecnico-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psicologia - 2017"},{"id":27944,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogia","id":14083,"slug":"analista-tecnico-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogia - 2017"},{"id":27945,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Sanitarista","id":14084,"slug":"analista-tecnico-area-engenharia-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-engenharia-sanitarista","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Sanitarista - 2017"},{"id":27989,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":14092,"slug":"analista-tecnico-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2017"},{"id":27990,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras Vern\u00e1culas","id":14093,"slug":"analista-tecnico-area-letras-vernaculas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-letras-vernaculas","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras Vern\u00e1culas - 2017"},{"id":28033,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14101,"slug":"analista-tecnico-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-21 11:30:21","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":923749,"hashId":"26851760e196d57af21331658ab8dc11","enunciado":"<p>O Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico foi criado em 30 de dezembro de 2004, pela Emenda Constitucional n\u00ba 45, e tem como objetivo imprimir uma vis\u00e3o nacional ao MP, orientando e fiscalizando todos os ramos do MP brasileiro.\r\n<\/p><p>De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, o CNMP:<\/p>","resposta":3241303,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comp\u00f5e-se por dez membros nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica, depois de aprovada a escolha por dois ter\u00e7os do Congresso Nacional, para um mandato de dois anos, admitida uma recondu\u00e7\u00e3o;","id":3241301,"corpo":"comp\u00f5e-se por dez membros nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica, depois de aprovada a escolha por dois ter\u00e7os do Congresso Nacional, para um mandato de dois anos, admitida uma recondu\u00e7\u00e3o;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tem compet\u00eancia para receber e conhecer das reclama\u00e7\u00f5es contra membros ou \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio, inclusive contra seus servi\u00e7os auxiliares, serventias e \u00f3rg\u00e3os prestadores de servi\u00e7os notariais e de registro que atuem por delega\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico;","id":3241302,"corpo":"tem compet\u00eancia para receber e conhecer das reclama\u00e7\u00f5es contra membros ou \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio, inclusive contra seus servi\u00e7os auxiliares, serventias e \u00f3rg\u00e3os prestadores de servi\u00e7os notariais e de registro que atuem por delega\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"aprecia a legalidade dos atos administrativos praticados por membros ou \u00f3rg\u00e3os do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o e dos Estados, podendo desconstitu\u00ed-los, rev\u00ea-los ou fixar prazo para que se adotem as provid\u00eancias necess\u00e1rias ao exato cumprimento da lei;","id":3241303,"corpo":"aprecia a legalidade dos atos administrativos praticados por membros ou \u00f3rg\u00e3os do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o e dos Estados, podendo desconstitu\u00ed-los, rev\u00ea-los ou fixar prazo para que se adotem as provid\u00eancias necess\u00e1rias ao exato cumprimento da lei;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"exerce a fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial dos entes federativos e das entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, quanto \u00e0 legalidade, legitimidade, economicidade, aplica\u00e7\u00e3o das subven\u00e7\u00f5es e ren\u00fancia de receitas;","id":3241304,"corpo":"exerce a fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial dos entes federativos e das entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, quanto \u00e0 legalidade, legitimidade, economicidade, aplica\u00e7\u00e3o das subven\u00e7\u00f5es e ren\u00fancia de receitas;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 \u00f3rg\u00e3o de consulta da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica nos assuntos relacionados com o MP e a defesa do Estado democr\u00e1tico, competindo-lhe sugerir altera\u00e7\u00f5es nas leis org\u00e2nicas do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o e dos Estados.","id":3241305,"corpo":"\u00e9 \u00f3rg\u00e3o de consulta da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica nos assuntos relacionados com o MP e a defesa do Estado democr\u00e1tico, competindo-lhe sugerir altera\u00e7\u00f5es nas leis org\u00e2nicas do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o e dos Estados.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355036,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405282,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-artigos-127-a-130-a-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/923749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tecnologia","id":14081,"slug":"analista-tecnico-area-tecnologia"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":13294,"slug":"analista-tecnico-area-servico-social"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565,"slug":"analista-tecnico-area-psicologo"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogia","id":14083,"slug":"analista-tecnico-area-pedagogia"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Sanitarista","id":14084,"slug":"analista-tecnico-area-engenharia-sanitarista"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":14092,"slug":"analista-tecnico-area-engenharia-florestal"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras Vern\u00e1culas","id":14093,"slug":"analista-tecnico-area-letras-vernaculas"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14101,"slug":"analista-tecnico-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cCoes\u00e3o e rumo. Exatamente o que falta ao nosso querido pa\u00eds\u201d. Sobre esse segmento do texto 1, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":27921,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tecnologia","id":14081,"slug":"analista-tecnico-area-tecnologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tecnologia - 2017"},{"id":27922,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":13294,"slug":"analista-tecnico-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2017"},{"id":27943,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565,"slug":"analista-tecnico-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psicologia - 2017"},{"id":27944,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogia","id":14083,"slug":"analista-tecnico-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogia - 2017"},{"id":27945,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Sanitarista","id":14084,"slug":"analista-tecnico-area-engenharia-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-engenharia-sanitarista","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Sanitarista - 2017"},{"id":27989,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":14092,"slug":"analista-tecnico-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2017"},{"id":27990,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras Vern\u00e1culas","id":14093,"slug":"analista-tecnico-area-letras-vernaculas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-letras-vernaculas","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras Vern\u00e1culas - 2017"},{"id":28033,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14101,"slug":"analista-tecnico-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-21 11:30:22","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":923734,"hashId":"e2711e58e143ea3fa429f6097cf21594","enunciado":"\u201cCoes\u00e3o e rumo. Exatamente o que falta ao nosso querido pa\u00eds\u201d. Sobre esse segmento do texto 1, \u00e9 correto afirmar que:","resposta":3241228,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as duas palavras iniciais representam a mesma coisa, da\u00ed que o texto expresse no singular \u201co que falta\u201d;","id":3241226,"corpo":"as duas palavras iniciais representam a mesma coisa, da\u00ed que o texto expresse no singular \u201co que falta\u201d;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" o adv\u00e9rbio \u201cexatamente\u201d tem valor ir\u00f4nico, j\u00e1 que se trata de uma aus\u00eancia negativa;","id":3241227,"corpo":" o adv\u00e9rbio \u201cexatamente\u201d tem valor ir\u00f4nico, j\u00e1 que se trata de uma aus\u00eancia negativa;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" o possessivo \u201cnosso\u201d se justifica por abarcar o cronista e a imensa maioria de seus leitores;","id":3241228,"corpo":" o possessivo \u201cnosso\u201d se justifica por abarcar o cronista e a imensa maioria de seus leitores;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o termo \u201cquerido pa\u00eds\u201d se refere ao Brasil, de forma expl\u00edcita, e \u00e0 China, de forma impl\u00edcita;","id":3241229,"corpo":"o termo \u201cquerido pa\u00eds\u201d se refere ao Brasil, de forma expl\u00edcita, e \u00e0 China, de forma impl\u00edcita;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" o segundo per\u00edodo desse segmento funciona como explica\u00e7\u00e3o vocabular dos termos anteriores.","id":3241230,"corpo":" o segundo per\u00edodo desse segmento funciona como explica\u00e7\u00e3o vocabular dos termos anteriores.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355034,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27921\/12.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 16","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/923734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogia","id":14083,"slug":"analista-tecnico-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA avalia\u00e7\u00e3o formativa est\u00e1 associada a formas de regula\u00e7\u00e3o e de autorregula\u00e7\u00e3o que influenciam de forma imediata os processos de ensino e aprendizagem, enquanto a avalia\u00e7\u00e3o somativa, em geral, proporciona informa\u00e7\u00e3o sintetizada que se destina a registrar e a tornar p\u00fablico o que parece ter sido aprendido pelos alunos\u201d (FERNANDES, D. Para uma teoria da avalia\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio das aprendizagens. Estudos em avalia\u00e7\u00e3o educacional, v. 19, n. 41, set.\/dez. 2008, p. 347-372). A partir da distin\u00e7\u00e3o realizada por Fernandes, \u00e9 correto afirmar que a avalia\u00e7\u00e3o formativa deve:","provas":[{"id":27944,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogia","id":14083,"slug":"analista-tecnico-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 11:30:28","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":924215,"hashId":"432837bd33d94c85a7f70c7a7ce80d74","enunciado":"\u201cA avalia\u00e7\u00e3o formativa est\u00e1 associada a formas de regula\u00e7\u00e3o e de autorregula\u00e7\u00e3o que influenciam de forma imediata os processos de ensino e aprendizagem, enquanto a avalia\u00e7\u00e3o somativa, em geral, proporciona informa\u00e7\u00e3o sintetizada que se destina a registrar e a tornar p\u00fablico o que parece ter sido aprendido pelos alunos\u201d (FERNANDES, D. Para uma teoria da avalia\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio das aprendizagens. Estudos em avalia\u00e7\u00e3o educacional, v. 19, n. 41, set.\/dez. 2008, p. 347-372).\r\nA partir da distin\u00e7\u00e3o realizada por Fernandes, \u00e9 correto afirmar que a avalia\u00e7\u00e3o formativa deve:","resposta":3243363,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seguir crit\u00e9rios objetivos e quantific\u00e1veis;","id":3243361,"corpo":"seguir crit\u00e9rios objetivos e quantific\u00e1veis;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"classificar os alunos com base nas aprendizagens;","id":3243362,"corpo":"classificar os alunos com base nas aprendizagens;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"regular a a\u00e7\u00e3o do professor a partir dos resultados;","id":3243363,"corpo":"regular a a\u00e7\u00e3o do professor a partir dos resultados;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"se limitar a poucos instrumentos avaliativos;","id":3243364,"corpo":"se limitar a poucos instrumentos avaliativos;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"estimular a competi\u00e7\u00e3o entre os avaliados.","id":3243365,"corpo":"estimular a competi\u00e7\u00e3o entre os avaliados.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355089,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/924215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogia","id":14083,"slug":"analista-tecnico-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPlanejamento \u00e9 o processo, cont\u00ednuo e din\u00e2mico, de reflex\u00e3o, tomada de decis\u00e3o, coloca\u00e7\u00e3o em pr\u00e1tica e acompanhamento\u201d (VASCONCELLOS, C. Planejamento: projeto de ensino-aprendizagem e projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico. S\u00e3o Paulo: Libertad Editora, 2014). A partir dessa concep\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que o planejamento:","provas":[{"id":27944,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogia","id":14083,"slug":"analista-tecnico-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-21 11:30:28","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":924216,"hashId":"0d9c54dd342c9434bd1e9d64ba328315","enunciado":"<p>\u201cPlanejamento \u00e9 o processo, cont\u00ednuo e din\u00e2mico, de reflex\u00e3o, tomada de decis\u00e3o, coloca\u00e7\u00e3o em pr\u00e1tica e acompanhamento\u201d (VASCONCELLOS, C. Planejamento: projeto de ensino-aprendizagem e projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico. S\u00e3o Paulo: Libertad Editora, 2014).\r\n<\/p><p>A partir dessa concep\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que o planejamento:<\/p>","resposta":3243366,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se inicia com a elabora\u00e7\u00e3o mental, antes mesmo de ser colocado em pr\u00e1tica;","id":3243366,"corpo":"se inicia com a elabora\u00e7\u00e3o mental, antes mesmo de ser colocado em pr\u00e1tica;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 a a\u00e7\u00e3o sobre o pensamento, portanto ganha forma quando \u00e9 implementado;","id":3243367,"corpo":"\u00e9 a a\u00e7\u00e3o sobre o pensamento, portanto ganha forma quando \u00e9 implementado;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" se completa com a avalia\u00e7\u00e3o, encerrando o ciclo iniciado na elabora\u00e7\u00e3o mental;","id":3243368,"corpo":" se completa com a avalia\u00e7\u00e3o, encerrando o ciclo iniciado na elabora\u00e7\u00e3o mental;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" \u00e9 um ciclo, que pode prescindir de sua implementa\u00e7\u00e3o, atendo-se ao plano das ideias;","id":3243369,"corpo":" \u00e9 um ciclo, que pode prescindir de sua implementa\u00e7\u00e3o, atendo-se ao plano das ideias;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"tem a prerrogativa da antidialogicidade em sua concep\u00e7\u00e3o na medida em que \u00e9 reconstru\u00eddo heuristicamente.","id":3243370,"corpo":"tem a prerrogativa da antidialogicidade em sua concep\u00e7\u00e3o na medida em que \u00e9 reconstru\u00eddo heuristicamente.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355089,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/924216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogia","id":14083,"slug":"analista-tecnico-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O prefeito do munic\u00edpio de Alcoba\u00e7a convocou a popula\u00e7\u00e3o para uma discuss\u00e3o a respeito da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Ao iniciar a reuni\u00e3o, explicou aos mun\u00edcipes que os munic\u00edpios brasileiros por for\u00e7a de lei (Constitui\u00e7\u00e3o Federal e LDB) deveriam investir no m\u00ednimo 25% da receita resultante de impostos, compreendidas as transfer\u00eancias constitucionais, na manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino p\u00fablico. Assim, demonstrou os valores previstos para o ano seguinte e, depois de muita discuss\u00e3o, foram eleitas as maiores urg\u00eancias para investimento: I. melhoria da remunera\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o; II. cal\u00e7amento das ruas de algumas escolas; III. realiza\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico para psic\u00f3logos para tratamento dos alunos; IV. bolsas de estudos para alunos de grande capacidade intelectual; V. pesquisa encomendada \u00e0 Universidade Federal sobre a qualidade do ensino p\u00fablico municipal. O Prefeito esclareceu que nem todos os itens poderiam ser atendidos, pois, de acordo com a LDB, N\u00c3O constituem despesas de manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino p\u00fablico os itens:","provas":[{"id":27944,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogia","id":14083,"slug":"analista-tecnico-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-21 11:30:28","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":924220,"hashId":"7f556abf265719f1599dc69384eabc2a","enunciado":"<p>O prefeito do munic\u00edpio de Alcoba\u00e7a convocou a popula\u00e7\u00e3o para uma discuss\u00e3o a respeito da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Ao iniciar a reuni\u00e3o, explicou aos mun\u00edcipes que os munic\u00edpios brasileiros por for\u00e7a de lei (Constitui\u00e7\u00e3o Federal e LDB) deveriam investir no m\u00ednimo 25% da receita resultante de impostos, compreendidas as transfer\u00eancias constitucionais, na manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino p\u00fablico. Assim, demonstrou os valores previstos para o ano seguinte e, depois de muita discuss\u00e3o, foram eleitas as maiores urg\u00eancias para investimento:\r\n<\/p><p>I. melhoria da remunera\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o;<\/p><p>\r\nII. cal\u00e7amento das ruas de algumas escolas;\r\n<\/p><p>III. realiza\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico para psic\u00f3logos para tratamento dos alunos;\r\n<\/p><p>IV. bolsas de estudos para alunos de grande capacidade intelectual;\r\n<\/p><p>V. pesquisa encomendada \u00e0 Universidade Federal sobre a qualidade do ensino p\u00fablico municipal.\r\n<\/p><p>O Prefeito esclareceu que nem todos os itens poderiam ser atendidos, pois, de acordo com a LDB, N\u00c3O constituem despesas de manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino p\u00fablico os itens:<\/p>","resposta":3243389,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, IV e V;","id":3243386,"corpo":"II, IV e V;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" II, III e IV;","id":3243387,"corpo":" II, III e IV;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" II, III e V;","id":3243388,"corpo":" II, III e V;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" II e III;","id":3243389,"corpo":" II e III;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" I, IV e V.","id":3243390,"corpo":" I, IV e V.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355090,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/924220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":21927,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma adolescente compareceu a uma determinada cl\u00ednica, acompanhada da m\u00e3e, para uma consulta m\u00e9dica e, ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de exames, constatou-se que essa adolescente estava gr\u00e1vida. Em face do diagn\u00f3stico, o m\u00e9dico do pronto-atendimento encaminhou a paciente e sua acompanhante ao Servi\u00e7o Social. O atendimento da Assistente Social pautou-se no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, no que tange ao direito \u00e0 vida e \u00e0 sa\u00fade. Com base nessa lei, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":79216,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":21927,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2017-comdn-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-servico-social-3","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 11:34:19","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2368247,"hashId":"46035bf3bc691293a6550f0e101f1601","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma adolescente compareceu a uma determinada cl\u00ednica, acompanhada da m\u00e3e, para uma consulta m\u00e9dica e, ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de exames, constatou-se que essa adolescente estava gr\u00e1vida. Em face do diagn\u00f3stico, o m\u00e9dico do pronto-atendimento encaminhou a paciente e sua acompanhante ao Servi\u00e7o Social. O atendimento da Assistente Social pautou-se no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, no que tange ao direito \u00e0 vida e \u00e0 sa\u00fade. Com base nessa lei, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9371710,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a adolescente gestante tem direito a acompanhamento pr\u00e9-natal por um per\u00edodo m\u00e1ximo de sete meses e monitoramento p\u00f3s-parto por trinta dias.","id":9371708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a adolescente gestante tem direito a acompanhamento pr\u00e9-natal por um per\u00edodo m\u00e1ximo de sete meses e monitoramento p\u00f3s-parto por trinta dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a adolescente tem direito a um acompanhante, obrigatoriamente membro da fam\u00edlia, durante o trabalho de parto.","id":9371709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a adolescente tem direito a um acompanhante, obrigatoriamente membro da fam\u00edlia, durante o trabalho de parto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a cl\u00ednica dever\u00e1 manter os registros das atividades, no prontu\u00e1rio da adolescente, pelo prazo de dezoito anos.","id":9371710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cl\u00ednica dever\u00e1 manter os registros das atividades, no prontu\u00e1rio da adolescente, pelo prazo de dezoito anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o neonato, ap\u00f3s o parto, deve permanecer em enfermaria-ber\u00e7\u00e1rio, sendo conduzido at\u00e9 a m\u00e3e nos hor\u00e1rios de amamenta\u00e7\u00e3o.","id":9371711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o neonato, ap\u00f3s o parto, deve permanecer em enfermaria-ber\u00e7\u00e1rio, sendo conduzido at\u00e9 a m\u00e3e nos hor\u00e1rios de amamenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a adolescente, caso queira entregar o filho para a ado\u00e7\u00e3o, deve ser encaminhada ao Servi\u00e7o Social que buscar\u00e1 uma fam\u00edlia substituta.","id":9371712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a adolescente, caso queira entregar o filho para a ado\u00e7\u00e3o, deve ser encaminhada ao Servi\u00e7o Social que buscar\u00e1 uma fam\u00edlia substituta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528492,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406585,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-vida-e-a-saude-art-7o-a-14"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2368247","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogia","id":14083,"slug":"analista-tecnico-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o empecilhos \u00e0 generaliza\u00e7\u00e3o dessas pr\u00e1ticas:","provas":[{"id":27944,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogia","id":14083,"slug":"analista-tecnico-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-21 11:30:28","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":924217,"hashId":"00ecbb94970b879d73686b8489345185","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27944\/03.gif\"><\/p><p>S\u00e3o empecilhos \u00e0 generaliza\u00e7\u00e3o dessas pr\u00e1ticas:<\/p>","resposta":3243374,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a legisla\u00e7\u00e3o restritiva de alguns pa\u00edses e a falta de interesse dos estudantes por aparelhos eletr\u00f4nicos;","id":3243371,"corpo":"a legisla\u00e7\u00e3o restritiva de alguns pa\u00edses e a falta de interesse dos estudantes por aparelhos eletr\u00f4nicos;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a baixa capacidade dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o cujo interesse pelos aparelhos \u00e9 pequeno e a resist\u00eancia a mudan\u00e7as por parte das fam\u00edlias;","id":3243372,"corpo":"a baixa capacidade dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o cujo interesse pelos aparelhos \u00e9 pequeno e a resist\u00eancia a mudan\u00e7as por parte das fam\u00edlias;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a falta de conectividade adequada e os riscos jur\u00eddicos assumidos pelas escolas a partir dessas pr\u00e1ticas;","id":3243373,"corpo":"a falta de conectividade adequada e os riscos jur\u00eddicos assumidos pelas escolas a partir dessas pr\u00e1ticas;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" os baixos investimentos em forma\u00e7\u00e3o profissional e o desenvolvimento de materiais did\u00e1ticos adequados;","id":3243374,"corpo":" os baixos investimentos em forma\u00e7\u00e3o profissional e o desenvolvimento de materiais did\u00e1ticos adequados;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a disparidade entre o uso em escolas p\u00fablicas e privadas e entre meninos e meninas.","id":3243375,"corpo":"a disparidade entre o uso em escolas p\u00fablicas e privadas e entre meninos e meninas.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355090,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/924217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Maring\u00e1","descricao":"Universidade Estadual de Maring\u00e1 - UEM","sigla":"UEM","oab":false,"id":469,"slug":"uem"}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Maring\u00e1","sigla":"UEM","id":1809,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"uem-pr"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, como \u00e9 considerada a fun\u00e7\u00e3o de membro do conselho nacional e dos conselhos estaduais e municipais dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente?","provas":[{"id":76863,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Maring\u00e1","sigla":"UEM","id":1809,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"uem-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Maring\u00e1","descricao":"Universidade Estadual de Maring\u00e1 - UEM","sigla":"UEM","oab":false,"id":469,"slug":"uem"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uem-pr-2017-uem-quimico","tipo":1,"nome":"UEM - UEM - Qu\u00edmico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 11:36:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2318048,"hashId":"fc7547188e31d931ba143bdd75b9ef90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, como \u00e9 considerada a fun\u00e7\u00e3o de membro do conselho nacional e dos conselhos estaduais e municipais dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente?<\/p>","resposta":9152099,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 de relev\u00e2ncia social, obtida por meio de prova de livre concorr\u00eancia e prova de t\u00edtulos.","id":9152096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 de relev\u00e2ncia social, obtida por meio de prova de livre concorr\u00eancia e prova de t\u00edtulos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 de interesse social, sendo remunerada nos termos da legisla\u00e7\u00e3o federal.","id":9152097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 de interesse social, sendo remunerada nos termos da legisla\u00e7\u00e3o federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 de interesse da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e ser\u00e1 remunerada pelo Munic\u00edpio onde o respectivo conselho estiver instalado.","id":9152098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 de interesse da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e ser\u00e1 remunerada pelo Munic\u00edpio onde o respectivo conselho estiver instalado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 de interesse p\u00fablico relevante e n\u00e3o ser\u00e1 remunerada.","id":9152099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 de interesse p\u00fablico relevante e n\u00e3o ser\u00e1 remunerada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a adquirida por meio de concurso p\u00fablico.","id":9152100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a adquirida por meio de concurso p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 e 12","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Especial","oab":true,"nome":"Parte Especial","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406592,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-especial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psicologia","id":13293,"slug":"analista-tecnico-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Adriana, 38 anos, tem surdez cong\u00eanita causada pela rub\u00e9ola que sua m\u00e3e teve durante a gravidez. Adriana procurou a Vara da Inf\u00e2ncia e da Juventude de sua comarca para se habilitar \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de uma crian\u00e7a. De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e com o Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia:","provas":[{"id":27943,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psicologia","id":13293,"slug":"analista-tecnico-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-21 11:20:10","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":924158,"hashId":"15b7d4f2c227f95fbeefefb5ec0bface","enunciado":"<p>Adriana, 38 anos, tem surdez cong\u00eanita causada pela rub\u00e9ola que sua m\u00e3e teve durante a gravidez. Adriana procurou a Vara da Inf\u00e2ncia e da Juventude de sua comarca para se habilitar \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de uma crian\u00e7a.\r\n<\/p><p>De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e com o Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia:<\/p>","resposta":3243078,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a defici\u00eancia auditiva afeta a plena capacidade de Adriana para adotar e viola o melhor interesse da crian\u00e7a, constituindo-se motivo para o indeferimento do pedido;","id":3243076,"corpo":"a defici\u00eancia auditiva afeta a plena capacidade de Adriana para adotar e viola o melhor interesse da crian\u00e7a, constituindo-se motivo para o indeferimento do pedido;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"como a\u00e7\u00e3o afirmativa, Adriana ser\u00e1 dispensada do processo de habilita\u00e7\u00e3o para ado\u00e7\u00e3o e ter\u00e1 prioridade na indica\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a pela equipe t\u00e9cnica;","id":3243077,"corpo":"como a\u00e7\u00e3o afirmativa, Adriana ser\u00e1 dispensada do processo de habilita\u00e7\u00e3o para ado\u00e7\u00e3o e ter\u00e1 prioridade na indica\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a pela equipe t\u00e9cnica;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Adriana ser\u00e1 avaliada pela equipe interprofissional da Vara para ter aferida sua capacidade e preparo para o exerc\u00edcio da maternidade respons\u00e1vel;","id":3243078,"corpo":"Adriana ser\u00e1 avaliada pela equipe interprofissional da Vara para ter aferida sua capacidade e preparo para o exerc\u00edcio da maternidade respons\u00e1vel;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" em casos como o de Adriana, o pedido de habilita\u00e7\u00e3o para ado\u00e7\u00e3o dever\u00e1 conter o consentimento por escrito do curador legal do deficiente auditivo;","id":3243079,"corpo":" em casos como o de Adriana, o pedido de habilita\u00e7\u00e3o para ado\u00e7\u00e3o dever\u00e1 conter o consentimento por escrito do curador legal do deficiente auditivo;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Adriana poder\u00e1 adotar uma crian\u00e7a desde que o adotando tamb\u00e9m tenha uma defici\u00eancia auditiva, podendo ser total ou parcial.","id":3243080,"corpo":"Adriana poder\u00e1 adotar uma crian\u00e7a desde que o adotando tamb\u00e9m tenha uma defici\u00eancia auditiva, podendo ser total ou parcial.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355084,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/924158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psicologia","id":13293,"slug":"analista-tecnico-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foucault se debru\u00e7ou longamente na an\u00e1lise do saber-poder presente na pris\u00e3o. De acordo com as reflex\u00f5es de Foucault, \u00e9 correto afirmar que a pris\u00e3o:","provas":[{"id":27943,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psicologia","id":13293,"slug":"analista-tecnico-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 11:20:10","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":924178,"hashId":"98e1b2f6504b7a0626b87d47815b104e","enunciado":"Foucault se debru\u00e7ou longamente na an\u00e1lise do saber-poder presente na pris\u00e3o.\r\nDe acordo com as reflex\u00f5es de Foucault, \u00e9 correto afirmar que a pris\u00e3o:","resposta":3243176,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"expressa o modelo institucional da sociedade de exame e, seu funcionamento, o da sociedade disciplinar;","id":3243176,"corpo":"expressa o modelo institucional da sociedade de exame e, seu funcionamento, o da sociedade disciplinar;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"expressa o saber da sociedade capitalista, o poder da sociedade asilar;","id":3243177,"corpo":"expressa o saber da sociedade capitalista, o poder da sociedade asilar;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"expressa o saber da sociedade manicomial e o poder do capital;","id":3243178,"corpo":"expressa o saber da sociedade manicomial e o poder do capital;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"expressa o saber da racionalidade do capital e o funcionamento da biopol\u00edtica;","id":3243179,"corpo":"expressa o saber da racionalidade do capital e o funcionamento da biopol\u00edtica;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"funciona como paradigma da biopol\u00edtica e do poder de gest\u00e3o das popula\u00e7\u00f5es.","id":3243180,"corpo":"funciona como paradigma da biopol\u00edtica e do poder de gest\u00e3o das popula\u00e7\u00f5es.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355086,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/924178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pe\u00e7a abaixo \u00e9 confeccionada em concreto simples e a linha do corte est\u00e1 posicionada a 1 m do in\u00edcio da pe\u00e7a. Assinale a alternativa que ilustra a representa\u00e7\u00e3o correta do Corte (1) e da Se\u00e7\u00e3o (2) da pe\u00e7a.","provas":[{"id":24848,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Arquiteto e Urbanista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 13:49:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":843140,"hashId":"0a9feab5e25d440ce67926a9f6bb4072","enunciado":"<p>A pe\u00e7a abaixo \u00e9 confeccionada em concreto simples e a linha do corte est\u00e1 posicionada a 1 m do in\u00edcio da\r\npe\u00e7a. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24848\/61.gif\"><\/p><p>Assinale a alternativa que ilustra a representa\u00e7\u00e3o correta do Corte (1) e da Se\u00e7\u00e3o (2) da pe\u00e7a.<\/p>","resposta":2913546,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2913544,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24848\/62.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2913545,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24848\/64.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2913546,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24848\/65.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2913547,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24848\/66.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341823,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenho t\u00e9cnico","oab":false,"nome":"Desenho t\u00e9cnico","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398809,"slug":"arquitetura-desenho-tecnico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Express\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Express\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402972,"slug":"arquitetura-expressao-e-representacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Perspectivas","oab":false,"nome":"Perspectivas","pai":402972,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402976,"slug":"arquitetura-perspectivas"}],"slug":"arquitetura\/843140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A perspectiva c\u00f4nica de um objeto de tr\u00eas dimens\u00f5es \u00e9 a sua proje\u00e7\u00e3o sobre um plano. Os fundamentos da perspectiva c\u00f4nica apoiam-se no conte\u00fado te\u00f3rico da Geometria Descritiva, por meio da qual podem ser definidos e aplicados. A respeito desse tema, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) Plano horizontal ou geometral \u00e9 o plano sobre o qual se faz a proje\u00e7\u00e3o ortogonal do objeto a ser visto em perspectiva. ( ) Linha de terra \u00e9 a intersec\u00e7\u00e3o do plano horizontal com o plano vertical, situa-se na altura dos olhos do observador. ( ) Linha do horizonte \u00e9 perpendicular \u00e0 linha de terra. ( ) A dist\u00e2ncia entre a linha do horizonte e a linha de terra representa a altura do observador. Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":24848,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Arquiteto e Urbanista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 13:49:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":843139,"hashId":"3a58fec980b09e3559e9c46df7845f5e","enunciado":"<p>A perspectiva c\u00f4nica de um objeto de tr\u00eas dimens\u00f5es \u00e9 a sua proje\u00e7\u00e3o sobre um plano. Os fundamentos da\r\nperspectiva c\u00f4nica apoiam-se no conte\u00fado te\u00f3rico da Geometria Descritiva, por meio da qual podem ser\r\ndefinidos e aplicados. A respeito desse tema, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.\r\n<\/p><p>( ) Plano horizontal ou geometral \u00e9 o plano sobre o qual se faz a proje\u00e7\u00e3o ortogonal do objeto a ser visto\r\nem perspectiva.\r\n<\/p><p>( ) Linha de terra \u00e9 a intersec\u00e7\u00e3o do plano horizontal com o plano vertical, situa-se na altura dos olhos do\r\nobservador.\r\n<\/p><p>( ) Linha do horizonte \u00e9 perpendicular \u00e0 linha de terra.\r\n<\/p><p>( ) A dist\u00e2ncia entre a linha do horizonte e a linha de terra representa a altura do observador.\r\n<\/p><p>Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":2913543,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F","id":2913540,"corpo":"V, V, F, F","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, F","id":2913541,"corpo":"F, F, V, F","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, F, V","id":2913542,"corpo":"F, F, F, V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, F, V","id":2913543,"corpo":"V, F, F, V","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341823,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Express\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Express\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402972,"slug":"arquitetura-expressao-e-representacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Perspectivas","oab":false,"nome":"Perspectivas","pai":402972,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402976,"slug":"arquitetura-perspectivas"}],"slug":"arquitetura\/843139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O som pode ser definido como uma sensa\u00e7\u00e3o causada no ouvido por varia\u00e7\u00f5es de press\u00e3o do ar; tem sua origem na vibra\u00e7\u00e3o de um objeto, provocando a vibra\u00e7\u00e3o de part\u00edculas do meio captada pelo ouvido humano. Um bom projeto de arquitetura considera sempre a presen\u00e7a do som no meio ambiente para criar conforto ac\u00fastico. Numere a coluna da direita de acordo com a da esquerda. Marque a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":24848,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Arquiteto e Urbanista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 13:49:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":843134,"hashId":"c112d01537ae53552a6378badcb8efc6","enunciado":"<p>O som pode ser definido como uma sensa\u00e7\u00e3o causada no ouvido por varia\u00e7\u00f5es de press\u00e3o do ar; tem sua\r\norigem na vibra\u00e7\u00e3o de um objeto, provocando a vibra\u00e7\u00e3o de part\u00edculas do meio captada pelo ouvido humano.\r\nUm bom projeto de arquitetura considera sempre a presen\u00e7a do som no meio ambiente para criar conforto\r\nac\u00fastico. Numere a coluna da direita de acordo com a da esquerda. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24848\/53.gif\"><\/p><p>Marque a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":2913521,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4, 5, 1, 2, 3","id":2913520,"corpo":"4, 5, 1, 2, 3","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 1, 5, 3, 4","id":2913521,"corpo":"2, 1, 5, 3, 4","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 3, 5, 1, 4","id":2913522,"corpo":"2, 3, 5, 1, 4","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4, 1, 2, 3, 5","id":2913523,"corpo":"4, 1, 2, 3, 5","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341823,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ac\u00fastica","oab":false,"nome":"Ac\u00fastica","pai":398810,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":400647,"slug":"arquitetura-acustica"}],"slug":"arquitetura\/843134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei n\u00ba 12.378, de 31 de dezembro de 2010, que regulamenta o exerc\u00edcio da Arquitetura e Urbanismo, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) S\u00e3o atividades e atribui\u00e7\u00f5es do Arquiteto e Urbanista: desenvolvimento, an\u00e1lise, experimenta\u00e7\u00e3o, ensaio, padroniza\u00e7\u00e3o, mensura\u00e7\u00e3o e controle de qualidade no setor da tecnologia e resist\u00eancia dos materiais, dos elementos e produtos de constru\u00e7\u00e3o, patologias e recupera\u00e7\u00f5es. ( ) Para uso do t\u00edtulo de Arquiteto e Urbanista e para o exerc\u00edcio das atividades profissionais privativas correspondentes, \u00e9 obrigat\u00f3rio o registro do profissional no CAU do Estado ou do Distrito Federal, habilitando o profissional a atuar somente no territ\u00f3rio do seu registro. ( ) \u00c9 san\u00e7\u00e3o disciplinar a suspens\u00e3o entre 30 (trinta) dias e 3 (tr\u00eas) anos do exerc\u00edcio da atividade de arquitetura e urbanismo em todo o territ\u00f3rio nacional ou mesmo o cancelamento do registro. ( ) A carteira profissional de Arquiteto e Urbanista possui f\u00e9 p\u00fablica e constitui prova de identidade civil para todos os fins legais. Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":24848,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Arquiteto e Urbanista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 13:49:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":843120,"hashId":"72b7cfce7778fee404e63be81eb5ad90","enunciado":"<p>Conforme a Lei n\u00ba 12.378, de 31 de dezembro de 2010, que regulamenta o exerc\u00edcio da Arquitetura e\r\nUrbanismo, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.\r\n<\/p><p>( ) S\u00e3o atividades e atribui\u00e7\u00f5es do Arquiteto e Urbanista: desenvolvimento, an\u00e1lise, experimenta\u00e7\u00e3o,\r\nensaio, padroniza\u00e7\u00e3o, mensura\u00e7\u00e3o e controle de qualidade no setor da tecnologia e resist\u00eancia dos\r\nmateriais, dos elementos e produtos de constru\u00e7\u00e3o, patologias e recupera\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p>( ) Para uso do t\u00edtulo de Arquiteto e Urbanista e para o exerc\u00edcio das atividades profissionais privativas\r\ncorrespondentes, \u00e9 obrigat\u00f3rio o registro do profissional no CAU do Estado ou do Distrito Federal,\r\nhabilitando o profissional a atuar somente no territ\u00f3rio do seu registro.\r\n<\/p><p>( ) \u00c9 san\u00e7\u00e3o disciplinar a suspens\u00e3o entre 30 (trinta) dias e 3 (tr\u00eas) anos do exerc\u00edcio da atividade de\r\narquitetura e urbanismo em todo o territ\u00f3rio nacional ou mesmo o cancelamento do registro.\r\n<\/p><p>( ) A carteira profissional de Arquiteto e Urbanista possui f\u00e9 p\u00fablica e constitui prova de identidade civil\r\npara todos os fins legais.<\/p><p>\r\nAssinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":2913465,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, F","id":2913464,"corpo":"V, F, V, F","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, F, V","id":2913465,"corpo":"V, F, F, V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V, F","id":2913466,"corpo":"F, V, V, F","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V, V","id":2913467,"corpo":"F, F, V, V","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341821,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.378 de 2010 - Regulamenta o exerc\u00edcio da Arquitetura e Urbanismo; cria o Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil - CAU\/BR e os Conselhos de Arquitetura e Urbanismo dos Estados e do Distrito Federal - CAUs","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.378 de 2010 - Regulamenta o exerc\u00edcio da Arquitetura e Urbanismo; cria o Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil - CAU\/BR e os Conselhos de Arquitetura e Urbanismo dos Estados e do Distrito Federal - CAUs","pai":418052,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418053,"slug":"arquitetura-lei-no-12-378-de-2010-regulamenta-o-exercicio-da-arquitetura-e-urbanismo-cria-o-conselho-de-arquitetura-e-urbanismo-do-brasil-cau-br-e-os-conselhos-de-arquitetura-e-urbanismo-dos-estados-e-do-distrito-federal-caus"}],"slug":"arquitetura\/843120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito de Desenho Universal foi criado nos EUA em 1963, inicialmente denominado \u201cDesenho livre de barreiras\u201d; passou a considerar a diversidade humana, de forma a respeitar as diferen\u00e7as existentes entre as pessoas e garantir a acessibilidade a todos os componentes do ambiente. Os projetos que se utilizam desse conceito devem seguir 7 princ\u00edpios orientadores. Assinale a alternativa que descreve de forma correta o princ\u00edpio dado.","provas":[{"id":24848,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Arquiteto e Urbanista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 13:49:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":843118,"hashId":"6498d5f5c84b20973f4afbd89747af8f","enunciado":"O conceito de Desenho Universal foi criado nos EUA em 1963, inicialmente denominado \u201cDesenho livre de\r\nbarreiras\u201d; passou a considerar a diversidade humana, de forma a respeitar as diferen\u00e7as existentes entre as\r\npessoas e garantir a acessibilidade a todos os componentes do ambiente. Os projetos que se utilizam desse\r\nconceito devem seguir 7 princ\u00edpios orientadores. Assinale a alternativa que descreve de forma correta o\r\nprinc\u00edpio dado.","resposta":2913458,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Equipara\u00e7\u00e3o nas possibilidades de uso permite a utiliza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o, de forma id\u00eantica, por pessoas com diferentes capacidades ou ainda por qualquer grupo de utilizadores.","id":2913456,"corpo":"Equipara\u00e7\u00e3o nas possibilidades de uso <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24848\/102.gif\"> permite a utiliza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o, de forma id\u00eantica, por pessoas\r\ncom diferentes capacidades ou ainda por qualquer grupo de utilizadores.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Flexibilidade no uso atende a pessoas com diferentes habilidades, no entanto com semelhantes prefer\u00eancias, sendo adapt\u00e1vel a uma variedade de usos.","id":2913457,"corpo":"Flexibilidade no uso <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24848\/102.gif\"> atende a pessoas com diferentes habilidades, no entanto com semelhantes\r\nprefer\u00eancias, sendo adapt\u00e1vel a uma variedade de usos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uso simples e intuitivo permite que o espa\u00e7o seja facilmente compreendido por qualquer usu\u00e1rio, independente de sua experi\u00eancia, conhecimento, habilidade de linguagem ou n\u00edvel de concentra\u00e7\u00e3o.","id":2913458,"corpo":"Uso simples e intuitivo <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24848\/102.gif\">permite que o espa\u00e7o seja facilmente compreendido por qualquer usu\u00e1rio,\r\nindependente de sua experi\u00eancia, conhecimento, habilidade de linguagem ou n\u00edvel de concentra\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dimens\u00e3o e espa\u00e7o para uso e intera\u00e7\u00e3o providencia tamanho e espa\u00e7o para aproxima\u00e7\u00e3o, alcance, manipula\u00e7\u00e3o e uso confort\u00e1vel, para dimens\u00f5es padr\u00e3o do corpo humano, e variedades na postura ou mobilidade do utilizador.","id":2913459,"corpo":"Dimens\u00e3o e espa\u00e7o para uso e intera\u00e7\u00e3o <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24848\/102.gif\"> providencia tamanho e espa\u00e7o para aproxima\u00e7\u00e3o, alcance,\r\nmanipula\u00e7\u00e3o e uso confort\u00e1vel, para dimens\u00f5es padr\u00e3o do corpo humano, e variedades na postura ou\r\nmobilidade do utilizador.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341821,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenho t\u00e9cnico","oab":false,"nome":"Desenho t\u00e9cnico","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398809,"slug":"arquitetura-desenho-tecnico"}],"slug":"arquitetura\/843118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Instala\u00e7\u00f5es de \u00e1gua fria em uma edifica\u00e7\u00e3o correspondem ao conjunto de tubula\u00e7\u00f5es, conex\u00f5es e acess\u00f3rios que permitem levar a \u00e1gua da rede p\u00fablica at\u00e9 os pontos de consumo ou utiliza\u00e7\u00e3o dentro da edifica\u00e7\u00e3o. A coluna da esquerda apresenta componentes de um sistema de instala\u00e7\u00e3o de \u00e1gua fria e a da direita, a descri\u00e7\u00e3o de cada um. Numere a coluna da direita de acordo com a da esquerda. Marque a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":24848,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Arquiteto e Urbanista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 13:49:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":843128,"hashId":"1fae69f5cb2c0fca0628d67b526559ef","enunciado":"<p>Instala\u00e7\u00f5es de \u00e1gua fria em uma edifica\u00e7\u00e3o correspondem ao conjunto de tubula\u00e7\u00f5es, conex\u00f5es e acess\u00f3rios\r\nque permitem levar a \u00e1gua da rede p\u00fablica at\u00e9 os pontos de consumo ou utiliza\u00e7\u00e3o dentro da edifica\u00e7\u00e3o. A\r\ncoluna da esquerda apresenta componentes de um sistema de instala\u00e7\u00e3o de \u00e1gua fria e a da direita, a\r\ndescri\u00e7\u00e3o de cada um. Numere a coluna da direita de acordo com a da esquerda. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24848\/50.gif\"><\/p><p>Marque a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":2913498,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2, 4, 3, 5, 1","id":2913496,"corpo":"2, 4, 3, 5, 1","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 2, 5, 4, 3","id":2913497,"corpo":"1, 2, 5, 4, 3","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, 4, 2, 1, 5","id":2913498,"corpo":"3, 4, 2, 1, 5","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 3, 1, 5, 4","id":2913499,"corpo":"2, 3, 1, 5, 4","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341822,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/843128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna.","provas":[{"id":24847,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-administrador","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Administrador - 2017"},{"id":24848,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Arquiteto e Urbanista - 2017"},{"id":24849,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Assistente Social - 2017"},{"id":24855,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-auditor","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Auditor - 2017"},{"id":24856,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2017"},{"id":24857,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-contador","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Contador - 2017"},{"id":24859,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2017"},{"id":24860,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Engenheiro Eletricista - 2017"},{"id":24861,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-medico","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - M\u00e9dico - 2017"},{"id":24862,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - M\u00e9dico Psiquiatra - 2017"},{"id":24863,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Nutricionista - 2017"},{"id":24872,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Secret\u00e1rio Executivo - 2017"},{"id":24873,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 13:49:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":843047,"hashId":"4e5d4cbdd35c048382c59b063cf2e4c2","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24847\/17.gif\"><\/p><p>Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":2913172,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pesquisar","id":2913172,"corpo":"Pesquisar","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Geral","id":2913173,"corpo":"Geral","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Avan\u00e7ado","id":2913174,"corpo":"Avan\u00e7ado","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Motores de busca","id":2913175,"corpo":"Motores de busca","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341806,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mozilla Firefox","oab":false,"nome":"Mozilla Firefox","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405054,"slug":"informatica-mozilla-firefox"}],"slug":"informatica\/843047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia os dizeres de uma faixa de rua. A leitura atenta do texto permite afirmar:","provas":[{"id":24847,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-administrador","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Administrador - 2017"},{"id":24848,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Arquiteto e Urbanista - 2017"},{"id":24849,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Assistente Social - 2017"},{"id":24855,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-auditor","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Auditor - 2017"},{"id":24856,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2017"},{"id":24857,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-contador","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Contador - 2017"},{"id":24859,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2017"},{"id":24860,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Engenheiro Eletricista - 2017"},{"id":24861,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-medico","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - M\u00e9dico - 2017"},{"id":24862,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - M\u00e9dico Psiquiatra - 2017"},{"id":24863,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Nutricionista - 2017"},{"id":24872,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Secret\u00e1rio Executivo - 2017"},{"id":24873,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 13:49:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":843005,"hashId":"29643f542143decabae3af1aa05bf12a","enunciado":"<p>Leia os dizeres de uma faixa de rua. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24847\/02.gif\"><\/p><p>A leitura atenta do texto permite afirmar:<\/p>","resposta":2913005,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os verbos tocar e fazer, ambos no imperativo, apresentam-se como ordem, uma exig\u00eancia.","id":2913004,"corpo":"Os verbos tocar e fazer, ambos no imperativo, apresentam-se como ordem, uma exig\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A escrita \u00e0 direita da faixa contextualiza as frases \u00e0 esquerda, direcionando o entendimento.","id":2913005,"corpo":"A escrita \u00e0 direita da faixa contextualiza as frases \u00e0 esquerda, direcionando o entendimento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A express\u00e3o Se toca n\u00e3o permitiria, em outra situa\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica, diferente entendimento, pois seu significado est\u00e1 cristalizado na l\u00edngua.","id":2913006,"corpo":"A express\u00e3o Se toca n\u00e3o permitiria, em outra situa\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica, diferente entendimento, pois seu\r\nsignificado est\u00e1 cristalizado na l\u00edngua.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As formas verbais toca e fa\u00e7a encontram-se na terceira pessoa do singular, em conson\u00e2ncia com o pronome se.","id":2913007,"corpo":"As formas verbais toca e fa\u00e7a encontram-se na terceira pessoa do singular, em conson\u00e2ncia com o\r\npronome se.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341796,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/843005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o dados os seguintes argumentos: Pode-se inferir que","provas":[{"id":24847,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-administrador","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Administrador - 2017"},{"id":24848,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Arquiteto e Urbanista - 2017"},{"id":24849,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Assistente Social - 2017"},{"id":24855,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-auditor","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Auditor - 2017"},{"id":24856,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2017"},{"id":24857,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-contador","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Contador - 2017"},{"id":24859,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2017"},{"id":24860,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Engenheiro Eletricista - 2017"},{"id":24861,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-medico","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - M\u00e9dico - 2017"},{"id":24862,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - M\u00e9dico Psiquiatra - 2017"},{"id":24863,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Nutricionista - 2017"},{"id":24872,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Secret\u00e1rio Executivo - 2017"},{"id":24873,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 13:49:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":843061,"hashId":"c19a85018f6948a41cd8dd0f10d31e58","enunciado":"<p>S\u00e3o dados os seguintes argumentos: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24847\/23.gif\"><\/p><p>Pode-se inferir que<\/p>","resposta":2913228,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Luc\u00edola \u00e9 turista.","id":2913228,"corpo":"Luc\u00edola \u00e9 turista.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cec\u00edlia \u00e9 baiana.","id":2913229,"corpo":"Cec\u00edlia \u00e9 baiana.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aur\u00e9lia \u00e9 produtora de cacau.","id":2913230,"corpo":"Aur\u00e9lia \u00e9 produtora de cacau.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Iracema gosta de acaraj\u00e9.","id":2913231,"corpo":"Iracema gosta de acaraj\u00e9.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341809,"enunciado":"","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 60","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404266,"slug":"raciocinio-logico-logica-de-argumentacao"}],"slug":"raciocinio-logico\/843061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Windows 7, a ferramenta que verifica se h\u00e1 atualiza\u00e7\u00f5es de software e driver e exibe as atualiza\u00e7\u00f5es instaladas chama-se","provas":[{"id":24847,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-administrador","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Administrador - 2017"},{"id":24848,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Arquiteto e Urbanista - 2017"},{"id":24849,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Assistente Social - 2017"},{"id":24855,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-auditor","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Auditor - 2017"},{"id":24856,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2017"},{"id":24857,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-contador","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Contador - 2017"},{"id":24859,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2017"},{"id":24860,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Engenheiro Eletricista - 2017"},{"id":24861,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-medico","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - M\u00e9dico - 2017"},{"id":24862,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - M\u00e9dico Psiquiatra - 2017"},{"id":24863,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Nutricionista - 2017"},{"id":24872,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Secret\u00e1rio Executivo - 2017"},{"id":24873,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 13:49:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":843037,"hashId":"777622f009965acbe587de9a52eb8c3c","enunciado":"No Microsoft Windows 7, a ferramenta que verifica se h\u00e1 atualiza\u00e7\u00f5es de software e driver e exibe as\r\natualiza\u00e7\u00f5es instaladas chama-se","resposta":2913132,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Windows Update.","id":2913132,"corpo":"Windows Update.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Firewall do Windows.","id":2913133,"corpo":"Firewall do Windows.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Central de A\u00e7\u00f5es.","id":2913134,"corpo":"Central de A\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Backup e Restaura\u00e7\u00e3o.","id":2913135,"corpo":"Backup e Restaura\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341806,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/843037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NBR 6492- Representa\u00e7\u00e3o de projetos de arquitetura conceitua escala como a rela\u00e7\u00e3o dimensional entre a representa\u00e7\u00e3o de um objeto no desenho e suas dimens\u00f5es reais. Considerando que a medida gr\u00e1fica de uma reta, obtida com uma r\u00e9gua, \u00e9 4 cm e sabendo que a mesma possui 1 m de medida real, qual \u00e9 a escala utilizada no desenho?","provas":[{"id":24848,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Arquiteto e Urbanista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 13:49:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":843143,"hashId":"77134441192130cf591cc77dbf41e5d4","enunciado":"A NBR 6492- Representa\u00e7\u00e3o de projetos de arquitetura conceitua escala como a rela\u00e7\u00e3o dimensional entre a\r\nrepresenta\u00e7\u00e3o de um objeto no desenho e suas dimens\u00f5es reais. Considerando que a medida gr\u00e1fica de uma\r\nreta, obtida com uma r\u00e9gua, \u00e9 4 cm e sabendo que a mesma possui 1 m de medida real, qual \u00e9 a escala\r\nutilizada no desenho?","resposta":2913557,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1:250","id":2913556,"corpo":"1:250","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1:25","id":2913557,"corpo":"1:25","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1:40","id":2913558,"corpo":"1:40","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1:4","id":2913559,"corpo":"1:4","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341824,"enunciado":"","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 110","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/843143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei n\u00ba 9.784\/1999, que regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o Federal, analise as afirmativas. I - Os atos administrativos eivados de v\u00edcio de legalidade, devem ser ____________. II - Os atos administrativos inconvenientes ou inoportunos podem ser ____________. III - Os atos que apresentarem defeitos san\u00e1veis poder\u00e3o ser ______________. IV - O prazo de cinco anos para revis\u00e3o de atos administrativos de que decorram efeitos favor\u00e1veis aos destinat\u00e1rios de boa-f\u00e9 \u00e9 _______________. Assinale a sequ\u00eancia que preenche correta e respectivamente as lacunas.","provas":[{"id":24847,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-administrador","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Administrador - 2017"},{"id":24848,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Arquiteto e Urbanista - 2017"},{"id":24849,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Assistente Social - 2017"},{"id":24855,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-auditor","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Auditor - 2017"},{"id":24856,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2017"},{"id":24857,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-contador","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Contador - 2017"},{"id":24859,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2017"},{"id":24860,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Engenheiro Eletricista - 2017"},{"id":24861,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-medico","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - M\u00e9dico - 2017"},{"id":24862,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - M\u00e9dico Psiquiatra - 2017"},{"id":24863,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Nutricionista - 2017"},{"id":24872,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Secret\u00e1rio Executivo - 2017"},{"id":24873,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 13:49:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":843028,"hashId":"dbed82e59bbb417db89dea71214fdcaa","enunciado":"<p>Em conformidade com a Lei n\u00ba 9.784\/1999, que regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o\r\nFederal, analise as afirmativas.\r\n<\/p><p>I - Os atos administrativos eivados de v\u00edcio de legalidade, devem ser ____________.\r\n<\/p><p>II - Os atos administrativos inconvenientes ou inoportunos podem ser ____________.\r\n<\/p><p>III - Os atos que apresentarem defeitos san\u00e1veis poder\u00e3o ser ______________.\r\n<\/p><p>IV - O prazo de cinco anos para revis\u00e3o de atos administrativos de que decorram efeitos favor\u00e1veis aos\r\ndestinat\u00e1rios de boa-f\u00e9 \u00e9 _______________.\r\n<\/p><p>Assinale a sequ\u00eancia que preenche correta e respectivamente as lacunas.<\/p>","resposta":2913098,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"revogados, anulados, convalidados, decadencial.","id":2913096,"corpo":"revogados, anulados, convalidados, decadencial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anulados, convalidados, revogados, prescricional.","id":2913097,"corpo":"anulados, convalidados, revogados, prescricional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anulados, revogados, convalidados, decadencial. ","id":2913098,"corpo":"anulados, revogados, convalidados, decadencial. ","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cancelados, revogados, corrigidos, prescricional.","id":2913099,"corpo":"cancelados, revogados, corrigidos, prescricional.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341805,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/843028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da cr\u00f4nica, analise as afirmativas. I - O segmento (e na alma n\u00e3o menos) conota que, para a narradora, o corpo sofre altera\u00e7\u00f5es ao longo do tempo, o que n\u00e3o acontece com a alma. II - A frase Correr para frente, voltados para tr\u00e1s remete \u00e0 outra anterior: a endeusada juventude tem de ser nossa meta. III - Para a narradora, em todas as fases da vida, as pessoas passam por sofrimentos, por coisas negativas, n\u00e3o somente na maturidade. IV - Manchas, rugas, cansa\u00e7o, impaci\u00eancia s\u00e3o marcas do medo dos adultos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 chegada do envelhecimento. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":24847,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-administrador","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Administrador - 2017"},{"id":24848,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Arquiteto e Urbanista - 2017"},{"id":24849,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Assistente Social - 2017"},{"id":24855,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-auditor","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Auditor - 2017"},{"id":24856,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2017"},{"id":24857,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-contador","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Contador - 2017"},{"id":24859,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2017"},{"id":24860,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Engenheiro Eletricista - 2017"},{"id":24861,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-medico","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - M\u00e9dico - 2017"},{"id":24862,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - M\u00e9dico Psiquiatra - 2017"},{"id":24863,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Nutricionista - 2017"},{"id":24872,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Secret\u00e1rio Executivo - 2017"},{"id":24873,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 13:49:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":843006,"hashId":"91c6f43b75d3181960ea7ebe34f54a78","enunciado":"<p>A respeito da cr\u00f4nica, analise as afirmativas.\r\n<\/p><p>I - O segmento (e na alma n\u00e3o menos) conota que, para a narradora, o corpo sofre altera\u00e7\u00f5es ao longo do\r\ntempo, o que n\u00e3o acontece com a alma.\r\n<\/p><p>II - A frase Correr para frente, voltados para tr\u00e1s remete \u00e0 outra anterior: a endeusada juventude tem de ser\r\nnossa meta.\r\n<\/p><p>III - Para a narradora, em todas as fases da vida, as pessoas passam por sofrimentos, por coisas negativas,\r\nn\u00e3o somente na maturidade.\r\n<\/p><p>IV - Manchas, rugas, cansa\u00e7o, impaci\u00eancia s\u00e3o marcas do medo dos adultos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 chegada do\r\nenvelhecimento.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":2913011,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":2913008,"corpo":"I, II e IV, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":2913009,"corpo":"II, III e IV, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":2913010,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2913011,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341797,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24847\/03.gif\">","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 6","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/843006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NBR 9077 \u2013 Sa\u00eddas de emerg\u00eancia estabelece crit\u00e9rios para uso de escadas enclausuradas \u00e0 prova de fuma\u00e7a. \u00c9 um desses crit\u00e9rios:","provas":[{"id":24848,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Arquiteto e Urbanista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 13:49:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":843148,"hashId":"9285022d43de04dd1d97361c8f960cce","enunciado":"A NBR 9077 \u2013 Sa\u00eddas de emerg\u00eancia estabelece crit\u00e9rios para uso de escadas enclausuradas \u00e0 prova de\r\nfuma\u00e7a. \u00c9 um desses crit\u00e9rios:","resposta":2913577,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ter ingresso apenas por terra\u00e7os.","id":2913576,"corpo":"Ter ingresso apenas por terra\u00e7os.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ter suas caixas enclausuradas por paredes resistentes a 4 h de fogo.","id":2913577,"corpo":"Ter suas caixas enclausuradas por paredes resistentes a 4 h de fogo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ser providas de portas estanques \u00e0 fuma\u00e7a e resistentes a 10 min de fogo em sua comunica\u00e7\u00e3o com a antec\u00e2mara.","id":2913578,"corpo":"Ser providas de portas estanques \u00e0 fuma\u00e7a e resistentes a 10 min de fogo em sua comunica\u00e7\u00e3o com a\r\nantec\u00e2mara.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ter Ser providas de portas estanques \u00e0 fuma\u00e7a e resistentes a 10 min de fogo em sua comunica\u00e7\u00e3o com a antec\u00e2mara.","id":2913579,"corpo":"Ter Ser providas de portas estanques \u00e0 fuma\u00e7a e resistentes a 10 min de fogo em sua comunica\u00e7\u00e3o com a\r\nantec\u00e2mara.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341824,"enunciado":"","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 110","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/843148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ventila\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das estrat\u00e9gias bioclim\u00e1ticas mais eficientes para obten\u00e7\u00e3o do conforto t\u00e9rmico nos espa\u00e7os urbanos e arquitet\u00f4nicos. Sobre o assunto, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) O tamanho, a forma e a localiza\u00e7\u00e3o das aberturas para ventila\u00e7\u00e3o s\u00e3o os principais fatores determinantes da configura\u00e7\u00e3o do fluxo de ar no interior das constru\u00e7\u00f5es. ( ) Para um mesmo tamanho de abertura localizada a barlavento, maiores taxas de ventila\u00e7\u00e3o s\u00e3o obtidas quando as aberturas situadas a sotavento do edif\u00edcio s\u00e3o menores. ( ) Em uma constru\u00e7\u00e3o t\u00e9rrea, a diferen\u00e7a m\u00e1xima de press\u00e3o \u00e9 obtida se as entradas de ar forem localizadas na regi\u00e3o de maior press\u00e3o positiva das fachadas a sotavento, e as sa\u00eddas na regi\u00e3o de press\u00e3o negativa mais intensa nas paredes a barlavento. ( ) Para constru\u00e7\u00f5es apresentando aberturas de entrada e sa\u00edda iguais, a m\u00e9dia da velocidade interna do ar \u00e9 fun\u00e7\u00e3o da porosidade da constru\u00e7\u00e3o, representada pela raz\u00e3o do total da \u00e1rea aberta dividido pela \u00e1rea da parede, independente da dire\u00e7\u00e3o do vento. Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":24848,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Arquiteto e Urbanista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 13:49:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":843132,"hashId":"1a3a94224fa3f2b2aea94725a2b75ffd","enunciado":"<p>A ventila\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das estrat\u00e9gias bioclim\u00e1ticas mais eficientes para obten\u00e7\u00e3o do conforto t\u00e9rmico nos\r\nespa\u00e7os urbanos e arquitet\u00f4nicos. Sobre o assunto, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as\r\nfalsas.\r\n<\/p><p>( ) O tamanho, a forma e a localiza\u00e7\u00e3o das aberturas para ventila\u00e7\u00e3o s\u00e3o os principais fatores\r\ndeterminantes da configura\u00e7\u00e3o do fluxo de ar no interior das constru\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p>( ) Para um mesmo tamanho de abertura localizada a barlavento, maiores taxas de ventila\u00e7\u00e3o s\u00e3o obtidas\r\nquando as aberturas situadas a sotavento do edif\u00edcio s\u00e3o menores.\r\n<\/p><p>( ) Em uma constru\u00e7\u00e3o t\u00e9rrea, a diferen\u00e7a m\u00e1xima de press\u00e3o \u00e9 obtida se as entradas de ar forem\r\nlocalizadas na regi\u00e3o de maior press\u00e3o positiva das fachadas a sotavento, e as sa\u00eddas na regi\u00e3o de\r\npress\u00e3o negativa mais intensa nas paredes a barlavento.\r\n<\/p><p>( ) Para constru\u00e7\u00f5es apresentando aberturas de entrada e sa\u00edda iguais, a m\u00e9dia da velocidade interna do\r\nar \u00e9 fun\u00e7\u00e3o da porosidade da constru\u00e7\u00e3o, representada pela raz\u00e3o do total da \u00e1rea aberta dividido pela\r\n\u00e1rea da parede, independente da dire\u00e7\u00e3o do vento.\r\n<\/p><p>Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":2913512,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F, V","id":2913512,"corpo":"V, F, F, V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V, F","id":2913513,"corpo":"F, V, V, F","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, V","id":2913514,"corpo":"V, V, F, V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, F","id":2913515,"corpo":"F, V, F, F","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341823,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ventila\u00e7\u00e3o","pai":398810,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398812,"slug":"arquitetura-ventilacao"}],"slug":"arquitetura\/843132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A correspond\u00eancia harmoniosa entre palavras de uma frase caracteriza concord\u00e2ncia. A esse respeito, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir.I. Em \u201cporque era totalmente desassociado das emo\u00e7\u00f5es\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo), se os voc\u00e1bulos destacados fossem colocados no plural concordariam com \u201cc\u00e1lculos matem\u00e1ticos\u201d, desse modo, a corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido do trecho seriam mantidos.II. Em \u201cos participantes [...] tamb\u00e9m usavam uma estrat\u00e9gia muito inteligente para controlar suas emo\u00e7\u00f5es\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo), os termos destacados t\u00eam o mesmo referente, por isso, ambos deveriam ter sido grafados no plural.III. Em \u201ca estrat\u00e9gia que usavam era muito parecida com o que psic\u00f3logos cognitivo-comportamentais chamam\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo), se o termo destacado fosse trocado por \u201ca\u201d, embora mudasse o referente, a corre\u00e7\u00e3o gramatical do trecho seria mantida.IV. No trecho \u201cadaptando as emo\u00e7\u00f5es associadas a esse acontecimento e tornando-as mais positivas\u201d (5\u00ba par\u00e1grafo), a varia\u00e7\u00e3o em g\u00eanero e n\u00famero das palavras destacadas mudaria o termo ao qual se referem.V. Em \u201ca gest\u00e3o das emo\u00e7\u00f5es depende de tr\u00eas fatores\u201d (6\u00ba par\u00e1grafo), os termos destacados poderiam ser pluralizados para concordarem com \u201cemo\u00e7\u00f5es\u201d sem que houvesse altera\u00e7\u00e3o de sentido do trecho.Est\u00e3o CORRETAS, apenas, as proposi\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":57879,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-engenheiro-area-eletrica-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2017"},{"id":57882,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-administrador-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Administrador - 2017"},{"id":57885,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-arquiteto-e-urbanista-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Arquiteto e Urbanista - 2017"},{"id":57886,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-arquivista-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Arquivista - 2017"},{"id":57887,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-engenheiro-area-civil-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2017"},{"id":57888,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-revisor-de-texto-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Revisor de Texto - 2017"},{"id":57889,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-secretario-executivo-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Secret\u00e1rio Executivo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 14:29:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1737354,"hashId":"d8fb60f1d518f0a503987463c38ee714","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A correspond\u00eancia harmoniosa entre palavras de uma frase caracteriza concord\u00e2ncia. A esse respeito, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em \u201cporque <strong><u>era <\/u><\/strong>totalmente <strong><u>desassociado <\/u><\/strong>das emo\u00e7\u00f5es\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo), se os voc\u00e1bulos destacados fossem colocados no plural concordariam com \u201cc\u00e1lculos matem\u00e1ticos\u201d, desse modo, a corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido do trecho seriam mantidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Em \u201cos participantes [...] tamb\u00e9m <strong><u>usavam <\/u><\/strong>uma estrat\u00e9gia muito inteligente para <strong><u>controlar <\/u><\/strong>suas emo\u00e7\u00f5es\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo), os termos destacados t\u00eam o mesmo referente, por isso, ambos deveriam ter sido grafados no plural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em \u201ca estrat\u00e9gia que usavam era muito parecida com <strong><u>o<\/u><\/strong> que psic\u00f3logos cognitivo-comportamentais chamam\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo), se o termo destacado fosse trocado por \u201ca\u201d, embora mudasse o referente, a corre\u00e7\u00e3o gramatical do trecho seria mantida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. No trecho \u201cadaptando as emo\u00e7\u00f5es associadas a esse acontecimento e <strong><u>tornando-as<\/u><\/strong> mais <strong><u>positivas<\/u><\/strong>\u201d (5\u00ba par\u00e1grafo), a varia\u00e7\u00e3o em g\u00eanero e n\u00famero das palavras destacadas mudaria o termo ao qual se referem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Em \u201c<strong><u>a gest\u00e3o<\/u><\/strong> das emo\u00e7\u00f5es depende de tr\u00eas fatores\u201d (6\u00ba par\u00e1grafo), os termos destacados poderiam ser pluralizados para concordarem com \u201cemo\u00e7\u00f5es\u201d sem que houvesse altera\u00e7\u00e3o de sentido do trecho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS, apenas, as proposi\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":6601595,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":6601594,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":6601595,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IV e V.","id":6601596,"corpo":"<p>IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e V.","id":6601597,"corpo":"<p>II e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II.","id":6601598,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o TEXTO 02 para responder \u00e0s quest\u00f5es 2, 3 e 4.TEXTO 02FAZER CONTAS DE CABE\u00c7A \u00c9 BOM PARA O SEU EMOCIONALVoc\u00ea j\u00e1 deve ter ouvido a express\u00e3o \"frio e calculista\" sendo usada para descrever algu\u00e9m que n\u00e3o demonstra nenhuma emo\u00e7\u00e3o. Mas um novo estudo da Universidade Duke, nos Estados Unidos, mostra que a intelig\u00eancia emocional e a habilidade de fazer contas mentais s\u00e3o mais conectadas do que imagin\u00e1vamos.Para a neuroci\u00eancia, o exerc\u00edcio cerebral de fazer c\u00e1lculos matem\u00e1ticos era chamado de \"controle executivo frio\", porque era totalmente desassociado das emo\u00e7\u00f5es. Agora, pesquisadores encontraram as primeiras evid\u00eancias de que, pelo menos no c\u00e9rebro, esse processo \u00e9 mais \"quente\" do que a gente imaginava.Eles recrutaram 186 estudantes universit\u00e1rios, que passaram por resson\u00e2ncias magn\u00e9ticas enquanto resolviam, de cabe\u00e7a, alguns problemas da matem\u00e1tica. C\u00e1lculos como esse ativam a mem\u00f3ria e estimulam uma \u00e1rea do c\u00e9rebro chamada de c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal dorsolateral. Al\u00e9m disso, os participantes precisavam contar como lidaram com seus problemas mais recentes como \u201cbombar\u201d em uma mat\u00e9ria na faculdade - e como estava sua sa\u00fade mental.Quando analisaram os resultados, os cientistas perceberam que os participantes que tinham o c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal dorsolateral mais ativos tamb\u00e9m usavam uma estrat\u00e9gia muito inteligente para controlar suas emo\u00e7\u00f5es. De acordo com os relatos dos estudantes que tinham o c\u00e9rebro mais estimulado pelas contas matem\u00e1ticas, quando eles tinham problemas como repetir uma mat\u00e9ria na faculdade, a estrat\u00e9gia que usavam era muito parecida com o que psic\u00f3logos cognitivo-comportamentais chamam de reavalia\u00e7\u00e3o cognitiva.Funciona assim: ao inv\u00e9s de focar na sensa\u00e7\u00e3o negativa que aquele problema causa, a pessoa tenta analisar e processar o problema, adaptando as emo\u00e7\u00f5es associadas a esse acontecimento e tornando-as mais positivas (e a\u00ed, \u00e0 nota baixa acrescenta-se a motiva\u00e7\u00e3o e o desafio da supera\u00e7\u00e3o, por exemplo). Quem usava esse tipo de regula\u00e7\u00e3o emocional tamb\u00e9m apresentou n\u00edveis mais baixos de ansiedade e depress\u00e3o.Segundo o artigo, a gest\u00e3o das emo\u00e7\u00f5es depende de tr\u00eas fatores: construir expectativas, ser capaz de enxergar uma s\u00e9rie de explica\u00e7\u00f5es alternativas e fazer an\u00e1lises racionais antes de sair fazendo julgamentos - habilidades necess\u00e1rias tamb\u00e9m nas contas matem\u00e1ticas. \"Nossa pesquisa mostra a primeira evid\u00eancia direta de que nossa habilidade de regular emo\u00e7\u00f5es como medo ou raiva reflete a capacidade do c\u00e9rebro de fazer c\u00e1lculos num\u00e9ricos mentalmente\", falou Matthew Scult, autor do estudo.S\u00f3 que o estudo tem a famosa limita\u00e7\u00e3o das correla\u00e7\u00f5es: n\u00e3o d\u00e1 para saber que fator causou o outro. Ou seja: pode ser que pessoas que j\u00e1 t\u00eam uma melhor regula\u00e7\u00e3o emocional sejam melhores em fazer c\u00e1lculos matem\u00e1ticos mentais. A solu\u00e7\u00e3o que os pesquisadores querem adotar \u00e9 acompanhar crian\u00e7as at\u00e9 a vida adulta e ver qual das habilidades se apresenta primeiro.(LEONARDI, Ana Carolina. Fazer contas de cabe\u00e7a \u00e9 bom para o seu emocional (Adaptado). Revista Superinteressante. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/super.abril.com.br\/comportamento\/fazer-contas-de-cabeca-e-bom-para-o-seu-emocional&gt;. Acesso: 12 out. 2016.)","id":458057,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o TEXTO 02 para responder \u00e0s quest\u00f5es 2, 3 e 4.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 02<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>FAZER CONTAS DE CABE\u00c7A \u00c9 BOM PARA O SEU EMOCIONAL<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Voc\u00ea j\u00e1 deve ter ouvido a express\u00e3o \"frio e calculista\" sendo usada para descrever algu\u00e9m que n\u00e3o demonstra nenhuma emo\u00e7\u00e3o. Mas um novo estudo da Universidade Duke, nos Estados Unidos, mostra que a intelig\u00eancia emocional e a habilidade de fazer contas mentais s\u00e3o mais conectadas do que imagin\u00e1vamos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Para a neuroci\u00eancia, o exerc\u00edcio cerebral de fazer c\u00e1lculos matem\u00e1ticos era chamado de \"controle executivo frio\", porque era totalmente desassociado das emo\u00e7\u00f5es. Agora, pesquisadores encontraram as primeiras evid\u00eancias de que, pelo menos no c\u00e9rebro, esse processo \u00e9 mais \"quente\" do que a gente imaginava.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Eles recrutaram 186 estudantes universit\u00e1rios, que passaram por resson\u00e2ncias magn\u00e9ticas enquanto resolviam, de cabe\u00e7a, alguns problemas da matem\u00e1tica. C\u00e1lculos como esse ativam a mem\u00f3ria e estimulam uma \u00e1rea do c\u00e9rebro chamada de c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal dorsolateral. Al\u00e9m disso, os participantes precisavam contar como lidaram com seus problemas mais recentes como \u201cbombar\u201d em uma mat\u00e9ria na faculdade - e como estava sua sa\u00fade mental.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quando analisaram os resultados, os cientistas perceberam que os participantes que tinham o c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal dorsolateral mais ativos tamb\u00e9m usavam uma estrat\u00e9gia muito inteligente para controlar suas emo\u00e7\u00f5es. De acordo com os relatos dos estudantes que tinham o c\u00e9rebro mais estimulado pelas contas matem\u00e1ticas, quando eles tinham problemas como repetir uma mat\u00e9ria na faculdade, a estrat\u00e9gia que usavam era muito parecida com o que psic\u00f3logos cognitivo-comportamentais chamam de reavalia\u00e7\u00e3o cognitiva.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Funciona assim: ao inv\u00e9s de focar na sensa\u00e7\u00e3o negativa que aquele problema causa, a pessoa tenta analisar e processar o problema, adaptando as emo\u00e7\u00f5es associadas a esse acontecimento e tornando-as mais positivas (e a\u00ed, \u00e0 nota baixa acrescenta-se a motiva\u00e7\u00e3o e o desafio da supera\u00e7\u00e3o, por exemplo). Quem usava esse tipo de regula\u00e7\u00e3o emocional tamb\u00e9m apresentou n\u00edveis mais baixos de ansiedade e depress\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Segundo o artigo, a gest\u00e3o das emo\u00e7\u00f5es depende de tr\u00eas fatores: construir expectativas, ser capaz de enxergar uma s\u00e9rie de explica\u00e7\u00f5es alternativas e fazer an\u00e1lises racionais antes de sair fazendo julgamentos - habilidades necess\u00e1rias tamb\u00e9m nas contas matem\u00e1ticas. \"Nossa pesquisa mostra a primeira evid\u00eancia direta de que nossa habilidade de regular emo\u00e7\u00f5es como medo ou raiva reflete a capacidade do c\u00e9rebro de fazer c\u00e1lculos num\u00e9ricos mentalmente\", falou Matthew Scult, autor do estudo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">S\u00f3 que o estudo tem a famosa limita\u00e7\u00e3o das correla\u00e7\u00f5es: n\u00e3o d\u00e1 para saber que fator causou o outro. Ou seja: pode ser que pessoas que j\u00e1 t\u00eam uma melhor regula\u00e7\u00e3o emocional sejam melhores em fazer c\u00e1lculos matem\u00e1ticos mentais. A solu\u00e7\u00e3o que os pesquisadores querem adotar \u00e9 acompanhar crian\u00e7as at\u00e9 a vida adulta e ver qual das habilidades se apresenta primeiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(LEONARDI, Ana Carolina. Fazer contas de cabe\u00e7a \u00e9 bom para o seu emocional (Adaptado). Revista Superinteressante. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/super.abril.com.br\/comportamento\/fazer-contas-de-cabeca-e-bom-para-o-seu-emocional&gt;. Acesso: 12 out. 2016.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 2 a  4","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1737354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1, na atualidade, uma enorme preocupa\u00e7\u00e3o por parte dos formadores de profissionais de arquitetura, urbanismo e paisagismo, que, na maioria dos cursos do Brasil, s\u00e3o professores tamb\u00e9m arquitetos, com o risco que pode acarretar para os s\u00edtios, lugares e cidades e, por conseguinte, para a sociedade, a contextualiza\u00e7\u00e3o da arquitetura \u201cpelo edif\u00edcio no lote de terreno\u201d tal qual foi a pr\u00e1tica por v\u00e1rias d\u00e9cadas no Brasil, sem considerar o territ\u00f3rio enquanto direito, na melhor forma de uso, por todos os cidad\u00e3os. Essa preocupa\u00e7\u00e3o tem ditado alguns fundamentos, ora em artigos, muito em ementas de disciplinas, pouco em livros nacionais. Leia atentamente as coloca\u00e7\u00f5es que seguem, e aponte, entre elas, a fundamenta\u00e7\u00e3o abrangente e a n\u00e3o procedente, respectivamente, em conson\u00e2ncia com esse di\u00e1logo.I. Cada profissional pode desenvolver uma metodologia ou uma ordem pr\u00f3pria \u201cde pensar\u201d os projetos arquitet\u00f4nicos, urban\u00edsticos e paisag\u00edsticos, mas sempre com o foco no usu\u00e1rio\/cliente e no contexto urbano, ou seja, indissociavelmente, no edif\u00edcio e na cidade.II. A identifica\u00e7\u00e3o precisa do usu\u00e1rio, do tema e do contexto urbano; o programa de necessidades, as refer\u00eancias; a identifica\u00e7\u00e3o autoral com sistemas construtivos e formas que possam influenciar o partido pl\u00e1stico; os dimensionamentos e leiautes, os tra\u00e7ados, esbo\u00e7os e maquetes at\u00e9 chegar na proposta.III. O centro das aten\u00e7\u00f5es primeiro no objeto arquitet\u00f4nico, no seu programa e nas poss\u00edveis formas pl\u00e1sticas; e segundo, no contexto urbano, com seus condicionantes naturais e suas interfer\u00eancias estruturais de servi\u00e7os.IV. A aptid\u00e3o para o desenho \u00e0 m\u00e3o, atributo considerado por v\u00e1rios autores como fundamental e indispens\u00e1vel para a comunica\u00e7\u00e3o do arquiteto, urbanista e paisagista com o seu universo de trabalho e a sua clientela.V. O exerc\u00edcio da percep\u00e7\u00e3o, do olhar sobre \u201co que se v\u00ea no dia-a-dia\u201d e nas refer\u00eancias; o que se imagina sobre o tema; o que inspira a produ\u00e7\u00e3o projetual e o que se representa ou apresenta por meio de modelos f\u00edsicos.Assinale a alternativa com a correspond\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":57885,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-arquiteto-e-urbanista-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Arquiteto e Urbanista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 14:29:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1737858,"hashId":"29cbb8c768e776d2209a80c9fb35fc70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1, na atualidade, uma enorme preocupa\u00e7\u00e3o por parte dos formadores de profissionais de arquitetura, urbanismo e paisagismo, que, na maioria dos cursos do Brasil, s\u00e3o professores tamb\u00e9m arquitetos, com o risco que pode acarretar para os s\u00edtios, lugares e cidades e, por conseguinte, para a sociedade, a contextualiza\u00e7\u00e3o da arquitetura \u201cpelo edif\u00edcio no lote de terreno\u201d tal qual foi a pr\u00e1tica por v\u00e1rias d\u00e9cadas no Brasil, sem considerar o territ\u00f3rio enquanto direito, na melhor forma de uso, por todos os cidad\u00e3os. Essa preocupa\u00e7\u00e3o tem ditado alguns fundamentos, ora em artigos, muito em ementas de disciplinas, pouco em livros nacionais. Leia atentamente as coloca\u00e7\u00f5es que seguem, e aponte, entre elas, a fundamenta\u00e7\u00e3o abrangente e a n\u00e3o procedente, respectivamente, em conson\u00e2ncia com esse di\u00e1logo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Cada profissional pode desenvolver uma metodologia ou uma ordem pr\u00f3pria \u201cde pensar\u201d os projetos arquitet\u00f4nicos, urban\u00edsticos e paisag\u00edsticos, mas sempre com o foco no usu\u00e1rio\/cliente e no contexto urbano, ou seja, indissociavelmente, no edif\u00edcio e na cidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A identifica\u00e7\u00e3o precisa do usu\u00e1rio, do tema e do contexto urbano; o programa de necessidades, as refer\u00eancias; a identifica\u00e7\u00e3o autoral com sistemas construtivos e formas que possam influenciar o partido pl\u00e1stico; os dimensionamentos e leiautes, os tra\u00e7ados, esbo\u00e7os e maquetes at\u00e9 chegar na proposta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O centro das aten\u00e7\u00f5es primeiro no objeto arquitet\u00f4nico, no seu programa e nas poss\u00edveis formas pl\u00e1sticas; e segundo, no contexto urbano, com seus condicionantes naturais e suas interfer\u00eancias estruturais de servi\u00e7os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A aptid\u00e3o para o desenho \u00e0 m\u00e3o, atributo considerado por v\u00e1rios autores como fundamental e indispens\u00e1vel para a comunica\u00e7\u00e3o do arquiteto, urbanista e paisagista com o seu universo de trabalho e a sua clientela.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. O exerc\u00edcio da percep\u00e7\u00e3o, do olhar sobre \u201co que se v\u00ea no dia-a-dia\u201d e nas refer\u00eancias; o que se imagina sobre o tema; o que inspira a produ\u00e7\u00e3o projetual e o que se representa ou apresenta por meio de modelos f\u00edsicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a correspond\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":6604011,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A resposta abrangente \u00e9 II; a resposta n\u00e3o procedente \u00e9 a V.","id":6604009,"corpo":"<p>A resposta abrangente \u00e9 II; a resposta n\u00e3o procedente \u00e9 a V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A resposta abrangente \u00e9 II; a resposta n\u00e3o procedente \u00e9 a letra IV.","id":6604010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A resposta abrangente \u00e9 II; a resposta n\u00e3o procedente \u00e9 a letra IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A resposta abrangente \u00e9 a I; a resposta n\u00e3o procedente \u00e9 a IV.","id":6604011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A resposta abrangente \u00e9 a I; a resposta n\u00e3o procedente \u00e9 a IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A resposta abrangente \u00e9 V; a resposta n\u00e3o procedente \u00e9 a II.","id":6604012,"corpo":"<p>A resposta abrangente \u00e9 V; a resposta n\u00e3o procedente \u00e9 a II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A resposta abrangente \u00e9 a III; a resposta n\u00e3o procedente \u00e9 a I.","id":6604013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A resposta abrangente \u00e9 a III; a resposta n\u00e3o procedente \u00e9 a I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":["Cubismo"],"nome_clean":"Conceitos e Teorias","oab":false,"nome":"Conceitos e Teorias","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":400642,"slug":"arquitetura-conceitos-e-teorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urbanismo","oab":false,"nome":"Urbanismo","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402991,"slug":"arquitetura-urbanismo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso e Ocupa\u00e7\u00e3o do Solo","oab":false,"nome":"Uso e Ocupa\u00e7\u00e3o do Solo","pai":402991,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402998,"slug":"arquitetura-uso-e-ocupacao-do-solo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Portaria 420\/2010, expedida pelo Iphan (Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional), disp\u00f5e sobre os procedimentos a serem observados para a concess\u00e3o de autoriza\u00e7\u00e3o para realiza\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00f5es em bens edificados tombados e nas respectivas \u00e1reas de entorno. Os estudos, projetos, obras ou interven\u00e7\u00f5es em bens culturais tombados devem obedecer a princ\u00edpios espec\u00edficos. Assinale a alternativa INCORRETA segundo o que prev\u00ea a referida portaria.","provas":[{"id":57885,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-arquiteto-e-urbanista-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Arquiteto e Urbanista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 14:29:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1737926,"hashId":"a0915b98d6fabd504007fc711e66103a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Portaria 420\/2010, expedida pelo Iphan (Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional), disp\u00f5e sobre os procedimentos a serem observados para a concess\u00e3o de autoriza\u00e7\u00e3o para realiza\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00f5es em bens edificados tombados e nas respectivas \u00e1reas de entorno. Os estudos, projetos, obras ou interven\u00e7\u00f5es em bens culturais tombados devem obedecer a princ\u00edpios espec\u00edficos. Assinale a alternativa INCORRETA segundo o que prev\u00ea a referida portaria.<\/p>","resposta":6604352,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Proporcionalidade, fazendo corresponder ao n\u00edvel de exig\u00eancias e requisitos a complexidade das obras ou interven\u00e7\u00f5es em bens culturais e \u00e0 forma de prote\u00e7\u00e3o de que s\u00e3o objeto.","id":6604349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proporcionalidade, fazendo corresponder ao n\u00edvel de exig\u00eancias e requisitos a complexidade das obras ou interven\u00e7\u00f5es em bens culturais e \u00e0 forma de prote\u00e7\u00e3o de que s\u00e3o objeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preven\u00e7\u00e3o, garantindo o car\u00e1ter pr\u00e9vio e sistem\u00e1tico da aprecia\u00e7\u00e3o, acompanhamento e pondera\u00e7\u00e3o das obras ou interven\u00e7\u00f5es e atos suscet\u00edveis de afetar a integridade de bens culturais de forma a impedir a sua fragmenta\u00e7\u00e3o, desfigura\u00e7\u00e3o, degrada\u00e7\u00e3o, perda f\u00edsica ou de autenticidade.","id":6604350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preven\u00e7\u00e3o, garantindo o car\u00e1ter pr\u00e9vio e sistem\u00e1tico da aprecia\u00e7\u00e3o, acompanhamento e pondera\u00e7\u00e3o das obras ou interven\u00e7\u00f5es e atos suscet\u00edveis de afetar a integridade de bens culturais de forma a impedir a sua fragmenta\u00e7\u00e3o, desfigura\u00e7\u00e3o, degrada\u00e7\u00e3o, perda f\u00edsica ou de autenticidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Planejamento, assegurando pr\u00e9via, adequada e rigorosa programa\u00e7\u00e3o, por t\u00e9cnicos qualificados, dos trabalhos a desenvolver em bens culturais, respectivas t\u00e9cnicas, metodologias e recursos a empregar na sua execu\u00e7\u00e3o.","id":6604351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejamento, assegurando pr\u00e9via, adequada e rigorosa programa\u00e7\u00e3o, por t\u00e9cnicos qualificados, dos trabalhos a desenvolver em bens culturais, respectivas t\u00e9cnicas, metodologias e recursos a empregar na sua execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Informa\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s da divulga\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica das not\u00edcias nos sites das Secretarias de Planejamento e Obras dos Estados e Munic\u00edpios do pa\u00eds, contemplados com programas do PAC (Programa de Acelera\u00e7\u00e3o do Crescimento) para recupera\u00e7\u00e3o de obras e s\u00edtios hist\u00f3ricos.","id":6604352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Informa\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s da divulga\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica das not\u00edcias nos sites das Secretarias de Planejamento e Obras dos Estados e Munic\u00edpios do pa\u00eds, contemplados com programas do PAC (Programa de Acelera\u00e7\u00e3o do Crescimento) para recupera\u00e7\u00e3o de obras e s\u00edtios hist\u00f3ricos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o, promovendo o controle das obras ou interven\u00e7\u00f5es em bens culturais de acordo com os estudos e projetos aprovados.","id":6604353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fiscaliza\u00e7\u00e3o, promovendo o controle das obras ou interven\u00e7\u00f5es em bens culturais de acordo com os estudos e projetos aprovados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - IPHAN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - IPHAN","pai":395476,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395217,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-iphan"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional - IPHAN","oab":true,"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional - IPHAN","pai":401765,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395476,"slug":"legislacao-dos-orgaos-instituto-do-patrimonio-historico-e-artistico-nacional-iphan"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Institutos Federais","oab":true,"nome":"Institutos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401765,"slug":"legislacao-dos-orgaos-institutos-federais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando as ocupa\u00e7\u00f5es de edifica\u00e7\u00f5es destinadas a escolas de 1\u00ba e 2\u00ba graus (hoje, ensino fundamental e m\u00e9dio), faculdades e universidades, centros e funda\u00e7\u00f5es de ensino em todos os graus (n\u00edveis), escolas t\u00e9cnicas e profissionalizantes, centros de forma\u00e7\u00e3o, aperfei\u00e7oamento, habilita\u00e7\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o de profissionais; bem como gin\u00e1sios de muscula\u00e7\u00e3o e cong\u00eaneres, academias de gin\u00e1stica e cong\u00eaneres, escolas de nata\u00e7\u00e3o e cong\u00eaneres, bancas de estudo e cong\u00eaneres, escolas, centros e funda\u00e7\u00f5es de ensino e educa\u00e7\u00e3o de deficientes (pessoas portadoras de defici\u00eancia) forem desenvolvidas no interior de edifica\u00e7\u00f5es de ocupa\u00e7\u00e3o diversa destas, prevalecer\u00e1, para fins de dimensionamento de sistemas de seguran\u00e7a contra inc\u00eandio e p\u00e2nico,","provas":[{"id":57885,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-arquiteto-e-urbanista-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Arquiteto e Urbanista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 14:29:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1737885,"hashId":"a6ee583005562e338dfed6bf679572fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando as ocupa\u00e7\u00f5es de edifica\u00e7\u00f5es destinadas a escolas de 1\u00ba e 2\u00ba graus (hoje, ensino fundamental e m\u00e9dio), faculdades e universidades, centros e funda\u00e7\u00f5es de ensino em todos os graus (n\u00edveis), escolas t\u00e9cnicas e profissionalizantes, centros de forma\u00e7\u00e3o, aperfei\u00e7oamento, habilita\u00e7\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o de profissionais; bem como gin\u00e1sios de muscula\u00e7\u00e3o e cong\u00eaneres, academias de gin\u00e1stica e cong\u00eaneres, escolas de nata\u00e7\u00e3o e cong\u00eaneres, bancas de estudo e cong\u00eaneres, escolas, centros e funda\u00e7\u00f5es de ensino e educa\u00e7\u00e3o de deficientes (pessoas portadoras de defici\u00eancia) forem desenvolvidas no interior de edifica\u00e7\u00f5es de ocupa\u00e7\u00e3o diversa destas, prevalecer\u00e1, para fins de dimensionamento de sistemas de seguran\u00e7a contra inc\u00eandio e p\u00e2nico,<\/p>","resposta":6604148,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as dimens\u00f5es m\u00ednimas dos c\u00f4modos das unidades educacionais, seja Ensino Fundamental ou M\u00e9dio, das faculdades, similares, dos estabelecimentos profissionalizantes ou de qualquer outro previsto no enunciado dessa quest\u00e3o.","id":6604144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as dimens\u00f5es m\u00ednimas dos c\u00f4modos das unidades educacionais, seja Ensino Fundamental ou M\u00e9dio, das faculdades, similares, dos estabelecimentos profissionalizantes ou de qualquer outro previsto no enunciado dessa quest\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a classifica\u00e7\u00e3o de toda e qualquer atividade, desde que envolva materiais inflam\u00e1veis ou bens de qualquer natureza.","id":6604145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a classifica\u00e7\u00e3o de toda e qualquer atividade, desde que envolva materiais inflam\u00e1veis ou bens de qualquer natureza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o dimensionamento das circula\u00e7\u00f5es existentes entre o ponto de entrada e as \u00e1reas de atividades, independentemente do sistema de prote\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o como um todo.","id":6604146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o dimensionamento das circula\u00e7\u00f5es existentes entre o ponto de entrada e as \u00e1reas de atividades, independentemente do sistema de prote\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o como um todo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o sistema de preven\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandios exclusivamente \u00e0 base de Unidades Extintoras para os locais a serem protegidos.","id":6604147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sistema de preven\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandios exclusivamente \u00e0 base de Unidades Extintoras para os locais a serem protegidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a ocupa\u00e7\u00e3o de maior risco, observando-se o disposto no art. 5\u00ba do C\u00f3digo de Seguran\u00e7a Contra Inc\u00eandio e P\u00e2nico para o Estado de Pernambuco \u2013 COSCIP.","id":6604148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ocupa\u00e7\u00e3o de maior risco, observando-se o disposto no art. 5\u00ba do C\u00f3digo de Seguran\u00e7a Contra Inc\u00eandio e P\u00e2nico para o Estado de Pernambuco \u2013 COSCIP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402978,"slug":"arquitetura-instalacoes-prediais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a Contra Inc\u00eandio e P\u00e2nico","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a Contra Inc\u00eandio e P\u00e2nico","pai":402978,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402983,"slug":"arquitetura-seguranca-contra-incendio-e-panico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436,"slug":"engenheiro-eletrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pronome sublinhado estabelece a coes\u00e3o textual, retomando uma ideia anteriormente expressa, em: ","provas":[{"id":46969,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-contador-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Contador - 2017"},{"id":46993,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-arquiteto-e-urbanista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Arquiteto e Urbanista - 2017"},{"id":47017,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-arquivista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Arquivista - 2017"},{"id":47026,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Engenheiro Civil - 2017"},{"id":47027,"cargo":{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436,"slug":"engenheiro-eletrico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-engenheiro-eletrico-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Engenheiro El\u00e9trico - 2017"},{"id":47030,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-medico-cardiologista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico Cardiologista - 2017"},{"id":47034,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-medico-geriatra-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico Geriatria - 2017"},{"id":47041,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-medico-ortopedista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico Ortopedista - 2017"},{"id":47073,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-medico-veterinario-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2017"},{"id":47099,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Nutricionista - 2017"},{"id":47111,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-odontologo-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Odont\u00f3logo - 2017"},{"id":47117,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Pedagogo - 2017"},{"id":47122,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-quimico-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Qu\u00edmico - 2017"},{"id":47124,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-secretario-executivo-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Secret\u00e1rio Executivo - 2017"},{"id":47125,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-tecnico-em-assuntos-educacionais-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 14:31:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1429065,"hashId":"70376f6d99429376ec16c3ea922e7179","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O pronome sublinhado estabelece a coes\u00e3o textual, retomando uma ideia anteriormente expressa, em: <\/p>","resposta":5274802,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cEle n\u00e3o tinha fantasiado coisa alguma\u201d. ","id":5274799,"corpo":"<p>\u201cEle n\u00e3o tinha fantasiado coisa <u>alguma<\/u>\u201d. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cPusera no papel o que lhe parecia pr\u00f3prio de acontecer\u201d.","id":5274800,"corpo":"<p>\u201cPusera no papel o que <u>lhe<\/u> parecia pr\u00f3prio de acontecer\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cSe n\u00e3o tinha acontecido, era certamente trai\u00e7\u00e3o da vida, n\u00e3o dele\u201d. ","id":5274801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSe n\u00e3o tinha acontecido, era certamente trai\u00e7\u00e3o da vida, n\u00e3o <u>dele<\/u>\u201d. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u201cMas isto seria falsifica\u00e7\u00e3o do que honestamente pretendera (ou imaginara) devesse ser a sua vida\u201d. ","id":5274802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u201cMas <u>isto<\/u> seria falsifica\u00e7\u00e3o do que honestamente pretendera (ou imaginara) devesse ser a sua vida\u201d. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" \u201cSeu livro foi adotado nos col\u00e9gios, e todos reconheceram que aquele era o \u00fanico livro de mem\u00f3rias totalmente verdadeiro\u201d. ","id":5274803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u201cSeu livro foi adotado nos col\u00e9gios, e <u>todos <\/u>reconheceram que aquele era o \u00fanico livro de mem\u00f3rias totalmente verdadeiro\u201d. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A IMAGEM NO ESPELHO Aos 20 anos escreveu suas mem\u00f3rias. Da\u00ed por diante \u00e9 que come\u00e7ou a viver. Justificava-se: \u2013 Se eu deixar para escrever minhas mem\u00f3rias quando tiver 70 anos, vou esquecer muita coisa e mentir demais. Redigindo-as logo de sa\u00edda, ser\u00e3o mais fi\u00e9is e ter\u00e3o a gra\u00e7a das coisas verdes. O que viveu depois disto n\u00e3o foi propriamente o que constava do livro, embora ele se esfor\u00e7asse por viver o contado, n\u00e3o recuando nem diante de coisas desabonadoras. Mas os fatos nem sempre correspondiam ao texto e, para ser franco, direi que muitas vezes o contradiziam. Querendo ser honesto, pensou em retificar as mem\u00f3rias \u00e0 propor\u00e7\u00e3o que a vida as contrariava. Mas isto seria falsifica\u00e7\u00e3o do que honestamente pretendera (ou imaginara) devesse ser a sua vida. Ele n\u00e3o tinha fantasiado coisa alguma. Pusera no papel o que lhe parecia pr\u00f3prio de acontecer. Se n\u00e3o tinha acontecido, era certamente trai\u00e7\u00e3o da vida, n\u00e3o dele. Em paz com a consci\u00eancia, ignorou a vers\u00e3o do real, oposta ao real prefigurado. Seu livro foi adotado nos col\u00e9gios, e todos reconheceram que aquele era o \u00fanico livro de mem\u00f3rias totalmente verdadeiro. Os espelhos n\u00e3o mentem. (ANDRADE, C. D. de. Contos plaus\u00edveis. Rio de Janeiro: J. Olympio, 1981, p. 23.)","id":422943,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">A IMAGEM NO ESPELHO <\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Aos 20 anos escreveu suas mem\u00f3rias. Da\u00ed por diante \u00e9 que come\u00e7ou a viver. Justificava-se: <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\u2013 Se eu deixar para escrever minhas mem\u00f3rias quando tiver 70 anos, vou esquecer muita coisa e mentir demais. Redigindo-as logo de sa\u00edda, ser\u00e3o mais fi\u00e9is e ter\u00e3o a gra\u00e7a das coisas verdes. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">O que viveu depois disto n\u00e3o foi propriamente o que constava do livro, embora ele se esfor\u00e7asse por viver o contado, n\u00e3o recuando nem diante de coisas desabonadoras. Mas os fatos nem sempre correspondiam ao texto e, para ser franco, direi que muitas vezes o contradiziam. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Querendo ser honesto, pensou em retificar as mem\u00f3rias \u00e0 propor\u00e7\u00e3o que a vida as contrariava. Mas isto seria falsifica\u00e7\u00e3o do que honestamente pretendera (ou imaginara) devesse ser a sua vida. Ele n\u00e3o tinha fantasiado coisa alguma. Pusera no papel o que lhe parecia pr\u00f3prio de acontecer. Se n\u00e3o tinha acontecido, era certamente trai\u00e7\u00e3o da vida, n\u00e3o dele. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Em paz com a consci\u00eancia, ignorou a vers\u00e3o do real, oposta ao real prefigurado. Seu livro foi adotado nos col\u00e9gios, e todos reconheceram que aquele era o \u00fanico livro de mem\u00f3rias totalmente verdadeiro. Os espelhos n\u00e3o mentem. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><sub>(ANDRADE, C. D. de. <em>Contos plaus\u00edveis<\/em>. Rio de Janeiro: J. Olympio, 1981, p. 23.)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1429065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436,"slug":"engenheiro-eletrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio do Or\u00e7amento P\u00fablico que estabelece a obrigatoriedade da previs\u00e3o de todas as receitas e fixa\u00e7\u00e3o de todas as despesas \u00e9 denominado: ","provas":[{"id":46969,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-contador-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Contador - 2017"},{"id":46993,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-arquiteto-e-urbanista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Arquiteto e Urbanista - 2017"},{"id":47017,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-arquivista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Arquivista - 2017"},{"id":47026,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Engenheiro Civil - 2017"},{"id":47027,"cargo":{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436,"slug":"engenheiro-eletrico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-engenheiro-eletrico-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Engenheiro El\u00e9trico - 2017"},{"id":47030,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-medico-cardiologista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico Cardiologista - 2017"},{"id":47034,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-medico-geriatra-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico Geriatria - 2017"},{"id":47041,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-medico-ortopedista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico Ortopedista - 2017"},{"id":47073,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-medico-veterinario-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2017"},{"id":47099,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Nutricionista - 2017"},{"id":47111,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-odontologo-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Odont\u00f3logo - 2017"},{"id":47117,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Pedagogo - 2017"},{"id":47122,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-quimico-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Qu\u00edmico - 2017"},{"id":47124,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-secretario-executivo-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Secret\u00e1rio Executivo - 2017"},{"id":47125,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-tecnico-em-assuntos-educacionais-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 14:31:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1429127,"hashId":"d2ed049cc53b706d30385c8156fd6385","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio do Or\u00e7amento P\u00fablico que estabelece a obrigatoriedade da previs\u00e3o de todas as receitas e fixa\u00e7\u00e3o de todas as despesas \u00e9 denominado: <\/p>","resposta":5275015,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" totalidade.","id":5275014,"corpo":"<p> totalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"universalidade.","id":5275015,"corpo":"<p>universalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" anuidade. ","id":5275016,"corpo":"<p> anuidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" unidade. ","id":5275017,"corpo":"<p> unidade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"or\u00e7amento bruto. ","id":5275018,"corpo":"<p>or\u00e7amento bruto. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422949,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405640,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-principios-orcamentarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos ou Esp\u00e9cies de Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","oab":false,"nome":"Tipos ou Esp\u00e9cies de Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","pai":405640,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411820,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-tipos-ou-especies-de-principios-orcamentarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Universalidade","oab":false,"nome":"Universalidade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411821,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-universalidade"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1429127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436,"slug":"engenheiro-eletrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O principal instrumento para registro, acompanhamento e controle da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, financeira e patrimonial, na esfera federal de governo, \u00e9 o Sistema:","provas":[{"id":46969,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-contador-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Contador - 2017"},{"id":46993,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-arquiteto-e-urbanista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Arquiteto e Urbanista - 2017"},{"id":47017,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-arquivista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Arquivista - 2017"},{"id":47026,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Engenheiro Civil - 2017"},{"id":47027,"cargo":{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436,"slug":"engenheiro-eletrico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-engenheiro-eletrico-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Engenheiro El\u00e9trico - 2017"},{"id":47030,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-medico-cardiologista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico Cardiologista - 2017"},{"id":47034,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-medico-geriatra-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico Geriatria - 2017"},{"id":47041,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-medico-ortopedista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico Ortopedista - 2017"},{"id":47073,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-medico-veterinario-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2017"},{"id":47099,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Nutricionista - 2017"},{"id":47111,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-odontologo-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Odont\u00f3logo - 2017"},{"id":47117,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Pedagogo - 2017"},{"id":47122,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-quimico-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Qu\u00edmico - 2017"},{"id":47124,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-secretario-executivo-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Secret\u00e1rio Executivo - 2017"},{"id":47125,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-tecnico-em-assuntos-educacionais-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 14:31:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1429131,"hashId":"7e6c33be0b5037fc72c4f828d216dac6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O principal instrumento para registro, acompanhamento e controle da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, financeira e patrimonial, na esfera federal de governo, \u00e9 o Sistema:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5275035,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de Execu\u00e7\u00e3o e Monitoramento dos Gastos P\u00fablicos (SEMGP).","id":5275032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de Execu\u00e7\u00e3o e Monitoramento dos Gastos P\u00fablicos (SEMGP).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de Gest\u00e3o (SIGET).","id":5275033,"corpo":"<p>de Gest\u00e3o (SIGET).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Integrado de Custos (SIC).","id":5275034,"corpo":"<p>Integrado de Custos (SIC).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Integrado de Administra\u00e7\u00e3o Financeira (SIAFI).","id":5275035,"corpo":"<p>Integrado de Administra\u00e7\u00e3o Financeira (SIAFI).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"P\u00fablico de Escritura\u00e7\u00e3o Digital (SPED).","id":5275036,"corpo":"<p>P\u00fablico de Escritura\u00e7\u00e3o Digital (SPED).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422949,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es: SIOP (antigo SIDOR), SIAFI e SIAFEM","oab":false,"nome":"Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es: SIOP (antigo SIDOR), SIAFI e SIAFEM","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405658,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-sistemas-de-informacoes-siop-antigo-sidor-siafi-e-siafem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SIAFI","oab":false,"nome":"SIAFI","pai":405658,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411915,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-siafi"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1429131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436,"slug":"engenheiro-eletrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O or\u00e7amento p\u00fablico se caracteriza pela multiplicidade de aspectos: pol\u00edtico, jur\u00eddico, cont\u00e1bil, econ\u00f4mico, financeiro, administrativo, etc. O seu conceito tem sido alterado ao longo do tempo, em decorr\u00eancia das modifica\u00e7\u00f5es de sua fun\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de sua forma de elabora\u00e7\u00e3o, e tem rela\u00e7\u00e3o com o regime de governo. Atualmente, o Brasil adota o or\u00e7amento do tipo: ","provas":[{"id":46969,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-contador-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Contador - 2017"},{"id":46993,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-arquiteto-e-urbanista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Arquiteto e Urbanista - 2017"},{"id":47017,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-arquivista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Arquivista - 2017"},{"id":47026,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Engenheiro Civil - 2017"},{"id":47027,"cargo":{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436,"slug":"engenheiro-eletrico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-engenheiro-eletrico-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Engenheiro El\u00e9trico - 2017"},{"id":47030,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-medico-cardiologista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico Cardiologista - 2017"},{"id":47034,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-medico-geriatra-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico Geriatria - 2017"},{"id":47041,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-medico-ortopedista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico Ortopedista - 2017"},{"id":47073,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-medico-veterinario-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2017"},{"id":47099,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Nutricionista - 2017"},{"id":47111,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-odontologo-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Odont\u00f3logo - 2017"},{"id":47117,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Pedagogo - 2017"},{"id":47122,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-quimico-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Qu\u00edmico - 2017"},{"id":47124,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-secretario-executivo-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Secret\u00e1rio Executivo - 2017"},{"id":47125,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-tecnico-em-assuntos-educacionais-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 14:31:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1429149,"hashId":"4cfed262cfda27180ce14748a5f2685e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> O or\u00e7amento p\u00fablico se caracteriza pela multiplicidade de aspectos: pol\u00edtico, jur\u00eddico, cont\u00e1bil, econ\u00f4mico, financeiro, administrativo, etc. O seu conceito tem sido alterado ao longo do tempo, em decorr\u00eancia das modifica\u00e7\u00f5es de sua fun\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de sua forma de elabora\u00e7\u00e3o, e tem rela\u00e7\u00e3o com o regime de governo. Atualmente, o Brasil adota o or\u00e7amento do tipo: <\/p>","resposta":5275113,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"executivo. ","id":5275112,"corpo":"<p>executivo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" misto. ","id":5275113,"corpo":"<p> misto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"legislativo. ","id":5275114,"corpo":"<p>legislativo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"padronizado. ","id":5275115,"corpo":"<p>padronizado. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" institucional. ","id":5275116,"corpo":"<p> institucional. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422949,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405630,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405637,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-ciclo-ou-processo-orcamentario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outras T\u00e9cnicas","oab":false,"nome":"Outras T\u00e9cnicas","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411850,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-outras-tecnicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas Gerais","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas Gerais","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411851,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-caracteristicas-gerais"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1429149","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista e Ambiental","id":20250,"slug":"engenheiro-sanitarista-e-ambiental"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Interfederativo Santa Catarina - CINCATARINA","sigla":"CINCATARINA","id":3787,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cincatarina-sc"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo os itens que cont\u00eam a sintaxe e os termo(s) de busca v\u00e1lidos para exibir como resultado de busca do Google Brasil em portugu\u00eas (www. google.com.br) dados sobre a meteorologia atual e a previs\u00e3o do tempo para a cidade de Fraiburgo como primeiro item da lista de resultados do Google. 1. clima Fraiburgo sc 2. meteograma Fraiburgo 3. previs\u00e3o Fraiburgo sc 4. meteorologia Fraiburgo sc Assinale a alternativa que indica todos os itens corretos.","provas":[{"id":65164,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Interfederativo Santa Catarina - CINCATARINA","sigla":"CINCATARINA","id":3787,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cincatarina-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cincatarina-sc-2017-fepese-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"FEPESE - CINCATARINA - Arquiteto e Urbanista - 2017"},{"id":65163,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista e Ambiental","id":20250,"slug":"engenheiro-sanitarista-e-ambiental"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Interfederativo Santa Catarina - CINCATARINA","sigla":"CINCATARINA","id":3787,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cincatarina-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cincatarina-sc-2017-fepese-engenheiro-sanitarista-e-ambiental","tipo":1,"nome":"FEPESE - CINCATARINA - Engenheiro Sanitarista e Ambiental - 2017"},{"id":65161,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Interfederativo Santa Catarina - CINCATARINA","sigla":"CINCATARINA","id":3787,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cincatarina-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cincatarina-sc-2017-fepese-contador","tipo":1,"nome":"FEPESE - CINCATARINA - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 15:15:16","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1995068,"hashId":"b674d6ec431e34cd577110cdb7b15509","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo os itens que cont\u00eam a sintaxe e os termo(s) de busca v\u00e1lidos para exibir como resultado de busca do Google Brasil em portugu\u00eas (www. google.com.br) dados sobre a meteorologia atual e a previs\u00e3o do tempo para a cidade de Fraiburgo como primeiro item da lista de resultados do Google. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. clima Fraiburgo sc <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. meteograma Fraiburgo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. previs\u00e3o Fraiburgo sc <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. meteorologia Fraiburgo sc <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todos os itens <strong>corretos<\/strong>.<\/p>","resposta":7753379,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correto apenas o item 1. ","id":7753375,"corpo":"<p>\u00c9 correto apenas o item 1. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 correto apenas o item 4.","id":7753376,"corpo":"<p>\u00c9 correto apenas o item 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretos apenas os itens 1 e 4.","id":7753377,"corpo":"<p>S\u00e3o corretos apenas os itens 1 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretos apenas os itens 2 e 3.","id":7753378,"corpo":"<p>S\u00e3o corretos apenas os itens 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretos apenas os itens 1, 3 e 4.","id":7753379,"corpo":"<p>S\u00e3o corretos apenas os itens 1, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486278,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mecanismos de Busca na Internet","oab":false,"nome":"Mecanismos de Busca na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405173,"slug":"informatica-mecanismos-de-busca-na-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Ferramentas de Busca e Pesquisa","oab":false,"nome":"Principais Ferramentas de Busca e Pesquisa","pai":405173,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420130,"slug":"informatica-principais-ferramentas-de-busca-e-pesquisa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google","oab":false,"nome":"Google","pai":420130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420132,"slug":"informatica-google"}],"slug":"informatica\/1995068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Interfederativo Santa Catarina - CINCATARINA","sigla":"CINCATARINA","id":3787,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cincatarina-sc"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No AutoCAD 2D existem algumas ferramentas de opera\u00e7\u00e3o entre objetos.Assinale a alternativa que descreve corretamente os comandos dos bot\u00f5es representados acima.","provas":[{"id":65164,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Interfederativo Santa Catarina - CINCATARINA","sigla":"CINCATARINA","id":3787,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cincatarina-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cincatarina-sc-2017-fepese-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"FEPESE - CINCATARINA - Arquiteto e Urbanista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 15:15:18","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1995100,"hashId":"25abe5cddf830f6767bdcd5f6c3d3db9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No AutoCAD 2D existem algumas ferramentas de opera\u00e7\u00e3o entre objetos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65164\/questao\/1995100-20211026202714000000-0.jpeg\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que descreve <strong>corretamente <\/strong>os comandos dos bot\u00f5es representados acima.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":7753537,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1. alterar escala \u2022 2. duplicar objeto \u2022 3. inverter \u2022 4. agrupar \u2022 5. rotacionar","id":7753535,"corpo":"<p>1. alterar escala \u2022 2. duplicar objeto \u2022 3. inverter \u2022 4. agrupar \u2022 5. rotacionar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1. alterar escala \u2022 2. aumentar objeto \u2022 3. inverter \u2022 4. agrupar \u2022 5. desfazer","id":7753536,"corpo":"<p>1. alterar escala \u2022 2. aumentar objeto \u2022 3. inverter \u2022 4. agrupar \u2022 5. desfazer<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1. criar paralelas \u2022 2. alterar escala \u2022 3. espelhar \u2022 4. explodir \u2022 5. copiar","id":7753537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1. criar paralelas \u2022 2. alterar escala \u2022 3. espelhar \u2022 4. explodir \u2022 5. copiar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1. criar paralelas \u2022 2. duplicar objeto \u2022 3. espelhar \u2022 4. desfazer \u2022 5. rotacionar","id":7753538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1. criar paralelas \u2022 2. duplicar objeto \u2022 3. espelhar \u2022 4. desfazer \u2022 5. rotacionar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1. criar paralelas \u2022 2. reduzir objeto \u2022 3. duplicar \u2022 4. explodir \u2022 5. copiar","id":7753539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1. criar paralelas \u2022 2. reduzir objeto \u2022 3. duplicar \u2022 4. explodir \u2022 5. copiar<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura Digital","oab":false,"nome":"Arquitetura Digital","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398804,"slug":"arquitetura-arquitetura-digital"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"CAD\/AutoCAD","oab":false,"nome":"CAD\/AutoCAD","pai":398804,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398805,"slug":"arquitetura-cad-autocad"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista e Ambiental","id":20250,"slug":"engenheiro-sanitarista-e-ambiental"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Interfederativo Santa Catarina - CINCATARINA","sigla":"CINCATARINA","id":3787,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cincatarina-sc"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De que \u00e9 feito um texto? Fragmentos originais, montagens singulares, refer\u00eancias, acidentes, reminisc\u00eancias, empr\u00e9stimos volunt\u00e1rios. De que \u00e9 feita uma pessoa? Migalhas de identifica\u00e7\u00e3o, imagens incorporadas, tra\u00e7os de car\u00e1ter assimilados, tudo (se \u00e9 que se pode dizer assim) que se chama o eu.Michel Schneider. Ladr\u00f5es de palavras. Campinas. Editora da Unicamp. 1990.Sobre o texto \u00e9 correto afirmar.1. \u00c9 feita uma analogia entre a constru\u00e7\u00e3o de um texto e a \u201cconstru\u00e7\u00e3o\u201d de uma pessoa.2. H\u00e1, no texto, dois questionamentos. Ambos s\u00e3o respondidos pelo pr\u00f3prio texto.3. As express\u00f5es sublinhadas no texto exercem a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica, a saber: objeto indireto.4. A frase colocada entre par\u00eanteses apresenta um pronome obl\u00edquo em pr\u00f3clise.5. As palavras \u201cempr\u00e9stimos e escrev\u00easseis\u201d s\u00e3o acentuadas graficamente pela mesma raz\u00e3o: ambas s\u00e3o proparox\u00edtonas.Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":65164,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Interfederativo Santa Catarina - CINCATARINA","sigla":"CINCATARINA","id":3787,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cincatarina-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cincatarina-sc-2017-fepese-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"FEPESE - CINCATARINA - Arquiteto e Urbanista - 2017"},{"id":65163,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista e Ambiental","id":20250,"slug":"engenheiro-sanitarista-e-ambiental"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Interfederativo Santa Catarina - CINCATARINA","sigla":"CINCATARINA","id":3787,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cincatarina-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cincatarina-sc-2017-fepese-engenheiro-sanitarista-e-ambiental","tipo":1,"nome":"FEPESE - CINCATARINA - Engenheiro Sanitarista e Ambiental - 2017"},{"id":65161,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Interfederativo Santa Catarina - CINCATARINA","sigla":"CINCATARINA","id":3787,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cincatarina-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cincatarina-sc-2017-fepese-contador","tipo":1,"nome":"FEPESE - CINCATARINA - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 15:15:19","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1994813,"hashId":"6f14e3899e2db748c1ea7353801db88a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De que \u00e9 feito <u>um texto? <\/u>Fragmentos originais, montagens singulares, refer\u00eancias, acidentes, reminisc\u00eancias, empr\u00e9stimos volunt\u00e1rios. De que \u00e9 feita <u>uma pessoa<\/u>? Migalhas de identifica\u00e7\u00e3o, imagens incorporadas, tra\u00e7os de car\u00e1ter assimilados, tudo (se \u00e9 que se pode dizer assim) que se chama o eu.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Michel Schneider. <em>Ladr\u00f5es de palavras<\/em>. Campinas. Editora da Unicamp. 1990.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o texto \u00e9 correto afirmar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. \u00c9 feita uma analogia entre a constru\u00e7\u00e3o de um texto e a \u201cconstru\u00e7\u00e3o\u201d de uma pessoa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. H\u00e1, no texto, dois questionamentos. Ambos s\u00e3o respondidos pelo pr\u00f3prio texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. As express\u00f5es sublinhadas no texto exercem a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica, a saber: objeto indireto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. A frase colocada entre par\u00eanteses apresenta um pronome obl\u00edquo em pr\u00f3clise.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. As palavras \u201cempr\u00e9stimos e escrev\u00easseis\u201d s\u00e3o acentuadas graficamente pela mesma raz\u00e3o: ambas s\u00e3o proparox\u00edtonas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":7752247,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.","id":7752247,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.","id":7752248,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":7752249,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 4 e 5.","id":7752250,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 4 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.","id":7752251,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tre-pe-pe"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a legisla\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 pessoa com defici\u00eancia, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":25154,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tre-pe-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pe-pe-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 17:19:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":852274,"hashId":"556c539bd6aef3f4c817ec79e56ef9e3","enunciado":"Considerando a legisla\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 pessoa com defici\u00eancia,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2947819,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pessoas com defici\u00eancia t\u00eam direito a planos de sa\u00fade espec\u00edficos, que podem ter redu\u00e7\u00e3o de cobertura em rela\u00e7\u00e3o aos demais clientes, desde que haja redu\u00e7\u00e3o proporcional do pre\u00e7o.","id":2947816,"corpo":"Pessoas com defici\u00eancia t\u00eam direito a planos de sa\u00fade\r\nespec\u00edficos, que podem ter redu\u00e7\u00e3o de cobertura em rela\u00e7\u00e3o\r\naos demais clientes, desde que haja redu\u00e7\u00e3o proporcional do\r\npre\u00e7o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os hot\u00e9is constru\u00eddos antes da edi\u00e7\u00e3o da Lei n.\u00ba 13.146\/2015 t\u00eam o prazo de at\u00e9 dez anos para adotar todos os meios de acessibilidade estabelecidos na lei.","id":2947817,"corpo":"Os hot\u00e9is constru\u00eddos antes da edi\u00e7\u00e3o da Lei n.\u00ba 13.146\/2015\r\nt\u00eam o prazo de at\u00e9 dez anos para adotar todos os meios de\r\nacessibilidade estabelecidos na lei.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio do desenho universal n\u00e3o \u00e9 aplic\u00e1vel a servi\u00e7os, mas apenas a produtos e ambientes.","id":2947818,"corpo":"O princ\u00edpio do desenho universal n\u00e3o \u00e9 aplic\u00e1vel a servi\u00e7os,\r\nmas apenas a produtos e ambientes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A acessibilidade deve ser entendida n\u00e3o s\u00f3 como direito, mas tamb\u00e9m como princ\u00edpio e garantia para o pleno exerc\u00edcio de demais direitos.","id":2947819,"corpo":"A acessibilidade deve ser entendida n\u00e3o s\u00f3 como direito, mas\r\ntamb\u00e9m como princ\u00edpio e garantia para o pleno exerc\u00edcio de\r\ndemais direitos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Havendo vagas decorrentes de a\u00e7\u00e3o afirmativa, a pessoa com defici\u00eancia dever\u00e1, necessariamente, concorrer pelas cotas.","id":2947820,"corpo":"Havendo vagas decorrentes de a\u00e7\u00e3o afirmativa, a pessoa com\r\ndefici\u00eancia dever\u00e1, necessariamente, concorrer pelas cotas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343297,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":"legislacao-federal\/852274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Miguel","sigla":"","id":5620,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-miguel-al"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Embora n\u00e3o seja sua fun\u00e7\u00e3o prec\u00edpua, um guarda municipal deve estar atento aos equipamentos de seguran\u00e7a que devem ser utilizados em locais p\u00fablicos para preven\u00e7\u00e3o de acidentes. Dadas as afirmativas sobre o que a legisla\u00e7\u00e3o vigente estabelece em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s cores desses equipamentos, I. A cor vermelha \u00e9 a cor empregada para identificar e distinguir equipamentos de prote\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandio, e sua localiza\u00e7\u00e3o, inclusive portas de sa\u00edda de emerg\u00eancia. II. A cor laranja \u00e9 utilizada em equipamentos de salvamento aqu\u00e1tico, como, por exemplo, boias e coletes salva-vidas. III. A cor verde \u00e9 a cor usada em placas que indicam \u201ccuidado!\u201d, como, por exemplo, \u201ccuidado, piso molhado!\u201d. verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correta(s) ","provas":[{"id":76268,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Miguel","sigla":"","id":5620,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-miguel-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-miguel-al-2017-copeve-ufal-fundepes-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Barra de S\u00e3o Miguel - Guarda Municipal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-22 13:09:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2313349,"hashId":"3f53ba922f98d09f4a8cabb5bae54b36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora n\u00e3o seja sua fun\u00e7\u00e3o prec\u00edpua, um guarda municipal deve estar atento aos equipamentos de seguran\u00e7a que devem ser utilizados em locais p\u00fablicos para preven\u00e7\u00e3o de acidentes. Dadas as afirmativas sobre o que a legisla\u00e7\u00e3o vigente estabelece em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s cores desses equipamentos, <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A cor vermelha \u00e9 a cor empregada para identificar e distinguir equipamentos de prote\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandio, e sua localiza\u00e7\u00e3o, inclusive portas de sa\u00edda de emerg\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A cor laranja \u00e9 utilizada em equipamentos de salvamento aqu\u00e1tico, como, por exemplo, boias e coletes salva-vidas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A cor verde \u00e9 a cor usada em placas que indicam \u201ccuidado!\u201d, como, por exemplo, \u201ccuidado, piso molhado!\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correta(s) <\/p>","resposta":9129999,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, apenas.","id":9129997,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"III, apenas. ","id":9129998,"corpo":"<p>III, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas. ","id":9129999,"corpo":"<p>I e II, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":9130000,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9130001,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Guarda Municipal","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Guarda Municipal","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6577,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-guarda-municipal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763,"slug":"ckm-servicos"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa P\u00fablica de Transporte e Circula\u00e7\u00e3o S.A.","sigla":"EPTC","id":2857,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"eptc-rs"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o est\u00e1 dirigindo com sua Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o (CNH) vencida h\u00e1 mais de trinta dias. Segundo a lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, se tem que ele comete infra\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":76649,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa P\u00fablica de Transporte e Circula\u00e7\u00e3o S.A.","sigla":"EPTC","id":2857,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"eptc-rs"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763,"slug":"ckm-servicos"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"eptc-rs-2017-ckm-servicos-advogado","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - EPTC - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-22 13:06:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2311187,"hashId":"7406557f049f1fd9e0b512694a62e22c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o est\u00e1 dirigindo com sua Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o (CNH) vencida h\u00e1 mais de trinta dias. Segundo a lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, se tem que ele comete infra\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":9120010,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Grav\u00edssima.","id":9120010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Grav\u00edssima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"M\u00e9dia.","id":9120011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Grave.","id":9120012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Grave.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Leve.","id":9120013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leve.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522373,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Orat\u00f3rios","sigla":"","id":6207,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-oratorios-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os termos \u201creboco\u201d e \u201cparede\u201d indicam o termo casa apresentando um significado, respectivamente: ","provas":[{"id":90254,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Orat\u00f3rios","sigla":"","id":6207,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-oratorios-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-oratorios-mg-2017-maxima-auditoria-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Orat\u00f3rios - Auxiliar Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:32:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2625183,"hashId":"68e2b4acb91058c26c045f63356332fc","enunciado":"<p>Os termos \u201creboco\u201d e \u201cparede\u201d indicam o termo casa apresentando um significado, respectivamente: <\/p>","resposta":10476423,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F\u00edsico e social;","id":10476423,"corpo":"<p>F\u00edsico e social;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Social e f\u00edsico;","id":10476424,"corpo":"<p>Social e f\u00edsico;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Material e f\u00edsico;","id":10476425,"corpo":"<p>Material e f\u00edsico;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F\u00edsico e material.","id":10476426,"corpo":"<p>F\u00edsico e material.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paisagens com cupimNo canavial tudo se gastapelo miolo, n\u00e3o pela casca.Nada ali se gasta de fora.qual coisa que em coisa se choca.Tudo se gasta mas de dentro:o cupim entra os poros, lento:e por mil t\u00faneis, mil canais,as coisas desfia e desfaz.Por fora o manchado rebocovai-se afrouxando, mais poroso,enquanto desfaz-se, intestina,o que era parede, em farinha.E se n\u00e3o se gasta com choques,mas de dentro, tampouco explode.Tudo ali sofre a morte mansado que n\u00e3o quebra, se desmancha.Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto","id":558255,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Paisagens com cupim<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">No canavial tudo se gasta<\/p><p style=\"text-align: center;\">pelo miolo, n\u00e3o pela casca.<\/p><p style=\"text-align: center;\">Nada ali se gasta de fora.<\/p><p style=\"text-align: center;\">qual coisa que em coisa se choca.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Tudo se gasta mas de dentro:<\/p><p style=\"text-align: center;\">o cupim entra os poros, lento:<\/p><p style=\"text-align: center;\">e por mil t\u00faneis, mil canais,<\/p><p style=\"text-align: center;\">as coisas desfia e desfaz.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Por fora o manchado reboco<\/p><p style=\"text-align: center;\">vai-se afrouxando, mais poroso,<\/p><p style=\"text-align: center;\">enquanto desfaz-se, intestina,<\/p><p style=\"text-align: center;\">o que era parede, em farinha.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">E se n\u00e3o se gasta com choques,<\/p><p style=\"text-align: center;\">mas de dentro, tampouco explode.<\/p><p style=\"text-align: center;\">Tudo ali sofre a morte mansa<\/p><p style=\"text-align: center;\">do que n\u00e3o quebra, se desmancha.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Orat\u00f3rios","sigla":"","id":6207,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-oratorios-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" J\u00e1 os termos \u201cporos\u201d e \u201cmorte\u201d t\u00eam, respectivamente: ","provas":[{"id":90254,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Orat\u00f3rios","sigla":"","id":6207,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-oratorios-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-oratorios-mg-2017-maxima-auditoria-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Orat\u00f3rios - Auxiliar Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:32:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2625185,"hashId":"333b4304afb0781805b1becd589c0d93","enunciado":"<p> J\u00e1 os termos \u201cporos\u201d e \u201cmorte\u201d t\u00eam, respectivamente: <\/p>","resposta":10476429,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um valor f\u00edsico e um valor imagin\u00e1rio;","id":10476429,"corpo":"<p>Um valor f\u00edsico e um valor imagin\u00e1rio;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um valor humano e um valor n\u00e3o humano;","id":10476430,"corpo":"<p>Um valor humano e um valor n\u00e3o humano;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um valor n\u00e3o humano e um valor f\u00edsico;","id":10476431,"corpo":"<p>Um valor n\u00e3o humano e um valor f\u00edsico;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um valor imagin\u00e1rio e um valor concreto.","id":10476432,"corpo":"<p>Um valor imagin\u00e1rio e um valor concreto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paisagens com cupimNo canavial tudo se gastapelo miolo, n\u00e3o pela casca.Nada ali se gasta de fora.qual coisa que em coisa se choca.Tudo se gasta mas de dentro:o cupim entra os poros, lento:e por mil t\u00faneis, mil canais,as coisas desfia e desfaz.Por fora o manchado rebocovai-se afrouxando, mais poroso,enquanto desfaz-se, intestina,o que era parede, em farinha.E se n\u00e3o se gasta com choques,mas de dentro, tampouco explode.Tudo ali sofre a morte mansado que n\u00e3o quebra, se desmancha.Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto","id":558255,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Paisagens com cupim<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">No canavial tudo se gasta<\/p><p style=\"text-align: center;\">pelo miolo, n\u00e3o pela casca.<\/p><p style=\"text-align: center;\">Nada ali se gasta de fora.<\/p><p style=\"text-align: center;\">qual coisa que em coisa se choca.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Tudo se gasta mas de dentro:<\/p><p style=\"text-align: center;\">o cupim entra os poros, lento:<\/p><p style=\"text-align: center;\">e por mil t\u00faneis, mil canais,<\/p><p style=\"text-align: center;\">as coisas desfia e desfaz.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Por fora o manchado reboco<\/p><p style=\"text-align: center;\">vai-se afrouxando, mais poroso,<\/p><p style=\"text-align: center;\">enquanto desfaz-se, intestina,<\/p><p style=\"text-align: center;\">o que era parede, em farinha.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">E se n\u00e3o se gasta com choques,<\/p><p style=\"text-align: center;\">mas de dentro, tampouco explode.<\/p><p style=\"text-align: center;\">Tudo ali sofre a morte mansa<\/p><p style=\"text-align: center;\">do que n\u00e3o quebra, se desmancha.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Orat\u00f3rios","sigla":"","id":6207,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-oratorios-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A oposi\u00e7\u00e3o feita pelo narrador no que se refere \u00e0 \u201caus\u00eancia\u201d e \u201cfalta\u201d, justificase:","provas":[{"id":90254,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Orat\u00f3rios","sigla":"","id":6207,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-oratorios-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-oratorios-mg-2017-maxima-auditoria-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Orat\u00f3rios - Auxiliar Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:32:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2625200,"hashId":"f16d6628c2225f85a4cf15c5dd5f520a","enunciado":"<p>A oposi\u00e7\u00e3o feita pelo narrador no que se refere \u00e0 \u201caus\u00eancia\u201d e \u201cfalta\u201d, justificase:<\/p>","resposta":10476483,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pelo fato do sentimento dessa aus\u00eancia nos primeiros dias e com o passar do tempo se tornou falta.","id":10476482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo fato do sentimento dessa aus\u00eancia nos primeiros dias e com o passar do tempo se tornou falta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pelo fato de sentir satisfa\u00e7\u00e3o em ter essa aus\u00eancia por muito tempo e depois a desconsidera\u00e7\u00e3o pela falta atribu\u00edda.","id":10476483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo fato de sentir satisfa\u00e7\u00e3o em ter essa aus\u00eancia por muito tempo e depois a desconsidera\u00e7\u00e3o pela falta atribu\u00edda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pelo fato do sentimento dessa falta nos primeiros dias, e com o passar do tempo se tornou aus\u00eancia.","id":10476484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo fato do sentimento dessa falta nos primeiros dias, e com o passar do tempo se tornou aus\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pelo fato de sentir desconsidera\u00e7\u00e3o pela aus\u00eancia por muito tempo e depois a satisfa\u00e7\u00e3o pela falta atribu\u00edda.","id":10476485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo fato de sentir desconsidera\u00e7\u00e3o pela aus\u00eancia por muito tempo e depois a satisfa\u00e7\u00e3o pela falta atribu\u00edda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Apelo Amanh\u00e3 faz um m\u00eas que a Senhora est\u00e1 longe de casa. Primeiros dias, para dizer a verdade, n\u00e3o senti falta, bom chegar tarde, esquecido na conversa de esquina. N\u00e3o foi aus\u00eancia por uma semana: o batom ainda no len\u00e7o, o prato na mesa por engano, a imagem de relance no espelho.\tCom os dias, Senhora, o leite primeira vez coalhou. A not\u00edcia de sua perda veio aos poucos: a pilha de jornais ali no ch\u00e3o, ningu\u00e9m os guardou debaixo da escada. Toda a casa era um corredor deserto, at\u00e9 o can\u00e1rio ficou mudo. N\u00e3o dar parte de fraco, ah, Senhora, fui beber com os amigos. Uma hora da noite eles se iam. Ficava s\u00f3, sem o perd\u00e3o de sua presen\u00e7a, \u00faltima luz na varanda, a todas as afli\u00e7\u00f5es do dia.\tSentia falta da pequena briga pelo sal no tomate \u2014 meu jeito de querer bem. Acaso \u00e9 saudade, Senhora? \u00c0s suas violetas, na janela, n\u00e3o lhes poupei \u00e1gua e elas murcham. N\u00e3o tenho bot\u00e3o na camisa. Cal\u00e7o a meia furada. Que fim levou o saca-rolha? Nenhum de n\u00f3s sabe, sem a Senhora, conversar com os outros: bocas raivosas mastigando. Venha para casa, Senhora, por favor. Dalton Trevisan","id":558260,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Apelo <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tAmanh\u00e3 faz um m\u00eas que a Senhora est\u00e1 longe de casa. Primeiros dias, para dizer a verdade, n\u00e3o senti falta, bom chegar tarde, esquecido na conversa de esquina. N\u00e3o foi aus\u00eancia por uma semana: o batom ainda no len\u00e7o, o prato na mesa por engano, a imagem de relance no espelho.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tCom os dias, Senhora, o leite primeira vez coalhou. A not\u00edcia de sua perda veio aos poucos: a pilha de jornais ali no ch\u00e3o, ningu\u00e9m os guardou debaixo da escada. Toda a casa era um corredor deserto, at\u00e9 o can\u00e1rio ficou mudo. N\u00e3o dar parte de fraco, ah, Senhora, fui beber com os amigos. Uma hora da noite eles se iam. Ficava s\u00f3, sem o perd\u00e3o de sua presen\u00e7a, \u00faltima luz na varanda, a todas as afli\u00e7\u00f5es do dia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tSentia falta da pequena briga pelo sal no tomate \u2014 meu jeito de querer bem. Acaso \u00e9 saudade, Senhora? \u00c0s suas violetas, na janela, n\u00e3o lhes poupei \u00e1gua e elas murcham. N\u00e3o tenho bot\u00e3o na camisa. Cal\u00e7o a meia furada. Que fim levou o saca-rolha? Nenhum de n\u00f3s sabe, sem a Senhora, conversar com os outros: bocas raivosas mastigando. Venha para casa, Senhora, por favor.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">\t<strong>\tDalton Trevisan<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 9","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Orat\u00f3rios","sigla":"","id":6207,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-oratorios-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O narrador, ao relatar suas priva\u00e7\u00f5es, p\u00f5e em relevo a imagem que tem da pessoa a quem se dirige. \u00c9 imagem:","provas":[{"id":90254,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Orat\u00f3rios","sigla":"","id":6207,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-oratorios-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-oratorios-mg-2017-maxima-auditoria-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Orat\u00f3rios - Auxiliar Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:32:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2625207,"hashId":"f0911e56f679f31e83e20a8872699604","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O narrador, ao relatar suas priva\u00e7\u00f5es, p\u00f5e em relevo a imagem que tem da pessoa a quem se dirige. \u00c9 imagem:<\/p>","resposta":10476509,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De uma pessoa eficiente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s suas obriga\u00e7\u00f5es dom\u00e9sticas e seguran\u00e7a emocional das pessoas da casa.","id":10476509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De uma pessoa eficiente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s suas obriga\u00e7\u00f5es dom\u00e9sticas e seguran\u00e7a emocional das pessoas da casa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De uma pessoa companheira com quem as responsabilidades s\u00e3o divididas.","id":10476510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De uma pessoa companheira com quem as responsabilidades s\u00e3o divididas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma pessoa que atende a todos seus est\u00edmulos, inclusive sexuais.","id":10476511,"corpo":"<p>Uma pessoa que atende a todos seus est\u00edmulos, inclusive sexuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De uma pessoa com quem se partilham preocupa\u00e7\u00f5es intelectuais.","id":10476512,"corpo":"<p>De uma pessoa com quem se partilham preocupa\u00e7\u00f5es intelectuais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Apelo Amanh\u00e3 faz um m\u00eas que a Senhora est\u00e1 longe de casa. Primeiros dias, para dizer a verdade, n\u00e3o senti falta, bom chegar tarde, esquecido na conversa de esquina. N\u00e3o foi aus\u00eancia por uma semana: o batom ainda no len\u00e7o, o prato na mesa por engano, a imagem de relance no espelho.\tCom os dias, Senhora, o leite primeira vez coalhou. A not\u00edcia de sua perda veio aos poucos: a pilha de jornais ali no ch\u00e3o, ningu\u00e9m os guardou debaixo da escada. Toda a casa era um corredor deserto, at\u00e9 o can\u00e1rio ficou mudo. N\u00e3o dar parte de fraco, ah, Senhora, fui beber com os amigos. Uma hora da noite eles se iam. Ficava s\u00f3, sem o perd\u00e3o de sua presen\u00e7a, \u00faltima luz na varanda, a todas as afli\u00e7\u00f5es do dia.\tSentia falta da pequena briga pelo sal no tomate \u2014 meu jeito de querer bem. Acaso \u00e9 saudade, Senhora? \u00c0s suas violetas, na janela, n\u00e3o lhes poupei \u00e1gua e elas murcham. N\u00e3o tenho bot\u00e3o na camisa. Cal\u00e7o a meia furada. Que fim levou o saca-rolha? Nenhum de n\u00f3s sabe, sem a Senhora, conversar com os outros: bocas raivosas mastigando. Venha para casa, Senhora, por favor. Dalton Trevisan","id":558260,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Apelo <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tAmanh\u00e3 faz um m\u00eas que a Senhora est\u00e1 longe de casa. Primeiros dias, para dizer a verdade, n\u00e3o senti falta, bom chegar tarde, esquecido na conversa de esquina. N\u00e3o foi aus\u00eancia por uma semana: o batom ainda no len\u00e7o, o prato na mesa por engano, a imagem de relance no espelho.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tCom os dias, Senhora, o leite primeira vez coalhou. A not\u00edcia de sua perda veio aos poucos: a pilha de jornais ali no ch\u00e3o, ningu\u00e9m os guardou debaixo da escada. Toda a casa era um corredor deserto, at\u00e9 o can\u00e1rio ficou mudo. N\u00e3o dar parte de fraco, ah, Senhora, fui beber com os amigos. Uma hora da noite eles se iam. Ficava s\u00f3, sem o perd\u00e3o de sua presen\u00e7a, \u00faltima luz na varanda, a todas as afli\u00e7\u00f5es do dia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tSentia falta da pequena briga pelo sal no tomate \u2014 meu jeito de querer bem. Acaso \u00e9 saudade, Senhora? \u00c0s suas violetas, na janela, n\u00e3o lhes poupei \u00e1gua e elas murcham. N\u00e3o tenho bot\u00e3o na camisa. Cal\u00e7o a meia furada. Que fim levou o saca-rolha? Nenhum de n\u00f3s sabe, sem a Senhora, conversar com os outros: bocas raivosas mastigando. Venha para casa, Senhora, por favor.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">\t<strong>\tDalton Trevisan<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 9","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Orat\u00f3rios","sigla":"","id":6207,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-oratorios-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o entre a forma\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica do poema e seu conte\u00fado. O que MELHOR explica essa rela\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":90254,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Orat\u00f3rios","sigla":"","id":6207,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-oratorios-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-oratorios-mg-2017-maxima-auditoria-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Orat\u00f3rios - Auxiliar Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:32:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2625258,"hashId":"9a0219ca6a141c4f8ac1bee430d4ca00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o entre a forma\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica do poema e seu conte\u00fado. O que MELHOR explica essa rela\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":10476647,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tal qual no plano sint\u00e1tico onde o predicado \u00e9 uma declara\u00e7\u00e3o a respeito do sujeito, no plano da vida em si, o pai e a m\u00e3e do eu l\u00edrico explicitam a real identidade dele.","id":10476647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tal qual no plano sint\u00e1tico onde o predicado \u00e9 uma declara\u00e7\u00e3o a respeito do sujeito, no plano da vida em si, o pai e a m\u00e3e do eu l\u00edrico explicitam a real identidade dele.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A forma do poema contrap\u00f5e seu conte\u00fado, uma vez que \u00e9 revelada uma rela\u00e7\u00e3o entre pai e m\u00e3e sadia, apesar da separa\u00e7\u00e3o.","id":10476648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma do poema contrap\u00f5e seu conte\u00fado, uma vez que \u00e9 revelada uma rela\u00e7\u00e3o entre pai e m\u00e3e sadia, apesar da separa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A disposi\u00e7\u00e3o do sujeito num verso e o predicado no outro deixa subentendido a separa\u00e7\u00e3o do casal no plano da vida.","id":10476649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A disposi\u00e7\u00e3o do sujeito num verso e o predicado no outro deixa subentendido a separa\u00e7\u00e3o do casal no plano da vida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apesar de estar separado o casal, no plano da vida, no que se refere ao plano sint\u00e1tico h\u00e1 harmonia entre os termos da ora\u00e7\u00e3o.","id":10476650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de estar separado o casal, no plano da vida, no que se refere ao plano sint\u00e1tico h\u00e1 harmonia entre os termos da ora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 14 e 15. Papai e mam\u00e3eMoram separados.Como s\u00f3 tenho um cora\u00e7\u00e3o,Cada um mora de um lado.Ulisses Tavares ","id":558269,"enunciado":"<p>Texto para as quest\u00f5es 14 e 15. <\/p><p style=\"text-align: center;\">Papai e mam\u00e3e<\/p><p style=\"text-align: center;\">Moram separados.<\/p><p style=\"text-align: center;\">Como s\u00f3 tenho um cora\u00e7\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: center;\">Cada um mora de um lado.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Ulisses Tavares <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 e 15","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Orat\u00f3rios","sigla":"","id":6207,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-oratorios-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do predicativo do sujeito \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":90254,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Orat\u00f3rios","sigla":"","id":6207,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-oratorios-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-oratorios-mg-2017-maxima-auditoria-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Orat\u00f3rios - Auxiliar Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:32:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2625261,"hashId":"27d74cfb82b1f6c80e4c6abd372365bf","enunciado":"<p>A respeito do predicativo do sujeito \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":10476662,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pode ser representado por um substantivo, palavra substantivada, um adjetivo ou locu\u00e7\u00e3o adjetiva, um pronome, um numeral e uma ora\u00e7\u00e3o.","id":10476660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ser representado por um substantivo, palavra substantivada, um adjetivo ou locu\u00e7\u00e3o adjetiva, um pronome, um numeral e uma ora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pode ser representado apenas por um substantivo, palavra substantivada, um adjetivo ou locu\u00e7\u00e3o adjetiva, um pronome e uma ora\u00e7\u00e3o.","id":10476661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ser representado apenas por um substantivo, palavra substantivada, um adjetivo ou locu\u00e7\u00e3o adjetiva, um pronome e uma ora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode ser representado apenas por um substantivo, palavra substantivada, um adjetivo ou locu\u00e7\u00e3o adjetiva e uma ora\u00e7\u00e3o.","id":10476662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ser representado apenas por um substantivo, palavra substantivada, um adjetivo ou locu\u00e7\u00e3o adjetiva e uma ora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pode ser representado apenas por um substantivo, palavra substantivada, um adjetivo ou locu\u00e7\u00e3o adjetiva.","id":10476663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ser representado apenas por um substantivo, palavra substantivada, um adjetivo ou locu\u00e7\u00e3o adjetiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2625261","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Orat\u00f3rios","sigla":"","id":6207,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-oratorios-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando em considera\u00e7\u00e3o que cacofonia consiste num efeito desagrad\u00e1vel aos ouvidos provocado pela jun\u00e7\u00e3o de s\u00edlabas nas palavras, identifique a alternativa em que isso ocorre.","provas":[{"id":90254,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Orat\u00f3rios","sigla":"","id":6207,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-oratorios-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-oratorios-mg-2017-maxima-auditoria-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Orat\u00f3rios - Auxiliar Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:32:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2625272,"hashId":"06b89a5667e5991f183e35b9fb29e529","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Levando em considera\u00e7\u00e3o que cacofonia consiste num efeito desagrad\u00e1vel aos ouvidos provocado pela jun\u00e7\u00e3o de s\u00edlabas nas palavras, identifique a alternativa em que isso ocorre.<\/p>","resposta":10476711,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"J\u00e1 est\u00e1 pronto o \u00e1lbum da Maria.","id":10476711,"corpo":"<p>J\u00e1 est\u00e1 pronto o \u00e1lbum da Maria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Haviam muitas pessoas no audit\u00f3rio.","id":10476712,"corpo":"<p>Haviam muitas pessoas no audit\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Flamengo venceu o Palmeiras jogando em casa. ","id":10476713,"corpo":"<p>Flamengo venceu o Palmeiras jogando em casa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o fez a rubrica a qual tinha costume de usar.","id":10476714,"corpo":"<p>N\u00e3o fez a rubrica a qual tinha costume de usar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Eventos para Londres 2012 t\u00eam ingressos a partir de R$15 Palco de tr\u00eas eventos-testes para as Olimp\u00edadas 2012 entre Janeiro e fevereiro do ano que vem, Londres recebe os torneios de gin\u00e1stica, ciclismo de pista e salto ornamental com os melhores atletas do mundo. Os ingressos para as competi\u00e7\u00f5es v\u00e3o a venda a partir desta quinta-feira, dando aos f\u00e3s a oportunidade de assistir a competi\u00e7\u00e3o internacional em instala\u00e7\u00f5es ol\u00edmpicas a partir de aproximadamente R$15. ","id":558273,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Eventos para Londres 2012 t\u00eam ingressos a partir de R$15 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Palco de tr\u00eas eventos-testes para as Olimp\u00edadas 2012 entre Janeiro e fevereiro do ano que vem, Londres recebe os torneios de gin\u00e1stica, ciclismo de pista e salto ornamental com os melhores atletas do mundo. Os ingressos para as competi\u00e7\u00f5es v\u00e3o a venda a partir desta quinta-feira, dando aos f\u00e3s a oportunidade de assistir a competi\u00e7\u00e3o internacional em instala\u00e7\u00f5es ol\u00edmpicas a partir de aproximadamente R$15. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 20","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista e Ambiental","id":20250,"slug":"engenheiro-sanitarista-e-ambiental"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Interfederativo Santa Catarina - CINCATARINA","sigla":"CINCATARINA","id":3787,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cincatarina-sc"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fraiburgo \u00e9 famosa por seus vastos pomares de ma\u00e7\u00e3, principalmente dos tipos:","provas":[{"id":65164,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Interfederativo Santa Catarina - CINCATARINA","sigla":"CINCATARINA","id":3787,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cincatarina-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cincatarina-sc-2017-fepese-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"FEPESE - CINCATARINA - Arquiteto e Urbanista - 2017"},{"id":65163,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista e Ambiental","id":20250,"slug":"engenheiro-sanitarista-e-ambiental"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Interfederativo Santa Catarina - CINCATARINA","sigla":"CINCATARINA","id":3787,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cincatarina-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cincatarina-sc-2017-fepese-engenheiro-sanitarista-e-ambiental","tipo":1,"nome":"FEPESE - CINCATARINA - Engenheiro Sanitarista e Ambiental - 2017"},{"id":65161,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Interfederativo Santa Catarina - CINCATARINA","sigla":"CINCATARINA","id":3787,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cincatarina-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cincatarina-sc-2017-fepese-contador","tipo":1,"nome":"FEPESE - CINCATARINA - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 15:15:21","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1994859,"hashId":"cf2bb794db7a5aa84a9f1609659806d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fraiburgo \u00e9 famosa por seus vastos pomares de ma\u00e7\u00e3, principalmente dos tipos:<\/p>","resposta":7752442,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gala e Fuji.","id":7752442,"corpo":"<p>Gala e Fuji.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gala e Granny Smith.","id":7752443,"corpo":"<p>Gala e Granny Smith.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Arkansas Black e Granny Smith.","id":7752444,"corpo":"<p>Arkansas Black e Granny Smith.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Granny Smith e Red Delicious. ","id":7752445,"corpo":"<p>Granny Smith e Red Delicious. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Red Delicious e Fuji.","id":7752446,"corpo":"<p>Red Delicious e Fuji.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6091,"slug":"professor-ii-area-matematica"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contador","id":13772,"slug":"tecnico-area-contador"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Assistente Social","id":13771,"slug":"tecnico-area-assistente-social"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":13770,"slug":"professor-area-1o-ao-5o-ano"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Instrutor de L\u00edngua Brasileira de Sinais - 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":13742,"slug":"professor-area-instrutor-de-lingua-brasileira-de-sinais-1o-ao-5o-ano"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Instrutor de L\u00edngua Brasileira de Sinais - Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":13741,"slug":"professor-area-instrutor-de-lingua-brasileira-de-sinais-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":6813,"slug":"professor-ii-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Instrutor de L\u00edngua Brasileira de Sinais","id":13720,"slug":"professor-ii-area-instrutor-de-lingua-brasileira-de-sinais"},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":6805,"slug":"professor-ii-area-ingles"},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Geografia","id":6803,"slug":"professor-ii-area-geografia"},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Espanhol","id":6794,"slug":"professor-ii-area-espanhol"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macei\u00f3","sigla":"","id":738,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-maceio-al"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se, na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, ____ homogeneidade de conte\u00fados b\u00e1sicos \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o essencial de equidade e de cidadania, na educa\u00e7\u00e3o superior ____ insist\u00eancia em um \u201cmodelo \u00fanico\u201d de universidade tem levado na pr\u00e1tica ____ consolida\u00e7\u00e3o das desigualdades e ____ desqualifica\u00e7\u00e3o da grande maioria dos estudantes e seus cursos, por contraste com um suposto padr\u00e3o de \"qualidade\" que precisaria ser melhor explicitado e compreendido. CORR\u00caA, S. B.; MASSON, M. A. C. Indiv\u00edduo, universidade e sociedade brasileira. Bras\u00edlia: Educa\u00e7\u00e3o Brasileira, 1995. p. 47. Assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas do texto.","provas":[{"id":80524,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6091,"slug":"professor-ii-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macei\u00f3","sigla":"","id":738,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-maceio-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maceio-al-2017-copeve-ufal-fundepes-professor-ii-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Macei\u00f3 - Professor II - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2017"},{"id":27085,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contador","id":13772,"slug":"tecnico-area-contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macei\u00f3","sigla":"","id":738,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-maceio-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-maceio-al-2017-copeve-ufal-fundepes-tecnico-area-contador","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - Prefeitura de Macei\u00f3 - T\u00e9cnico - \u00c1rea Contador - 2017"},{"id":27084,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Assistente Social","id":13771,"slug":"tecnico-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macei\u00f3","sigla":"","id":738,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-maceio-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-maceio-al-2017-copeve-ufal-fundepes-tecnico-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - Prefeitura de Macei\u00f3 - T\u00e9cnico - \u00c1rea Assistente Social - 2017"},{"id":27083,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macei\u00f3","sigla":"","id":738,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-maceio-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-maceio-al-2017-copeve-ufal-fundepes-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - Prefeitura de Macei\u00f3 - T\u00e9cnico Administrativo - 2017"},{"id":27082,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":13770,"slug":"professor-area-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macei\u00f3","sigla":"","id":738,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-maceio-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maceio-al-2017-copeve-ufal-fundepes-professor-area-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - Prefeitura de Macei\u00f3 - Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2017"},{"id":27048,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Instrutor de L\u00edngua Brasileira de Sinais - 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":13742,"slug":"professor-area-instrutor-de-lingua-brasileira-de-sinais-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macei\u00f3","sigla":"","id":738,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-maceio-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maceio-al-2017-copeve-ufal-fundepes-professor-area-instrutor-de-lingua-brasileira-de-sinais-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - Prefeitura de Macei\u00f3 - Professor - \u00c1rea: Instrutor de L\u00edngua Brasileira de Sinais - 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2017"},{"id":27047,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Instrutor de L\u00edngua Brasileira de Sinais - Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":13741,"slug":"professor-area-instrutor-de-lingua-brasileira-de-sinais-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macei\u00f3","sigla":"","id":738,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-maceio-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maceio-al-2017-copeve-ufal-fundepes-professor-area-instrutor-de-lingua-brasileira-de-sinais-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - Prefeitura de Macei\u00f3 - Professor - \u00c1rea: Instrutor de L\u00edngua Brasileira de Sinais - Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2017"},{"id":27046,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macei\u00f3","sigla":"","id":738,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-maceio-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maceio-al-2017-copeve-ufal-fundepes-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - Prefeitura de Macei\u00f3 - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2017"},{"id":27027,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":6813,"slug":"professor-ii-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macei\u00f3","sigla":"","id":738,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-maceio-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maceio-al-2017-copeve-ufal-fundepes-professor-ii-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - Prefeitura de Macei\u00f3 - Professor II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2017"},{"id":27026,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Instrutor de L\u00edngua Brasileira de Sinais","id":13720,"slug":"professor-ii-area-instrutor-de-lingua-brasileira-de-sinais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macei\u00f3","sigla":"","id":738,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-maceio-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maceio-al-2017-copeve-ufal-fundepes-professor-ii-area-instrutor-de-lingua-brasileira-de-sinais-libras-6a-ao-9a-ano","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - Prefeitura de Macei\u00f3 - Professor II - \u00c1rea Instrutor de L\u00edngua Brasileira de Sinais - 2017"},{"id":27025,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":6805,"slug":"professor-ii-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macei\u00f3","sigla":"","id":738,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-maceio-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maceio-al-2017-copeve-ufal-fundepes-professor-ii-area-ingles","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - Prefeitura de Macei\u00f3 - Professor II - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2017"},{"id":27008,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Geografia","id":6803,"slug":"professor-ii-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macei\u00f3","sigla":"","id":738,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-maceio-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maceio-al-2017-copeve-ufal-fundepes-professor-ii-area-geografia","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - Prefeitura de Macei\u00f3 - Professor II - \u00c1rea Geografia - 2017"},{"id":27007,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Espanhol","id":6794,"slug":"professor-ii-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macei\u00f3","sigla":"","id":738,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-maceio-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maceio-al-2017-copeve-ufal-fundepes-professor-ii-area-espanhol","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - Prefeitura de Macei\u00f3 - Professor II - \u00c1rea Espanhol - 2017"},{"id":26988,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macei\u00f3","sigla":"","id":738,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-maceio-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maceio-al-2017-copeve-ufal-fundepes-bibliotecario","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - Prefeitura de Macei\u00f3 - Bibliotec\u00e1rio - 2017"},{"id":26987,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macei\u00f3","sigla":"","id":738,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-maceio-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maceio-al-2017-copeve-ufal-fundepes-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - Prefeitura de Macei\u00f3 - Analista de Controle Interno - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-22 11:53:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":904141,"hashId":"d6ccc5922497329647f62d2734d3fffd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Se, na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, ____ homogeneidade de conte\u00fados b\u00e1sicos \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o essencial de equidade e de cidadania, na educa\u00e7\u00e3o superior ____ insist\u00eancia em um \u201cmodelo \u00fanico\u201d de universidade tem levado na pr\u00e1tica ____ consolida\u00e7\u00e3o das desigualdades e ____ desqualifica\u00e7\u00e3o da grande maioria dos estudantes e seus cursos, por contraste com um suposto padr\u00e3o de \"qualidade\" que precisaria ser melhor explicitado e compreendido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">CORR\u00caA, S. B.; MASSON, M. A. C. Indiv\u00edduo, universidade e sociedade brasileira. Bras\u00edlia: Educa\u00e7\u00e3o Brasileira, 1995. p. 47. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas do texto.<\/p>","resposta":3164651,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a \/ a \/ a \/ \u00e0","id":3164649,"corpo":"<p>a \/ a \/ a \/ \u00e0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a \/ \u00e0 \/ \u00e0 \/ \u00e0","id":3164650,"corpo":"<p>a \/ \u00e0 \/ \u00e0 \/ \u00e0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a \/ a \/ \u00e0 \/ \u00e0","id":3164651,"corpo":"<p>a \/ a \/ \u00e0 \/ \u00e0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e0 \/ \u00e0 \/ a \/ a","id":3164652,"corpo":"<p>\u00e0 \/ \u00e0 \/ a \/ a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e0 \/ \u00e0 \/ a \/ \u00e0","id":3164653,"corpo":"<p>\u00e0 \/ \u00e0 \/ a \/ \u00e0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/904141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo II","id":11409,"slug":"analista-tecnico-administrativo-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Junta Comercial do Estado de Santa Catarina","sigla":"JUCESC","id":3164,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"jucesc-sc"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins ser\u00e1 exercido em todo o territ\u00f3rio nacional, de forma sist\u00eamica, por \u00f3rg\u00e3os federais e estaduais, com as seguintes finalidades: 1. dar garantia, publicidade, autenticidade, seguran\u00e7a e efic\u00e1cia aos atos jur\u00eddicos das empresas mercantis, submetidos a registro na forma da lei. 2. cadastrar as sociedades comerciais e civis, nacionais e estrangeiras, em funcionamento no Pa\u00eds e manter atualizadas as informa\u00e7\u00f5es pertinentes. 3. proceder \u00e0 matr\u00edcula dos agentes auxiliares do com\u00e9rcio, bem como ao seu cancelamento. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":26551,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo II","id":11409,"slug":"analista-tecnico-administrativo-ii"},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado de Santa Catarina","sigla":"JUCESC","id":3164,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"jucesc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"jucesc-sc-2017-fepese-analista-tecnico-administrativo-ii","tipo":1,"nome":"FEPESE - JUCESC - Analista T\u00e9cnico Administrativo II - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-22 12:01:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":890940,"hashId":"54c8ac79821f5b054c7e15a5d5d44f2e","enunciado":"<p>O Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins ser\u00e1 exercido em todo o territ\u00f3rio nacional, de forma sist\u00eamica, por \u00f3rg\u00e3os federais e estaduais, com as seguintes finalidades:\r\n<\/p><p>1.\r\ndar garantia, publicidade, autenticidade, seguran\u00e7a e efic\u00e1cia aos atos jur\u00eddicos das empresas mercantis, submetidos a registro na forma da lei.\r\n<\/p><p>2.\r\ncadastrar as sociedades comerciais e civis, nacionais e estrangeiras, em funcionamento no Pa\u00eds e manter atualizadas as informa\u00e7\u00f5es pertinentes.\r\n<\/p><p>3.\r\nproceder \u00e0 matr\u00edcula dos agentes auxiliares do com\u00e9rcio, bem como ao seu cancelamento.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.<\/p>","resposta":3119168,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.","id":3119167,"corpo":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":3119168,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":3119169,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e  2.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":3119170,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":3119171,"corpo":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349350,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.934\/1994 - Disp\u00f5e sobre o Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.934\/1994 - Disp\u00f5e sobre o Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395695,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":396328,"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-934-1994-dispoe-sobre-o-registro-publico-de-empresas-mercantis-e-atividades-afins-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/890940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636,"slug":"analista-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Junta Comercial do Estado de Santa Catarina","sigla":"JUCESC","id":3164,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"jucesc-sc"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O poder de monop\u00f3lio de uma empresa \u00e9 sua capacidade de:","provas":[{"id":26551,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636,"slug":"analista-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado de Santa Catarina","sigla":"JUCESC","id":3164,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"jucesc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"jucesc-sc-2017-fepese-analista-tecnico-administrativo-ii","tipo":1,"nome":"FEPESE - JUCESC - Analista T\u00e9cnico Administrativo II - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-22 12:01:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":890943,"hashId":"e419eba58884e9e22c46ce7be1583f34","enunciado":"O poder de monop\u00f3lio de uma empresa \u00e9 sua capacidade de:","resposta":3119182,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"definir o pre\u00e7o acima do custo marginal.","id":3119182,"corpo":"definir o pre\u00e7o acima do custo marginal.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"definir o pre\u00e7o menor ou igual \u00e0 receita marginal.","id":3119183,"corpo":"definir o pre\u00e7o menor ou igual \u00e0 receita marginal.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"definir o pre\u00e7o no mesmo n\u00edvel de seu custo marginal.","id":3119184,"corpo":"definir o pre\u00e7o no mesmo n\u00edvel de seu custo marginal.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"operar com receita marginal crescente no curto prazo.","id":3119185,"corpo":"operar com receita marginal crescente no curto prazo.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"aumentar os custos dos concorrentes potenciais.","id":3119186,"corpo":"aumentar os custos dos concorrentes potenciais.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349350,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas de Mercado","oab":false,"nome":"Estruturas de Mercado","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403966,"slug":"economia-e-financas-estruturas-de-mercado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Monop\u00f3lio","oab":false,"nome":"Monop\u00f3lio","pai":403966,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412850,"slug":"economia-e-financas-monopolio"}],"slug":"economia-e-financas\/890943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Contador","id":14476,"slug":"analista-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Piau\u00ed","sigla":"SESCOOP PI","id":3363,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sescoop-pi-pi"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa abaixo que n\u00e3o constituem receitas do Servi\u00e7o Nacional De Aprendizagem Do Cooperativismo:","provas":[{"id":29018,"cargo":{"descricao":"Analista Contador","id":14476,"slug":"analista-contador"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Piau\u00ed","sigla":"SESCOOP PI","id":3363,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sescoop-pi-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-pi-pi-2017-crescer-analista-contador","tipo":1,"nome":"Crescer - SESCOOP PI - Analista Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-23 08:33:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":943888,"hashId":"fe5543926cf5c3f51f8b447641477e02","enunciado":"Assinale a alternativa abaixo que n\u00e3o constituem receitas do Servi\u00e7o Nacional De Aprendizagem Do Cooperativismo:","resposta":3305987,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Venda de bens imobilizados.","id":3305987,"corpo":"Venda de bens imobilizados.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Doa\u00e7\u00f5es e Legados","id":3305988,"corpo":"Doa\u00e7\u00f5es e Legados","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Penas pecuni\u00e1rias.","id":3305989,"corpo":"Penas pecuni\u00e1rias.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Subven\u00e7\u00f5es volunt\u00e1rias da Uni\u00e3o, Estado, do Distrito Federal e do Munic\u00edpio.","id":3305990,"corpo":"Subven\u00e7\u00f5es volunt\u00e1rias da Uni\u00e3o, Estado, do Distrito Federal e do Munic\u00edpio.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358968,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.764\/1971 - Das Cooperativas","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.764\/1971 - Das Cooperativas","pai":406980,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406986,"slug":"direito-empresarial-comercial-lei-no-5-764-1971-das-cooperativas"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/943888","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Contador","id":14476,"slug":"analista-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Piau\u00ed","sigla":"SESCOOP PI","id":3363,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sescoop-pi-pi"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas afirma\u00e7\u00f5es abaixo, verifique o que \u00e9 verdadeiro e em seguida marque a alternativa CORRETA: I - As cotas-partes de cooperados do patrim\u00f4nio l\u00edquido de uma cooperativa s\u00e3o classificadas como contas do passivo no balan\u00e7o patrimonial das cooperativas. II \u2013 Os recursos entregues pelo cooperado para a cooperativa a t\u00edtulo de capital social, n\u00e3o \u00e9 considerado passivo financeiro e funciona como garantia de solidez do neg\u00f3cio cooperativo. III - O capital da cooperativa advindo da cota-parte do cooperado \u00e9 uma d\u00edvida da cooperativa ao cooperado e n\u00e3o uma \u201cpropriedade da entidade, constituindo desta forma, patrim\u00f4nio l\u00edquido da sociedade, que servir\u00e1 para consecu\u00e7\u00e3o do objeto social.","provas":[{"id":29018,"cargo":{"descricao":"Analista Contador","id":14476,"slug":"analista-contador"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Piau\u00ed","sigla":"SESCOOP PI","id":3363,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sescoop-pi-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-pi-pi-2017-crescer-analista-contador","tipo":1,"nome":"Crescer - SESCOOP PI - Analista Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-23 08:33:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":943876,"hashId":"a839058257b670ec61113c269ce7e5bd","enunciado":"<p>Nas afirma\u00e7\u00f5es abaixo, verifique o que \u00e9 verdadeiro e em seguida marque a alternativa CORRETA:\r\n<\/p><p>I - As cotas-partes de cooperados do patrim\u00f4nio l\u00edquido de uma cooperativa s\u00e3o classificadas como contas do passivo no balan\u00e7o patrimonial das cooperativas.\r\n<\/p><p>II \u2013 Os recursos entregues pelo cooperado para a cooperativa a t\u00edtulo de capital social, n\u00e3o \u00e9 considerado passivo financeiro e funciona como garantia de solidez do neg\u00f3cio cooperativo.<\/p><p>\r\nIII - O capital da cooperativa advindo da cota-parte do cooperado \u00e9 uma d\u00edvida da cooperativa ao cooperado e n\u00e3o uma \u201cpropriedade da entidade, constituindo desta forma, patrim\u00f4nio l\u00edquido da sociedade, que servir\u00e1 para consecu\u00e7\u00e3o do objeto social.<\/p>","resposta":3305941,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirma\u00e7\u00e3o I \u00e9 verdadeira.","id":3305939,"corpo":"Apenas a afirma\u00e7\u00e3o I \u00e9 verdadeira.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras.","id":3305940,"corpo":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":3305941,"corpo":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es II e III s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":3305942,"corpo":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es II e III s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358966,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","oab":false,"nome":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4448,"slug":"contabilidade-geral-participacoes-societarias"}],"slug":"contabilidade-geral\/943876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Contador","id":14476,"slug":"analista-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Piau\u00ed","sigla":"SESCOOP PI","id":3363,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sescoop-pi-pi"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas afirma\u00e7\u00f5es abaixo, assinale (V) se forem verdadeiras e (F) se forem falsas, e em seguida marque a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA: ( ) A Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado, apesar de poder integrar o Balan\u00e7o Social, carece ainda de uma fonte suficiente de informa\u00e7\u00f5es que apresente um conjunto de elementos para permitir a an\u00e1lise do desempenho econ\u00f4mico da empresa, evidenciando ou n\u00e3o a gera\u00e7\u00e3o de riqueza, assim como dos efeitos sociais produzidos pela distribui\u00e7\u00e3o dessa riqueza. ( ) A utiliza\u00e7\u00e3o do DVA - Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado como ferramenta gerencial pode ser resumida como \u00edndice de avalia\u00e7\u00e3o do desempenho na gera\u00e7\u00e3o da riqueza, ao medir a efici\u00eancia da empresa na utiliza\u00e7\u00e3o dos fatores de produ\u00e7\u00e3o, comparando o valor das sa\u00eddas com o valor das entradas. ( ) O DVA - Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado ainda n\u00e3o demonstra a efetiva contribui\u00e7\u00e3o da empresa, dentro de uma vis\u00e3o global de desempenho, para a gera\u00e7\u00e3o de riqueza da economia na qual est\u00e1 inserida. ( ) O \u00edndice de avalia\u00e7\u00e3o do desempenho social \u00e0 medida que demonstra, na distribui\u00e7\u00e3o da riqueza gerada, a participa\u00e7\u00e3o dos empregados, do Governo, dos Agentes Financiadores e dos Acionistas, comprova a utilidade e efici\u00eancia da utiliza\u00e7\u00e3o do DVA - Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado como ferramenta gerencial.","provas":[{"id":29018,"cargo":{"descricao":"Analista Contador","id":14476,"slug":"analista-contador"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Piau\u00ed","sigla":"SESCOOP PI","id":3363,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sescoop-pi-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-pi-pi-2017-crescer-analista-contador","tipo":1,"nome":"Crescer - SESCOOP PI - Analista Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-23 08:33:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":943875,"hashId":"03af03f5708e5c23a86669aec77f3ab7","enunciado":"<p>Nas afirma\u00e7\u00f5es abaixo, assinale (V) se forem verdadeiras e (F) se forem falsas, e em seguida marque a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA:\r\n<\/p><p>( ) A Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado, apesar de poder integrar o Balan\u00e7o Social, carece ainda de uma fonte suficiente de informa\u00e7\u00f5es que apresente um conjunto de elementos para permitir a an\u00e1lise do desempenho econ\u00f4mico da empresa, evidenciando ou n\u00e3o a gera\u00e7\u00e3o de riqueza, assim como dos efeitos sociais produzidos pela distribui\u00e7\u00e3o dessa riqueza.\r\n<\/p><p>( ) A utiliza\u00e7\u00e3o do DVA - Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado como ferramenta gerencial pode ser resumida como \u00edndice de avalia\u00e7\u00e3o do desempenho na gera\u00e7\u00e3o da riqueza, ao medir a efici\u00eancia da empresa na utiliza\u00e7\u00e3o dos fatores de produ\u00e7\u00e3o, comparando o valor das sa\u00eddas com o valor das entradas.<\/p><p>\r\n( ) O DVA - Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado ainda n\u00e3o demonstra a efetiva contribui\u00e7\u00e3o da empresa, dentro de uma vis\u00e3o global de desempenho, para a gera\u00e7\u00e3o de riqueza da economia na qual est\u00e1 inserida.\r\n<\/p><p>( ) O \u00edndice de avalia\u00e7\u00e3o do desempenho social \u00e0 medida que demonstra, na distribui\u00e7\u00e3o da riqueza gerada, a participa\u00e7\u00e3o dos empregados, do Governo, dos Agentes Financiadores e dos Acionistas, comprova a utilidade e efici\u00eancia da utiliza\u00e7\u00e3o do DVA - Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado como ferramenta gerencial.<\/p>","resposta":3305938,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"( V ); ( F ); ( F ); ( V )","id":3305935,"corpo":"( V ); ( F ); ( F ); ( V )","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"( F ); ( V ); ( V ); ( F )","id":3305936,"corpo":"( F ); ( V ); ( V ); ( F )","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"( V ); ( V ); ( F ); ( F )","id":3305937,"corpo":"( V ); ( V ); ( F ); ( F )","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"( F ); ( V ); ( F ); ( V )","id":3305938,"corpo":"( F ); ( V ); ( F ); ( V )","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358966,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/943875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Contador","id":14476,"slug":"analista-contador"},{"descricao":"Analista de Cooperativismo","id":14477,"slug":"analista-de-cooperativismo"},{"descricao":"Analista de Monitoramento","id":14478,"slug":"analista-de-monitoramento"},{"descricao":"Analista de Opera\u00e7\u00f5es","id":14479,"slug":"analista-de-operacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Piau\u00ed","sigla":"SESCOOP PI","id":3363,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sescoop-pi-pi"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As consequ\u00eancias dos excessos de dezembro representam problemas para a:","provas":[{"id":29018,"cargo":{"descricao":"Analista Contador","id":14476,"slug":"analista-contador"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Piau\u00ed","sigla":"SESCOOP PI","id":3363,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sescoop-pi-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-pi-pi-2017-crescer-analista-contador","tipo":1,"nome":"Crescer - SESCOOP PI - Analista Contador - 2017"},{"id":29019,"cargo":{"descricao":"Analista de Cooperativismo","id":14477,"slug":"analista-de-cooperativismo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Piau\u00ed","sigla":"SESCOOP PI","id":3363,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sescoop-pi-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-pi-pi-2017-crescer-analista-de-cooperativismo","tipo":1,"nome":"Crescer - SESCOOP PI - Analista de Cooperativismo - 2017"},{"id":29020,"cargo":{"descricao":"Analista de Monitoramento","id":14478,"slug":"analista-de-monitoramento"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Piau\u00ed","sigla":"SESCOOP PI","id":3363,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sescoop-pi-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-pi-pi-2017-crescer-analista-de-monitoramento","tipo":1,"nome":"Crescer - SESCOOP PI - Analista de Monitoramento - 2017"},{"id":29021,"cargo":{"descricao":"Analista de Opera\u00e7\u00f5es","id":14479,"slug":"analista-de-operacoes"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Piau\u00ed","sigla":"SESCOOP PI","id":3363,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sescoop-pi-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-pi-pi-2017-crescer-analista-de-operacoes","tipo":1,"nome":"Crescer - SESCOOP PI - Analista de Opera\u00e7\u00f5es - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-23 08:33:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":943849,"hashId":"57c1150ac67751f2c4a8cdc7473c3e52","enunciado":"As consequ\u00eancias dos excessos de dezembro representam problemas para a:","resposta":3305832,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sa\u00fade e pol\u00edtica.","id":3305831,"corpo":"sa\u00fade e pol\u00edtica.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"sa\u00fade e est\u00e9tica.","id":3305832,"corpo":"sa\u00fade e est\u00e9tica.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"est\u00e9tica e religi\u00e3o.","id":3305833,"corpo":"est\u00e9tica e religi\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"est\u00e9tica e pol\u00edtica.","id":3305834,"corpo":"est\u00e9tica e pol\u00edtica.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358963,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29018\/11.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/943849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Contador","id":14476,"slug":"analista-contador"},{"descricao":"Analista de Cooperativismo","id":14477,"slug":"analista-de-cooperativismo"},{"descricao":"Analista de Monitoramento","id":14478,"slug":"analista-de-monitoramento"},{"descricao":"Analista de Opera\u00e7\u00f5es","id":14479,"slug":"analista-de-operacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Piau\u00ed","sigla":"SESCOOP PI","id":3363,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sescoop-pi-pi"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"844 mm3 equivalem a quantos decilitros?","provas":[{"id":29018,"cargo":{"descricao":"Analista Contador","id":14476,"slug":"analista-contador"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Piau\u00ed","sigla":"SESCOOP PI","id":3363,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sescoop-pi-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-pi-pi-2017-crescer-analista-contador","tipo":1,"nome":"Crescer - SESCOOP PI - Analista Contador - 2017"},{"id":29019,"cargo":{"descricao":"Analista de Cooperativismo","id":14477,"slug":"analista-de-cooperativismo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Piau\u00ed","sigla":"SESCOOP PI","id":3363,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sescoop-pi-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-pi-pi-2017-crescer-analista-de-cooperativismo","tipo":1,"nome":"Crescer - SESCOOP PI - Analista de Cooperativismo - 2017"},{"id":29020,"cargo":{"descricao":"Analista de Monitoramento","id":14478,"slug":"analista-de-monitoramento"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Piau\u00ed","sigla":"SESCOOP PI","id":3363,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sescoop-pi-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-pi-pi-2017-crescer-analista-de-monitoramento","tipo":1,"nome":"Crescer - SESCOOP PI - Analista de Monitoramento - 2017"},{"id":29021,"cargo":{"descricao":"Analista de Opera\u00e7\u00f5es","id":14479,"slug":"analista-de-operacoes"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Piau\u00ed","sigla":"SESCOOP PI","id":3363,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sescoop-pi-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-pi-pi-2017-crescer-analista-de-operacoes","tipo":1,"nome":"Crescer - SESCOOP PI - Analista de Opera\u00e7\u00f5es - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-23 08:33:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":943862,"hashId":"9d2fdc8e38dcd508ce8cace36a8e7b47","enunciado":"844 mm<sup>3<\/sup> equivalem a quantos decilitros?","resposta":3305884,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,0844 dl","id":3305883,"corpo":"0,0844 dl","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,0844 dl","id":3305884,"corpo":"0,0844 dl","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,844 dl","id":3305885,"corpo":"0,844 dl","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"8,44 dl","id":3305886,"corpo":"8,44 dl","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358964,"enunciado":"","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 16","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geometria Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Geometria Anal\u00edtica","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403882,"slug":"matematica-geometria-analitica"}],"slug":"matematica\/943862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Contador","id":14476,"slug":"analista-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Piau\u00ed","sigla":"SESCOOP PI","id":3363,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sescoop-pi-pi"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Companhia Fechada, ao fim de cada exerc\u00edcio social, com base na escritura\u00e7\u00e3o mercantil da companhia, dever\u00e1 elaboras as seguintes demonstra\u00e7\u00f5es financeiras, EXCETO:","provas":[{"id":29018,"cargo":{"descricao":"Analista Contador","id":14476,"slug":"analista-contador"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Piau\u00ed","sigla":"SESCOOP PI","id":3363,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sescoop-pi-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-pi-pi-2017-crescer-analista-contador","tipo":1,"nome":"Crescer - SESCOOP PI - Analista Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-23 08:33:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":943882,"hashId":"3b4fb5a448240a2f6aca6f270f1fa513","enunciado":"A Companhia Fechada, ao fim de cada exerc\u00edcio social, com base na escritura\u00e7\u00e3o mercantil da companhia, dever\u00e1 elaboras as seguintes demonstra\u00e7\u00f5es financeiras, EXCETO:","resposta":3305966,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial.","id":3305963,"corpo":"Balan\u00e7o Patrimonial.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio.","id":3305964,"corpo":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o de Lucros e Preju\u00edzos.","id":3305965,"corpo":"Demonstra\u00e7\u00e3o de Lucros e Preju\u00edzos.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o de Valor Adicionado.","id":3305966,"corpo":"Demonstra\u00e7\u00e3o de Valor Adicionado.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358967,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","oab":false,"nome":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4448,"slug":"contabilidade-geral-participacoes-societarias"}],"slug":"contabilidade-geral\/943882","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Contador","id":14476,"slug":"analista-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Piau\u00ed","sigla":"SESCOOP PI","id":3363,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sescoop-pi-pi"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma verdade sobre a comunica\u00e7\u00e3o e rela\u00e7\u00f5es interpessoais nas organiza\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":29018,"cargo":{"descricao":"Analista Contador","id":14476,"slug":"analista-contador"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Piau\u00ed","sigla":"SESCOOP PI","id":3363,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sescoop-pi-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-pi-pi-2017-crescer-analista-contador","tipo":1,"nome":"Crescer - SESCOOP PI - Analista Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-23 08:33:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":943895,"hashId":"b5445e012a81ba77ae5636d888389df8","enunciado":"\u00c9 uma verdade sobre a comunica\u00e7\u00e3o e rela\u00e7\u00f5es interpessoais nas organiza\u00e7\u00f5es:","resposta":3306016,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O autoconhecimento, pelo fato de promover um certo narcisismo, maximiza conflitos e barreiras existentes dentro da comunica\u00e7\u00e3o eficaz.","id":3306015,"corpo":"O autoconhecimento, pelo fato de promover um certo narcisismo, maximiza conflitos e barreiras existentes dentro da comunica\u00e7\u00e3o eficaz.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As pessoas que conhecem suas pr\u00f3prias emo\u00e7\u00f5es t\u00eam mais facilidade em ler as emo\u00e7\u00f5es dos outros, com isto podem ser mais eficazes em seus relacionamentos.","id":3306016,"corpo":"As pessoas que conhecem suas pr\u00f3prias emo\u00e7\u00f5es t\u00eam mais facilidade em ler as emo\u00e7\u00f5es dos outros, com isto podem ser mais eficazes em seus relacionamentos.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para desenvolvermos as habilidades interativas \u00e9 necess\u00e1rio, primeiramente, conhecermos o outro melhor e posteriormente voltarmos para n\u00f3s mesmos.","id":3306017,"corpo":"Para desenvolvermos as habilidades interativas \u00e9 necess\u00e1rio, primeiramente, conhecermos o outro melhor e posteriormente voltarmos para n\u00f3s mesmos.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A simplicidade do processo de intera\u00e7\u00e3o humana est\u00e1 na manifesta\u00e7\u00e3o de comportamentos vis\u00edveis, verbais e sentimentos.","id":3306018,"corpo":"A simplicidade do processo de intera\u00e7\u00e3o humana est\u00e1 na manifesta\u00e7\u00e3o de comportamentos vis\u00edveis, verbais e sentimentos.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358968,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cultura Organizacional","oab":false,"nome":"Cultura Organizacional","pai":403184,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403189,"slug":"relacoes-publicas-cultura-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fluxos Comunicativos","oab":false,"nome":"Fluxos Comunicativos","pai":403227,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403232,"slug":"relacoes-publicas-fluxos-comunicativos"}],"slug":"relacoes-publicas\/943895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Contador","id":14476,"slug":"analista-contador"},{"descricao":"Analista de Cooperativismo","id":14477,"slug":"analista-de-cooperativismo"},{"descricao":"Analista de Monitoramento","id":14478,"slug":"analista-de-monitoramento"},{"descricao":"Analista de Opera\u00e7\u00f5es","id":14479,"slug":"analista-de-operacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Piau\u00ed","sigla":"SESCOOP PI","id":3363,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sescoop-pi-pi"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase em que a concord\u00e2ncia nominal est\u00e1 INCORRETA \u00e9:","provas":[{"id":29018,"cargo":{"descricao":"Analista Contador","id":14476,"slug":"analista-contador"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Piau\u00ed","sigla":"SESCOOP PI","id":3363,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sescoop-pi-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-pi-pi-2017-crescer-analista-contador","tipo":1,"nome":"Crescer - SESCOOP PI - Analista Contador - 2017"},{"id":29019,"cargo":{"descricao":"Analista de Cooperativismo","id":14477,"slug":"analista-de-cooperativismo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Piau\u00ed","sigla":"SESCOOP PI","id":3363,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sescoop-pi-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-pi-pi-2017-crescer-analista-de-cooperativismo","tipo":1,"nome":"Crescer - SESCOOP PI - Analista de Cooperativismo - 2017"},{"id":29020,"cargo":{"descricao":"Analista de Monitoramento","id":14478,"slug":"analista-de-monitoramento"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Piau\u00ed","sigla":"SESCOOP PI","id":3363,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sescoop-pi-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-pi-pi-2017-crescer-analista-de-monitoramento","tipo":1,"nome":"Crescer - SESCOOP PI - Analista de Monitoramento - 2017"},{"id":29021,"cargo":{"descricao":"Analista de Opera\u00e7\u00f5es","id":14479,"slug":"analista-de-operacoes"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Piau\u00ed","sigla":"SESCOOP PI","id":3363,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sescoop-pi-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-pi-pi-2017-crescer-analista-de-operacoes","tipo":1,"nome":"Crescer - SESCOOP PI - Analista de Opera\u00e7\u00f5es - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-23 08:33:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":943853,"hashId":"3a58cd5f6afb46c02feb32617de067b9","enunciado":"A frase em que a concord\u00e2ncia nominal est\u00e1 INCORRETA \u00e9:","resposta":3305849,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No campeonato de v\u00f4lei do col\u00e9gio, todas as meninas estavam meio desanimadas.","id":3305847,"corpo":"No campeonato de v\u00f4lei do col\u00e9gio, todas as meninas estavam meio desanimadas.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Torna-se necess\u00e1ria, para o povo brasileiro, a percep\u00e7\u00e3o de que um estudo profundo se faz preciso, haja vista os \u00edndices altos da criminalidade no pa\u00eds.","id":3305848,"corpo":"Torna-se necess\u00e1ria, para o povo brasileiro, a percep\u00e7\u00e3o de que um estudo profundo se faz preciso, haja vista os \u00edndices altos da criminalidade no pa\u00eds.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Bastante reclama\u00e7\u00f5es foram feitas sobre o descaso das autoridades no combate \u00e0 criminalidade.","id":3305849,"corpo":"Bastante reclama\u00e7\u00f5es foram feitas sobre o descaso das autoridades no combate \u00e0 criminalidade.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Muitas pesquisas recentes tornaram superadas algumas afirma\u00e7\u00f5es sobre a l\u00edngua e a literatura portuguesas.","id":3305850,"corpo":"Muitas pesquisas recentes tornaram superadas algumas afirma\u00e7\u00f5es sobre a l\u00edngua e a literatura portuguesas.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358963,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29018\/11.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia Nominal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia Nominal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409456,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/943853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Contador","id":14476,"slug":"analista-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Piau\u00ed","sigla":"SESCOOP PI","id":3363,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sescoop-pi-pi"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto as pessoas jur\u00eddicas que podem ingressar nas Sociedades Cooperativas, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o, N\u00c3O \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":29018,"cargo":{"descricao":"Analista Contador","id":14476,"slug":"analista-contador"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Piau\u00ed","sigla":"SESCOOP PI","id":3363,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sescoop-pi-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-pi-pi-2017-crescer-analista-contador","tipo":1,"nome":"Crescer - SESCOOP PI - Analista Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-23 08:33:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":943890,"hashId":"c3dbd765b5089759aa7046f8355ed405","enunciado":"Quanto as pessoas jur\u00eddicas que podem ingressar nas Sociedades Cooperativas, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o, N\u00c3O \u00e9 correto afirmar que:","resposta":3305996,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas cooperativas de eletrifica\u00e7\u00e3o, irriga\u00e7\u00e3o e telecomunica\u00e7\u00f5es, poder\u00e3o ingressar as pessoas jur\u00eddicas que se localizem na respectiva \u00e1rea de opera\u00e7\u00f5es.","id":3305995,"corpo":"Nas cooperativas de eletrifica\u00e7\u00e3o, irriga\u00e7\u00e3o e telecomunica\u00e7\u00f5es, poder\u00e3o ingressar as pessoas jur\u00eddicas que se localizem na respectiva \u00e1rea de opera\u00e7\u00f5es.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nas cooperativas de cr\u00e9dito, o quadro social poder\u00e1 ser composto de pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas, desde que definido pela assembleia geral, com previs\u00e3o no estatuto social, e n\u00e3o s\u00e3o admitidas pessoas jur\u00eddicas que possam exercer concorr\u00eancia com a pr\u00f3pria sociedade cooperativa, exceto a uni\u00e3o, os Estados e os Munic\u00edpios, bem como, suas respectivas autarquias, funda\u00e7\u00f5es e empresas estatais dependentes.","id":3305996,"corpo":"Nas cooperativas de cr\u00e9dito, o quadro social poder\u00e1 ser composto de pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas, desde que definido pela assembleia geral, com previs\u00e3o no estatuto social, e n\u00e3o s\u00e3o admitidas pessoas jur\u00eddicas que possam exercer concorr\u00eancia com a pr\u00f3pria sociedade cooperativa, exceto a uni\u00e3o, os Estados e os Munic\u00edpios, bem como, suas respectivas autarquias, funda\u00e7\u00f5es e empresas estatais dependentes.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As microempresas rurais, os clubes de jovens rurais e os cons\u00f3rcios e condom\u00ednios agropecu\u00e1rios que praticarem agricultura, pecu\u00e1ria ou extra\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 ingressar uma Sociedade Cooperativa, desde que n\u00e3o operem no mesmo campo econ\u00f4mico das cooperativas.","id":3305997,"corpo":"As microempresas rurais, os clubes de jovens rurais e os cons\u00f3rcios e condom\u00ednios agropecu\u00e1rios que praticarem agricultura, pecu\u00e1ria ou extra\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 ingressar uma Sociedade Cooperativa, desde que n\u00e3o operem no mesmo campo econ\u00f4mico das cooperativas.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Para ingressar em uma cooperativa, a pessoa jur\u00eddica dever\u00e1 ter por objeto as mesmas atividades econ\u00f4micas que os demais associados pessoas f\u00edsicas (ou atividades correlatas).","id":3305998,"corpo":"Para ingressar em uma cooperativa, a pessoa jur\u00eddica dever\u00e1 ter por objeto as mesmas atividades econ\u00f4micas que os demais associados pessoas f\u00edsicas (ou atividades correlatas).","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358968,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.764\/1971 - Das Cooperativas","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.764\/1971 - Das Cooperativas","pai":406980,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406986,"slug":"direito-empresarial-comercial-lei-no-5-764-1971-das-cooperativas"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/943890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Contador","id":14476,"slug":"analista-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Piau\u00ed","sigla":"SESCOOP PI","id":3363,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sescoop-pi-pi"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o nome do processo de recontagem f\u00edsica continuar de materiais de estoque, programado de modo que os materiais sejam contados a uma frequ\u00eancia pr\u00e9-determinada?","provas":[{"id":29018,"cargo":{"descricao":"Analista Contador","id":14476,"slug":"analista-contador"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Piau\u00ed","sigla":"SESCOOP PI","id":3363,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sescoop-pi-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-pi-pi-2017-crescer-analista-contador","tipo":1,"nome":"Crescer - SESCOOP PI - Analista Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-23 08:33:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":943894,"hashId":"91831fbb5062de65c17f464362e134d2","enunciado":"Qual o nome do processo de recontagem f\u00edsica continuar de materiais de estoque, programado de modo que os materiais sejam contados a uma frequ\u00eancia pr\u00e9-determinada?","resposta":3306013,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Invent\u00e1rio Geral","id":3306011,"corpo":"Invent\u00e1rio Geral","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Invent\u00e1rio Din\u00e2mico","id":3306012,"corpo":"Invent\u00e1rio Din\u00e2mico","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Invent\u00e1rio C\u00edclico","id":3306013,"corpo":"Invent\u00e1rio C\u00edclico","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Invent\u00e1rio Sistem\u00e1tico","id":3306014,"corpo":"Invent\u00e1rio Sistem\u00e1tico","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358968,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.764\/1971 - Das Cooperativas","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.764\/1971 - Das Cooperativas","pai":406980,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406986,"slug":"direito-empresarial-comercial-lei-no-5-764-1971-das-cooperativas"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/943894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Contador","id":14476,"slug":"analista-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Piau\u00ed","sigla":"SESCOOP PI","id":3363,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sescoop-pi-pi"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione a natureza das contas com as contas apresentadas no Balan\u00e7o Patrimonial de uma sociedade empres\u00e1ria e, em seguida, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":29018,"cargo":{"descricao":"Analista Contador","id":14476,"slug":"analista-contador"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Piau\u00ed","sigla":"SESCOOP PI","id":3363,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sescoop-pi-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-pi-pi-2017-crescer-analista-contador","tipo":1,"nome":"Crescer - SESCOOP PI - Analista Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-23 08:33:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":943872,"hashId":"f8782d23a7be6d6d31d62ca7efd4842b","enunciado":"<p>Relacione a natureza das contas com as contas apresentadas no Balan\u00e7o Patrimonial de uma sociedade empres\u00e1ria e, em seguida, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29018\/14.gif\"><\/p>","resposta":3305923,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(2); (3); (1)","id":3305923,"corpo":"(2); (3); (1)","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"(1); (2); (3)","id":3305924,"corpo":"(1); (2); (3)","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"(3); (3); (2)","id":3305925,"corpo":"(3); (3); (2)","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" (1); (1); (3)","id":3305926,"corpo":" (1); (1); (3)","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358966,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/943872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661,"slug":"delegado-de-policia-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pc-go-go"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba XX\/XXXX, composta por quinze artigos, elaborada pelo Congresso Nacional, foi sancionada, promulgada e publicada. A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta, de acordo com a Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro. ","provas":[{"id":24761,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661,"slug":"delegado-de-policia-substituto"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pc-go-go"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pc-go-go-2017-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC GO - Delegado de Pol\u00edcia Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-23 10:03:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":840564,"hashId":"d31bf38465f83b3bc8106b1ec274cfbe","enunciado":"<p>A Lei n.\u00ba XX\/XXXX, composta por quinze artigos,\r\nelaborada pelo Congresso Nacional, foi sancionada, promulgada e\r\npublicada.\r\n<\/p><p>A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta, de acordo com\r\na Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro.\r\n<\/p>","resposta":2904272,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se algum dos artigos da lei sofrer altera\u00e7\u00e3o antes de ela entrar em vigor, ser\u00e1 contado um novo per\u00edodo de vac\u00e2ncia para o dispositivo alterado.","id":2904272,"corpo":"Se algum dos artigos da lei sofrer altera\u00e7\u00e3o antes de ela entrar\r\nem vigor, ser\u00e1 contado um novo per\u00edodo de vac\u00e2ncia para o\r\ndispositivo alterado.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Caso essa lei tenha revogado dispositivo da legisla\u00e7\u00e3o anterior, automaticamente ocorrer\u00e1 o efeito repristinat\u00f3rio se nela n\u00e3o houver disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio.","id":2904273,"corpo":"Caso essa lei tenha revogado dispositivo da legisla\u00e7\u00e3o anterior,\r\nautomaticamente ocorrer\u00e1 o efeito repristinat\u00f3rio se nela n\u00e3o\r\nhouver disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A lei ir\u00e1 revogar a legisla\u00e7\u00e3o anterior caso estabele\u00e7a disposi\u00e7\u00f5es gerais sobre assunto tratado nessa legisla\u00e7\u00e3o.","id":2904274,"corpo":"A lei ir\u00e1 revogar a legisla\u00e7\u00e3o anterior caso estabele\u00e7a\r\ndisposi\u00e7\u00f5es gerais sobre assunto tratado nessa legisla\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o havendo refer\u00eancia ao per\u00edodo de vac\u00e2ncia, a nova lei entra em vigor imediatamente, sendo eventuais corre\u00e7\u00f5es em seu texto consideradas nova lei.","id":2904275,"corpo":"N\u00e3o havendo refer\u00eancia ao per\u00edodo de vac\u00e2ncia, a nova lei\r\nentra em vigor imediatamente, sendo eventuais corre\u00e7\u00f5es em\r\nseu texto consideradas nova lei.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" N\u00e3o havendo refer\u00eancia ao per\u00edodo de vac\u00e2ncia, a lei entrar\u00e1 em vigor, em todo o territ\u00f3rio nacional, tr\u00eas meses ap\u00f3s sua publica\u00e7\u00e3o.","id":2904276,"corpo":" N\u00e3o havendo refer\u00eancia ao per\u00edodo de vac\u00e2ncia, a lei entrar\u00e1\r\nem vigor, em todo o territ\u00f3rio nacional, tr\u00eas meses ap\u00f3s sua\r\npublica\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341249,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Civil","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Civil","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405865,"slug":"direito-civil-teoria-geral-do-direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/840564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Apoio Administrativo Educacional","id":20033,"slug":"apoio-administrativo-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"seduc-mt-mt"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir e assinale a alternativa correta sobre um bom atendimento ao p\u00fablico. I. Nunca deixe de ser gentil, mas tamb\u00e9m mantenha firmeza na voz e na postura. Mostre confian\u00e7a em seu trabalho. II. Seja sincero. Caso n\u00e3o saiba de alguma coisa, diga que n\u00e3o sabe e que vai procurar as informa\u00e7\u00f5es para responder adequadamente. III. A excel\u00eancia no atendimento acontece antes mesmo de falar com o p\u00fablico, pois \u00e9 nos bastidores que o profissional se prepara para iniciar seu expediente com alta performance. IV. Apresentar-se e dizer claramente seu nome e a sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 um sinal de arrog\u00e2ncia e deve ser evitado. Est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":46956,"cargo":{"descricao":"Apoio Administrativo Educacional","id":20033,"slug":"apoio-administrativo-educacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"seduc-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"seduc-mt-mt-2017-ibfc-apoio-administrativo-educacional","tipo":1,"nome":"IBFC - SEDUC MT - Apoio Administrativo Educacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 17:49:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1428299,"hashId":"e8637413ec253b2ffb1ad36bb4236b3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir e assinale a alternativa correta sobre um bom atendimento ao p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Nunca deixe de ser gentil, mas tamb\u00e9m mantenha firmeza na voz e na postura. Mostre confian\u00e7a em seu trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Seja sincero. Caso n\u00e3o saiba de alguma coisa, diga que n\u00e3o sabe e que vai procurar as informa\u00e7\u00f5es para responder adequadamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A excel\u00eancia no atendimento acontece antes mesmo de falar com o p\u00fablico, pois \u00e9 nos bastidores que o profissional se prepara para iniciar seu expediente com alta performance. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Apresentar-se e dizer claramente seu nome e a sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 um sinal de arrog\u00e2ncia e deve ser evitado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":5271826,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III apenas","id":5271823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III apenas","id":5271824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, III e IV apenas","id":5271825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III apenas","id":5271826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":5271827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422853,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 5 a 50","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1428299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Divino","sigla":"","id":5692,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-divino-pi"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Ku Klux Klan \u00e9 incorreto afirmar que: ","provas":[{"id":78066,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Divino","sigla":"","id":5692,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-divino-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-divino-pi-2017-crescer-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Divino - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 05:14:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2494150,"hashId":"3cc143d0aa1d658651412e5c04d1e1c7","enunciado":"<p>Sobre a Ku Klux Klan \u00e9 incorreto afirmar que: <\/p>","resposta":9914585,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seus seguidores aprontavam atrocidade racial.","id":9914584,"corpo":"<p>Seus seguidores aprontavam atrocidade racial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"At\u00e9 hoje esta sociedade do bem, ainda existe. ","id":9914585,"corpo":"<p>At\u00e9 hoje esta sociedade do bem, ainda existe. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Era uma sociedade secreta super preconceituosa, que maltratava os negros.","id":9914586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Era uma sociedade secreta super preconceituosa, que maltratava os negros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Usavam roupas brancas e capuzes pontudos cobrindo o rosto.","id":9914587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usavam roupas brancas e capuzes pontudos cobrindo o rosto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Responda de acordo com o texto as quest\u00f5es de 01 a 03: Quanto mais colorido, melhor! ____N\u00f3s estamos cansados de saber que cor de pele n\u00e3o \u00e9 motivo para tratar ningu\u00e9m melhor ou pior, e que o mundo seria muito mais chato se todas as pessoas fossem iguais, n\u00e3o \u00e9? Mas a verdade \u00e9 que tem um pessoal, muito pouco esperto, que ainda acha que ter a pele branca \u00e9 mais legal do que ter, a pele, negra, vermelha ou amarela!____S\u00f3 que isso \u00e9 crime! A Lei 7.716, de 05 de janeiro de 1989, que faz parte da Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira, fala muito claramente: quem pratica ou induz os outros a praticarem atos de discrimina\u00e7\u00e3o racial tem que pagar uma multa e passar uma \"temporada\" de um a cinco anos no xadrez! \u00c9 isso a\u00ed, preconceito racial d\u00e1 cadeia, sim!____E n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 falando \"bobagens preconceituosas\" que um sujeito pode ser preso, n\u00e3o: os artigos 3 e 4 dessa lei dizem que, se um patr\u00e3o deixa de contratar um empregado por causa da cor, vai parar na cadeia. Tamb\u00e9m \u00e9 crime impedir algu\u00e9m, por raz\u00f5es raciais, de entrar em uma loja, um restaurante, elevador, avi\u00e3o, navio, escola, ou em qualquer lugar!Preconceito se escreve com K ____Em 1861, os EUA passaram por uma super guerra, chamada de Guerra de Secess\u00e3o. S\u00f3 que, em vez de lutar contra outro pa\u00eds, os americanos lutaram contra...eles mesmos! O pessoal que morava no Sul, e que tinha escravos negros, entrou na maior briga com a turma do Norte, que era favor\u00e1vel \u00e0 aboli\u00e7\u00e3o da escravatura. Depois de um monte de batalhas, o Norte venceu e os negros americanos conseguiram sua liberdade. E acabou tudo bem?____Que nada! Alguns sulistas, inconformados com essa \"novidade\" dos negros serem livres, resolveram fazer uma coisa muito, mas muito errada mesmo: em 1865 eles fundaram uma sociedade secreta super preconceituosa, para atrapalhar a vida dos negros! Essa sociedade foi chamada de Ku Klux Klan, e se o nome \u00e9 engra\u00e7adinho, as coisas que eles faziam n\u00e3o tinham a menor gra\u00e7a. Os malvados da KKK simplesmente se achavam no direito de maltratar, e at\u00e9 matar negros! Que horror! Eles andavam com roupas brancas e capuzes pontudos cobrindo o rosto, para n\u00e3o serem reconhecidos quando aprontavam suas atrocidades.____Mas...e ningu\u00e9m fazia nada para proteger as pessoas dessa tal Ku Klux Klan? ____Pois \u00e9 , o problema \u00e9 que uma parte grande da sociedade concordava com as maldades da KKK, e eles acabavam se safando!____Enfim, em 1877, a Ku Klux Klan foi proibida! S\u00f3 que, para infelicidade geral, ela logo se reorganizou...E voc\u00ea n\u00e3o vai acreditar: at\u00e9 hoje essa sociedade \"do mal\" ainda existe, e de vez em quando se manifesta l\u00e1 nos EUA! Parece filme de terror!(www.canalkids.com.br)","id":542878,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Responda de acordo com o texto as quest\u00f5es de 01 a 03: <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Quanto mais colorido, melhor! <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>N\u00f3s estamos cansados de saber que cor de pele n\u00e3o \u00e9 motivo para tratar ningu\u00e9m melhor ou pior, e que o mundo seria muito mais chato se todas as pessoas fossem iguais, n\u00e3o \u00e9? Mas a verdade \u00e9 que tem um pessoal, muito pouco esperto, que ainda acha que ter a pele branca \u00e9 mais legal do que ter, a pele, negra, vermelha ou amarela!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>S\u00f3 que isso \u00e9 crime! A Lei 7.716, de 05 de janeiro de 1989, que faz parte da Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira, fala muito claramente: quem pratica ou induz os outros a praticarem atos de discrimina\u00e7\u00e3o racial tem que pagar uma multa e passar uma \"temporada\" de um a cinco anos no xadrez! \u00c9 isso a\u00ed, preconceito racial d\u00e1 cadeia, sim!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>E n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 falando \"bobagens preconceituosas\" que um sujeito pode ser preso, n\u00e3o: os artigos 3 e 4 dessa lei dizem que, se um patr\u00e3o deixa de contratar um empregado por causa da cor, vai parar na cadeia. Tamb\u00e9m \u00e9 crime impedir algu\u00e9m, por raz\u00f5es raciais, de entrar em uma loja, um restaurante, elevador, avi\u00e3o, navio, escola, ou em qualquer lugar!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Preconceito se escreve com K <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Em 1861, os EUA passaram por uma super guerra, chamada de Guerra de Secess\u00e3o. S\u00f3 que, em vez de lutar contra outro pa\u00eds, os americanos lutaram contra...eles mesmos! O pessoal que morava no Sul, e que tinha escravos negros, entrou na maior briga com a turma do Norte, que era favor\u00e1vel \u00e0 aboli\u00e7\u00e3o da escravatura. Depois de um monte de batalhas, o Norte venceu e os negros americanos conseguiram sua liberdade. E acabou tudo bem?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Que nada! Alguns sulistas, inconformados com essa \"novidade\" dos negros serem livres, resolveram fazer uma coisa muito, mas muito errada mesmo: em 1865 eles fundaram uma sociedade secreta super preconceituosa, para atrapalhar a vida dos negros! Essa sociedade foi chamada de Ku Klux Klan, e se o nome \u00e9 engra\u00e7adinho, as coisas que eles faziam n\u00e3o tinham a menor gra\u00e7a. Os malvados da KKK simplesmente se achavam no direito de maltratar, e at\u00e9 matar negros! Que horror! Eles andavam com roupas brancas e capuzes pontudos cobrindo o rosto, para n\u00e3o serem reconhecidos quando aprontavam suas atrocidades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em>Mas...e ningu\u00e9m fazia nada para proteger as pessoas dessa tal Ku Klux Klan? <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Pois \u00e9 , o problema \u00e9 que uma parte grande da sociedade concordava com as maldades da KKK, e eles acabavam se safando!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Enfim, em 1877, a Ku Klux Klan foi proibida! S\u00f3 que, para infelicidade geral, ela logo se reorganizou...E voc\u00ea n\u00e3o vai acreditar: at\u00e9 hoje essa sociedade \"do mal\" ainda existe, e de vez em quando se manifesta l\u00e1 nos EUA! Parece filme de terror!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><u>(www.canalkids.com.br)<\/u><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Divino","sigla":"","id":5692,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-divino-pi"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cTem um pessoal, muito pouco esperto, que ainda acha que ter a pele branca \u00e9 mais legal do que ter, a pele, negra, vermelha ou amarela!\u201d Essas pessoas representam:","provas":[{"id":78066,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Divino","sigla":"","id":5692,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-divino-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-divino-pi-2017-crescer-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Divino - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 05:14:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2494155,"hashId":"fe7275367a124a5fda4c615a5e2858b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cTem um pessoal, muito pouco esperto, que ainda acha que ter a pele branca \u00e9 mais legal do que ter, a pele, negra, vermelha ou amarela!\u201d<\/em> Essas pessoas representam:<\/p>","resposta":9914605,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As pessoas preconceituosas.","id":9914605,"corpo":"<p>As pessoas preconceituosas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As pessoas libert\u00e1rias.","id":9914606,"corpo":"<p>As pessoas libert\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As pessoas ex\u00f3ticas.","id":9914607,"corpo":"<p>As pessoas ex\u00f3ticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As pessoas que querem ser coloridas.","id":9914608,"corpo":"<p>As pessoas que querem ser coloridas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Responda de acordo com o texto as quest\u00f5es de 01 a 03: Quanto mais colorido, melhor! ____N\u00f3s estamos cansados de saber que cor de pele n\u00e3o \u00e9 motivo para tratar ningu\u00e9m melhor ou pior, e que o mundo seria muito mais chato se todas as pessoas fossem iguais, n\u00e3o \u00e9? Mas a verdade \u00e9 que tem um pessoal, muito pouco esperto, que ainda acha que ter a pele branca \u00e9 mais legal do que ter, a pele, negra, vermelha ou amarela!____S\u00f3 que isso \u00e9 crime! A Lei 7.716, de 05 de janeiro de 1989, que faz parte da Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira, fala muito claramente: quem pratica ou induz os outros a praticarem atos de discrimina\u00e7\u00e3o racial tem que pagar uma multa e passar uma \"temporada\" de um a cinco anos no xadrez! \u00c9 isso a\u00ed, preconceito racial d\u00e1 cadeia, sim!____E n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 falando \"bobagens preconceituosas\" que um sujeito pode ser preso, n\u00e3o: os artigos 3 e 4 dessa lei dizem que, se um patr\u00e3o deixa de contratar um empregado por causa da cor, vai parar na cadeia. Tamb\u00e9m \u00e9 crime impedir algu\u00e9m, por raz\u00f5es raciais, de entrar em uma loja, um restaurante, elevador, avi\u00e3o, navio, escola, ou em qualquer lugar!Preconceito se escreve com K ____Em 1861, os EUA passaram por uma super guerra, chamada de Guerra de Secess\u00e3o. S\u00f3 que, em vez de lutar contra outro pa\u00eds, os americanos lutaram contra...eles mesmos! O pessoal que morava no Sul, e que tinha escravos negros, entrou na maior briga com a turma do Norte, que era favor\u00e1vel \u00e0 aboli\u00e7\u00e3o da escravatura. Depois de um monte de batalhas, o Norte venceu e os negros americanos conseguiram sua liberdade. E acabou tudo bem?____Que nada! Alguns sulistas, inconformados com essa \"novidade\" dos negros serem livres, resolveram fazer uma coisa muito, mas muito errada mesmo: em 1865 eles fundaram uma sociedade secreta super preconceituosa, para atrapalhar a vida dos negros! Essa sociedade foi chamada de Ku Klux Klan, e se o nome \u00e9 engra\u00e7adinho, as coisas que eles faziam n\u00e3o tinham a menor gra\u00e7a. Os malvados da KKK simplesmente se achavam no direito de maltratar, e at\u00e9 matar negros! Que horror! Eles andavam com roupas brancas e capuzes pontudos cobrindo o rosto, para n\u00e3o serem reconhecidos quando aprontavam suas atrocidades.____Mas...e ningu\u00e9m fazia nada para proteger as pessoas dessa tal Ku Klux Klan? ____Pois \u00e9 , o problema \u00e9 que uma parte grande da sociedade concordava com as maldades da KKK, e eles acabavam se safando!____Enfim, em 1877, a Ku Klux Klan foi proibida! S\u00f3 que, para infelicidade geral, ela logo se reorganizou...E voc\u00ea n\u00e3o vai acreditar: at\u00e9 hoje essa sociedade \"do mal\" ainda existe, e de vez em quando se manifesta l\u00e1 nos EUA! Parece filme de terror!(www.canalkids.com.br)","id":542878,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Responda de acordo com o texto as quest\u00f5es de 01 a 03: <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Quanto mais colorido, melhor! <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>N\u00f3s estamos cansados de saber que cor de pele n\u00e3o \u00e9 motivo para tratar ningu\u00e9m melhor ou pior, e que o mundo seria muito mais chato se todas as pessoas fossem iguais, n\u00e3o \u00e9? Mas a verdade \u00e9 que tem um pessoal, muito pouco esperto, que ainda acha que ter a pele branca \u00e9 mais legal do que ter, a pele, negra, vermelha ou amarela!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>S\u00f3 que isso \u00e9 crime! A Lei 7.716, de 05 de janeiro de 1989, que faz parte da Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira, fala muito claramente: quem pratica ou induz os outros a praticarem atos de discrimina\u00e7\u00e3o racial tem que pagar uma multa e passar uma \"temporada\" de um a cinco anos no xadrez! \u00c9 isso a\u00ed, preconceito racial d\u00e1 cadeia, sim!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>E n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 falando \"bobagens preconceituosas\" que um sujeito pode ser preso, n\u00e3o: os artigos 3 e 4 dessa lei dizem que, se um patr\u00e3o deixa de contratar um empregado por causa da cor, vai parar na cadeia. Tamb\u00e9m \u00e9 crime impedir algu\u00e9m, por raz\u00f5es raciais, de entrar em uma loja, um restaurante, elevador, avi\u00e3o, navio, escola, ou em qualquer lugar!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Preconceito se escreve com K <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Em 1861, os EUA passaram por uma super guerra, chamada de Guerra de Secess\u00e3o. S\u00f3 que, em vez de lutar contra outro pa\u00eds, os americanos lutaram contra...eles mesmos! O pessoal que morava no Sul, e que tinha escravos negros, entrou na maior briga com a turma do Norte, que era favor\u00e1vel \u00e0 aboli\u00e7\u00e3o da escravatura. Depois de um monte de batalhas, o Norte venceu e os negros americanos conseguiram sua liberdade. E acabou tudo bem?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Que nada! Alguns sulistas, inconformados com essa \"novidade\" dos negros serem livres, resolveram fazer uma coisa muito, mas muito errada mesmo: em 1865 eles fundaram uma sociedade secreta super preconceituosa, para atrapalhar a vida dos negros! Essa sociedade foi chamada de Ku Klux Klan, e se o nome \u00e9 engra\u00e7adinho, as coisas que eles faziam n\u00e3o tinham a menor gra\u00e7a. Os malvados da KKK simplesmente se achavam no direito de maltratar, e at\u00e9 matar negros! Que horror! Eles andavam com roupas brancas e capuzes pontudos cobrindo o rosto, para n\u00e3o serem reconhecidos quando aprontavam suas atrocidades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em>Mas...e ningu\u00e9m fazia nada para proteger as pessoas dessa tal Ku Klux Klan? <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Pois \u00e9 , o problema \u00e9 que uma parte grande da sociedade concordava com as maldades da KKK, e eles acabavam se safando!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Enfim, em 1877, a Ku Klux Klan foi proibida! S\u00f3 que, para infelicidade geral, ela logo se reorganizou...E voc\u00ea n\u00e3o vai acreditar: at\u00e9 hoje essa sociedade \"do mal\" ainda existe, e de vez em quando se manifesta l\u00e1 nos EUA! Parece filme de terror!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><u>(www.canalkids.com.br)<\/u><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Divino","sigla":"","id":5692,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-divino-pi"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa correta quanto ao emprego dos pronomes eu e mim:","provas":[{"id":78066,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Divino","sigla":"","id":5692,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-divino-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-divino-pi-2017-crescer-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Divino - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 05:14:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2494157,"hashId":"2ff7048e6d3bc9af794fafefa3a0bf92","enunciado":"<p>Marque a alternativa correta quanto ao emprego dos pronomes <strong>eu<\/strong> e <strong>mim<\/strong>:<\/p>","resposta":9914615,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entre eu e voc\u00ea, n\u00e3o existe segredos.","id":9914613,"corpo":"<p>Entre eu e voc\u00ea, n\u00e3o existe segredos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esse carro \u00e9 para mim levar para a oficina.","id":9914614,"corpo":"<p>Esse carro \u00e9 para mim levar para a oficina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando eu puder vou comprar um apartamento.","id":9914615,"corpo":"<p>Quando eu puder vou comprar um apartamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se \u00e9 para mim fazer agora, n\u00e3o tem jeito.","id":9914616,"corpo":"<p>Se \u00e9 para mim fazer agora, n\u00e3o tem jeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 8","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Divino","sigla":"","id":5692,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-divino-pi"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante uma exposi\u00e7\u00e3o de gado, 62.128 pessoas compareceram a exposi\u00e7\u00e3o. 21.538 eram mulheres, 11.952 eram crian\u00e7as e o restante eram homens. Quantos homens compareceram a exposi\u00e7\u00e3o? ","provas":[{"id":78066,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Divino","sigla":"","id":5692,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-divino-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-divino-pi-2017-crescer-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Divino - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 05:14:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2494173,"hashId":"20981a2110fd1015cb9d426e71cf9f19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante uma exposi\u00e7\u00e3o de gado, 62.128 pessoas compareceram a exposi\u00e7\u00e3o. 21.538 eram mulheres, 11.952 eram crian\u00e7as e o restante eram homens. Quantos homens compareceram a exposi\u00e7\u00e3o? <\/p>","resposta":9914685,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18.965","id":9914683,"corpo":"<p>18.965<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"26.997","id":9914684,"corpo":"<p>26.997<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"28.638","id":9914685,"corpo":"<p>28.638<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"35.418","id":9914686,"corpo":"<p>35.418<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Divino","sigla":"","id":5692,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-divino-pi"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro dirige 165 km da cidade A at\u00e9 a cidade B e mais 92 km de B at\u00e9 a cidade C. A dist\u00e2ncia total por ele percorrida \u00e9:","provas":[{"id":78066,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Divino","sigla":"","id":5692,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-divino-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-divino-pi-2017-crescer-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Divino - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 05:14:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2494180,"hashId":"ff6b3dae922a40c0b41eb0c99700fc2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro dirige 165 km da cidade <strong>A<\/strong> at\u00e9 a cidade <strong>B <\/strong>e mais 92 km de <strong>B<\/strong> at\u00e9 a cidade <strong>C<\/strong>. A dist\u00e2ncia total por ele percorrida \u00e9:<\/p>","resposta":9914714,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"149 km","id":9914712,"corpo":"<p>149 km<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"245 km","id":9914713,"corpo":"<p>245 km<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"257 km","id":9914714,"corpo":"<p>257 km<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"298 km","id":9914715,"corpo":"<p>298 km<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Em atendimento nutricional, uma m\u00e3e, com seu filho de 3 meses de idade, informa ao nutricionista que ela n\u00e3o pratica o aleitamento materno e que a crian\u00e7a se alimenta de ch\u00e1s, \u00e1gua e outros tipos de leite. Ap\u00f3s extensiva anamnese, n\u00e3o foi verificado nenhum impedimento para o aleitamento materno e constatou-se redu\u00e7\u00e3o de peso, sem patologia associada. Como nutricionista do referido caso, sua conduta \u00e9: ","provas":[{"id":47099,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Nutricionista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 16:23:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1432764,"hashId":"ae364cbb6a80fa2ecf8a1a60ee55c15e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Em atendimento nutricional, uma m\u00e3e, com seu filho de 3 meses de idade, informa ao nutricionista que ela n\u00e3o pratica o aleitamento materno e que a crian\u00e7a se alimenta de ch\u00e1s, \u00e1gua e outros tipos de leite. Ap\u00f3s extensiva anamnese, n\u00e3o foi verificado nenhum impedimento para o aleitamento materno e constatou-se redu\u00e7\u00e3o de peso, sem patologia associada. Como nutricionista do referido caso, sua conduta \u00e9: <\/p>","resposta":5291090,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estimular a introdu\u00e7\u00e3o de alimentos in natura, como frutas e sucos de frutas, uma vez que at\u00e9 o 6\u00ba m\u00eas de idade, a crian\u00e7a deve diversificar sua alimenta\u00e7\u00e3o. ","id":5291089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estimular a introdu\u00e7\u00e3o de alimentos in natura, como frutas e sucos de frutas, uma vez que at\u00e9 o 6\u00ba m\u00eas de idade, a crian\u00e7a deve diversificar sua alimenta\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" encorajar a m\u00e3e ao aleitamento exclusivo, desestimulando o consumo de outros alimentos e orientando que at\u00e9 o 6\u00ba m\u00eas de idade a crian\u00e7a deve receber apenas leite materno. ","id":5291090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> encorajar a m\u00e3e ao aleitamento exclusivo, desestimulando o consumo de outros alimentos e orientando que at\u00e9 o 6\u00ba m\u00eas de idade a crian\u00e7a deve receber apenas leite materno. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estimular o aumento do consumo de ch\u00e1s, \u00e1guas e outros leites, em livre demanda, ou seja, quando a crian\u00e7a sentir fome ou sede. ","id":5291091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estimular o aumento do consumo de ch\u00e1s, \u00e1guas e outros leites, em livre demanda, ou seja, quando a crian\u00e7a sentir fome ou sede. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" desencorajar o consumo de \u00e1gua, ch\u00e1s e outros leites, orientando-a a introduzir sucos de frutas industrializados associado ao aleitamento materno. ","id":5291092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> desencorajar o consumo de \u00e1gua, ch\u00e1s e outros leites, orientando-a a introduzir sucos de frutas industrializados associado ao aleitamento materno. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" desestimular o consumo de outros tipos de leite e orientar a continuidade do oferecimento de \u00e1gua e ch\u00e1, al\u00e9m do leite materno.","id":5291093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> desestimular o consumo de outros tipos de leite e orientar a continuidade do oferecimento de \u00e1gua e ch\u00e1, al\u00e9m do leite materno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423211,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  46 a 65","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Necessidades e recomenda\u00e7\u00f5es nutricionais","oab":false,"nome":"Necessidades e recomenda\u00e7\u00f5es nutricionais","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398503,"slug":"nutricao-necessidades-e-recomendacoes-nutricionais"}],"slug":"nutricao\/1432764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 sabido que, quanto menor \u00e9 a renda da popula\u00e7\u00e3o, maior \u00e9 a compreens\u00e3o dos processos educativos em sa\u00fade.","provas":[{"id":28816,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-centro-cirurgico-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28817,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-nefrologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28818,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-obstetricia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28819,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28820,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28821,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28822,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28838,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28839,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-do-adulto-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28840,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-do-idoso-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28841,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28842,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28843,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28844,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-urgencia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28845,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-trauma-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28978,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-centro-cirurgico-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28979,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-nefrologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28980,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28981,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28982,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28983,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28985,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29002,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofisional-em-saude-do-adulto-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29003,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-do-idoso-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29004,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29005,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29006,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29007,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29008,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-urgencia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29009,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-trauma-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29123,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-centro-cirurgico","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29124,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-nefrologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29137,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-obstetricia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29139,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29140,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29141,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29142,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29145,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-do-adulto-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29146,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-do-idoso-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29147,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29160,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29161,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29162,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-urgencia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29163,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-17 13:25:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":940560,"hashId":"f2b6b92ee69977f2c813e539e849ac29","enunciado":"<p>\u00c9 sabido que, quanto menor \u00e9 a renda da popula\u00e7\u00e3o, maior \u00e9 a compreens\u00e3o dos processos educativos em sa\u00fade.<\/p>","resposta":3295439,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3295438,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3295439,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em uma comunidade, encontra-se, mais frequentemente, pessoas sem renda fixa, ou seja, aqueles que realizam \u201cbicos\u201d, trabalham com servi\u00e7os dom\u00e9sticos, pedreiros, serventes de pedreiro, zeladoras, diaristas, catadores de papel, boias-frias e alguns aposentados. As Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade dessa regi\u00e3o trabalham incessantemente com os programas de Sa\u00fade da Mulher, da Crian\u00e7a e do Idoso do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. No que se refere \u00e0 educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, julgue os itens a seguir.","id":358376,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma comunidade, encontra-se, mais frequentemente, pessoas sem renda fixa, ou seja, aqueles que realizam \u201cbicos\u201d, trabalham com servi\u00e7os dom\u00e9sticos, pedreiros, serventes de pedreiro, zeladoras, diaristas, catadores de papel, boias-frias e alguns aposentados. As Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade dessa regi\u00e3o trabalham incessantemente com os programas de Sa\u00fade da Mulher, da Crian\u00e7a e do Idoso do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p>No que se refere \u00e0 educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 60  a 64","ordem":60},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/940560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"pc-ap-ap"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O regime da fian\u00e7a no C\u00f3digo de Processo Penal, disp\u00f5e que","provas":[{"id":27339,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"pc-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pc-ap-ap-2017-fcc-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"FCC - PC AP - Delegado de Pol\u00edcia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-17 15:54:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":912429,"hashId":"d388ec5cbeccf9a737ad2f86ce4c9e8e","enunciado":"O regime da fian\u00e7a no C\u00f3digo de Processo Penal, disp\u00f5e que","resposta":3198070,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o descumprimento de medida cautelar diversa da pris\u00e3o aplicada cumulativamente com a fian\u00e7a pode gerar o quebramento\nda fian\u00e7a.","id":3198070,"corpo":"o descumprimento de medida cautelar diversa da pris\u00e3o aplicada cumulativamente com a fian\u00e7a pode gerar o quebramento\nda fian\u00e7a.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 vedada a aplica\u00e7\u00e3o da fian\u00e7a em crimes cometidos com viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a contra a pessoa.","id":3198071,"corpo":"\u00e9 vedada a aplica\u00e7\u00e3o da fian\u00e7a em crimes cometidos com viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a contra a pessoa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica da pessoa presa \u00e9 irrelevante para a fixa\u00e7\u00e3o do valor da fian\u00e7a, que deve ter rela\u00e7\u00e3o com a gravidade do crime e os antecedentes criminais.","id":3198072,"corpo":"a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica da pessoa presa \u00e9 irrelevante para a fixa\u00e7\u00e3o do valor da fian\u00e7a, que deve ter rela\u00e7\u00e3o com a\r\ngravidade do crime e os antecedentes criminais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a fian\u00e7a ser\u00e1 prestada em dinheiro, sendo vedada a presta\u00e7\u00e3o por meio de pedras preciosas.","id":3198073,"corpo":"a fian\u00e7a ser\u00e1 prestada em dinheiro, sendo vedada a presta\u00e7\u00e3o por meio de pedras preciosas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a concess\u00e3o de fian\u00e7a \u00e9 ato exclusivo da autoridade judicial, visto que implica em decis\u00e3o sobre a liberdade da pessoa.","id":3198074,"corpo":"a concess\u00e3o de fian\u00e7a \u00e9 ato exclusivo da autoridade judicial, visto que implica em decis\u00e3o sobre a liberdade da pessoa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353127,"enunciado":"","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 60","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406671,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-e-da-liberdade-provisoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fian\u00e7a","oab":false,"nome":"Fian\u00e7a","pai":414626,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414634,"slug":"direito-processual-penal-fianca"}],"slug":"direito-processual-penal\/912429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade em Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cardiopneumologia\/Nutri\u00e7\u00e3o","id":18768,"slug":"residencia-em-area-profissional-da-saude-em-nutricao-clinica-area-cardiopneumologia-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Resolu\u00e7\u00e3o da Diretoria Colegiada (RDC) n\u00famero 63 de 06.07.2000, analise as tr\u00eas afirma\u00e7\u00f5es sobre os controles aos quais a nutri\u00e7\u00e3o enteral deve ser submetida: I. A inspe\u00e7\u00e3o visual \u00e9 necess\u00e1ria para assegurar a integridade f\u00edsica da embalagem e condi\u00e7\u00f5es organol\u00e9pticas gerais. II. A \u00e1gua a ser utilizada no preparo da nutri\u00e7\u00e3o enteral deve ser analisada quanto \u00e0s caracter\u00edsticas microbiol\u00f3gicas, pelo menos uma vez por m\u00eas, ou por outro per\u00edodo, desde que acordado com a Comiss\u00e3o de Controle de Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar. III. Toda nutri\u00e7\u00e3o enteral preparada deve ser mantida sob refrigera\u00e7\u00e3o, em geladeira exclusiva, \u00e0 temperatura maior que 10 \u00b0C. Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":44000,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade em Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cardiopneumologia\/Nutri\u00e7\u00e3o","id":18768,"slug":"residencia-em-area-profissional-da-saude-em-nutricao-clinica-area-cardiopneumologia-nutricao"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2017-fuvest-residencia-em-area-profissional-da-saude-em-nutricao-clinica-area-cardiopneumologia-nutricao","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade em Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cardiopneumologia\/Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-17 17:05:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1323943,"hashId":"44288e717fee0b6c7910c092480d5de5","enunciado":"<p align=\"justify\">Com base na Resolu\u00e7\u00e3o da Diretoria Colegiada (RDC) n\u00famero\r\n63 de 06.07.2000, analise as tr\u00eas afirma\u00e7\u00f5es sobre os controles\r\naos quais a nutri\u00e7\u00e3o enteral deve ser submetida:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. A inspe\u00e7\u00e3o visual \u00e9 necess\u00e1ria para assegurar a integridade\r\nf\u00edsica da embalagem e condi\u00e7\u00f5es organol\u00e9pticas gerais.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. A \u00e1gua a ser utilizada no preparo da nutri\u00e7\u00e3o enteral deve\r\nser analisada quanto \u00e0s caracter\u00edsticas microbiol\u00f3gicas, pelo\r\nmenos uma vez por m\u00eas, ou por outro per\u00edodo, desde que\r\nacordado com a Comiss\u00e3o de Controle de Infec\u00e7\u00e3o\r\nHospitalar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Toda nutri\u00e7\u00e3o enteral preparada deve ser mantida sob\r\nrefrigera\u00e7\u00e3o, em geladeira exclusiva, \u00e0 temperatura maior\r\nque 10 \u00b0C.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em<\/p>","resposta":4837112,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":4837109,"corpo":"<p align=justify>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":4837110,"corpo":"<p align=justify>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":4837111,"corpo":"<p align=justify>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":4837112,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":4837113,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411057,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutrologia","oab":false,"nome":"Nutrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394886,"slug":"medicina-nutrologia"}],"slug":"medicina\/1323943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"KLC Concursos","descricao":"KLC Concursos - KLC","sigla":"KLC","oab":false,"id":794,"slug":"klc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Fonoaudiologia","id":18986,"slug":"fonoaudiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lupion\u00f3polis","sigla":"","id":2648,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-lupionopolis-pr"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A resolu\u00e7\u00e3o do conflito da narrativa apresentada ocorre por meio","provas":[{"id":45038,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lupion\u00f3polis","sigla":"","id":2648,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-lupionopolis-pr"},"banca":{"nome":"KLC Concursos","descricao":"KLC Concursos - KLC","sigla":"KLC","oab":false,"id":794,"slug":"klc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lupionopolis-pr-2017-klc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"KLC - Prefeitura de Lupion\u00f3polis - Enfermeiro - 2017"},{"id":45045,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lupion\u00f3polis","sigla":"","id":2648,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-lupionopolis-pr"},"banca":{"nome":"KLC Concursos","descricao":"KLC Concursos - KLC","sigla":"KLC","oab":false,"id":794,"slug":"klc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lupionopolis-pr-2017-klc-medico","tipo":1,"nome":"KLC - Prefeitura de Lupion\u00f3polis - M\u00e9dico - 2017"},{"id":45042,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lupion\u00f3polis","sigla":"","id":2648,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-lupionopolis-pr"},"banca":{"nome":"KLC Concursos","descricao":"KLC Concursos - KLC","sigla":"KLC","oab":false,"id":794,"slug":"klc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lupionopolis-pr-2017-klc-farmaceutico","tipo":1,"nome":"KLC - Prefeitura de Lupion\u00f3polis - Farmac\u00eautico - 2017"},{"id":45040,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lupion\u00f3polis","sigla":"","id":2648,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-lupionopolis-pr"},"banca":{"nome":"KLC Concursos","descricao":"KLC Concursos - KLC","sigla":"KLC","oab":false,"id":794,"slug":"klc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lupionopolis-pr-2017-klc-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"KLC - Prefeitura de Lupion\u00f3polis - Engenheiro Civil - 2017"},{"id":45047,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lupion\u00f3polis","sigla":"","id":2648,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-lupionopolis-pr"},"banca":{"nome":"KLC Concursos","descricao":"KLC Concursos - KLC","sigla":"KLC","oab":false,"id":794,"slug":"klc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lupionopolis-pr-2017-klc-professor","tipo":1,"nome":"KLC - Prefeitura de Lupion\u00f3polis - Professor - 2017"},{"id":45050,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lupion\u00f3polis","sigla":"","id":2648,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-lupionopolis-pr"},"banca":{"nome":"KLC Concursos","descricao":"KLC Concursos - KLC","sigla":"KLC","oab":false,"id":794,"slug":"klc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lupionopolis-pr-2017-klc-psicologo","tipo":1,"nome":"KLC - Prefeitura de Lupion\u00f3polis - Psic\u00f3logo - 2017"},{"id":75479,"cargo":{"descricao":"Fonoaudiologia","id":18986,"slug":"fonoaudiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lupion\u00f3polis","sigla":"","id":2648,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-lupionopolis-pr"},"banca":{"nome":"KLC Concursos","descricao":"KLC Concursos - KLC","sigla":"KLC","oab":false,"id":794,"slug":"klc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lupionopolis-pr-2017-klc-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"KLC - Prefeitura de Lupion\u00f3polis - Fonoaudiologia - 2017"},{"id":75480,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lupion\u00f3polis","sigla":"","id":2648,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-lupionopolis-pr"},"banca":{"nome":"KLC Concursos","descricao":"KLC Concursos - KLC","sigla":"KLC","oab":false,"id":794,"slug":"klc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lupionopolis-pr-2017-klc-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"KLC - Prefeitura de Lupion\u00f3polis - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2017"},{"id":45048,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lupion\u00f3polis","sigla":"","id":2648,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-lupionopolis-pr"},"banca":{"nome":"KLC Concursos","descricao":"KLC Concursos - KLC","sigla":"KLC","oab":false,"id":794,"slug":"klc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lupionopolis-pr-2017-klc-nutricionista","tipo":1,"nome":"KLC - Prefeitura de Lupion\u00f3polis - Nutricionista - 2017"},{"id":45037,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lupion\u00f3polis","sigla":"","id":2648,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-lupionopolis-pr"},"banca":{"nome":"KLC Concursos","descricao":"KLC Concursos - KLC","sigla":"KLC","oab":false,"id":794,"slug":"klc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lupionopolis-pr-2017-klc-contador","tipo":1,"nome":"KLC - Prefeitura de Lupion\u00f3polis - Contador - 2017"},{"id":45033,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lupion\u00f3polis","sigla":"","id":2648,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-lupionopolis-pr"},"banca":{"nome":"KLC Concursos","descricao":"KLC Concursos - KLC","sigla":"KLC","oab":false,"id":794,"slug":"klc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lupionopolis-pr-2017-klc-assistente-social","tipo":1,"nome":"KLC - Prefeitura de Lupion\u00f3polis - Assistente Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1364067,"hashId":"917a3aa10e08bf66fb3aafa8aa196434","enunciado":"<p align=justify>A resolu\u00e7\u00e3o do conflito da narrativa apresentada ocorre por meio<\/p>","resposta":5006168,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de uma anedota publicit\u00e1ria.","id":5006166,"corpo":"<p align=justify>de uma anedota publicit\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de um texto econ\u00f4mico.","id":5006167,"corpo":"<p align=justify>de um texto econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"de um an\u00fancio publicit\u00e1rio.","id":5006168,"corpo":"<p align=justify>de um an\u00fancio publicit\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"de um panfleto instrucional.","id":5006169,"corpo":"<p align=justify>de um panfleto instrucional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A carta de amorNo momento em que Malvina ia por a frigideira no fogo, entrou a cozinheira com um envelope na m\u00e3o. Isso bastou para que ela se tornasse nervosa. Seu cora\u00e7\u00e3o p\u00f4s-se a bater precipitadamente e seu rosto se afogueou. Abriu-o com gesto decisivo e extraiu um papel verde-mar, sobre o qual se liam, em caracteres en\u00e9rgicos, masculinos, estas palavras: \u201cVoc\u00ea ser\u00e1 amada\u2026\u201d.Malvina empalideceu, apesar de j\u00e1 conhecer o conte\u00fado dessa carta verde-mar, que recebia todos os dias, havia j\u00e1 uma semana. Malvina estava apaixonada por um ente invis\u00edvel, por um papel verde-mar, por tr\u00eas palavras e tr\u00eas pontos de retic\u00eancias. \u201cVoc\u00ea ser\u00e1 amada\u2026\u201d. H\u00e1 uma semana que vivia como \u00e9bria.Olhava para a rua, e qualquer olhar de homem que se cruzasse com o seu, lhe fazia palpitar tumultuosamente o cora\u00e7\u00e3o. Se o telefone tilintava, seu pensamento corria c\u00e9lere: talvez fosse \u201cele\u201d. Se n\u00e3o conhecesse a causa desse transtorno, por certo Malvina j\u00e1 teria ido consultar um m\u00e9dico de doen\u00e7as nervosas. Mandara examinar por um graf\u00f3logo a letra dessa carta. Fora em todas as papelarias \u00e0 procura desse papel verde-mar e, inconscientemente, fora at\u00e9 ao correio ver se descobria o remetente no ato de atirar o envelope na caixa.Tudo em v\u00e3o. Quem escrevia, conseguia manter-se inc\u00f3gnito. Malvina teria feito tudo quanto ele quisesse. Nenhum empecilho para com o desconhecido. Mas para que ela pudesse realizar o seu sonho, era preciso que ele se tornasse homem de carne e osso. Malvina imaginava-o alto, moreno, com grandes olhos negros, forte e espada\u00fado!O seu c\u00e9rebro trabalhava: seria ele casado? N\u00e3o, n\u00e3o o era. Seria pobre? N\u00e3o podia ser. Seria um grande industrial? Quem sabe?As cartas de amor, verde-mar, haviam surgido na vida de Malvina como o dil\u00favio, transtornando-lhe o c\u00e9rebro.Afinal, no d\u00e9cimo dia, chegou a explica\u00e7\u00e3o do enigma. Foi uma coisa t\u00e3o dram\u00e1tica, t\u00e3o original, t\u00e3o cr\u00edvel, que Malvina n\u00e3o teve nem um ataque de histerismo, nem uma crise de c\u00f3lera. Ficou apenas petrificada.\u201cVoc\u00ea ser\u00e1 amada\u2026 se usar, pela manh\u00e3, o creme de beleza Lua Cheia. O creme Lua Cheia \u00e9 vendido em todas as farm\u00e1cias e drogarias. Ningu\u00e9m resistir\u00e1 a voc\u00ea, se usar o creme Lua Cheia.\u201dEra o que continha o papel verde-mar, escrito em en\u00e9rgicos caracteres masculinos.Ao voltar a si, Malvina arrastou-se at\u00e9 ao telefone:\u2013 Al\u00f4! \u00c9 Jorge quem est\u00e1 falando? J\u00e1 pensei e resolvi casar-me com voc\u00ea. Sim, Jorge, amo-o! Ora, que pergunta! Pode vir.A voz de Jorge estava rouca de felicidade!E nunca soube a que devia tanta sorte!(Andr\u00e9 Sinoldi)","id":416076,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">A carta de amor<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">No momento em que Malvina ia por a frigideira no fogo, entrou a cozinheira com um envelope na m\u00e3o. Isso bastou para que ela se tornasse nervosa. Seu cora\u00e7\u00e3o p\u00f4s-se a bater precipitadamente e seu rosto se afogueou. Abriu-o com gesto decisivo e extraiu um papel verde-mar, sobre o qual se liam, em caracteres en\u00e9rgicos, masculinos, estas palavras: \u201cVoc\u00ea ser\u00e1 amada\u2026\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Malvina empalideceu, apesar de j\u00e1 conhecer o conte\u00fado dessa carta verde-mar, que recebia todos os dias, havia j\u00e1 uma semana. Malvina estava apaixonada por um ente invis\u00edvel, por um papel verde-mar, por tr\u00eas palavras e tr\u00eas pontos de retic\u00eancias. \u201cVoc\u00ea ser\u00e1 amada\u2026\u201d. H\u00e1 uma semana que vivia como \u00e9bria.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Olhava para a rua, e qualquer olhar de homem que se cruzasse com o seu, lhe fazia palpitar tumultuosamente o cora\u00e7\u00e3o. Se o telefone tilintava, seu pensamento corria c\u00e9lere: talvez fosse \u201cele\u201d. Se n\u00e3o conhecesse a causa desse transtorno, por certo Malvina j\u00e1 teria ido consultar um m\u00e9dico de doen\u00e7as nervosas. Mandara examinar por um graf\u00f3logo a letra dessa carta. Fora em todas as papelarias \u00e0 procura desse papel verde-mar e, inconscientemente, fora at\u00e9 ao correio ver se descobria o remetente no ato de atirar o envelope na caixa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Tudo em v\u00e3o. Quem escrevia, conseguia manter-se inc\u00f3gnito. Malvina teria feito tudo quanto ele quisesse. Nenhum empecilho para com o desconhecido. Mas para que ela pudesse realizar o seu sonho, era preciso que ele se tornasse homem de carne e osso. Malvina imaginava-o alto, moreno, com grandes olhos negros, forte e espada\u00fado!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O seu c\u00e9rebro trabalhava: seria ele casado? N\u00e3o, n\u00e3o o era. Seria pobre? N\u00e3o podia ser. Seria um grande industrial? Quem sabe?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">As cartas de amor, verde-mar, haviam surgido na vida de Malvina como o dil\u00favio, transtornando-lhe o c\u00e9rebro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Afinal, no d\u00e9cimo dia, chegou a explica\u00e7\u00e3o do enigma. Foi uma coisa t\u00e3o dram\u00e1tica, t\u00e3o original, t\u00e3o cr\u00edvel, que Malvina n\u00e3o teve nem um ataque de histerismo, nem uma crise de c\u00f3lera. Ficou apenas petrificada.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cVoc\u00ea ser\u00e1 amada\u2026 se usar, pela manh\u00e3, o creme de beleza Lua Cheia. O creme Lua Cheia \u00e9 vendido em todas as farm\u00e1cias e drogarias. Ningu\u00e9m resistir\u00e1 a voc\u00ea, se usar o creme Lua Cheia.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Era o que continha o papel verde-mar, escrito em en\u00e9rgicos caracteres masculinos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ao voltar a si, Malvina arrastou-se at\u00e9 ao telefone:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Al\u00f4! \u00c9 Jorge quem est\u00e1 falando? J\u00e1 pensei e resolvi casar-me com voc\u00ea. Sim, Jorge, amo-o! Ora, que pergunta! Pode vir.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A voz de Jorge estava rouca de felicidade!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">E nunca soube a que devia tanta sorte!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Andr\u00e9 Sinoldi)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1364067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"KLC Concursos","descricao":"KLC Concursos - KLC","sigla":"KLC","oab":false,"id":794,"slug":"klc"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},{"descricao":"Fonoaudiologia","id":18986,"slug":"fonoaudiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lupion\u00f3polis","sigla":"","id":2648,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-lupionopolis-pr"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Escritor brasileiro, autor da letra do \u201cHino a Bandeira\u201d:","provas":[{"id":45042,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lupion\u00f3polis","sigla":"","id":2648,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-lupionopolis-pr"},"banca":{"nome":"KLC Concursos","descricao":"KLC Concursos - KLC","sigla":"KLC","oab":false,"id":794,"slug":"klc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lupionopolis-pr-2017-klc-farmaceutico","tipo":1,"nome":"KLC - Prefeitura de Lupion\u00f3polis - Farmac\u00eautico - 2017"},{"id":45038,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lupion\u00f3polis","sigla":"","id":2648,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-lupionopolis-pr"},"banca":{"nome":"KLC Concursos","descricao":"KLC Concursos - KLC","sigla":"KLC","oab":false,"id":794,"slug":"klc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lupionopolis-pr-2017-klc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"KLC - Prefeitura de Lupion\u00f3polis - Enfermeiro - 2017"},{"id":45040,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lupion\u00f3polis","sigla":"","id":2648,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-lupionopolis-pr"},"banca":{"nome":"KLC Concursos","descricao":"KLC Concursos - KLC","sigla":"KLC","oab":false,"id":794,"slug":"klc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lupionopolis-pr-2017-klc-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"KLC - Prefeitura de Lupion\u00f3polis - Engenheiro Civil - 2017"},{"id":45045,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lupion\u00f3polis","sigla":"","id":2648,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-lupionopolis-pr"},"banca":{"nome":"KLC Concursos","descricao":"KLC Concursos - KLC","sigla":"KLC","oab":false,"id":794,"slug":"klc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lupionopolis-pr-2017-klc-medico","tipo":1,"nome":"KLC - Prefeitura de Lupion\u00f3polis - M\u00e9dico - 2017"},{"id":45050,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lupion\u00f3polis","sigla":"","id":2648,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-lupionopolis-pr"},"banca":{"nome":"KLC Concursos","descricao":"KLC Concursos - KLC","sigla":"KLC","oab":false,"id":794,"slug":"klc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lupionopolis-pr-2017-klc-psicologo","tipo":1,"nome":"KLC - Prefeitura de Lupion\u00f3polis - Psic\u00f3logo - 2017"},{"id":45048,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lupion\u00f3polis","sigla":"","id":2648,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-lupionopolis-pr"},"banca":{"nome":"KLC Concursos","descricao":"KLC Concursos - KLC","sigla":"KLC","oab":false,"id":794,"slug":"klc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lupionopolis-pr-2017-klc-nutricionista","tipo":1,"nome":"KLC - Prefeitura de Lupion\u00f3polis - Nutricionista - 2017"},{"id":45047,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lupion\u00f3polis","sigla":"","id":2648,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-lupionopolis-pr"},"banca":{"nome":"KLC Concursos","descricao":"KLC Concursos - KLC","sigla":"KLC","oab":false,"id":794,"slug":"klc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lupionopolis-pr-2017-klc-professor","tipo":1,"nome":"KLC - Prefeitura de Lupion\u00f3polis - Professor - 2017"},{"id":75479,"cargo":{"descricao":"Fonoaudiologia","id":18986,"slug":"fonoaudiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lupion\u00f3polis","sigla":"","id":2648,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-lupionopolis-pr"},"banca":{"nome":"KLC Concursos","descricao":"KLC Concursos - KLC","sigla":"KLC","oab":false,"id":794,"slug":"klc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lupionopolis-pr-2017-klc-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"KLC - Prefeitura de Lupion\u00f3polis - Fonoaudiologia - 2017"},{"id":75480,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lupion\u00f3polis","sigla":"","id":2648,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-lupionopolis-pr"},"banca":{"nome":"KLC Concursos","descricao":"KLC Concursos - KLC","sigla":"KLC","oab":false,"id":794,"slug":"klc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lupionopolis-pr-2017-klc-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"KLC - Prefeitura de Lupion\u00f3polis - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2017"},{"id":45037,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lupion\u00f3polis","sigla":"","id":2648,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-lupionopolis-pr"},"banca":{"nome":"KLC Concursos","descricao":"KLC Concursos - KLC","sigla":"KLC","oab":false,"id":794,"slug":"klc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lupionopolis-pr-2017-klc-contador","tipo":1,"nome":"KLC - Prefeitura de Lupion\u00f3polis - Contador - 2017"},{"id":45033,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lupion\u00f3polis","sigla":"","id":2648,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-lupionopolis-pr"},"banca":{"nome":"KLC Concursos","descricao":"KLC Concursos - KLC","sigla":"KLC","oab":false,"id":794,"slug":"klc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lupionopolis-pr-2017-klc-assistente-social","tipo":1,"nome":"KLC - Prefeitura de Lupion\u00f3polis - Assistente Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1364084,"hashId":"a571e9f71d288d807fa9f66a78de467f","enunciado":"<p align=justify>Escritor brasileiro, autor da letra do \u201cHino a Bandeira\u201d:<\/p>","resposta":5006242,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Olavo Bilac.","id":5006242,"corpo":"<p align=justify>Olavo Bilac.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Castro Alves.","id":5006243,"corpo":"<p align=justify>Castro Alves.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Machado de Assis.","id":5006244,"corpo":"<p align=justify>Machado de Assis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Carlos Drumond de Andrade.","id":5006245,"corpo":"<p align=justify>Carlos Drumond de Andrade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416078,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1364084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"KLC Concursos","descricao":"KLC Concursos - KLC","sigla":"KLC","oab":false,"id":794,"slug":"klc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lupion\u00f3polis","sigla":"","id":2648,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-lupionopolis-pr"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ciclo estral da f\u00eamea bovina, a fase onde o animal n\u00e3o aceita monta, que ocorre a ovula\u00e7\u00e3o e \u00e9 considerado o melhor momento para insemina\u00e7\u00e3o artificial, \u00e9 conhecida como: ","provas":[{"id":75480,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lupion\u00f3polis","sigla":"","id":2648,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-lupionopolis-pr"},"banca":{"nome":"KLC Concursos","descricao":"KLC Concursos - KLC","sigla":"KLC","oab":false,"id":794,"slug":"klc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lupionopolis-pr-2017-klc-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"KLC - Prefeitura de Lupion\u00f3polis - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2363192,"hashId":"cfb3c21ccef5bc4c9be305256bec6c71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No ciclo estral da f\u00eamea bovina, a fase onde o animal n\u00e3o aceita monta, que ocorre a ovula\u00e7\u00e3o e \u00e9 considerado o melhor momento para insemina\u00e7\u00e3o artificial, \u00e9 conhecida como: <\/p>","resposta":9348134,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Proestro. ","id":9348132,"corpo":"<p>Proestro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estro.","id":9348133,"corpo":"<p>Estro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Metaestro. ","id":9348134,"corpo":"<p>Metaestro. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Diestro.","id":9348135,"corpo":"<p>Diestro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade \u2013 \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo","id":25531,"slug":"agente-tecnico-de-assistencia-a-saude-area-fonoaudiologo"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":13981,"slug":"agente-tecnico-area-psicologo"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cse n\u00e3o sei o que se passa em meu pa\u00eds\u201d (linhas 3 e 4), a conjun\u00e7\u00e3o \u201cse\u201d introduz uma ora\u00e7\u00e3o que expressa","provas":[{"id":80231,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade \u2013 \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo","id":25531,"slug":"agente-tecnico-de-assistencia-a-saude-area-fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2017-quadrix-agente-tecnico-de-assistencia-a-saude-area-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Agente T\u00e9cnico de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade \u2013 \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo - 2017"},{"id":80222,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":13981,"slug":"agente-tecnico-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2017-quadrix-agente-tecnico-area-psicologo","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2017"},{"id":80218,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2017-quadrix-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Enfermeiro - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 04:10:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2428356,"hashId":"19589f52ac00ecf533488e41f9fb5c4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201cse n\u00e3o sei o que se passa em meu pa\u00eds\u201d (linhas 3 e 4), a conjun\u00e7\u00e3o \u201cse\u201d introduz uma ora\u00e7\u00e3o que expressa<\/p>","resposta":9627131,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concess\u00e3o.","id":9627127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concess\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"explica\u00e7\u00e3o.","id":9627128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"causa.","id":9627129,"corpo":"<p>causa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"conclus\u00e3o.","id":9627130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o.","id":9627131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 1 a 4.1-------O que move as pessoas a atuar politicamente \u00e9 a opini\u00e3o, que, por sua vez, nasce da informa\u00e7\u00e3o, do conhecimento. \u00c9 \u00f3bvio que, se n\u00e3o sei o que se passa em meu 4 pa\u00eds, n\u00e3o posso ter opini\u00e3o formada sobre o que deve ser feito para melhorar a sociedade. N\u00e3o estou dizendo nada de novo. Antigamente, quem 7 governava era apenas quem tinha poder econ\u00f4mico e, por isso mesmo, mais conhecimento da situa\u00e7\u00e3o de vida.E, na medida em que a educa\u00e7\u00e3o se ampliou e maior 10 n\u00famero de pessoas passou a ter conhecimento da realidade social, ampliou-se tamb\u00e9m a influ\u00eancia da popula\u00e7\u00e3o sobre a vida pol\u00edtica. Dessa evolu\u00e7\u00e3o nasceria a democracia. 13-------\u00d3bvio, no entanto, que esse aumento do n\u00edvel e da informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o significa que a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 sempre verdadeira, e, consequentemente, as escolhas, que faz o16 eleitor, nem sempre s\u00e3o corretas, mesmo porque cada partido pol\u00edtico procura levar o eleitor a ter uma opini\u00e3o que lhe seja favor\u00e1vel. Isso implica conquistar-lhe a confian\u00e7a.19-------Pode ser que estejamos vivendo o in\u00edcio de uma nova etapa da hist\u00f3ria humana, j\u00e1 que nunca tantas pessoas souberam tanto acerca da sociedade em que vivem.Ferreira Gullar. Idade da informa\u00e7\u00e3o. In: A alquimia na quitanda. S\u00e3o Paulo: Tr\u00eas Estrelas, 2016 (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":535416,"enunciado":"<p><strong>Texto para as quest\u00f5es de 1 a 4.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>O que move as pessoas a atuar politicamente \u00e9 a <\/p><p>opini\u00e3o, que, por sua vez, nasce da informa\u00e7\u00e3o, do <\/p><p>conhecimento. \u00c9 \u00f3bvio que, se n\u00e3o sei o que se passa em meu <\/p><p><em>4 <\/em>pa\u00eds, n\u00e3o posso ter opini\u00e3o formada sobre o que deve ser <\/p><p>feito para melhorar a sociedade. <\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">N\u00e3o estou dizendo nada de novo. Antigamente, quem <\/p><p><em>7 <\/em>governava era apenas quem tinha poder econ\u00f4mico e, por <\/p><p>isso mesmo, mais conhecimento da situa\u00e7\u00e3o de vida.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">E, na medida em que a educa\u00e7\u00e3o se ampliou e maior <\/p><p><em>10<\/em> n\u00famero de pessoas passou a ter conhecimento da realidade <\/p><p>social, ampliou-se tamb\u00e9m a influ\u00eancia da popula\u00e7\u00e3o sobre a <\/p><p>vida pol\u00edtica. Dessa evolu\u00e7\u00e3o nasceria a democracia.<\/p><p> <em>13<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>\u00d3bvio, no entanto, que esse aumento do n\u00edvel e da <\/p><p>informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o significa que a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 sempre <\/p><p>verdadeira, e, consequentemente, as escolhas, que faz o<\/p><p><em>16 <\/em>eleitor, nem sempre s\u00e3o corretas, mesmo porque cada <\/p><p>partido pol\u00edtico procura levar o eleitor a ter uma opini\u00e3o que <\/p><p>lhe seja favor\u00e1vel. Isso implica conquistar-lhe a confian\u00e7a.<\/p><p><em>19<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>Pode ser que estejamos vivendo o in\u00edcio de uma nova <\/p><p>etapa da hist\u00f3ria humana, j\u00e1 que nunca tantas pessoas <\/p><p>souberam tanto acerca da sociedade em que vivem.<\/p><p><br><\/p><p>Ferreira Gullar. <strong>Idade da informa\u00e7\u00e3o<\/strong>.<em> In<\/em>: <strong>A alquimia na quitanda<\/strong>. S\u00e3o Paulo: Tr\u00eas Estrelas, 2016 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia","id":21924,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo de previs\u00e3o da mar\u00e9 proposto por Munk e Cartwright admite que a mar\u00e9 real pode ser representada a partir das componentes da mar\u00e9 est\u00e1tica. Em uma previs\u00e3o para uma longitude (\u03bb), utilizando \"k\" componentes harm\u00f4nicas de mar\u00e9, considerando os termos A e B relativos, respectivamente, \u00e0 latitude e \u00e0 declina\u00e7\u00e3o do astro, a equa\u00e7\u00e3o que representa a altura da mar\u00e9 est\u00e1tica (\u03b6) gerada por um astro em fun\u00e7\u00e3o do \u00e2ngulo hor\u00e1rio de Greenwich (tgw) \u00e9:","provas":[{"id":79214,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia","id":21924,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2017-comdn-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia-3","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 10:33:32","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":2369708,"hashId":"f677db1d554594705fbafe86065cd838","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo de previs\u00e3o da mar\u00e9 proposto por Munk e Cartwright admite que a mar\u00e9 real pode ser representada a partir das componentes da mar\u00e9 est\u00e1tica. Em uma previs\u00e3o para uma longitude (<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03bb<\/span>), utilizando \"k\" componentes harm\u00f4nicas de mar\u00e9, considerando os termos A e B relativos, respectivamente, \u00e0 latitude e \u00e0 declina\u00e7\u00e3o do astro, a equa\u00e7\u00e3o que representa a altura da mar\u00e9 est\u00e1tica (<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03b6<\/span>) gerada por um astro em fun\u00e7\u00e3o do \u00e2ngulo hor\u00e1rio de Greenwich (t<sub>gw<\/sub>) \u00e9:<\/p>","resposta":9377836,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u03b6= \u220fk\u200b21\u200bA2k.B2k.cos(k(t gw\u200b \u2212 \u03bb)) ","id":9377835,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u03b6=\\ \\prod_k^{ }\\frac{1}{2}A^2k.B^2k.\\cos\\left(k\\left(t\\ _{gw}\\ -\\ \\lambda\\right)\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07378em;\">\u03b6<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"position: relative; top: -5e-06em;\">\u220f<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.5029em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.40029em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.29971em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mop\">cos<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02691em;\">w<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.286108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03bb<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u03b6 = \u220fk\u200bAk.Bk.cos(k(t gw\u200b \u2212 \u03bb)) ","id":9377836,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u03b6\\ =\\ \\prod_k^{ }Ak.Bk.\\cos\\left(k\\left(t\\ _{gw}\\ -\\ \\lambda\\right)\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07378em;\">\u03b6<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04971em; vertical-align: -0.29971em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"position: relative; top: -5e-06em;\">\u220f<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.5029em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.40029em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.29971em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mop\">cos<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02691em;\">w<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.286108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03bb<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u03b6 = \u220fk\u200b43\u200bA2k.B2k.cos(k t gw\u200b) ","id":9377837,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u03b6\\ =\\ \\prod_k^{ }\\frac{3}{4}A^2k.B^2k.\\cos\\left(k\\ t_{\\ gw}\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07378em;\">\u03b6<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"position: relative; top: -5e-06em;\">\u220f<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.5029em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.40029em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.29971em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mop\">cos<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02691em;\">w<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.286108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u03b62= ( Ak.cos(k(tgw\u200b\u2212\u03bb)))2 +(Bk.cos(k(tgw\u200b\u2212\u03bb)))2 ","id":9377838,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u03b6^2=\\ \\left(\\ Ak.\\cos\\left(k\\left(t_{gw}-\\lambda\\right)\\right)\\right)^{2\\ }+\\left(Bk.\\cos\\left(k\\left(t_{gw}-\\lambda\\right)\\right)\\right)^2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.00855em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07378em;\">\u03b6<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.24012em; vertical-align: -0.286108em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mop\">cos<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02691em;\">w<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.286108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03bb<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.954008em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.24012em; vertical-align: -0.286108em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mop\">cos<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02691em;\">w<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.286108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03bb<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.954008em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u03b6 = \u2211k\u200bAk.Bk.cos2(tgw\u200b+\u03bb) ","id":9377839,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u03b6\\ =\\ \\sum_k^{ }Ak.Bk.\\cos^2\\left(t_{gw}+\\lambda\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07378em;\">\u03b6<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.11382em; vertical-align: -0.29971em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"position: relative; top: -5e-06em;\">\u2211<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.5029em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.40029em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.29971em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop\">cos<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02691em;\">w<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.286108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03bb<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528612,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oceanografia","oab":false,"nome":"Oceanografia","pai":null,"assunto_raiz":400390,"materia":true,"id":400390,"slug":"oceanografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiografia de Bacias, Mares e Oceanos","oab":false,"nome":"Fisiografia de Bacias, Mares e Oceanos","pai":400390,"assunto_raiz":400390,"materia":false,"id":403140,"slug":"oceanografia-fisiografia-de-bacias-mares-e-oceanos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia","id":21924,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A temperatura potencial da \u00e1gua do mar \u00e9 uma propriedade","provas":[{"id":79214,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia","id":21924,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2017-comdn-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia-3","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 10:33:52","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":2369710,"hashId":"50fd3172ba94d5db6982208cbaeb9148","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A temperatura potencial da \u00e1gua do mar \u00e9 uma propriedade<\/p>","resposta":9377849,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mensur\u00e1vel com o equipamento CTD.","id":9377845,"corpo":"<p>mensur\u00e1vel com o equipamento CTD.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"calculada somente a partir da temperatura in situ.","id":9377846,"corpo":"<p>calculada somente a partir da temperatura<em> in situ.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cujos valores aumentam com a profundidade em \u00e1guas profundas.","id":9377847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cujos valores aumentam com a profundidade em \u00e1guas profundas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cujos valores s\u00e3o iguais aos da temperatura in situ em Ioda a coluna d'\u00e1gua.","id":9377848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cujos valores s\u00e3o iguais aos da temperatura <em>in situ <\/em>em Ioda a coluna d'\u00e1gua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"que deve ser utilizada para estudos de estabilidade gravitacional.","id":9377849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que deve ser utilizada para estudos de estabilidade gravitacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528612,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiografia de Bacias, Mares e Oceanos","oab":false,"nome":"Fisiografia de Bacias, Mares e Oceanos","pai":400390,"assunto_raiz":400390,"materia":false,"id":403140,"slug":"oceanografia-fisiografia-de-bacias-mares-e-oceanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oceanografia","oab":false,"nome":"Oceanografia","pai":null,"assunto_raiz":400390,"materia":true,"id":400390,"slug":"oceanografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia","id":21924,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as frequ\u00eancias das componentes harm\u00f4nicas principais contidas na tabela abaixo qual \u00e9 o per\u00edodo m\u00ednimo de observa\u00e7\u00e3o do n\u00edvel do mar, em dias inteiros, necess\u00e1rio para identific\u00e1-las na an\u00e1lise harm\u00f4nica.Componente Harm\u00f4nicaFrequ\u00eancia (\u00ba\/h)O113,94P114,95M228,98L229,52S230,00K230,08","provas":[{"id":79214,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia","id":21924,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2017-comdn-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia-3","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 10:32:30","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":2369663,"hashId":"e892a01605995c3270c47bffd5d3689e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dadas as frequ\u00eancias das componentes harm\u00f4nicas principais contidas na tabela abaixo qual \u00e9 o per\u00edodo m\u00ednimo de observa\u00e7\u00e3o do n\u00edvel do mar, em dias inteiros, necess\u00e1rio para identific\u00e1-las na an\u00e1lise harm\u00f4nica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 292px;\"><colgroup><col width=\"162\"><col width=\"130\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-bxeq\"><td data-row=\"row-bxeq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bxeq\" data-cell=\"cell-d64k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Componente Harm\u00f4nica<\/p><\/td><td data-row=\"row-bxeq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bxeq\" data-cell=\"cell-gz0b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Frequ\u00eancia (\u00ba\/h)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-yh22\"><td data-row=\"row-yh22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yh22\" data-cell=\"cell-5kr5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">O<sub>1<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-yh22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yh22\" data-cell=\"cell-r8yk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">13,94<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-v801\"><td data-row=\"row-v801\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v801\" data-cell=\"cell-cxqo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">P<sub>1<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-v801\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v801\" data-cell=\"cell-y3qd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">14,95<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-1fxi\"><td data-row=\"row-1fxi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1fxi\" data-cell=\"cell-8x33\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">M<sub>2<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-1fxi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1fxi\" data-cell=\"cell-mtlv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">28,98<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-4a6n\"><td data-row=\"row-4a6n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4a6n\" data-cell=\"cell-d6fg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">L<sub>2<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-4a6n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4a6n\" data-cell=\"cell-nxlr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">29,52<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-07q9\"><td data-row=\"row-07q9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-07q9\" data-cell=\"cell-8mb4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">S<sub>2<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-07q9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-07q9\" data-cell=\"cell-pumw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">30,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ov90\"><td data-row=\"row-ov90\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ov90\" data-cell=\"cell-yokt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">K<sub>2<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-ov90\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ov90\" data-cell=\"cell-xc2f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">30,08<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","resposta":9377612,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"32 dias.","id":9377610,"corpo":"<p>32 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"60 dias .","id":9377611,"corpo":"<p>60 dias .<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"190 dias.","id":9377612,"corpo":"<p>190 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"360 dias.","id":9377613,"corpo":"<p>360 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"365 dias.","id":9377614,"corpo":"<p>365 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528612,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oceanografia","oab":false,"nome":"Oceanografia","pai":null,"assunto_raiz":400390,"materia":true,"id":400390,"slug":"oceanografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Configura\u00e7\u00e3o dos continentes e placas tect\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Configura\u00e7\u00e3o dos continentes e placas tect\u00f4nicas","pai":400390,"assunto_raiz":400390,"materia":false,"id":403137,"slug":"oceanografia-configuracao-dos-continentes-e-placas-tectonicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia","id":21924,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 teoria de Ekman, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":79214,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia","id":21924,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2017-comdn-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia-3","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 10:47:29","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":2369885,"hashId":"848876f7d4a3a5008d2b2025a63b4441","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 teoria de Ekman, \u00e9 INCORRETO afirmar que<\/p>","resposta":9378586,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a espessura da camada de Ekman varia inversamente com o seno da latitude.","id":9378582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a espessura da camada de Ekman varia inversamente com o seno da latitude.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as velocidades diminuem exponencialmente com a profundidade.","id":9378583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as velocidades diminuem exponencialmente com a profundidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"varia\u00e7\u00f5es extramar\u00e9 do n\u00edvel do mar podem estar associadas ao transporte de Ekman.","id":9378584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">varia\u00e7\u00f5es extramar\u00e9 do n\u00edvel do mar podem estar associadas ao transporte de Ekman.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a for\u00e7a geradora da deriva de Ekman \u00e9 a tens\u00e3o de cisalhamento do vento.","id":9378585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a for\u00e7a geradora da deriva de Ekman \u00e9 a tens\u00e3o de cisalhamento do vento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o bombeamento de Ekman independe do rotacional do vento.","id":9378586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o bombeamento de Ekman independe do rotacional do vento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528612,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oceanografia","oab":false,"nome":"Oceanografia","pai":null,"assunto_raiz":400390,"materia":true,"id":400390,"slug":"oceanografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coleta de amostras","oab":false,"nome":"Coleta de amostras","pai":400390,"assunto_raiz":400390,"materia":false,"id":403136,"slug":"oceanografia-coleta-de-amostras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia","id":21924,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando se confronta o n\u00edvel do mar registrado em um mar\u00e9grafo para um determinado per\u00edodo e o n\u00edvel do mar oriundo de uma previs\u00e3o de mar\u00e9 feita para o mesmo per\u00edodo, \u00e9 comum serem observadas diferen\u00e7as de alturas entre essas s\u00e9ries de dados. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o principal fator respons\u00e1vel por essas diferen\u00e7as.","provas":[{"id":79214,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia","id":21924,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2017-comdn-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia-3","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 10:44:04","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":2369792,"hashId":"7c61f098af41bb76b0361c9c9b8b63d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando se confronta o n\u00edvel do mar registrado em um mar\u00e9grafo para um determinado per\u00edodo e o n\u00edvel do mar oriundo de uma previs\u00e3o de mar\u00e9 feita para o mesmo per\u00edodo, \u00e9 comum serem observadas diferen\u00e7as de alturas entre essas s\u00e9ries de dados. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o principal fator respons\u00e1vel por essas diferen\u00e7as.<\/p>","resposta":9378255,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A resposta do n\u00edvel do mar aos efeitos n\u00e3o astron\u00f4micos.","id":9378255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A resposta do n\u00edvel do mar aos efeitos n\u00e3o astron\u00f4micos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A revolu\u00e7\u00e3o do nodo ascendente lunar.","id":9378256,"corpo":"<p>A revolu\u00e7\u00e3o do nodo ascendente lunar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"An\u00e1lise da mar\u00e9 no per\u00edodo de quadratura.","id":9378257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise da mar\u00e9 no per\u00edodo de quadratura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A resson\u00e2ncia de mar\u00e9 que ocorre no local do mar\u00e9grafo.","id":9378258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A resson\u00e2ncia de mar\u00e9 que ocorre no local do mar\u00e9grafo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A varia\u00e7\u00e3o do n\u00edvel do mar devido ao perigeu lunar.","id":9378259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A varia\u00e7\u00e3o do n\u00edvel do mar devido ao perigeu lunar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528612,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oceanografia","oab":false,"nome":"Oceanografia","pai":null,"assunto_raiz":400390,"materia":true,"id":400390,"slug":"oceanografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiografia de Bacias, Mares e Oceanos","oab":false,"nome":"Fisiografia de Bacias, Mares e Oceanos","pai":400390,"assunto_raiz":400390,"materia":false,"id":403140,"slug":"oceanografia-fisiografia-de-bacias-mares-e-oceanos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia","id":21924,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um estu\u00e1rio localizado na costa sudeste do Brasil, onde est\u00e1 ocorrendo uma intrus\u00e3o da Agua Central do Atl\u00e2ntico Sul (ACAS). Sendo assim, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":79214,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia","id":21924,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2017-comdn-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia-3","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 10:38:50","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":2369745,"hashId":"3272be3ce916cd8c6ea259a2e2d0d2d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere um estu\u00e1rio localizado na costa sudeste do Brasil, onde est\u00e1 ocorrendo uma intrus\u00e3o da Agua Central do Atl\u00e2ntico Sul (ACAS). Sendo assim, \u00e9 INCORRETO afirmar que<\/p>","resposta":9378024,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode haver a forma\u00e7\u00e3o de termoclina na entrada desse estu\u00e1rio.","id":9378020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode haver a forma\u00e7\u00e3o de termoclina na entrada desse estu\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"haver\u00e1 for\u00e7as de gradiente de press\u00e3o estu\u00e1rio acima.","id":9378021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">haver\u00e1 for\u00e7as de gradiente de press\u00e3o estu\u00e1rio acima.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sobre a regi\u00e3o costeira adjacente ao estu\u00e1rio, atua um vento paralelo \u00e0 costa.","id":9378022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sobre a regi\u00e3o costeira adjacente ao estu\u00e1rio, atua um vento paralelo \u00e0 costa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o alcance da ACAS estu\u00e1rio acima depende da dura\u00e7\u00e3o do vento sobre a regi\u00e3o costeira adjacente.","id":9378023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o alcance da ACAS estu\u00e1rio acima depende da dura\u00e7\u00e3o do vento sobre a regi\u00e3o costeira adjacente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os gradientes horizontais de press\u00e3o associados \u00e0s diferen\u00e7as de densidade s\u00e3o invari\u00e1veis com a profundidade.","id":9378024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os gradientes horizontais de press\u00e3o associados \u00e0s diferen\u00e7as de densidade s\u00e3o invari\u00e1veis com a profundidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528612,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oceanografia","oab":false,"nome":"Oceanografia","pai":null,"assunto_raiz":400390,"materia":true,"id":400390,"slug":"oceanografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diversidade do Litoral Brasileiro","oab":false,"nome":"Diversidade do Litoral Brasileiro","pai":400390,"assunto_raiz":400390,"materia":false,"id":403138,"slug":"oceanografia-diversidade-do-litoral-brasileiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia","id":21924,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos diversos n\u00edveis de processamento dos dados obtidos por sat\u00e9lites, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":79214,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia","id":21924,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2017-comdn-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia-3","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 10:38:08","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":2369741,"hashId":"65eac6e7fd2ff8e01b0fcf138ea1a49c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos diversos n\u00edveis de processamento dos dados obtidos por sat\u00e9lites, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":9378002,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00edvel zero - apresenta uma calibra\u00e7\u00e3o individuar de cada canal do sensor.","id":9378000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00edvel zero - apresenta uma calibra\u00e7\u00e3o individuar de cada canal do sensor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00edvel um - composi\u00e7\u00e3o de imagens a fim de representar uma vari\u00e1vel oceanogr\u00e1fica ou atmosf\u00e9rica.","id":9378001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00edvel um - composi\u00e7\u00e3o de imagens a fim de representar uma vari\u00e1vel oceanogr\u00e1fica ou atmosf\u00e9rica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00edvel dois - conjunto de imagens ou matrizes de dados calibrados e corrigidos a fim de atenuar os efeitos atmosf\u00e9ricos.","id":9378002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00edvel dois - conjunto de imagens ou matrizes de dados calibrados e corrigidos a fim de atenuar os efeitos atmosf\u00e9ricos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00edvel tr\u00eas - imagem na qual cada pixel representa uma vari\u00e1vel oceanogr\u00e1fica ou atmosf\u00e9rica m\u00e9dia.","id":9378003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00edvel tr\u00eas - imagem na qual cada <em>pixel <\/em>representa uma vari\u00e1vel oceanogr\u00e1fica ou atmosf\u00e9rica m\u00e9dia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N\u00edvel quatro - dado bruto recebido pelo sat\u00e9lite em formato bin\u00e1rio.","id":9378004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00edvel quatro - dado bruto recebido pelo sat\u00e9lite em formato bin\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528612,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oceanografia","oab":false,"nome":"Oceanografia","pai":null,"assunto_raiz":400390,"materia":true,"id":400390,"slug":"oceanografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos de aquisi\u00e7\u00e3o de dados","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de aquisi\u00e7\u00e3o de dados","pai":400390,"assunto_raiz":400390,"materia":false,"id":403142,"slug":"oceanografia-metodos-de-aquisicao-de-dados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia","id":21924,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema EOS MODIS efetuou uma varredura em 3 bandas diferentes ao largo de uma regi\u00e3o costeira. Sabendo que a amplitude espectral das bandas foram 546 a 672 nan\u00f4metros (Banda 1), 405 a 536 nan\u00f4metros (Banda 2), e 3,66 a 3,84 micr\u00f4metros (Banda 3), assinale a op\u00e7\u00e3o que relaciona corretamente a aplica\u00e7\u00e3o de cada uma dessas bandas, respectivamente.","provas":[{"id":79214,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia","id":21924,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2017-comdn-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia-3","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 10:42:42","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":2369770,"hashId":"2e0a42f8fc16db33a53613d9e34ccb7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema EOS MODIS efetuou uma varredura em 3 bandas diferentes ao largo de uma regi\u00e3o costeira. Sabendo que a amplitude espectral das bandas foram 546 a 672 nan\u00f4metros (Banda 1), 405 a 536 nan\u00f4metros (Banda 2), e 3,66 a 3,84 micr\u00f4metros (Banda 3), assinale a op\u00e7\u00e3o que relaciona corretamente a aplica\u00e7\u00e3o de cada uma dessas bandas, respectivamente.<\/p>","resposta":9378149,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Limite de terra, concentra\u00e7\u00e3o de gelo e clorofila.","id":9378145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Limite de terra, concentra\u00e7\u00e3o de gelo e clorofila.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Altura de nuvem, temperatura das superf\u00edcies e concentra\u00e7\u00e3o de gelo.","id":9378146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Altura de nuvem, temperatura das superf\u00edcies e concentra\u00e7\u00e3o de gelo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Densidade da vegeta\u00e7\u00e3o verde, sedimento e clorofila.","id":9378147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Densidade da vegeta\u00e7\u00e3o verde, sedimento e clorofila.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Temperatura da superf\u00edcie do mar, sedimento e clorofila.","id":9378148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Temperatura da superf\u00edcie do mar, sedimento e clorofila.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sedimento, clorofila e temperatura da superf\u00edcie do mar.","id":9378149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sedimento, clorofila e temperatura da superf\u00edcie do mar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528612,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oceanografia","oab":false,"nome":"Oceanografia","pai":null,"assunto_raiz":400390,"materia":true,"id":400390,"slug":"oceanografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos de aquisi\u00e7\u00e3o de dados","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de aquisi\u00e7\u00e3o de dados","pai":400390,"assunto_raiz":400390,"materia":false,"id":403142,"slug":"oceanografia-metodos-de-aquisicao-de-dados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Orat\u00f3rios","sigla":"","id":6207,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-oratorios-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a planilha abaixo, constru\u00edda no Microsoft Excel 2007.A1Valor 210.000,00315.000,00420.000,00518.000,00612.000,00Qual o resultado desta f\u00f3rmula: =SOMA(A3:A6)","provas":[{"id":90254,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Orat\u00f3rios","sigla":"","id":6207,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-oratorios-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-oratorios-mg-2017-maxima-auditoria-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Orat\u00f3rios - Auxiliar Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 11:33:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2625316,"hashId":"06905d0edbf1a3a7ce021d4bb8beeab7","enunciado":"<p>Considere a planilha abaixo, constru\u00edda no Microsoft Excel 2007.<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 124px;\"><colgroup><col width=\"37\"><col width=\"87.98294830322266\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(109, 158, 235)\" style=\"background-color: rgb(109, 158, 235);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(109, 158, 235)\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"text-align: center; line-height: 1.2;\"><span style=\"color: rgb(29, 28, 29);\">A<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(201, 218, 248)\" style=\"background-color: rgb(201, 218, 248);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(201, 218, 248)\" style=\"text-align: center; line-height: 1.2;\"><span style=\"color: rgb(29, 28, 29);\">1<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">Valor <\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(201, 218, 248)\" style=\"background-color: rgb(201, 218, 248);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(201, 218, 248)\" style=\"text-align: center; line-height: 1.2;\"><span style=\"color: rgb(29, 28, 29);\">2<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">10.000,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(201, 218, 248)\" style=\"background-color: rgb(201, 218, 248);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(201, 218, 248)\" style=\"text-align: center; line-height: 1.2;\"><span style=\"color: rgb(29, 28, 29);\">3<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">15.000,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(201, 218, 248)\" style=\"background-color: rgb(201, 218, 248);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(201, 218, 248)\" style=\"text-align: center; line-height: 1.2;\"><span style=\"color: rgb(29, 28, 29);\">4<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">20.000,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(201, 218, 248)\" style=\"background-color: rgb(201, 218, 248);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(201, 218, 248)\" style=\"text-align: center; line-height: 1.2;\"><span style=\"color: rgb(29, 28, 29);\">5<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">18.000,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(201, 218, 248)\" style=\"background-color: rgb(201, 218, 248);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(201, 218, 248)\" style=\"text-align: center; line-height: 1.2;\"><span style=\"color: rgb(29, 28, 29);\">6<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">12.000,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p><br><\/p><p>Qual o resultado desta f\u00f3rmula: <\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 118px;\"><colgroup><col width=\"118\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-9503\"><td data-row=\"row-9503\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9503\" data-cell=\"cell-cq5s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">=SOMA(A3:A6)<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","resposta":10476913,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"55.000,00;","id":10476911,"corpo":"<p>55.000,00;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"65.000,00;","id":10476912,"corpo":"<p>65.000,00;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"37.000,00;","id":10476913,"corpo":"<p>37.000,00;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"32.000,00.","id":10476914,"corpo":"<p>32.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Divino","sigla":"","id":5692,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-divino-pi"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No mercado existem v\u00e1rios meios de comunica\u00e7\u00e3o, dentre eles o que permite a comunica\u00e7\u00e3o gr\u00e1tis pela internet por voz, mensagem instant\u00e2nea e v\u00eddeo \u00e9 o:","provas":[{"id":78065,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Divino","sigla":"","id":5692,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-divino-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-divino-pi-2017-crescer-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Divino - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 11:34:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2344214,"hashId":"9152b83be4c6581df222c743e6b97827","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No mercado existem v\u00e1rios meios de comunica\u00e7\u00e3o, dentre eles o que permite a comunica\u00e7\u00e3o gr\u00e1tis pela internet por voz, mensagem instant\u00e2nea e v\u00eddeo \u00e9 o:<\/p>","resposta":9268235,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Google","id":9268234,"corpo":"<p>Google<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Skype","id":9268235,"corpo":"<p>Skype<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Telex","id":9268236,"corpo":"<p>Telex<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Twitter","id":9268237,"corpo":"<p>Twitter<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525741,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes Sociais e Grupos de discuss\u00e3o","oab":false,"nome":"Redes Sociais e Grupos de discuss\u00e3o","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405064,"slug":"informatica-redes-sociais-e-grupos-de-discussao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Skype","oab":false,"nome":"Skype","pai":420110,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420125,"slug":"informatica-skype"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Maring\u00e1","descricao":"Universidade Estadual de Maring\u00e1 - UEM","sigla":"UEM","oab":false,"id":469,"slug":"uem"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Maring\u00e1","sigla":"UEM","id":1809,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"uem-pr"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando planilhas eletr\u00f4nicas, para inserir uma quebra de linha dentro de uma c\u00e9lula, pode-se usar o seguinte comando:","provas":[{"id":76867,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Maring\u00e1","sigla":"UEM","id":1809,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"uem-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Maring\u00e1","descricao":"Universidade Estadual de Maring\u00e1 - UEM","sigla":"UEM","oab":false,"id":469,"slug":"uem"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uem-pr-2017-uem-tecnico-administrativo-2","tipo":1,"nome":"UEM - UEM - T\u00e9cnico Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 12:26:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2318609,"hashId":"fef2ecd8a1d2c021ef7386a867ba66fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando planilhas eletr\u00f4nicas, para inserir uma quebra de linha dentro de uma c\u00e9lula, pode-se usar o seguinte comando:<\/p>","resposta":9154624,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No Excel, SHIFT + ENTER; no Calc, CTRL + ENTER.","id":9154622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Excel, SHIFT + ENTER; no Calc, CTRL + ENTER.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No Excel, CTRL + ENTER; no Calc, ALT + ENTER.","id":9154623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Excel, CTRL + ENTER; no Calc, ALT + ENTER.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No Excel, ALT + ENTER; no Calc, CTRL + ENTER.","id":9154624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Excel, ALT + ENTER; no Calc, CTRL + ENTER.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No Excel e no Calc, CTRL + ENTER.","id":9154625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Excel e no Calc, CTRL + ENTER.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No Excel e no Calc, SHIFT + ENTER.","id":9154626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Excel e no Calc, SHIFT + ENTER.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523184,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 24","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Acre","sigla":"DPE AC","id":3348,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"dpe-ac-ac"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 audi\u00eancia de cust\u00f3dia. I Segundo entendimento majorit\u00e1rio do STJ, a n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia de cust\u00f3dia n\u00e3o enseja a nulidade da pris\u00e3o preventiva em que posteriormente seja convertida a cust\u00f3dia, se forem observadas as demais garantias processuais e constitucionais. II As audi\u00eancias de cust\u00f3dia s\u00e3o uma garantia de preserva\u00e7\u00e3o pessoal assumida pelo Brasil em compromissos internacionais, como a Conven\u00e7\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos. III Segundo entendimento do STF, a realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia de apresenta\u00e7\u00e3o \u00e9 de observ\u00e2ncia obrigat\u00f3ria, mas a sua n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o \u00e9 v\u00edcio que pode ser suprido pela convers\u00e3o da pris\u00e3o em flagrante em pris\u00e3o preventiva. IV As audi\u00eancias de cust\u00f3dia tornam vi\u00e1vel ao magistrado a constata\u00e7\u00e3o direta das condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas do preso e das circunst\u00e2ncias de sua pris\u00e3o. Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":28169,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Acre","sigla":"DPE AC","id":3348,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"dpe-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ac-ac-2017-cespe-cebraspe-defensor-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE AC - Defensor P\u00fablico - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-26 08:17:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":928227,"hashId":"cab2cd974d30ea4933b131f5beab55ff","enunciado":"<p>Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 audi\u00eancia de cust\u00f3dia.\r\n<\/p><p>I Segundo entendimento majorit\u00e1rio do STJ, a n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o de\r\naudi\u00eancia de cust\u00f3dia n\u00e3o enseja a nulidade da pris\u00e3o\r\npreventiva em que posteriormente seja convertida a cust\u00f3dia,\r\nse forem observadas as demais garantias processuais e\r\nconstitucionais.\r\n<\/p><p>II As audi\u00eancias de cust\u00f3dia s\u00e3o uma garantia de preserva\u00e7\u00e3o\r\npessoal assumida pelo Brasil em compromissos internacionais,\r\ncomo a Conven\u00e7\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos.\r\n<\/p><p>III Segundo entendimento do STF, a realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia de\r\napresenta\u00e7\u00e3o \u00e9 de observ\u00e2ncia obrigat\u00f3ria, mas a sua n\u00e3o\r\nrealiza\u00e7\u00e3o \u00e9 v\u00edcio que pode ser suprido pela convers\u00e3o da\r\npris\u00e3o em flagrante em pris\u00e3o preventiva.\r\n<\/p><p>IV As audi\u00eancias de cust\u00f3dia tornam vi\u00e1vel ao magistrado a\r\nconstata\u00e7\u00e3o direta das condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas do preso e das\r\ncircunst\u00e2ncias de sua pris\u00e3o.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o certos apenas os itens<\/p>","resposta":3255903,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":3255899,"corpo":"I e III.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e IV.","id":3255900,"corpo":"II e IV.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3255901,"corpo":"III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3255902,"corpo":"I, II e III.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":3255903,"corpo":"I, II e IV.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355908,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pris\u00e3o em Flagrante","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o em Flagrante","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406673,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-em-flagrante"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pris\u00e3o Preventiva","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o Preventiva","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406674,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-preventiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audi\u00eancia de cust\u00f3dia","oab":false,"nome":"Audi\u00eancia de cust\u00f3dia","pai":414702,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414714,"slug":"direito-processual-penal-audiencia-de-custodia"}],"slug":"direito-processual-penal\/928227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680,"slug":"mpsp"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"mpe-sp-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":28613,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"mpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680,"slug":"mpsp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2017-mpsp-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPSP - MPE SP - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-26 08:22:10","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":937309,"hashId":"22bf83b7104fb2bb38a869cb405845d7","enunciado":"Assinale a alternativa correta.","resposta":3284321,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas infra\u00e7\u00f5es penais de menor potencial lesivo, presente qualquer hip\u00f3tese de flagrante delito, a autoridade policial deve lavrar o auto de pris\u00e3o em flagrante delito, n\u00e3o podendo substitui-lo por termo circunstanciado.","id":3284320,"corpo":"Nas infra\u00e7\u00f5es penais de menor potencial lesivo, presente qualquer hip\u00f3tese de flagrante delito, a autoridade policial deve lavrar o auto de pris\u00e3o em flagrante delito, n\u00e3o podendo substitui-lo por termo circunstanciado.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nas hip\u00f3teses de flagrante impr\u00f3prio ou quase flagrante, \u00e9 poss\u00edvel a pris\u00e3o em flagrante delito dias depois da consuma\u00e7\u00e3o do delito quando houver persegui\u00e7\u00e3o imediata e cont\u00ednua.","id":3284321,"corpo":"Nas hip\u00f3teses de flagrante impr\u00f3prio ou quase flagrante, \u00e9 poss\u00edvel a pris\u00e3o em flagrante delito dias depois da consuma\u00e7\u00e3o do delito quando houver persegui\u00e7\u00e3o imediata e cont\u00ednua.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para a elabora\u00e7\u00e3o do auto de pris\u00e3o em flagrante delito, indispens\u00e1vel a presen\u00e7a de, ao menos, duas testemunhas, n\u00e3o se incluindo nesse n\u00famero a pessoa do condutor.","id":3284322,"corpo":"Para a elabora\u00e7\u00e3o do auto de pris\u00e3o em flagrante delito, indispens\u00e1vel a presen\u00e7a de, ao menos, duas testemunhas, n\u00e3o se incluindo nesse n\u00famero a pessoa do condutor.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A conduta de policial que adquire droga, simulando ser usu\u00e1rio, invalida o auto de pris\u00e3o em flagrante delito por se tratar de hip\u00f3tese de flagrante preparado e constituir prova il\u00edcita.","id":3284323,"corpo":"A conduta de policial que adquire droga, simulando ser usu\u00e1rio, invalida o auto de pris\u00e3o em flagrante delito por se tratar de hip\u00f3tese de flagrante preparado e constituir prova il\u00edcita.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A n\u00e3o observ\u00e2ncia das formalidades legais na elabora\u00e7\u00e3o do auto de pris\u00e3o em flagrante delito constitui nulidade absoluta, importando no relaxamento da pris\u00e3o e na invalida\u00e7\u00e3o do auto de pris\u00e3o em flagrante delito como pe\u00e7a informativa.","id":3284324,"corpo":"A n\u00e3o observ\u00e2ncia das formalidades legais na elabora\u00e7\u00e3o do auto de pris\u00e3o em flagrante delito constitui nulidade absoluta, importando no relaxamento da pris\u00e3o e na invalida\u00e7\u00e3o do auto de pris\u00e3o em flagrante delito como pe\u00e7a informativa.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357675,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 27","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406671,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-e-da-liberdade-provisoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pris\u00e3o em Flagrante","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o em Flagrante","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406673,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-em-flagrante"}],"slug":"direito-processual-penal\/937309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edi\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica - \u00c1rea: Web Designer","id":25228,"slug":"tecnico-em-edicao-grafica-area-web-designer"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de Gurupi","sigla":"UNIRG","id":5029,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"unirg-mt"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No desenvolvimento de m\u00eddias para o website, tais como imagens e v\u00eddeos, devem ser observadas n\u00e3o s\u00f3 sua qualidade de visualiza\u00e7\u00e3o mas caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas como tamanho e tipo do arquivo, para que seja poss\u00edvel fazer uma navega\u00e7\u00e3o fluida e compat\u00edvel com tecnologias usuais nos sistemas dos dispositivos de acesso. S\u00e3o tipos ou extens\u00f5es de arquivos de imagem e\/ou v\u00eddeo recomendados para websites:","provas":[{"id":76788,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edi\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica - \u00c1rea: Web Designer","id":25228,"slug":"tecnico-em-edicao-grafica-area-web-designer"},"orgao":{"nome":"Universidade de Gurupi","sigla":"UNIRG","id":5029,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"unirg-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirg-mt-2017-ufg-tecnico-em-edicao-grafica-area-web-designer","tipo":1,"nome":"UFG - UNIRG - T\u00e9cnico em Edi\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica - \u00c1rea: Web Designer - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 08:31:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2315136,"hashId":"a733aa807f6db8bbda8961ce061518ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No desenvolvimento de m\u00eddias para o website, tais como imagens e v\u00eddeos, devem ser observadas n\u00e3o s\u00f3 sua qualidade de visualiza\u00e7\u00e3o mas caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas como tamanho e tipo do arquivo, para que seja poss\u00edvel fazer uma navega\u00e7\u00e3o fluida e compat\u00edvel com tecnologias usuais nos sistemas dos dispositivos de acesso. S\u00e3o tipos ou extens\u00f5es de arquivos de imagem e\/ou v\u00eddeo recomendados para websites:<\/p>","resposta":9138158,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DOC, XLS e PPT ","id":9138156,"corpo":"<p>DOC, XLS e PPT <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"AI, TIF e JPG","id":9138157,"corpo":"<p>AI, TIF e JPG<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" PNG, SVG e AVI","id":9138158,"corpo":"<p> PNG, SVG e AVI<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"DXF, MP3 e PSD","id":9138159,"corpo":"<p>DXF, MP3 e PSD<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522836,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenho Industrial","oab":false,"nome":"Desenho Industrial","pai":null,"assunto_raiz":397207,"materia":true,"id":397207,"slug":"desenho-industrial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivos, programas e softwares","oab":false,"nome":"Arquivos, programas e softwares","pai":397207,"assunto_raiz":397207,"materia":false,"id":402812,"slug":"desenho-industrial-arquivos-programas-e-softwares"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edi\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica - \u00c1rea: Web Designer","id":25228,"slug":"tecnico-em-edicao-grafica-area-web-designer"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de Gurupi","sigla":"UNIRG","id":5029,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"unirg-mt"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O projeto de p\u00e1ginas Web prev\u00ea a organiza\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados dispostos com base na divis\u00e3o do plano, assim como no posicionamento de cada elemento (textos, imagens, bot\u00f5es, etc). A estrutura utilizada para apresentar tal planejamento de maneira simples e objetiva chama-se","provas":[{"id":76788,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edi\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica - \u00c1rea: Web Designer","id":25228,"slug":"tecnico-em-edicao-grafica-area-web-designer"},"orgao":{"nome":"Universidade de Gurupi","sigla":"UNIRG","id":5029,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"unirg-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirg-mt-2017-ufg-tecnico-em-edicao-grafica-area-web-designer","tipo":1,"nome":"UFG - UNIRG - T\u00e9cnico em Edi\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica - \u00c1rea: Web Designer - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 08:31:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2315148,"hashId":"c6b3686a786ac6b9127ff8749bff5e37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O projeto de p\u00e1ginas Web prev\u00ea a organiza\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados dispostos com base na divis\u00e3o do plano, assim como no posicionamento de cada elemento (textos, imagens, bot\u00f5es, etc). A estrutura utilizada para apresentar tal planejamento de maneira simples e objetiva chama-se<\/p>","resposta":9138212,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"framework. ","id":9138209,"corpo":"<p>framework. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"fireworks. ","id":9138210,"corpo":"<p>fireworks. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"workflow.","id":9138211,"corpo":"<p>workflow.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"wireframes.","id":9138212,"corpo":"<p>wireframes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522836,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenho Industrial","oab":false,"nome":"Desenho Industrial","pai":null,"assunto_raiz":397207,"materia":true,"id":397207,"slug":"desenho-industrial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivos, programas e softwares","oab":false,"nome":"Arquivos, programas e softwares","pai":397207,"assunto_raiz":397207,"materia":false,"id":402812,"slug":"desenho-industrial-arquivos-programas-e-softwares"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia","id":21924,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nos m\u00e9todos de investiga\u00e7\u00e3o geol\u00f3gica, as propriedades da mat\u00e9ria utilizadas pela geof\u00edsica de prospec\u00e7\u00e3o e os m\u00e9todos a elas associados, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":79214,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia","id":21924,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2017-comdn-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia-3","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 10:35:01","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":2369714,"hashId":"fccb7f70b294e6d320dafda1d9ac4be3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nos m\u00e9todos de investiga\u00e7\u00e3o geol\u00f3gica, as propriedades da mat\u00e9ria utilizadas pela geof\u00edsica de prospec\u00e7\u00e3o e os m\u00e9todos a elas associados, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":9377865,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Densidade - m\u00e9todo t\u00e9rmico.","id":9377865,"corpo":"<p>Densidade - m\u00e9todo t\u00e9rmico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Condutividade el\u00e9trica - m\u00e9todo magn\u00e9tico.","id":9377866,"corpo":"<p>Condutividade el\u00e9trica - m\u00e9todo magn\u00e9tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Susceptibilidade magn\u00e9tica - m\u00e9todo eletromagn\u00e9tico.","id":9377867,"corpo":"<p>Susceptibilidade magn\u00e9tica - m\u00e9todo eletromagn\u00e9tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Elasticidade - m\u00e9todo s\u00edsmico.","id":9377868,"corpo":"<p>Elasticidade - m\u00e9todo s\u00edsmico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Luminesc\u00eancia - m\u00e9todo radiom\u00e9trico.","id":9377869,"corpo":"<p>Luminesc\u00eancia - m\u00e9todo radiom\u00e9trico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528612,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oceanografia","oab":false,"nome":"Oceanografia","pai":null,"assunto_raiz":400390,"materia":true,"id":400390,"slug":"oceanografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coleta de amostras","oab":false,"nome":"Coleta de amostras","pai":400390,"assunto_raiz":400390,"materia":false,"id":403136,"slug":"oceanografia-coleta-de-amostras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia","id":21924,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que existe uma inclina\u00e7\u00e3o linear da superf\u00edcie livre do mar entre a costa e a quebra da plataforma continental, qual \u00e9 o valor, em N\/kg, da for\u00e7a de gradiente de press\u00e3o, por unidade de massa, que atua sobre uma part\u00edcula de massa unit\u00e1ria, localizada a 10 metros de profundidade?Dados:a plataforma est\u00e1 com densidade constante;a linha de costa tem orienta\u00e7\u00e3o leste-oeste, com as dist\u00e2ncias crescentes para sul e leste.g = 9,8 m\/s2;largura da plataforma = 100 km; eo n\u00edvel do mar est\u00e1 mais alto na costa em 15 cm.","provas":[{"id":79214,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia","id":21924,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2017-comdn-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia-3","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 10:36:30","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":2369733,"hashId":"72494f24356d8cfed1f723dc3e46f73a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que existe uma inclina\u00e7\u00e3o linear da superf\u00edcie livre do mar entre a costa e a quebra da plataforma continental, qual \u00e9 o valor, em N\/kg, da for\u00e7a de gradiente de press\u00e3o, por unidade de massa, que atua sobre uma part\u00edcula de massa unit\u00e1ria, localizada a 10 metros de profundidade?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dados:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a plataforma est\u00e1 com densidade constante;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a linha de costa tem orienta\u00e7\u00e3o leste-oeste, com as dist\u00e2ncias crescentes para sul e leste.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">g = 9,8 m\/s<sup>2<\/sup>;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">largura da plataforma = 100 km; e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o n\u00edvel do mar est\u00e1 mais alto na costa em 15 cm.<\/p>","resposta":9377963,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"-1,47 x 10-5","id":9377960,"corpo":"<p>-1,47 x 10<sup>-5<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"-1,47 x 10-3","id":9377961,"corpo":"<p>-1,47 x 10<sup>-3<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"-1,47 x 10-2","id":9377962,"corpo":"<p>-1,47 x 10<sup>-2<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1,47 x 10-5","id":9377963,"corpo":"<p>1,47 x 10<sup>-5<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1,47 x 10-2","id":9377964,"corpo":"<p>1,47 x 10<sup>-2<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528612,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oceanografia","oab":false,"nome":"Oceanografia","pai":null,"assunto_raiz":400390,"materia":true,"id":400390,"slug":"oceanografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Configura\u00e7\u00e3o dos continentes e placas tect\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Configura\u00e7\u00e3o dos continentes e placas tect\u00f4nicas","pai":400390,"assunto_raiz":400390,"materia":false,"id":403137,"slug":"oceanografia-configuracao-dos-continentes-e-placas-tectonicas"}],"slug":"oceanografia\/2369733","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia","id":21924,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A onda, desde sua origem at\u00e9 a zona de arrebenta\u00e7\u00e3o, tem sua energia atenuada por diversos fatores. Assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m um fator causador dessa atenua\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":79214,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia","id":21924,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2017-comdn-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia-3","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 10:35:32","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":2369721,"hashId":"584f323ff9687e2cf2f5c81cc22afc17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A onda, desde sua origem at\u00e9 a zona de arrebenta\u00e7\u00e3o, tem sua energia atenuada por diversos fatores. Assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m um fator causador dessa atenua\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9377901,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Batimetria irregular","id":9377900,"corpo":"<p>Batimetria irregular<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Encarneiramento.","id":9377901,"corpo":"<p>Encarneiramento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Refra\u00e7\u00e3o.","id":9377902,"corpo":"<p>Refra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Efeito shoaling.","id":9377903,"corpo":"<p>Efeito shoaling.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Press\u00e3o atmosf\u00e9rica.","id":9377904,"corpo":"<p>Press\u00e3o atmosf\u00e9rica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528612,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oceanografia","oab":false,"nome":"Oceanografia","pai":null,"assunto_raiz":400390,"materia":true,"id":400390,"slug":"oceanografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiografia de Bacias, Mares e Oceanos","oab":false,"nome":"Fisiografia de Bacias, Mares e Oceanos","pai":400390,"assunto_raiz":400390,"materia":false,"id":403140,"slug":"oceanografia-fisiografia-de-bacias-mares-e-oceanos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia","id":21924,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que relaciona corretamente a classe do equipamento de amostragem, a \u00e1rea amostrada e a penetra\u00e7\u00e3o no sedimento, respectivamente.","provas":[{"id":79214,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia","id":21924,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2017-comdn-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia-3","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 10:52:42","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":2370097,"hashId":"cad0ba6ba38d14fafb9de397cc793d43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que relaciona corretamente a classe do equipamento de amostragem, a \u00e1rea amostrada e a penetra\u00e7\u00e3o no sedimento, respectivamente.<\/p>","resposta":9379180,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Testemunhadores\/pontual\/superficial.","id":9379177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Testemunhadores\/pontual\/superficial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Caixas amestradoras\/n\u00e3o pontual\/superficial.","id":9379178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caixas amestradoras\/n\u00e3o pontual\/superficial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Busca-fundo\/n\u00e3o pontual\/superficial.","id":9379179,"corpo":"<p>Busca-fundo\/n\u00e3o pontual\/superficial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Testemunhadores\/pontual\/subsuperficial.","id":9379180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Testemunhadores\/pontual\/subsuperficial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Caixas amestradoras\/n\u00e3o pontual\/subsuperficial.","id":9379181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caixas amestradoras\/n\u00e3o pontual\/subsuperficial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528612,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oceanografia","oab":false,"nome":"Oceanografia","pai":null,"assunto_raiz":400390,"materia":true,"id":400390,"slug":"oceanografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coleta de amostras","oab":false,"nome":"Coleta de amostras","pai":400390,"assunto_raiz":400390,"materia":false,"id":403136,"slug":"oceanografia-coleta-de-amostras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos de aquisi\u00e7\u00e3o de dados","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de aquisi\u00e7\u00e3o de dados","pai":400390,"assunto_raiz":400390,"materia":false,"id":403142,"slug":"oceanografia-metodos-de-aquisicao-de-dados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118,"slug":"funece-iepro"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"uec-ce"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atente para as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre arquitetura de processadores CISC e RISC: I. A arquitetura RISC usa um n\u00famero menor de registradores do que a arquitetura CISC. II. Na arquitetura RISC o conjunto de instru\u00e7\u00f5es \u00e9 menor do que na arquitetura CISC. III. Na arquitetura RISC as instru\u00e7\u00f5es t\u00eam tamanho vari\u00e1vel enquanto na arquitetura CISC as instru\u00e7\u00f5es t\u00eam tamanho fixo. \u00c9 correto o que se afirma somente em","provas":[{"id":75693,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"uec-ce"},"banca":{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118,"slug":"funece-iepro"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uec-ce-2017-funece-iepro-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNECE IEPRO - UEC - Analista de Sistemas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 12:32:03","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":2285260,"hashId":"04a80e8188cc34b09abe2c85c9f24442","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atente para as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre arquitetura de processadores CISC e RISC: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A arquitetura RISC usa um n\u00famero menor de registradores do que a arquitetura CISC. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na arquitetura RISC o conjunto de instru\u00e7\u00f5es \u00e9 menor do que na arquitetura CISC. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Na arquitetura RISC as instru\u00e7\u00f5es t\u00eam tamanho vari\u00e1vel enquanto na arquitetura CISC as instru\u00e7\u00f5es t\u00eam tamanho fixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma somente em<\/p>","resposta":9003688,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":9003686,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II.","id":9003687,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II.","id":9003688,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":9003689,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519630,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416943,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reduced Instruction Set Computer - RISC","oab":false,"nome":"Reduced Instruction Set Computer - RISC","pai":416943,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416949,"slug":"tecnologia-da-informacao-reduced-instruction-set-computer-risc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Complex Instruction Set Computer - CISC","oab":false,"nome":"Complex Instruction Set Computer - CISC","pai":416943,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416951,"slug":"tecnologia-da-informacao-complex-instruction-set-computer-cisc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}