{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":1049,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Federal no 13.146\/2015, em seu Artigo 27, estabelece que A educa\u00e7\u00e3o constitui direito da pessoa com defici\u00eancia, assegurados sistema educacional inclusivo em todos os n\u00edveis e aprendizado ao longo de toda a vida, de forma a alcan\u00e7ar o m\u00e1ximo desenvolvimento poss\u00edvel de seus talentos e habilidades f\u00edsicas, sensoriais, intelectuais e sociais, segundo suas caracter\u00edsticas, interesses e necessidades de aprendizagem. Considerando o estabelecido nesse artigo, a escola e seus profissionais devem ","provas":[{"id":77223,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2022-fcc-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 10:33:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2325186,"hashId":"976e8a8b047d032e76c2fbe8a1fc83fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Federal n<sup>o<\/sup> 13.146\/2015, em seu Artigo 27, estabelece que <em>A educa\u00e7\u00e3o constitui direito da pessoa com defici\u00eancia, assegurados sistema educacional inclusivo em todos os n\u00edveis e aprendizado ao longo de toda a vida, de forma a alcan\u00e7ar o m\u00e1ximo desenvolvimento poss\u00edvel de seus talentos e habilidades f\u00edsicas, sensoriais, intelectuais e sociais, segundo suas caracter\u00edsticas, interesses e necessidades de aprendizagem<\/em>. Considerando o estabelecido nesse artigo, a escola e seus profissionais devem <\/p>","resposta":9182527,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desenvolver atividades das quais os alunos com defici\u00eancia consigam participar, para n\u00e3o os desestimular e integr\u00e1-los \u00e0 turma. ","id":9182523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenvolver atividades das quais os alunos com defici\u00eancia consigam participar, para n\u00e3o os desestimular e integr\u00e1-los \u00e0 turma. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"solicitar a presen\u00e7a de um profissional que auxilie no cuidado com os alunos com defici\u00eancia, para atender aos demais estudantes.","id":9182524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solicitar a presen\u00e7a de um profissional que auxilie no cuidado com os alunos com defici\u00eancia, para atender aos demais estudantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"promover a inclus\u00e3o dos alunos com defici\u00eancia que possuam condi\u00e7\u00f5es de desenvolver as atividades propostas pelos professores das classes comuns.","id":9182525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover a inclus\u00e3o dos alunos com defici\u00eancia que possuam condi\u00e7\u00f5es de desenvolver as atividades propostas pelos professores das classes comuns.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"garantir que os alunos com defici\u00eancia sejam atendidos por professores especializados, pois estes compreendem melhor os problemas destes estudantes. ","id":9182526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantir que os alunos com defici\u00eancia sejam atendidos por professores especializados, pois estes compreendem melhor os problemas destes estudantes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"assegurar a inclus\u00e3o dos alunos com defici\u00eancia, de forma planejada e condizente com as necessidades de cada estudante.","id":9182527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assegurar a inclus\u00e3o dos alunos com defici\u00eancia, de forma planejada e condizente com as necessidades de cada estudante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Brasileira da Inclus\u00e3o (Lei n\u00ba 13.146\/15)","oab":false,"nome":"Lei Brasileira da Inclus\u00e3o (Lei n\u00ba 13.146\/15)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425885,"slug":"pedagogia-lei-brasileira-da-inclusao-lei-no-13-146-15"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais de Abastecimento do Rio Grande do Sul","sigla":"CEASA RS","id":5454,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"centrais-de-abastecimento-do-rio-grande-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 13.709\/2018, que instituiu a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais afirma que o controlador e o operador devem manter registro das opera\u00e7\u00f5es de tratamento de dados pessoais que realizarem, especialmente quando baseado no leg\u00edtimo interesse. Nesse sentido, analise as assertivas abaixo: A autoridade nacional poder\u00e1 determinar ao __________________ que elabore relat\u00f3rio de impacto \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais, inclusive de dados sens\u00edveis, referente a suas opera\u00e7\u00f5es de tratamento de dados, nos termos de regulamento, observados os segredos comercial e industrial. O relat\u00f3rio de impacto \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais dever\u00e1 conter, no m\u00ednimo, a descri\u00e7\u00e3o dos tipos de dados coletados, a metodologia utilizada para a coleta e para a garantia da seguran\u00e7a das informa\u00e7\u00f5es e a an\u00e1lise do ________________ com rela\u00e7\u00e3o a medidas, salvaguardas e mecanismos de mitiga\u00e7\u00e3o de risco adotados. O ________________ dever\u00e1 realizar o tratamento segundo as instru\u00e7\u00f5es fornecidas pelo ______________________, que verificar\u00e1 a observ\u00e2ncia das pr\u00f3prias instru\u00e7\u00f5es e das normas sobre a mat\u00e9ria. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":72009,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Centrais de Abastecimento do Rio Grande do Sul","sigla":"CEASA RS","id":5454,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"centrais-de-abastecimento-do-rio-grande-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"centrais-de-abastecimento-do-rio-grande-do-sul-rs-2022-fundatec-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CEASA RS - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 10:34:28","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2204229,"hashId":"a5a8f47e0925e4657e1ba850223fa4cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 13.709\/2018, que instituiu a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais afirma que o controlador e o operador devem manter registro das opera\u00e7\u00f5es de tratamento de dados pessoais que realizarem, especialmente quando baseado no leg\u00edtimo interesse. Nesse sentido, analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A autoridade nacional poder\u00e1 determinar ao __________________ que elabore relat\u00f3rio de impacto \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais, inclusive de dados sens\u00edveis, referente a suas opera\u00e7\u00f5es de tratamento de dados, nos termos de regulamento, observados os segredos comercial e industrial. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O relat\u00f3rio de impacto \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais dever\u00e1 conter, no m\u00ednimo, a descri\u00e7\u00e3o dos tipos de dados coletados, a metodologia utilizada para a coleta e para a garantia da seguran\u00e7a das informa\u00e7\u00f5es e a an\u00e1lise do ________________ com rela\u00e7\u00e3o a medidas, salvaguardas e mecanismos de mitiga\u00e7\u00e3o de risco adotados. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O ________________ dever\u00e1 realizar o tratamento segundo as instru\u00e7\u00f5es fornecidas pelo ______________________, que verificar\u00e1 a observ\u00e2ncia das pr\u00f3prias instru\u00e7\u00f5es e das normas sobre a mat\u00e9ria. <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":8654918,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"controlador \u2013 controlador \u2013 operador \u2013 controlador","id":8654918,"corpo":"<p>controlador \u2013 controlador \u2013 operador \u2013 controlador<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"operador \u2013 controlador \u2013 controlador \u2013 operador","id":8654919,"corpo":"<p>operador \u2013 controlador \u2013 controlador \u2013 operador<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"operador \u2013 operador \u2013 controlador \u2013 operador","id":8654920,"corpo":"<p>operador \u2013 operador \u2013 controlador \u2013 operador<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"controlador \u2013 controlador \u2013 controlador \u2013 controlador","id":8654921,"corpo":"<p>controlador \u2013 controlador \u2013 controlador \u2013 controlador<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"operador \u2013 operador \u2013 operador \u2013 operador","id":8654922,"corpo":"<p>operador \u2013 operador \u2013 operador \u2013 operador<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510672,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395770,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-12-001-a-13-000"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":404802,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-709-2018-lei-geral-de-protecao-de-dados-pessoais-lgpd"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/2204229","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manoel Ribas","sigla":"","id":5509,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-manoel-ribas-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estatuto da crian\u00e7a e do adolescente (ECA) disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o integral da crian\u00e7a e do adolescente. Assim, determina que \u00e9 dever do Estado assegurar \u00e0 crian\u00e7a e adolescente: I - Ensino fundamental, obrigat\u00f3rio e gratuito, inclusive para os que a ele n\u00e3o tiveram acesso na idade pr\u00f3pria. II - Progressiva extens\u00e3o da obrigatoriedade e gratuidade ao ensino m\u00e9dio. III - Atendimento educacional especializado aos portadores de defici\u00eancia, preferencialmente na rede especializada de ensino, como as APAES. IV - Atendimento em creche e pr\u00e9-escola \u00e0s crian\u00e7as de zero a seis anos de idade. V - Acesso aos n\u00edveis mais elevados do ensino, da pesquisa e da cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica, segundo a capacidade de cada um. VI - Oferta de ensino noturno regular, adequado \u00e0s condi\u00e7\u00f5es do adolescente trabalhador. Acerca do que disp\u00f5e o ECA para os deveres do Estado, est\u00e3o corretas as assertivas:","provas":[{"id":78033,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manoel Ribas","sigla":"","id":5509,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-manoel-ribas-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-manoel-ribas-pr-2022-fau-unicentro-professor","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Manoel Ribas - Professor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 11:09:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":2367874,"hashId":"3329db79da5382750fb30c3fc8b1f624","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O estatuto da crian\u00e7a e do adolescente (ECA) disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o integral da crian\u00e7a e do adolescente. Assim, determina que \u00e9 dever do Estado assegurar \u00e0 crian\u00e7a e adolescente: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Ensino fundamental, obrigat\u00f3rio e gratuito, inclusive para os que a ele n\u00e3o tiveram acesso na idade pr\u00f3pria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Progressiva extens\u00e3o da obrigatoriedade e gratuidade ao ensino m\u00e9dio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Atendimento educacional especializado aos portadores de defici\u00eancia, preferencialmente na rede especializada de ensino, como as APAES. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Atendimento em creche e pr\u00e9-escola \u00e0s crian\u00e7as de zero a seis anos de idade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - Acesso aos n\u00edveis mais elevados do ensino, da pesquisa e da cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica, segundo a capacidade de cada um. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI - Oferta de ensino noturno regular, adequado \u00e0s condi\u00e7\u00f5es do adolescente trabalhador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca do que disp\u00f5e o ECA para os deveres do Estado, est\u00e3o corretas as assertivas:<\/p>","resposta":9369847,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e V.","id":9369843,"corpo":"<p>I, II, III e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, IV, V e VI.","id":9369844,"corpo":"<p>I, IV, V e VI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, III, IV e VI.","id":9369845,"corpo":"<p>II, III, IV e VI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, III, V e VI.","id":9369846,"corpo":"<p>I, III, V e VI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, V e VI.","id":9369847,"corpo":"<p>I, II, V e VI.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528483,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406588,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-educacao-a-cultura-ao-esporte-e-ao-lazer-art-53-a-59"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as alternativas abaixo e marque a que descreve corretamente o que \u00e9 uma VIA DE TR\u00c2NSITO R\u00c1PIDO.","provas":[{"id":87848,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Operador de M\u00e1quinas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 11:06:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2545116,"hashId":"f47ea3c9a305d102466c8f8643548980","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as alternativas abaixo e marque a que descreve corretamente o que \u00e9 uma VIA DE TR\u00c2NSITO R\u00c1PIDO.<\/p>","resposta":10135632,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o obras de constru\u00e7\u00e3o civil destinada a transpor uma depress\u00e3o de terreno ou servir de passagem superior.","id":10135630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o obras de constru\u00e7\u00e3o civil destinada a transpor uma depress\u00e3o de terreno ou servir de passagem superior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" \u00c9 aquela destinada a coletar e distribuir o tr\u00e2nsito que tenha necessidade de entrar ou sair das vias de tr\u00e2nsito r\u00e1pido ou arteriais, possibilitando o tr\u00e2nsito dentro das regi\u00f5es da cidade. ","id":10135631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 aquela destinada a coletar e distribuir o tr\u00e2nsito que tenha necessidade de entrar ou sair das vias de tr\u00e2nsito r\u00e1pido ou arteriais, possibilitando o tr\u00e2nsito dentro das regi\u00f5es da cidade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 aquela caracterizada por acessos especiais com tr\u00e2nsito livre, sem interse\u00e7\u00f5es em n\u00edvel, sem acessibilidade direta aos lotes lindeiros e sem travessia de pedestres em n\u00edvel.","id":10135632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 aquela caracterizada por acessos especiais com tr\u00e2nsito livre, sem interse\u00e7\u00f5es em n\u00edvel, sem acessibilidade direta aos lotes lindeiros e sem travessia de pedestres em n\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o as estradas e rodovias.","id":10135633,"corpo":"<p>S\u00e3o as estradas e rodovias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548391,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anexo I - Dos Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Anexo I - Dos Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421893,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-anexo-i-dos-conceitos-e-definicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Amazonas","sigla":"DETRAN AM","id":5534,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"detran-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Anexo I do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, faixa de tr\u00e2nsito s\u00e3o qualquer uma das \u00e1reas ______ em que a pista pode ser subdividida, ______ ou n\u00e3o por marcas vi\u00e1rias ______, que tenham uma ______ suficiente para permitir a circula\u00e7\u00e3o de ______. Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas. ","provas":[{"id":80382,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Amazonas","sigla":"DETRAN AM","id":5534,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"detran-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"detran-am-am-2022-ibfc-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"IBFC - DETRAN AM - Agente de Tr\u00e2nsito - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-21 12:41:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2389372,"hashId":"2139d847cace4528c8480bac95052cea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme Anexo I do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, faixa de tr\u00e2nsito s\u00e3o qualquer uma das \u00e1reas ______ em que a pista pode ser subdividida, ______ ou n\u00e3o por marcas vi\u00e1rias ______, que tenham uma ______ suficiente para permitir a circula\u00e7\u00e3o de ______. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas. <\/p>","resposta":9458709,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"verticais \/ seccionada \/ verticais \/ geometria \/ pedestres ","id":9458708,"corpo":"<p>verticais \/ seccionada \/ verticais \/ geometria \/ pedestres <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"longitudinais \/ sinalizada \/ longitudinais \/ largura \/ ve\u00edculos automotores","id":9458709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">longitudinais \/ sinalizada \/ longitudinais \/ largura \/ ve\u00edculos automotores<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"longitudinais \/ seccionada \/ verticais \/ geometria \/ pedestres ","id":9458710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">longitudinais \/ seccionada \/ verticais \/ geometria \/ pedestres <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"verticais \/ sinalizada \/ longitudinais \/ largura \/ ve\u00edculos automotores","id":9458711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">verticais \/ sinalizada \/ longitudinais \/ largura \/ ve\u00edculos automotores<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2389372","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 13.105\/2015, acerca das nulidades, analise as assertivas abaixo e identifique as corretas: I. Quando a lei prescrever determinada forma sob pena de nulidade, a decreta\u00e7\u00e3o desta n\u00e3o pode ser requerida pela parte que lhe deu causa.II. A nulidade dos atos deve ser alegada na \u00faltima oportunidade em que couber \u00e0 parte falar nos autos, sob pena de preclus\u00e3o. III. As cita\u00e7\u00f5es e as intima\u00e7\u00f5es ser\u00e3o nulas quando feitas sem observ\u00e2ncia das prescri\u00e7\u00f5es legais. IV. Anulado o ato, consideram-se de nenhum efeito todos os subsequentes que dele dependam, todavia, a nulidade de uma parte do ato n\u00e3o prejudicar\u00e1 as outras que dela sejam independentes. \u00c9 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":73329,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2022-unesc-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Procurador Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 12:44:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2223569,"hashId":"3b46f8df55c2a143ae935dd466f3064d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 13.105\/2015, acerca das nulidades, analise as assertivas abaixo e identifique as corretas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Quando a lei prescrever determinada forma sob pena de nulidade, a decreta\u00e7\u00e3o desta n\u00e3o pode ser requerida pela parte que lhe deu causa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A nulidade dos atos deve ser alegada na \u00faltima oportunidade em que couber \u00e0 parte falar nos autos, sob pena de preclus\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As cita\u00e7\u00f5es e as intima\u00e7\u00f5es ser\u00e3o nulas quando feitas sem observ\u00e2ncia das prescri\u00e7\u00f5es legais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Anulado o ato, consideram-se de nenhum efeito todos os subsequentes que dele dependam, todavia, a nulidade de uma parte do ato n\u00e3o prejudicar\u00e1 as outras que dela sejam independentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":8741676,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":8741674,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":8741675,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":8741676,"corpo":"<p>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":8741677,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8741678,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Invalidades Processuais","oab":false,"nome":"Invalidades Processuais","pai":415621,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423191,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-invalidades-processuais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Motorista de Autos","id":25444,"slug":"assistente-em-saude-area-motorista-de-autos"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a lubrifica\u00e7\u00e3o do motor de um ve\u00edculo, analise as afirmativas a seguir. I. Na troca de um \u00f3leo por outro de caracter\u00edsticas diferentes, deve-se drenar completamente o \u00f3leo antigo, substituir o respectivo filtro e, s\u00f3 ent\u00e3o, encher o reservat\u00f3rio com o \u00f3leo novo. II. O uso de \u00f3leo acima da capacidade do reservat\u00f3rio n\u00e3o causa problemas ao motor. III. O uso de lubrificante incorreto e\/ou a falta de trocas peri\u00f3dicas de \u00f3leo pode levar \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de borras no interior do motor. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":79839,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Motorista de Autos","id":25444,"slug":"assistente-em-saude-area-motorista-de-autos"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-motorista-de-autos-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Motorista de Autos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 12:45:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2382468,"hashId":"2b8368a5c419bb4057e473ea4f896c7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a lubrifica\u00e7\u00e3o do motor de um ve\u00edculo, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Na troca de um \u00f3leo por outro de caracter\u00edsticas diferentes, deve-se drenar completamente o \u00f3leo antigo, substituir o respectivo filtro e, s\u00f3 ent\u00e3o, encher o reservat\u00f3rio com o \u00f3leo novo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O uso de \u00f3leo acima da capacidade do reservat\u00f3rio n\u00e3o causa problemas ao motor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O uso de lubrificante incorreto e\/ou a falta de trocas peri\u00f3dicas de \u00f3leo pode levar \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de borras no interior do motor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":9428882,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas. ","id":9428878,"corpo":"<p>I, apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, apenas. ","id":9428879,"corpo":"<p>II, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" III, apenas.","id":9428880,"corpo":"<p> III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" I e II, apenas.","id":9428881,"corpo":"<p> I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":9428882,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo IX - Dos Ve\u00edculos","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IX - Dos Ve\u00edculos","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421873,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-ix-dos-veiculos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Seguran\u00e7a dos Ve\u00edculos","oab":false,"nome":"Da Seguran\u00e7a dos Ve\u00edculos","pai":421873,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421875,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-da-seguranca-dos-veiculos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Motorista de Autos","id":25444,"slug":"assistente-em-saude-area-motorista-de-autos"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os amortecedores de um ve\u00edculo, analise as afirmativas a seguir e assinale (V) para a verdadeira e (F) para a falsa. ( ) Os amortecedores n\u00e3o influem na estabilidade do ve\u00edculo em curvas. ( ) Os amortecedores suavizam as oscila\u00e7\u00f5es produzidas pelas molas e controlam os movimentos da carroceria. ( ) Pneus que se desgastam rapidamente e\/ou irregularmente pode ser um sinal de amortecedores gastos. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":79839,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Motorista de Autos","id":25444,"slug":"assistente-em-saude-area-motorista-de-autos"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-motorista-de-autos-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Motorista de Autos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 12:45:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2382478,"hashId":"4a0d2e7aab15032e18fcab2c1216001e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os <em>amortecedores de um ve\u00edculo<\/em>, analise as afirmativas a seguir e assinale (V) para a verdadeira e (F) para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os amortecedores n\u00e3o influem na estabilidade do ve\u00edculo em curvas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os amortecedores suavizam as oscila\u00e7\u00f5es produzidas pelas molas e controlam os movimentos da carroceria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pneus que se desgastam rapidamente e\/ou irregularmente pode ser um sinal de amortecedores gastos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":9428926,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V. ","id":9428924,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":9428925,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":9428926,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":9428927,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" F \u2013 F \u2013 F.","id":9428928,"corpo":"<p> F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo IX - Dos Ve\u00edculos","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IX - Dos Ve\u00edculos","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421873,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-ix-dos-veiculos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Seguran\u00e7a dos Ve\u00edculos","oab":false,"nome":"Da Seguran\u00e7a dos Ve\u00edculos","pai":421873,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421875,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-da-seguranca-dos-veiculos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":17038,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cSe n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que a principal for\u00e7a de trabalho no antigo Estado do Maranh\u00e3o e Par\u00e1 do s\u00e9culo XVII foi a ind\u00edgena, livre ou escrava, no entanto, a presen\u00e7a africana na regi\u00e3o n\u00e3o pode ser desconsiderada\u201d. (CHAMBOULEYRON, R. Escravos do Atl\u00e2ntico equatorial: tr\u00e1fico negreiro para o Estado do Maranh\u00e3o e Par\u00e1 (s\u00e9culo XVII e in\u00edcio do s\u00e9culo XVIII). Revista Brasileira de Hist\u00f3ria, vol. 26, n\u00ba 52. p.) As quest\u00f5es abaixo, versam sobre o olhar historiogr\u00e1fico para a regi\u00e3o do Gr\u00e3o-Par\u00e1. Aponte a CORRETA:","provas":[{"id":80728,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":17038,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-historia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-historia","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-19 21:04:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2402690,"hashId":"17212c8cee0d16f0517874575adac584","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSe n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que a principal for\u00e7a de trabalho no antigo Estado do Maranh\u00e3o e Par\u00e1 do s\u00e9culo XVII foi a ind\u00edgena, livre ou escrava, no entanto, a presen\u00e7a africana na regi\u00e3o n\u00e3o pode ser desconsiderada\u201d. (CHAMBOULEYRON, R. Escravos do Atl\u00e2ntico equatorial: tr\u00e1fico negreiro para o Estado do Maranh\u00e3o e Par\u00e1 (s\u00e9culo XVII e in\u00edcio do s\u00e9culo XVIII). Revista Brasileira de Hist\u00f3ria, vol. 26, n\u00ba 52. p.) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es abaixo, versam sobre o olhar historiogr\u00e1fico para a regi\u00e3o do Gr\u00e3o-Par\u00e1. Aponte a CORRETA:<\/p>","resposta":9512320,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estudos pioneiros, como os de Manuel Nunes Pereira e Arthur Cezar Ferreira Reis, insistem na ideia da expressiva presen\u00e7a de africanos, em decorr\u00eancia da grandiosidade dos empreendimentos agr\u00e1rios na regi\u00e3o do Gr\u00e3o Par\u00e1.","id":9512319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudos pioneiros, como os de Manuel Nunes Pereira e Arthur Cezar Ferreira Reis, insistem na ideia da expressiva presen\u00e7a de africanos, em decorr\u00eancia da grandiosidade dos empreendimentos agr\u00e1rios na regi\u00e3o do Gr\u00e3o Par\u00e1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A historiografia recente aponta que a capital do Gr\u00e3o-Par\u00e1 aparece, na primeira metade dos Oitocentos, como um espa\u00e7o marcado pela presen\u00e7a de uma popula\u00e7\u00e3o escrava significativa, inclusive superando demograficamente em diferentes fases a popula\u00e7\u00e3o branca e livre.","id":9512320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A historiografia recente aponta que a capital do Gr\u00e3o-Par\u00e1 aparece, na primeira metade dos Oitocentos, como um espa\u00e7o marcado pela presen\u00e7a de uma popula\u00e7\u00e3o escrava significativa, inclusive superando demograficamente em diferentes fases a popula\u00e7\u00e3o branca e livre.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conforme o historiador Rafael Chambouleyron, foi inexpressivo o papel desempenhado pela Coroa Portuguesa na defini\u00e7\u00e3o, estabelecimento e organiza\u00e7\u00e3o do tr\u00e1fico para a regi\u00e3o Amaz\u00f4nica.","id":9512321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o historiador Rafael Chambouleyron, foi inexpressivo o papel desempenhado pela Coroa Portuguesa na defini\u00e7\u00e3o, estabelecimento e organiza\u00e7\u00e3o do tr\u00e1fico para a regi\u00e3o Amaz\u00f4nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As fontes com n\u00fameros seguros para o tr\u00e1fico negreiro seiscentista e toda navega\u00e7\u00e3o para o Estado do Maranh\u00e3o e Par\u00e1, a documenta\u00e7\u00e3o com registros sistem\u00e1ticos da chegada dos navios e do n\u00famero de escravos, desembarcados e vendidos, facilitaram o fortalecimento da historiografia sobre escravid\u00e3o no Gr\u00e3o Par\u00e1 e Maranh\u00e3o.","id":9512322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As fontes com n\u00fameros seguros para o tr\u00e1fico negreiro seiscentista e toda navega\u00e7\u00e3o para o Estado do Maranh\u00e3o e Par\u00e1, a documenta\u00e7\u00e3o com registros sistem\u00e1ticos da chegada dos navios e do n\u00famero de escravos, desembarcados e vendidos, facilitaram o fortalecimento da historiografia sobre escravid\u00e3o no Gr\u00e3o Par\u00e1 e Maranh\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O tr\u00e1fico na regi\u00e3o do Gr\u00e3o Par\u00e1 e Maranh\u00e3o foi organizado no final do s\u00e9culo XVII sem qualquer rela\u00e7\u00e3o com demandas circunstanciais locais.","id":9512323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tr\u00e1fico na regi\u00e3o do Gr\u00e3o Par\u00e1 e Maranh\u00e3o foi organizado no final do s\u00e9culo XVII sem qualquer rela\u00e7\u00e3o com demandas circunstanciais locais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397252,"slug":"historia-educacao-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria e Cultura Afro","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria e Cultura Afro","pai":397252,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":419737,"slug":"historia-historia-e-cultura-afro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Agr\u00f4nomo","id":23009,"slug":"engenheiro-area-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a eros\u00e3o e seus impactos: I. A eros\u00e3o \u00e9 um processo natural e ocorre mesmo em ecossistemas em equil\u00edbrio. II. O modelo agr\u00edcola predominante no pa\u00eds, baseado em uso de energia f\u00f3ssil, de agroqu\u00edmicos e na mecaniza\u00e7\u00e3o intensiva, induz ao manejo inadequado do solo e promove a intensifica\u00e7\u00e3o de processos erosivos. III. As principais formas de express\u00e3o da eros\u00e3o h\u00eddrica nas \u00e1reas agr\u00edcolas s\u00e3o a laminar, em sulcos e em vo\u00e7orocas. IV. Entre as pr\u00e1ticas inadequadas que provocam eros\u00e3o cita-se o desmatamento, o uso da terra al\u00e9m da aptid\u00e3o recomendada, a aus\u00eancia de planejamento e de pr\u00e1ticas conservacionistas e o preparo inadequado de solo.V. Dentre as consequ\u00eancias da eros\u00e3o cita-se o preju\u00edzo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria e a polui\u00e7\u00e3o de corpos h\u00eddricos. S\u00e3o falsas as alternativas:","provas":[{"id":81413,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Agr\u00f4nomo","id":23009,"slug":"engenheiro-area-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Engenheiro - \u00c1rea: Agr\u00f4nomo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-19 20:56:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2433919,"hashId":"b6a1a20b48f712c5c0f42deddeeb7b6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a eros\u00e3o e seus impactos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A eros\u00e3o \u00e9 um processo natural e ocorre mesmo em ecossistemas em equil\u00edbrio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O modelo agr\u00edcola predominante no pa\u00eds, baseado em uso de energia f\u00f3ssil, de agroqu\u00edmicos e na mecaniza\u00e7\u00e3o intensiva, induz ao manejo inadequado do solo e promove a intensifica\u00e7\u00e3o de processos erosivos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As principais formas de express\u00e3o da eros\u00e3o h\u00eddrica nas \u00e1reas agr\u00edcolas s\u00e3o a laminar, em sulcos e em vo\u00e7orocas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Entre as pr\u00e1ticas inadequadas que provocam eros\u00e3o cita-se o desmatamento, o uso da terra al\u00e9m da aptid\u00e3o recomendada, a aus\u00eancia de planejamento e de pr\u00e1ticas conservacionistas e o preparo inadequado de solo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Dentre as consequ\u00eancias da eros\u00e3o cita-se o preju\u00edzo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria e a polui\u00e7\u00e3o de corpos h\u00eddricos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o falsas as alternativas:<\/p>","resposta":9650322,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":9650319,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":9650320,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":9650321,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" N\u00e3o h\u00e1 alternativa falsa.","id":9650322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> N\u00e3o h\u00e1 alternativa falsa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536009,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidrologia, Agrometeorologia e Hidr\u00e1ulica Agr\u00edcola","oab":false,"nome":"Hidrologia, Agrometeorologia e Hidr\u00e1ulica Agr\u00edcola","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401266,"slug":"engenharia-agronomica-hidrologia-agrometeorologia-e-hidraulica-agricola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedologia","oab":false,"nome":"Pedologia","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402615,"slug":"engenharia-agronomica-pedologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":11764,"slug":"medico-area-terapia-intensiva-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento de trauma cranioencef\u00e1lico grave, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":92198,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":11764,"slug":"medico-area-terapia-intensiva-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-medico-area-terapia-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-20 19:26:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":288,"descricao":"Medicina - Terapia Intensiva"},{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"}],"id":2609208,"hashId":"ca5b8d68d613f0435da29d9df720290c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento de trauma cranioencef\u00e1lico grave, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":10407249,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso de corticoides \u00e9 considerado tratamento de primeira linha","id":10407249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de corticoides \u00e9 considerado tratamento de primeira linha<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O bloqueio neuromuscular \u00e9 considerado tratamento de primeira linha","id":10407250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O bloqueio neuromuscular \u00e9 considerado tratamento de primeira linha<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O coma barbit\u00farico pode ser considerado quando n\u00e3o foi poss\u00edvel controle da hipertens\u00e3o intracraniana","id":10407251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O coma barbit\u00farico pode ser considerado quando n\u00e3o foi poss\u00edvel controle da hipertens\u00e3o intracraniana<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A drenagem liqu\u00f3rica \u00e9 tratamento de primeira linha","id":10407252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A drenagem liqu\u00f3rica \u00e9 tratamento de primeira linha<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556527,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Traumatologia","oab":false,"nome":"Traumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397967,"slug":"medicina-traumatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":11764,"slug":"medico-area-terapia-intensiva-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 2 anos, h\u00e1 1 semana viajou com a fam\u00edlia para o litoral do Rio de Janeiro, apresenta v\u00f4mitos e febre h\u00e1 2 dias, hoje com sangramento gengival e prostra\u00e7\u00e3o. Voc\u00ea fez a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica de dengue, realizou prova do la\u00e7o, a qual foi positiva. Na chegada apresenta-se hipotenso e hemograma de entrada com Hb: 7,4 g\/dL e Plaquetas: 25.000. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":92198,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":11764,"slug":"medico-area-terapia-intensiva-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-medico-area-terapia-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-20 19:24:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":288,"descricao":"Medicina - Terapia Intensiva"},{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"}],"id":2609200,"hashId":"029e0380c47ce47271cad251193a433f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 2 anos, h\u00e1 1 semana viajou com a fam\u00edlia para o litoral do Rio de Janeiro, apresenta v\u00f4mitos e febre h\u00e1 2 dias, hoje com sangramento gengival e prostra\u00e7\u00e3o. Voc\u00ea fez a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica de dengue, realizou prova do la\u00e7o, a qual foi positiva. Na chegada apresenta-se hipotenso e hemograma de entrada com Hb: 7,4 g\/dL e Plaquetas: 25.000. Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10407219,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve ser classificado como Dengue Grupo B, tratado com expans\u00e3o vol\u00eamica at\u00e9 estabilidade hemodin\u00e2mica","id":10407217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser classificado como Dengue Grupo B, tratado com expans\u00e3o vol\u00eamica at\u00e9 estabilidade hemodin\u00e2mica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Deve ser classificado como Dengue Grupo C, tratado com transfus\u00e3o de concentrado de hem\u00e1cias e plaquetas","id":10407218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser classificado como Dengue Grupo C, tratado com transfus\u00e3o de concentrado de hem\u00e1cias e plaquetas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Deve ser classificado como Dengue do Grupo D, tratado com expans\u00e3o vol\u00eamica","id":10407219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser classificado como Dengue do Grupo D, tratado com expans\u00e3o vol\u00eamica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Deve ser classificado como Dengue do Grupo C, podendo realizar hidrata\u00e7\u00e3o via oral, at\u00e9 estabilidade hemodin\u00e2mica","id":10407220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser classificado como Dengue do Grupo C, podendo realizar hidrata\u00e7\u00e3o via oral, at\u00e9 estabilidade hemodin\u00e2mica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556527,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista e Traumatologista","id":5663,"slug":"medico-ortopedista-e-traumatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao p\u00f3s-operat\u00f3rio da cirurgia de artroplastia total de ombro, assinale a alternativa que apresenta em quanto tempo exerc\u00edcios isom\u00e9tricos para rota\u00e7\u00e3o interna e externa s\u00e3o liberados. ","provas":[{"id":92191,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista e Traumatologista","id":5663,"slug":"medico-ortopedista-e-traumatologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-medico-ortopedista-e-traumatologista","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - M\u00e9dico Ortopedista e Traumatologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-20 19:26:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2609488,"hashId":"616c738573d522dbafffa22116929385","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao p\u00f3s-operat\u00f3rio da cirurgia de artroplastia total de ombro, assinale a alternativa que apresenta em quanto tempo exerc\u00edcios isom\u00e9tricos para rota\u00e7\u00e3o interna e externa s\u00e3o liberados. <\/p>","resposta":10408410,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entre 7 e 8 dias de p\u00f3s-operat\u00f3rio ","id":10408408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre 7 e 8 dias de p\u00f3s-operat\u00f3rio <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Entre 14 e 16 dias de p\u00f3s-operat\u00f3rio","id":10408409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre 14 e 16 dias de p\u00f3s-operat\u00f3rio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Entre 17 e 21 dias de p\u00f3s-operat\u00f3rio","id":10408410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre 17 e 21 dias de p\u00f3s-operat\u00f3rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s 6 semanas de p\u00f3s-operat\u00f3rio","id":10408411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s 6 semanas de p\u00f3s-operat\u00f3rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Traumatologia","oab":false,"nome":"Traumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397967,"slug":"medicina-traumatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":11764,"slug":"medico-area-terapia-intensiva-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta complica\u00e7\u00f5es que podem estar presentes no p\u00f3s operat\u00f3rio de corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica da persist\u00eancia do canal arterial, sem realiza\u00e7\u00e3o de circula\u00e7\u00e3o extra corp\u00f3rea.","provas":[{"id":92198,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":11764,"slug":"medico-area-terapia-intensiva-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-medico-area-terapia-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-20 19:25:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":288,"descricao":"Medicina - Terapia Intensiva"},{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"}],"id":2609204,"hashId":"0fd11ca10141ddfb0302de0e2afe9e14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta complica\u00e7\u00f5es que podem estar presentes no p\u00f3s operat\u00f3rio de corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica da persist\u00eancia do canal arterial, sem realiza\u00e7\u00e3o de circula\u00e7\u00e3o extra corp\u00f3rea.<\/p>","resposta":10407235,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dor e hipotens\u00e3o arterial","id":10407233,"corpo":"<p>Dor e hipotens\u00e3o arterial<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Rouquid\u00e3o e hipotens\u00e3o arterial","id":10407234,"corpo":"<p>Rouquid\u00e3o e hipotens\u00e3o arterial<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Rouquid\u00e3o e hipotens\u00e3o arterial","id":10407235,"corpo":"<p>Rouquid\u00e3o e hipotens\u00e3o arterial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cianose e quilot\u00f3rax","id":10407236,"corpo":"<p>Cianose e quilot\u00f3rax<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556527,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Sistema Brasileiro de Classifica\u00e7\u00e3o de Solos, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa que N\u00c3O descreve corretamente as caracter\u00edsticas gerais das ordens de solos relacionadas. ","provas":[{"id":79392,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2022-ifmt-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-19 21:05:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2373795,"hashId":"0a0fad807b443d66a51b0acb1f0a972b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Sistema Brasileiro de Classifica\u00e7\u00e3o de Solos, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa que <strong>N\u00c3O <\/strong>descreve corretamente as caracter\u00edsticas gerais das ordens de solos relacionadas. <\/p>","resposta":9393705,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Argissolos: Solos constitu\u00eddos por material mineral com argila de atividade baixa, ou atividade alta desde que conjugada com satura\u00e7\u00e3o por bases baixa ou com car\u00e1ter alum\u00ednico e horizonte B textural imediatamente abaixo do horizonte A ou E. ","id":9393701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Argissolos: Solos constitu\u00eddos por material mineral com argila de atividade baixa, ou atividade alta desde que conjugada com satura\u00e7\u00e3o por bases baixa ou com car\u00e1ter alum\u00ednico e horizonte B textural imediatamente abaixo do horizonte A ou E. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cambissolos: Compreendem solos constitu\u00eddos por material mineral, com horizonte B incipiente subjacente a qualquer tipo de horizonte superficial. Devido \u00e0 heterogeneidade do material de origem, das formas de relevo e das condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, as caracter\u00edsticas destes solos variam muito de um local para outro. ","id":9393702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cambissolos: Compreendem solos constitu\u00eddos por material mineral, com horizonte B incipiente subjacente a qualquer tipo de horizonte superficial. Devido \u00e0 heterogeneidade do material de origem, das formas de relevo e das condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, as caracter\u00edsticas destes solos variam muito de um local para outro. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Latossolos: Solos profundos, bastante intemperizados, que apresentam boa drenagem; perfis de solo contendo a sequ\u00eancia de horizontes A, Bw e C, com pouca varia\u00e7\u00e3o no teor de argila entre os horizontes. ","id":9393703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Latossolos: Solos profundos, bastante intemperizados, que apresentam boa drenagem; perfis de solo contendo a sequ\u00eancia de horizontes A, Bw e C, com pouca varia\u00e7\u00e3o no teor de argila entre os horizontes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Neossolos: S\u00e3o solos com pouco desenvolvimento pedogen\u00e9tico, caracterizado ou por pequena profundidade (rasos), ou por predom\u00ednio de areias quartzosas, ou pela presen\u00e7a de camadas distintas herdadas dos materiais de origem. ","id":9393704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Neossolos: S\u00e3o solos com pouco desenvolvimento pedogen\u00e9tico, caracterizado ou por pequena profundidade (rasos), ou por predom\u00ednio de areias quartzosas, ou pela presen\u00e7a de camadas distintas herdadas dos materiais de origem. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nitossolos: Solos minerais, n\u00e3o hidrom\u00f3rficos, com horizonte B textural, argila de atividade alta e satura\u00e7\u00e3o por bases alta, imediatamente abaixo de horizonte A ou horizonte E. ","id":9393705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nitossolos: Solos minerais, n\u00e3o hidrom\u00f3rficos, com horizonte B textural, argila de atividade alta e satura\u00e7\u00e3o por bases alta, imediatamente abaixo de horizonte A ou horizonte E. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529119,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedologia","oab":false,"nome":"Pedologia","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402615,"slug":"engenharia-agronomica-pedologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":17038,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O problema \u00e9 que nossa \u00e9poca interligou de modo t\u00e3o estranho o bom e o mau que, sem a expans\u00e3o dos imperialistas levada adiante por mero amor \u00e0 expans\u00e3o, o mundo poderia jamais ter-se tornado um s\u00f3; sem o mecanismo pol\u00edtico da burguesia que implantou o poder pelo amor ao poder, as dimens\u00f5es da for\u00e7a humana poderiam nunca ter sido descobertas; sem a realidade fict\u00edcia dos movimentos totalit\u00e1rios, nos quais \u2013 pelo louvor da for\u00e7a por amor \u00e0 for\u00e7a \u2013 as incertezas essenciais do nosso tempo acabaram sendo desnudadas com clareza sem par, poder\u00edamos ter sido levados \u00e0 ru\u00edna sem jamais saber o que estava acontecendo. E, se \u00e9 verdade que, nos est\u00e1gios finais do totalitarismo, surge um mal absoluto (absoluto, porque j\u00e1 n\u00e3o pode ser atribu\u00eddo a motivos humanamente compreens\u00edveis), tamb\u00e9m \u00e9 verdade que, sem ele, poder\u00edamos nunca ter conhecido a natureza realmente radical do Mal. (ARENDT, Hannah. Origens do totalitarismo. S\u00e3o Paulo: Cia das Letras, 2012. p. 13) O trecho acima, escrito em 1950 pela cientista pol\u00edtica e historiadora Hannah Arendt prefacia seu livro sobre as experi\u00eancias brutais do antissemitismo, imperialismo e totalitarismo vividos no Ocidente no s\u00e9culo XX. No tocante a tais temas, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":80728,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":17038,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-historia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-historia","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-19 21:05:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2402692,"hashId":"055ea8083ad2d2d0513807a9515d670c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O problema \u00e9 que nossa \u00e9poca interligou de modo t\u00e3o estranho o bom e o mau que, sem a expans\u00e3o dos imperialistas levada adiante por mero amor \u00e0 expans\u00e3o, o mundo poderia jamais ter-se tornado um s\u00f3; sem o mecanismo pol\u00edtico da burguesia que implantou o poder pelo amor ao poder, as dimens\u00f5es da for\u00e7a humana poderiam nunca ter sido descobertas; sem a realidade fict\u00edcia dos movimentos totalit\u00e1rios, nos quais \u2013 pelo louvor da for\u00e7a por amor \u00e0 for\u00e7a \u2013 as incertezas essenciais do nosso tempo acabaram sendo desnudadas com clareza sem par, poder\u00edamos ter sido levados \u00e0 ru\u00edna sem jamais saber o que estava acontecendo. E, se \u00e9 verdade que, nos est\u00e1gios finais do totalitarismo, surge um mal absoluto (absoluto, porque j\u00e1 n\u00e3o pode ser atribu\u00eddo a motivos humanamente compreens\u00edveis), tamb\u00e9m \u00e9 verdade que, sem ele, poder\u00edamos nunca ter conhecido a natureza realmente radical do Mal. (ARENDT, Hannah. Origens do totalitarismo. S\u00e3o Paulo: Cia das Letras, 2012. p. 13) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho acima, escrito em 1950 pela cientista pol\u00edtica e historiadora Hannah Arendt prefacia seu livro sobre as experi\u00eancias brutais do antissemitismo, imperialismo e totalitarismo vividos no Ocidente no s\u00e9culo XX. No tocante a tais temas, marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9512330,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O antissemitismo, fen\u00f4meno exclusivo do s\u00e9culo XX, foi o truque demag\u00f3gico utilizado pelo nazismo para mobilizar as massas.","id":9512329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O antissemitismo, fen\u00f4meno exclusivo do s\u00e9culo XX, foi o truque demag\u00f3gico utilizado pelo nazismo para mobilizar as massas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A diferen\u00e7a fundamental entre os movimentos totalit\u00e1rios modernos \u2013 como o bolchevismo e o nazismo - e as tiranias do passado est\u00e1 no uso do terror como instrumento para governar as massas perfeitamente obedientes.","id":9512330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A diferen\u00e7a fundamental entre os movimentos totalit\u00e1rios modernos \u2013 como o bolchevismo e o nazismo - e as tiranias do passado est\u00e1 no uso do terror como instrumento para governar as massas perfeitamente obedientes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O \u201cculto da personalidade\u201d e a exist\u00eancia de uma massa social atomizada e individualizada, inexistente no bolchevismo, \u00e9 uma caracter\u00edstica da Alemanha Nazista.","id":9512331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u201cculto da personalidade\u201d e a exist\u00eancia de uma massa social atomizada e individualizada, inexistente no bolchevismo, \u00e9 uma caracter\u00edstica da Alemanha Nazista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O nazismo e o bolchevismo esfor\u00e7aram-se para apresentar programas com conte\u00fado concreto vinculados aos partidos.","id":9512332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O nazismo e o bolchevismo esfor\u00e7aram-se para apresentar programas com conte\u00fado concreto vinculados aos partidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A for\u00e7a da propaganda totalit\u00e1ria reside na sua capacidade de integrar as massas ao mundo real.","id":9512333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A for\u00e7a da propaganda totalit\u00e1ria reside na sua capacidade de integrar as massas ao mundo real.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Historiografia","oab":false,"nome":"Historiografia","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":398057,"slug":"historia-historiografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre rota\u00e7\u00e3o e sucess\u00e3o de culturas, assinale a alternativa INCORRETA. ","provas":[{"id":79392,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2022-ifmt-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-19 21:15:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2373827,"hashId":"b50cdc551a36f3c6c0becc8c1d53b38a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre rota\u00e7\u00e3o e sucess\u00e3o de culturas, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>. <\/p>","resposta":9393863,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A rota\u00e7\u00e3o de culturas \u00e9 definida como sendo a altern\u00e2ncia ordenada de diferentes culturas, em determinado espa\u00e7o de tempo (ciclo), na mesma \u00e1rea e na mesma esta\u00e7\u00e3o de cultivo ao longo dos anos. ","id":9393861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rota\u00e7\u00e3o de culturas \u00e9 definida como sendo a altern\u00e2ncia ordenada de diferentes culturas, em determinado espa\u00e7o de tempo (ciclo), na mesma \u00e1rea e na mesma esta\u00e7\u00e3o de cultivo ao longo dos anos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" O cultivo da cultura do milho ap\u00f3s a soja ao longo dos anos \u00e9 uma pr\u00e1tica agr\u00edcola considerada como sucess\u00e3o de culturas, mas n\u00e3o se caracteriza como rota\u00e7\u00e3o de cultuas. ","id":9393862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O cultivo da cultura do milho ap\u00f3s a soja ao longo dos anos \u00e9 uma pr\u00e1tica agr\u00edcola considerada como sucess\u00e3o de culturas, mas n\u00e3o se caracteriza como rota\u00e7\u00e3o de cultuas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um dos pontos negativos da rota\u00e7\u00e3o de culturas \u00e9 a dificuldade para o controle principalmente de pragas, doen\u00e7as e plantas daninhas que acabam se propagando com maior facilidade entre as esp\u00e9cies utilizadas. ","id":9393863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos pontos negativos da rota\u00e7\u00e3o de culturas \u00e9 a dificuldade para o controle principalmente de pragas, doen\u00e7as e plantas daninhas que acabam se propagando com maior facilidade entre as esp\u00e9cies utilizadas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma das alternativas de rota\u00e7\u00e3o de culturas consiste na sele\u00e7\u00e3o e cultivo de esp\u00e9cies com habilidades diferenciadas no aproveitamento de nutrientes e desenvolvimento do sistema radicular. ","id":9393864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das alternativas de rota\u00e7\u00e3o de culturas consiste na sele\u00e7\u00e3o e cultivo de esp\u00e9cies com habilidades diferenciadas no aproveitamento de nutrientes e desenvolvimento do sistema radicular. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A rota\u00e7\u00e3o e sucess\u00e3o de culturas, quando bem planejadas, podem auxiliar no manejo de \u00e1reas infestadas com nematoides, fazendo com que as formas infectantes dos mesmos n\u00e3o encontrem ra\u00edzes de plantas suscet\u00edveis dispon\u00edveis ao parasitismo e, por consequ\u00eancia, morram por inani\u00e7\u00e3o. ","id":9393865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rota\u00e7\u00e3o e sucess\u00e3o de culturas, quando bem planejadas, podem auxiliar no manejo de \u00e1reas infestadas com nematoides, fazendo com que as formas infectantes dos mesmos n\u00e3o encontrem ra\u00edzes de plantas suscet\u00edveis dispon\u00edveis ao parasitismo e, por consequ\u00eancia, morram por inani\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529119,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o de Alimentos","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o de Alimentos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401248,"slug":"engenharia-agronomica-producao-de-alimentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um experimento realizado na regi\u00e3o do Vale do Araguaia no estado de Mato Grosso foi conduzido no delineamento em blocos ao acaso, utilizando 5 tratamentos (cultivares de soja) e 4 repeti\u00e7\u00f5es. Ao realizar a an\u00e1lise de vari\u00e2ncia, observou-se que houve diferen\u00e7a significativamente entre os valores m\u00e9dios obtidos pelos tratamentos para a caracter\u00edstica Massa de 1.000 gr\u00e3os. Depois, realizou-se o teste de Tukey ao n\u00edvel de 5% de probabilidade, observando um valor de diferen\u00e7a m\u00ednima significativa igual a 6,2 g entre os tratamentos. Os valores da Massa de Mil Gr\u00e3os est\u00e3o apresentados na Tabela 1, logo abaixo: Tabela 1. Valor m\u00e9dio da Massa de Mil Gr\u00e3os (MMG) das cultivares de soja cultivadas na regi\u00e3o do Vale do Araguaia, no estado de Mato Grosso, safra 2020\/2021. TratamentoMMG (g) Cultivar 1181,5Cultivar 2173,8Cultivar 3169,3Cultivar 4167,5Cultivar 5152,7Com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas anteriormente, assinale a alternativa CORRETA. ","provas":[{"id":79392,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2022-ifmt-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-19 21:17:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2373857,"hashId":"f1f44568092a2e036812c80ef60ade7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um experimento realizado na regi\u00e3o do Vale do Araguaia no estado de Mato Grosso foi conduzido no delineamento em blocos ao acaso, utilizando 5 tratamentos (cultivares de soja) e 4 repeti\u00e7\u00f5es. Ao realizar a an\u00e1lise de vari\u00e2ncia, observou-se que houve diferen\u00e7a significativamente entre os valores m\u00e9dios obtidos pelos tratamentos para a caracter\u00edstica Massa de 1.000 gr\u00e3os. Depois, realizou-se o teste de Tukey ao n\u00edvel de 5% de probabilidade, observando um valor de diferen\u00e7a m\u00ednima significativa igual a 6,2 g entre os tratamentos. Os valores da Massa de Mil Gr\u00e3os est\u00e3o apresentados na Tabela 1, logo abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><br><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Tabela 1.<\/strong> Valor m\u00e9dio da Massa de Mil Gr\u00e3os (MMG) das cultivares de soja cultivadas na regi\u00e3o do Vale do Araguaia, no estado de Mato Grosso, safra 2020\/2021. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 239px;\"><colgroup><col width=\"117\"><col width=\"122\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-iiwl\"><td data-row=\"row-iiwl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-iiwl\" data-cell=\"cell-zr8k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Tratamento<\/p><\/td><td data-row=\"row-iiwl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-iiwl\" data-cell=\"cell-wh4a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">MMG (g) <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0zwx\"><td data-row=\"row-0zwx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0zwx\" data-cell=\"cell-l2qm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Cultivar 1<\/p><\/td><td data-row=\"row-0zwx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0zwx\" data-cell=\"cell-ujsn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">181,5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-k94d\"><td data-row=\"row-k94d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k94d\" data-cell=\"cell-gyfa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Cultivar 2<\/p><\/td><td data-row=\"row-k94d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k94d\" data-cell=\"cell-hw7w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">173,8<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ycri\"><td data-row=\"row-ycri\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ycri\" data-cell=\"cell-ickt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Cultivar 3<\/p><\/td><td data-row=\"row-ycri\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ycri\" data-cell=\"cell-awhb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">169,3<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ydyp\"><td data-row=\"row-ydyp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ydyp\" data-cell=\"cell-sprf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Cultivar 4<\/p><\/td><td data-row=\"row-ydyp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ydyp\" data-cell=\"cell-1nnp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">167,5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-06y3\"><td data-row=\"row-06y3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-06y3\" data-cell=\"cell-tgda\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Cultivar 5<\/p><\/td><td data-row=\"row-06y3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-06y3\" data-cell=\"cell-6why\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">152,7<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas anteriormente, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>. <\/p>","resposta":9394014,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Cultivar 1 n\u00e3o apresentou diferen\u00e7a significavamente estat\u00edstica entre as demais cultivares. ","id":9394011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Cultivar 1 n\u00e3o apresentou diferen\u00e7a significavamente estat\u00edstica entre as demais cultivares. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Cultivar 3 apresentou diferen\u00e7a significavamente estat\u00edstica entre a Cultivar 4. ","id":9394012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Cultivar 3 apresentou diferen\u00e7a significavamente estat\u00edstica entre a Cultivar 4. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Cultivar 2 apresentou diferen\u00e7a significavamente estat\u00edstica entre a Cultivar 3. ","id":9394013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Cultivar 2 apresentou diferen\u00e7a significavamente estat\u00edstica entre a Cultivar 3. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Cultivar 2 apresentou diferen\u00e7a significavamente estat\u00edstica entre a Cultivar 4. ","id":9394014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Cultivar 2 apresentou diferen\u00e7a significavamente estat\u00edstica entre a Cultivar 4. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Cultivar 4 n\u00e3o apresentou diferen\u00e7a significavamente estat\u00edstica entre a Cultivar 5. ","id":9394015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Cultivar 4 n\u00e3o apresentou diferen\u00e7a significavamente estat\u00edstica entre a Cultivar 5. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529119,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402607,"slug":"engenharia-agronomica-estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica Experimental","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica Experimental","pai":402607,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402609,"slug":"engenharia-agronomica-estatistica-experimental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA quanto \u00e0 gen\u00e9tica das plantas cultivadas.","provas":[{"id":79392,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2022-ifmt-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-19 21:16:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2373839,"hashId":"4142da0fd8162d60ddade9a9f45324f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>INCORRETA <\/strong>quanto \u00e0 gen\u00e9tica das plantas cultivadas.<\/p>","resposta":9393925,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esp\u00e9cies aut\u00f3gamas s\u00e3o aquelas que apresentam uma elevada taxa natural de autofertiliza\u00e7\u00e3o.","id":9393921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esp\u00e9cies aut\u00f3gamas s\u00e3o aquelas que apresentam uma elevada taxa natural de autofertiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As plantas al\u00f3gamas transmitem seus alelos para a gera\u00e7\u00e3o seguinte. ","id":9393922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As plantas al\u00f3gamas transmitem seus alelos para a gera\u00e7\u00e3o seguinte. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Plantas al\u00f3gamas s\u00e3o aquelas que realizam preferencialmente poliniza\u00e7\u00e3o cruzada.","id":9393923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plantas al\u00f3gamas s\u00e3o aquelas que realizam preferencialmente poliniza\u00e7\u00e3o cruzada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entre alguns exemplos de esp\u00e9cies aut\u00f3gamas de import\u00e2ncia econ\u00f4mica, destacam-se: o arroz (Oryza sativa), a soja (Glycine max) e o tomate (Solanum lycopersicum).","id":9393924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre alguns exemplos de esp\u00e9cies aut\u00f3gamas de import\u00e2ncia econ\u00f4mica, destacam-se: o arroz (<em>Oryza sativa<\/em>), a soja (<em>Glycine max<\/em>) e o tomate (<em>Solanum lycopersicum<\/em>).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Frequ\u00eancia Genot\u00edpica \u00e9 a propor\u00e7\u00e3o em que um determinando alelo est\u00e1 presente em uma popula\u00e7\u00e3o.","id":9393925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Frequ\u00eancia Genot\u00edpica \u00e9 a propor\u00e7\u00e3o em que um determinando alelo est\u00e1 presente em uma popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529119,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401234,"slug":"engenharia-agronomica-genetica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gen\u00e9tica B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica B\u00e1sica","pai":401234,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402604,"slug":"engenharia-agronomica-genetica-basica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gen\u00e9tica do Melhoramento Vegetal","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica do Melhoramento Vegetal","pai":401234,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402605,"slug":"engenharia-agronomica-genetica-do-melhoramento-vegetal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma engenheira agr\u00f4noma estava fazendo o levantamento dos dados de altura de plantas de uma variedade de cana-de-a\u00e7\u00facar no momento da colheita. Ela determinou a altura de 20 plantas com aux\u00edlio de uma trena e observou os dados apresentados na Tabela 2, representados em metros, logo abaixo: Tabela 2. Altura de plantas (m) de cana da variedade RB867615. 2,863,123,402,782,742,903,303,303,303,062,703,603,603,283,283,603,302,682,923,00Analisando os dados apresentados, assinale o valor CORRETO da Mediana. ","provas":[{"id":79392,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2022-ifmt-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-19 21:17:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2373862,"hashId":"665564056a1e8df91623d3c1fb43b9ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma engenheira agr\u00f4noma estava fazendo o levantamento dos dados de altura de plantas de uma variedade de cana-de-a\u00e7\u00facar no momento da colheita. Ela determinou a altura de 20 plantas com aux\u00edlio de uma trena e observou os dados apresentados na Tabela 2, representados em metros, logo abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Tabela 2. Altura de plantas (m) de cana da variedade RB867615. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 500px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-zh2l\"><td data-row=\"row-zh2l\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zh2l\" data-cell=\"cell-0nmm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2,86<\/p><\/td><td data-row=\"row-zh2l\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zh2l\" data-cell=\"cell-epbp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3,12<\/p><\/td><td data-row=\"row-zh2l\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zh2l\" data-cell=\"cell-3i4i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3,40<\/p><\/td><td data-row=\"row-zh2l\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zh2l\" data-cell=\"cell-01ae\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2,78<\/p><\/td><td data-row=\"row-zh2l\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zh2l\" data-cell=\"cell-tvp4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2,74<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-zuje\"><td data-row=\"row-zuje\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zuje\" data-cell=\"cell-rucm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2,90<\/p><\/td><td data-row=\"row-zuje\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zuje\" data-cell=\"cell-8rgj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3,30<\/p><\/td><td data-row=\"row-zuje\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zuje\" data-cell=\"cell-4kru\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3,30<\/p><\/td><td data-row=\"row-zuje\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zuje\" data-cell=\"cell-cb4g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3,30<\/p><\/td><td data-row=\"row-zuje\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zuje\" data-cell=\"cell-vwhr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3,06<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-84hw\"><td data-row=\"row-84hw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-84hw\" data-cell=\"cell-8je9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2,70<\/p><\/td><td data-row=\"row-84hw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-84hw\" data-cell=\"cell-xahk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3,60<\/p><\/td><td data-row=\"row-84hw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-84hw\" data-cell=\"cell-yrpl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3,60<\/p><\/td><td data-row=\"row-84hw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-84hw\" data-cell=\"cell-p4f1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3,28<\/p><\/td><td data-row=\"row-84hw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-84hw\" data-cell=\"cell-41kj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3,28<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-l8q0\"><td data-row=\"row-l8q0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l8q0\" data-cell=\"cell-8pva\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3,60<\/p><\/td><td data-row=\"row-l8q0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l8q0\" data-cell=\"cell-avze\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3,30<\/p><\/td><td data-row=\"row-l8q0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l8q0\" data-cell=\"cell-kcdj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2,68<\/p><\/td><td data-row=\"row-l8q0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l8q0\" data-cell=\"cell-gs0q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2,92<\/p><\/td><td data-row=\"row-l8q0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l8q0\" data-cell=\"cell-11u8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analisando os dados apresentados, assinale o valor <strong>CORRETO <\/strong>da Mediana. <\/p>","resposta":9394039,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3,28 m. ","id":9394036,"corpo":"<p>3,28 m. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3,30 m. ","id":9394037,"corpo":"<p>3,30 m. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3,14 m. ","id":9394038,"corpo":"<p>3,14 m. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3,20 m. ","id":9394039,"corpo":"<p>3,20 m. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3,12 m. ","id":9394040,"corpo":"<p>3,12 m. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529119,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402607,"slug":"engenharia-agronomica-estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica B\u00e1sica","pai":402607,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402608,"slug":"engenharia-agronomica-estatistica-basica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre conserva\u00e7\u00e3o dos solos, classifique as afirma\u00e7\u00f5es abaixo entre verdadeiras (V) ou falsas (F). ( ) Para um mesmo volume de precipita\u00e7\u00e3o, haver\u00e1 sempre um mesmo volume de escoamento superficial, considerando as mesmas condi\u00e7\u00f5es de solo, manejo e topografia. ( ) O fato de o manejo conservacionista n\u00e3o ser o mais rent\u00e1vel a longo prazo \u00e9 o principal entrave para a ado\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas de conserva\u00e7\u00e3o do solo, uma vez que os agricultores est\u00e3o mais preocupados com o retorno econ\u00f4mico. ( ) A susceptibilidade do solo \u00e0 eros\u00e3o depende da declividade do terreno e da erodibilidade da chuva. ( ) A classifica\u00e7\u00e3o dos solos conforme sua capacidade de uso n\u00e3o tem car\u00e1ter permanente, pois as modifica\u00e7\u00f5es naturais nele sofridas ou a inser\u00e7\u00e3o de novas pr\u00e1ticas de manejo podem acarretar altera\u00e7\u00e3o da sua capacidade de uso. A sequ\u00eancia CORRETA das respostas \u00e9: ","provas":[{"id":79392,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2022-ifmt-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-19 21:15:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2373822,"hashId":"f1459286ff8175e0996c44fdc353d16d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre conserva\u00e7\u00e3o dos solos, classifique as afirma\u00e7\u00f5es abaixo entre verdadeiras (V) ou falsas (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para um mesmo volume de precipita\u00e7\u00e3o, haver\u00e1 sempre um mesmo volume de escoamento superficial, considerando as mesmas condi\u00e7\u00f5es de solo, manejo e topografia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O fato de o manejo conservacionista n\u00e3o ser o mais rent\u00e1vel a longo prazo \u00e9 o principal entrave para a ado\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas de conserva\u00e7\u00e3o do solo, uma vez que os agricultores est\u00e3o mais preocupados com o retorno econ\u00f4mico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A susceptibilidade do solo \u00e0 eros\u00e3o depende da declividade do terreno e da erodibilidade da chuva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A classifica\u00e7\u00e3o dos solos conforme sua capacidade de uso n\u00e3o tem car\u00e1ter permanente, pois as modifica\u00e7\u00f5es naturais nele sofridas ou a inser\u00e7\u00e3o de novas pr\u00e1ticas de manejo podem acarretar altera\u00e7\u00e3o da sua capacidade de uso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia <strong>CORRETA <\/strong>das respostas \u00e9: <\/p>","resposta":9393836,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, F, V.","id":9393836,"corpo":"<p>F, F, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":9393837,"corpo":"<p>F, F, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":9393838,"corpo":"<p>F, V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, F, F.","id":9393839,"corpo":"<p>F, F, F, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, F, V.","id":9393840,"corpo":"<p>V, F, F, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529119,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedologia","oab":false,"nome":"Pedologia","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402615,"slug":"engenharia-agronomica-pedologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17030,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO esporte tem sido tema de reflex\u00e3o em v\u00e1rios campos das pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas. Destaca-se o movimento no campo educacional, que visa o rompimento com a linearidade, proveniente da racionalidade t\u00e9cnica instrumental, vinculada ao campo do esporte, buscando a a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica focada no esporte educacional. O esporte vem ganhando cada vez mais espa\u00e7o e import\u00e2ncia, tanto no \u00e2mbito de discuss\u00f5es acad\u00eamicas quanto no que consiste a sociedade, sendo percebido em todas as camadas sociais e com os significados mais diversos, em s\u00edntese, divididos em tr\u00eas eixos: esporte de rendimento, esporte para todos (lazer) e esporte educacional.\u201d (Fecury, 2020). Com base no texto acima, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":80716,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17030,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-20 19:08:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2402684,"hashId":"8a5ec5f7db42e4b6b117dfe5d211a621","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO esporte tem sido tema de reflex\u00e3o em v\u00e1rios campos das pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas. Destaca-se o movimento no campo educacional, que visa o rompimento com a linearidade, proveniente da racionalidade t\u00e9cnica instrumental, vinculada ao campo do esporte, buscando a a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica focada no esporte educacional. O esporte vem ganhando cada vez mais espa\u00e7o e import\u00e2ncia, tanto no \u00e2mbito de discuss\u00f5es acad\u00eamicas quanto no que consiste a sociedade, sendo percebido em todas as camadas sociais e com os significados mais diversos, em s\u00edntese, divididos em tr\u00eas eixos: esporte de rendimento, esporte para todos (lazer) e esporte educacional.\u201d (Fecury, 2020). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto acima, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9512291,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O esporte educacional \u00e9 voltado para a forma\u00e7\u00e3o de atletas, com a finalidade da participa\u00e7\u00e3o em grandes competi\u00e7\u00f5es esportivas.","id":9512289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O esporte educacional \u00e9 voltado para a forma\u00e7\u00e3o de atletas, com a finalidade da participa\u00e7\u00e3o em grandes competi\u00e7\u00f5es esportivas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O esporte educacional se utiliza de uma linha de aplica\u00e7\u00e3o associada \u00e0 divers\u00e3o e ao momento de descontra\u00e7\u00e3o de seus praticantes, objetivando a pr\u00e1tica regular da atividade f\u00edsica e a constru\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitos saud\u00e1veis. ","id":9512290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O esporte educacional se utiliza de uma linha de aplica\u00e7\u00e3o associada \u00e0 divers\u00e3o e ao momento de descontra\u00e7\u00e3o de seus praticantes, objetivando a pr\u00e1tica regular da atividade f\u00edsica e a constru\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitos saud\u00e1veis. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No esporte educacional, as diferentes manifesta\u00e7\u00f5es esportivas dever\u00e3o considerar a pr\u00e1tica social ampla, com o esporte servindo de ferramenta para a forma\u00e7\u00e3o humana, dentro e fora da escola.","id":9512291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No esporte educacional, as diferentes manifesta\u00e7\u00f5es esportivas dever\u00e3o considerar a pr\u00e1tica social ampla, com o esporte servindo de ferramenta para a forma\u00e7\u00e3o humana, dentro e fora da escola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O esporte educacional \u00e9 direcionado pelos princ\u00edpios socioeducativos da participa\u00e7\u00e3o, coopera\u00e7\u00e3o, competi\u00e7\u00e3o, sele\u00e7\u00e3o, desenvolvimento esportivo e desenvolvimento do esp\u00edrito esportivo.","id":9512292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O esporte educacional \u00e9 direcionado pelos princ\u00edpios socioeducativos da participa\u00e7\u00e3o, coopera\u00e7\u00e3o, competi\u00e7\u00e3o, sele\u00e7\u00e3o, desenvolvimento esportivo e desenvolvimento do esp\u00edrito esportivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No esporte educacional, deve-se considerar uma a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica sustentada pela forma\u00e7\u00e3o fragmentada, cujo repensar das pr\u00e1ticas cotidianas esteja centrado numa perspectiva de a\u00e7\u00e3o formativa inativa, consolidando a fragmenta\u00e7\u00e3o da cultura esportiva.","id":9512293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No esporte educacional, deve-se considerar uma a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica sustentada pela forma\u00e7\u00e3o fragmentada, cujo repensar das pr\u00e1ticas cotidianas esteja centrado numa perspectiva de a\u00e7\u00e3o formativa inativa, consolidando a fragmenta\u00e7\u00e3o da cultura esportiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17030,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as teoriza\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, quais sejam: Desenvolvimentista, Cultural\/plural, Cr\u00edtico-emancipat\u00f3ria e Cr\u00edtico-superadora. Relacione as concep\u00e7\u00f5es com seus pressupostos. I. Desenvolvimentista. II. Cultural\/plural. III. Cr\u00edtico-emancipat\u00f3ria.IV. Cr\u00edtico-superadora. ( ) As aulas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica devem ser orientadas em acordo com o processo de crescimento, desenvolvimento e aprendizagem motora. ( ) Para essa concep\u00e7\u00e3o, o desenvolvimento humano est\u00e1 vinculado ao desenvolvimento social, \u00e0 consci\u00eancia de classe e \u00e0 apropria\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o humana. ( ) Classifica movimentos e habilidades motoras em: movimentos reflexos, habilidades b\u00e1sicas, habilidades espec\u00edficas e comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o verbal. ( ) O ser humano atinge maturidade racional por meio do di\u00e1logo, na a\u00e7\u00e3o comunicativa, desenvolve compet\u00eancias da linguagem, do trabalho e do discurso, tornando-se esclarecido e cr\u00edtico, adaptando-se \u00e0 sociedade. ( ) A Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica \u00e9 produto corporal e o corpo \u00e9 determinado culturalmente. ( ) O sentido de avalia\u00e7\u00e3o do processo ensino-aprendizagem, em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, \u00e9 fazer que sirva de refer\u00eancia \u00e0 an\u00e1lise de aproxima\u00e7\u00e3o ou distanciamento do eixo curricular que enfatiza o projeto pedag\u00f3gico da escola. Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 ordem correta entre as concep\u00e7\u00f5es e as assertivas:","provas":[{"id":80716,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17030,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-20 19:01:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2402611,"hashId":"654963efe33bcc8c2df6aa6fd4209109","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as teoriza\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, quais sejam: Desenvolvimentista, Cultural\/plural, Cr\u00edtico-emancipat\u00f3ria e Cr\u00edtico-superadora. Relacione as concep\u00e7\u00f5es com seus pressupostos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Desenvolvimentista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Cultural\/plural. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Cr\u00edtico-emancipat\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Cr\u00edtico-superadora. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As aulas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica devem ser orientadas em acordo com o processo de crescimento, desenvolvimento e aprendizagem motora. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para essa concep\u00e7\u00e3o, o desenvolvimento humano est\u00e1 vinculado ao desenvolvimento social, \u00e0 consci\u00eancia de classe e \u00e0 apropria\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o humana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Classifica movimentos e habilidades motoras em: movimentos reflexos, habilidades b\u00e1sicas, habilidades espec\u00edficas e comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o verbal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O ser humano atinge maturidade racional por meio do di\u00e1logo, na a\u00e7\u00e3o comunicativa, desenvolve compet\u00eancias da linguagem, do trabalho e do discurso, tornando-se esclarecido e cr\u00edtico, adaptando-se \u00e0 sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica \u00e9 produto corporal e o corpo \u00e9 determinado culturalmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O sentido de avalia\u00e7\u00e3o do processo ensino-aprendizagem, em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, \u00e9 fazer que sirva de refer\u00eancia \u00e0 an\u00e1lise de aproxima\u00e7\u00e3o ou distanciamento do eixo curricular que enfatiza o projeto pedag\u00f3gico da escola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 ordem correta entre as concep\u00e7\u00f5es e as assertivas:<\/p>","resposta":9511925,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, IV, I, II, IV, III.","id":9511924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, IV, I, II, IV, III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, IV, I, III, II, IV.","id":9511925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, IV, I, III, II, IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III, II, I, III, II, IV.","id":9511926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, II, I, III, II, IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, III, I, III, II, IV.","id":9511927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III, I, III, II, IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III, IV, II, II, I, IV. ","id":9511928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, IV, II, II, I, IV. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um acidente \u00f3sseo em determinada regi\u00e3o do corpo humano \u00e9 chamado de olecrano ou olecr\u00e2nio. Esse termo refere-se a qual regi\u00e3o do corpo humano acidentada?","provas":[{"id":81485,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-20 19:00:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2434751,"hashId":"2d1d4268c199b365fd05259336418d09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um acidente \u00f3sseo em determinada regi\u00e3o do corpo humano \u00e9 chamado de olecrano ou olecr\u00e2nio. Esse termo refere-se a qual regi\u00e3o do corpo humano acidentada?<\/p>","resposta":9653910,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Do cr\u00e2nio","id":9653907,"corpo":"<p>Do cr\u00e2nio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Da coluna cervical","id":9653908,"corpo":"<p>Da coluna cervical<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No membro inferior","id":9653909,"corpo":"<p>No membro inferior<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No membro superior ","id":9653910,"corpo":"<p>No membro superior <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402871,"slug":"educacao-fisica-anatomia-e-fisiologia-do-corpo-e-movimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os estudos sobre a etiopatogenia da psor\u00edase trouxeram descobertas importantes, que influenciam na decis\u00e3o terap\u00eautica e no desenvolvimento de novas terapias, como os imunobiol\u00f3gicos. Sobre a etiopatogenia da psor\u00edase, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":92186,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - M\u00e9dico Dermatologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-20 19:38:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":2609716,"hashId":"7b1d618926fda84cba4b96fe6d6fc9c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os estudos sobre a etiopatogenia da psor\u00edase trouxeram descobertas importantes, que influenciam na decis\u00e3o terap\u00eautica e no desenvolvimento de novas terapias, como os imunobiol\u00f3gicos. Sobre a etiopatogenia da psor\u00edase, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10409359,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A base de in\u00edcio da doen\u00e7a \u00e9 imunol\u00f3gica e baseada no padr\u00e3o de resposta Th1, Th17 e Th22, principalmente","id":10409359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A base de in\u00edcio da doen\u00e7a \u00e9 imunol\u00f3gica e baseada no padr\u00e3o de resposta Th1, Th17 e Th22, principalmente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Do ponto de vista gen\u00e9tico, podemos ter duas formas de psor\u00edase sendo, uma de in\u00edcio ap\u00f3s os 40 anos, com incid\u00eancia familiar e manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas mais exuberantes ","id":10409360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do ponto de vista gen\u00e9tico, podemos ter duas formas de psor\u00edase sendo, uma de in\u00edcio ap\u00f3s os 40 anos, com incid\u00eancia familiar e manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas mais exuberantes <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Do ponto de vista gen\u00e9tico, podemos ter duas formas de psor\u00edase sendo, uma de in\u00edcio antes dos 40 anos, sem correla\u00e7\u00e3o com parentesco manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas mais amenas","id":10409361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do ponto de vista gen\u00e9tico, podemos ter duas formas de psor\u00edase sendo, uma de in\u00edcio antes dos 40 anos, sem correla\u00e7\u00e3o com parentesco manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas mais amenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 uma doen\u00e7a de car\u00e1ter polig\u00eanico e manifesta\u00e7\u00f5es que podem ser exuberantes, com fator desencadeante bem definido","id":10409362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma doen\u00e7a de car\u00e1ter polig\u00eanico e manifesta\u00e7\u00f5es que podem ser exuberantes, com fator desencadeante bem definido<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista e Traumatologista","id":5663,"slug":"medico-ortopedista-e-traumatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta como s\u00e3o classificadas por Tile as les\u00f5es do anel p\u00e9lvico do tipo \u201clivro aberto\u201d (open book).","provas":[{"id":92191,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista e Traumatologista","id":5663,"slug":"medico-ortopedista-e-traumatologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-medico-ortopedista-e-traumatologista","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - M\u00e9dico Ortopedista e Traumatologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-20 19:33:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2609541,"hashId":"c785bf243e704da75a4c524eeac85797","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta como s\u00e3o classificadas por Tile as les\u00f5es do anel p\u00e9lvico do tipo \u201clivro aberto\u201d (open book).<\/p>","resposta":10408642,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C1","id":10408639,"corpo":"<p>C1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C2","id":10408640,"corpo":"<p>C2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"B2","id":10408641,"corpo":"<p>B2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"B1","id":10408642,"corpo":"<p>B1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Traumatologia","oab":false,"nome":"Traumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397967,"slug":"medicina-traumatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estudos demonstram que a taxa de epiteliza\u00e7\u00e3o em uma ferida sob um curativo oclusivo \u00e9 duas vezes maior do que se deixada aberta para secar. Assinale a alternativa que apresenta quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es causadas por um curativo oclusivo no leito da ferida que favorecem essa epiteliza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":92184,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-20 19:42:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2609839,"hashId":"8ea784ee3978def1bd0ac5d265555038","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudos demonstram que a taxa de epiteliza\u00e7\u00e3o em uma ferida sob um curativo oclusivo \u00e9 duas vezes maior do que se deixada aberta para secar. Assinale a alternativa que apresenta quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es causadas por um curativo oclusivo no leito da ferida que favorecem essa epiteliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":10409889,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pH levemente b\u00e1sico e baixa tens\u00e3o de oxig\u00eanio","id":10409887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pH levemente b\u00e1sico e baixa tens\u00e3o de oxig\u00eanio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pH levemente \u00e1cido e alta tens\u00e3o de oxig\u00eanio ","id":10409888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pH levemente \u00e1cido e alta tens\u00e3o de oxig\u00eanio <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pH levemente \u00e1cido e baixa tens\u00e3o de oxig\u00eanio","id":10409889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pH levemente \u00e1cido e baixa tens\u00e3o de oxig\u00eanio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pH levemente b\u00e1sico e alta tens\u00e3o de oxig\u00eanio","id":10409890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pH levemente b\u00e1sico e alta tens\u00e3o de oxig\u00eanio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556568,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  41 a 42","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista e Traumatologista","id":5663,"slug":"medico-ortopedista-e-traumatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o de ferimentos por arma de fogo, aqueles em que h\u00e1 \u201cfratura exposta periarticular com extens\u00e3o para a superf\u00edcie articular\u201d s\u00e3o do tipo ______.-Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.","provas":[{"id":92191,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista e Traumatologista","id":5663,"slug":"medico-ortopedista-e-traumatologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-medico-ortopedista-e-traumatologista","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - M\u00e9dico Ortopedista e Traumatologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-20 19:32:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2609538,"hashId":"55703ff94069384c0d817dc961df48d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o de ferimentos por arma de fogo, aqueles em que h\u00e1 \u201cfratura exposta periarticular com extens\u00e3o para a superf\u00edcie articular\u201d s\u00e3o do tipo ______.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":10408629,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IF=1","id":10408627,"corpo":"<p>IF=1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"IF=2","id":10408628,"corpo":"<p>IF=2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" IF=3","id":10408629,"corpo":"<p> IF=3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"IF=4","id":10408630,"corpo":"<p>IF=4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Traumatologia","oab":false,"nome":"Traumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397967,"slug":"medicina-traumatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 56 anos, fototipo II, relata prurido na regi\u00e3o supraescapular esquerda espor\u00e1dico, sem melhora com anti-histam\u00ednicos. Ao exame, observa-se placa hiperpigmentada mal delimitada acometendo a \u00e1rea supraescapular esquerda, sem outras altera\u00e7\u00f5es ao exame f\u00edsico. No exame radiol\u00f3gico, sinais de compress\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os intervertebrais entre T2 e T3. Assinale a alternativa que apresenta qual \u00e9 a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel.","provas":[{"id":92186,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - M\u00e9dico Dermatologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-20 19:36:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":2609669,"hashId":"dafa6737743e870401e5a9ede19ff94d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 56 anos, fototipo II, relata prurido na regi\u00e3o supraescapular esquerda espor\u00e1dico, sem melhora com anti-histam\u00ednicos. Ao exame, observa-se placa hiperpigmentada mal delimitada acometendo a \u00e1rea supraescapular esquerda, sem outras altera\u00e7\u00f5es ao exame f\u00edsico. No exame radiol\u00f3gico, sinais de compress\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os intervertebrais entre T2 e T3. Assinale a alternativa que apresenta qual \u00e9 a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel.<\/p>","resposta":10409171,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amiloidose macular","id":10409170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amiloidose macular<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Prurido braquirradial","id":10409171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prurido braquirradial<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Notalgia parest\u00e9sica","id":10409172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Notalgia parest\u00e9sica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nevralgia p\u00f3s-herp\u00e9tica","id":10409173,"corpo":"<p>Nevralgia p\u00f3s-herp\u00e9tica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O paciente cir\u00fargico \u00e9 especialmente vulner\u00e1vel as infec\u00e7\u00f5es. Dentre os fatores de risco para o surgimento destas complica\u00e7\u00f5es, destacam-se os fatores relacionados ao pr\u00f3prio paciente. Assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta uma condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica que aumenta o risco de infec\u00e7\u00f5es no p\u00f3s-operat\u00f3rio.","provas":[{"id":92184,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-20 19:42:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2609848,"hashId":"1d095c408c1c5d24bf0ecedeb17b0f64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente cir\u00fargico \u00e9 especialmente vulner\u00e1vel as infec\u00e7\u00f5es. Dentre os fatores de risco para o surgimento destas complica\u00e7\u00f5es, destacam-se os fatores relacionados ao pr\u00f3prio paciente. Assinale a alternativa que <u>n\u00e3o<\/u> apresenta uma condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica que aumenta o risco de infec\u00e7\u00f5es no p\u00f3s-operat\u00f3rio.<\/p>","resposta":10409925,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipoglicemia","id":10409925,"corpo":"<p>Hipoglicemia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Desnutri\u00e7\u00e3o","id":10409926,"corpo":"<p>Desnutri\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Obesidade","id":10409927,"corpo":"<p>Obesidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Idade maior que 70 anos","id":10409928,"corpo":"<p>Idade maior que 70 anos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556568,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  41 a 42","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/2609848","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina (Cardiologia)","id":12912,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 insufici\u00eancia card\u00edaca com fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o reduzida, \u00e9 CORRETO afirmar: ","provas":[{"id":92149,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina (Cardiologia)","id":12912,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2022-fumarc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-cardiologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina (Cardiologia) - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-20 19:56:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2612013,"hashId":"464af118a61134a66f21a534472676c0","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 insufici\u00eancia card\u00edaca com fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o reduzida, \u00e9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar: <\/p>","resposta":10419249,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A redu\u00e7\u00e3o da atividade f\u00edsica n\u00e3o compromete a capacidade funcional nestes pacientes. ","id":10419247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A redu\u00e7\u00e3o da atividade f\u00edsica n\u00e3o compromete a capacidade funcional nestes pacientes. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A vacina antipneumoc\u00f3cica s\u00f3 \u00e9 recomendada nos pacientes muito idosos e que se internam repetidamente. ","id":10419248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina antipneumoc\u00f3cica s\u00f3 \u00e9 recomendada nos pacientes muito idosos e que se internam repetidamente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Conforme diretriz da Sociedade Brasileira de Cardiologia, a ingest\u00e3o de sal n\u00e3o deve ultrapassar 7 gramas ao dia.","id":10419249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme diretriz da Sociedade Brasileira de Cardiologia, a ingest\u00e3o de sal n\u00e3o deve ultrapassar 7 gramas ao dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na fisiopatologia, existe ativa\u00e7\u00e3o do sistema renina-angiotensina-aldosterona (com reten\u00e7\u00e3o de s\u00f3dio e \u00e1gua) e, bem mais tardiamente, do sistema nervoso simp\u00e1tico (com aumento da frequ\u00eancia card\u00edaca).","id":10419250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na fisiopatologia, existe ativa\u00e7\u00e3o do sistema renina-angiotensina-aldosterona (com reten\u00e7\u00e3o de s\u00f3dio e \u00e1gua) e, bem mais tardiamente, do sistema nervoso simp\u00e1tico (com aumento da frequ\u00eancia card\u00edaca).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Somente pacientes com miocardiopatia alco\u00f3lica devem ser encorajados a suspender a ingest\u00e3o do \u00e1lcool. ","id":10419251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente pacientes com miocardiopatia alco\u00f3lica devem ser encorajados a suspender a ingest\u00e3o do \u00e1lcool. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556728,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina (Cardiologia)","id":12912,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 miocardiopatia hipertr\u00f3fica, \u00e9 CORRETO afirmar: ","provas":[{"id":92149,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina (Cardiologia)","id":12912,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2022-fumarc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-cardiologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina (Cardiologia) - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-20 19:56:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2612017,"hashId":"de30c3b558789c1d2b723c806a5314d3","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 miocardiopatia hipertr\u00f3fica, \u00e9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar: <\/p>","resposta":10419270,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todo paciente com a doen\u00e7a deve receber cardio-desfibrilador implant\u00e1vel. ","id":10419267,"corpo":"<p>Todo paciente com a doen\u00e7a deve receber cardio-desfibrilador implant\u00e1vel. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Associa\u00e7\u00e3o de beta-bloqueadores e verapamil deve ser tentada em todos os pacientes, uma vez que isso reduz o risco de morte s\u00fabita. ","id":10419268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Associa\u00e7\u00e3o de beta-bloqueadores e verapamil deve ser tentada em todos os pacientes, uma vez que isso reduz o risco de morte s\u00fabita. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o se justifica a avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e ecocardiogr\u00e1fica em parentes de primeiro grau assintom\u00e1ticos, uma vez que a doen\u00e7a \u00e9 autoss\u00f4mica recessiva. ","id":10419269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se justifica a avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e ecocardiogr\u00e1fica em parentes de primeiro grau assintom\u00e1ticos, uma vez que a doen\u00e7a \u00e9 autoss\u00f4mica recessiva. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O tratamento cir\u00fargico (cardiomiectomia) \u00e9 reservado para pacientes com sintomas refrat\u00e1rios ao tratamento medicamentoso e com gradiente suba\u00f3rtico maior que 50 mmHg. ","id":10419270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento cir\u00fargico (cardiomiectomia) \u00e9 reservado para pacientes com sintomas refrat\u00e1rios ao tratamento medicamentoso e com gradiente suba\u00f3rtico maior que 50 mmHg. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00edncope e pr\u00e9-s\u00edncope s\u00e3o as manifesta\u00e7\u00f5es mais comuns desta doen\u00e7a.","id":10419271,"corpo":"<p>S\u00edncope e pr\u00e9-s\u00edncope s\u00e3o as manifesta\u00e7\u00f5es mais comuns desta doen\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556728,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina (Cardiologia)","id":12912,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As modifica\u00e7\u00f5es no estilo de vida devem ser fortemente encorajadas e apoiadas profissionalmente antes da ado\u00e7\u00e3o de outras interven\u00e7\u00f5es na preven\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as coronarianas. Com base na literatura, os m\u00e9dicos devem recomendar que os pacientes: ","provas":[{"id":92149,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina (Cardiologia)","id":12912,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2022-fumarc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-cardiologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina (Cardiologia) - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-20 19:56:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2612014,"hashId":"c04cd825d42f5d6e8f0d6ff82fad6c66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As modifica\u00e7\u00f5es no estilo de vida devem ser fortemente encorajadas e apoiadas profissionalmente antes da ado\u00e7\u00e3o de outras interven\u00e7\u00f5es na preven\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as coronarianas. Com base na literatura, os m\u00e9dicos devem recomendar que os pacientes: <\/p>","resposta":10419254,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumentem a atividade f\u00edsica com exerc\u00edcios aer\u00f3bicos regulares e vigorosos, sete vezes por semana. ","id":10419252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumentem a atividade f\u00edsica com exerc\u00edcios aer\u00f3bicos regulares e vigorosos, sete vezes por semana. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"comecem a ingerir uma ta\u00e7a de vinho tinto ao dia.","id":10419253,"corpo":"<p>comecem a ingerir uma ta\u00e7a de vinho tinto ao dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"parem de consumir qualquer forma de tabaco, a fim de reduzir n\u00e3o s\u00f3 o risco de aterosclerose, mas tamb\u00e9m o de trombose. ","id":10419254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">parem de consumir qualquer forma de tabaco, a fim de reduzir n\u00e3o s\u00f3 o risco de aterosclerose, mas tamb\u00e9m o de trombose. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"reduzam o consumo de carne vermelha. ","id":10419255,"corpo":"<p>reduzam o consumo de carne vermelha. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"reduzam o peso corporal, se o \u00edndice de massa corp\u00f3rea for maior que 20 kg\/m\u00b2. ","id":10419256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reduzam o peso corporal, se o \u00edndice de massa corp\u00f3rea for maior que 20 kg\/m\u00b2. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556728,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":22886,"slug":"oficial-medico-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento eficaz de esquizofrenia foi marcado pela introdu\u00e7\u00e3o de clorpromazina na d\u00e9cada de 1950. Os estudos posteriores permitiram formular a teoria dopamin\u00e9rgica da esquizofrenia. Assinale a alternativa que apresenta a evid\u00eancia cl\u00ednica correta sobre o principal receptor p\u00f3s-sin\u00e1ptico dopamin\u00e9rgico, o D2.","provas":[{"id":89828,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":22886,"slug":"oficial-medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-20 20:03:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2574031,"hashId":"acb760bd9d29a115806eae791f0000d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento eficaz de esquizofrenia foi marcado pela introdu\u00e7\u00e3o de clorpromazina na d\u00e9cada de 1950. Os estudos posteriores permitiram formular a teoria dopamin\u00e9rgica da esquizofrenia. Assinale a alternativa que apresenta a evid\u00eancia cl\u00ednica correta sobre o principal receptor p\u00f3s-sin\u00e1ptico dopamin\u00e9rgico, o D2.<\/p>","resposta":10260448,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A s\u00edndrome extrapiramidal ocorre quando 100% dos receptores dopamin\u00e9rgicos est\u00e3o ocupados.","id":10260445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edndrome extrapiramidal ocorre quando 100% dos receptores dopamin\u00e9rgicos est\u00e3o ocupados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estudos histoqu\u00edmicos no post-mortem mostram uma diminui\u00e7\u00e3o no n\u00famero de receptores dopamin\u00e9rgicos em pacientes com esquizofrenia.","id":10260446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudos histoqu\u00edmicos no <em>post-mortem<\/em> mostram uma diminui\u00e7\u00e3o no n\u00famero de receptores dopamin\u00e9rgicos em pacientes com esquizofrenia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em estudos de tomografia por emiss\u00e3o de p\u00f3sitron (PET Scan), 20% dos receptores D2 est\u00e3o ocupados com as doses terap\u00eauticas de antipsic\u00f3ticos em pacientes com esquizofrenia.","id":10260447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em estudos de tomografia por emiss\u00e3o de p\u00f3sitron (PET Scan), 20% dos receptores D2 est\u00e3o ocupados com as doses terap\u00eauticas de antipsic\u00f3ticos em pacientes com esquizofrenia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A pot\u00eancia cl\u00ednica dos antipsic\u00f3ticos est\u00e1 associada com a capacidade de ocupa\u00e7\u00e3o de receptores D2 (principalmente no striatum), sugerindo uma correla\u00e7\u00e3o entre as doses terap\u00eauticas e a a\u00e7\u00e3o inibit\u00f3ria dos antipsic\u00f3ticos.","id":10260448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pot\u00eancia cl\u00ednica dos antipsic\u00f3ticos est\u00e1 associada com a capacidade de ocupa\u00e7\u00e3o de receptores D2 (principalmente no <em>striatum<\/em>), sugerindo uma correla\u00e7\u00e3o entre as doses terap\u00eauticas e a a\u00e7\u00e3o inibit\u00f3ria dos antipsic\u00f3ticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A inefic\u00e1cia terap\u00eautica do antipsic\u00f3tico ocorre quando mais de 60% dos receptores D2 est\u00e3o ocupados.","id":10260449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inefic\u00e1cia terap\u00eautica do antipsic\u00f3tico ocorre quando mais de 60% dos receptores D2 est\u00e3o ocupados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":22886,"slug":"oficial-medico-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito de consci\u00eancia \u00e9 o ponto de partida para o estudo de fen\u00f4menos psicopatol\u00f3gicos. Assinale a alternativa que conceitua corretamente o \u201cextraconsciente\u201d, de acordo com o Karl Jaspers, na sua obra Psicopatologia Geral (2011).","provas":[{"id":89828,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":22886,"slug":"oficial-medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-20 20:04:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2574041,"hashId":"df809e36e4cd76271bfc5d6bea373574","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito de consci\u00eancia \u00e9 o ponto de partida para o estudo de fen\u00f4menos psicopatol\u00f3gicos. Assinale a alternativa que conceitua corretamente o \u201cextraconsciente\u201d, de acordo com o Karl Jaspers, na sua obra <strong>Psicopatologia Geral<\/strong> (2011).<\/p>","resposta":10260496,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Falta de consci\u00eancia ou inconsciente.","id":10260495,"corpo":"<p>Falta de consci\u00eancia ou inconsciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fatos ou altera\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas que ocorrem fora do campo da consci\u00eancia.","id":10260496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fatos ou altera\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas que ocorrem fora do campo da consci\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Autorreflex\u00e3o ou consci\u00eancia de si.","id":10260497,"corpo":"<p>Autorreflex\u00e3o ou consci\u00eancia de si.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Consci\u00eancia objetiva ou o conhecimento externo do mundo.","id":10260498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consci\u00eancia objetiva ou o conhecimento externo do mundo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A interioridade de uma viv\u00eancia ou a experi\u00eancia vivida.","id":10260499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A interioridade de uma viv\u00eancia ou a experi\u00eancia vivida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":22886,"slug":"oficial-medico-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico de defici\u00eancia intelectual passou por algumas reformula\u00e7\u00f5es conceituais, enfatizando par\u00e2metros n\u00e3o cognitivos. Assinale a alternativa que apresenta o principal foco do crit\u00e9rio do DSM-5, ao lado de d\u00e9ficit intelectual e cognitivo, para confirmar a suspeita de defici\u00eancia intelectual.","provas":[{"id":89828,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":22886,"slug":"oficial-medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-20 20:03:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2574035,"hashId":"445c1b99491918ac28d97c554151b0ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico de defici\u00eancia intelectual passou por algumas reformula\u00e7\u00f5es conceituais, enfatizando par\u00e2metros n\u00e3o cognitivos. Assinale a alternativa que apresenta o principal foco do crit\u00e9rio do DSM-5, ao lado de d\u00e9ficit intelectual e cognitivo, para confirmar a suspeita de defici\u00eancia intelectual.<\/p>","resposta":10260466,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Defici\u00eancia em fun\u00e7\u00f5es intelectuais, quoeficiente de intelig\u00eancia (QI) \u2264 50.","id":10260465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defici\u00eancia em fun\u00e7\u00f5es intelectuais, quoeficiente de intelig\u00eancia (QI) \u2264 50.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Defici\u00eancia em fun\u00e7\u00f5es adaptativas: conceitual, social e pr\u00e1tico.","id":10260466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defici\u00eancia em fun\u00e7\u00f5es adaptativas: conceitual, social e pr\u00e1tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aus\u00eancia de comprometimento das fun\u00e7\u00f5es cognitivas, essenciais ao desenvolvimento global.","id":10260467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aus\u00eancia de comprometimento das fun\u00e7\u00f5es cognitivas, essenciais ao desenvolvimento global.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"In\u00edcio ap\u00f3s os 18 anos.","id":10260468,"corpo":"<p>In\u00edcio ap\u00f3s os 18 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o apresentar transtornos espec\u00edficos de aprendizagem ou de comunica\u00e7\u00e3o.","id":10260469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o apresentar transtornos espec\u00edficos de aprendizagem ou de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":22886,"slug":"oficial-medico-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma ferramenta que constitui uma estrat\u00e9gia de desinstitucionaliza\u00e7\u00e3o dentro da rede aten\u00e7\u00e3o psicossocial:","provas":[{"id":89828,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":22886,"slug":"oficial-medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-20 20:03:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2574037,"hashId":"2b493d4511eed4844931d28fdf1e2d43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma ferramenta que constitui uma estrat\u00e9gia de desinstitucionaliza\u00e7\u00e3o dentro da rede aten\u00e7\u00e3o psicossocial:<\/p>","resposta":10260476,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Institui\u00e7\u00e3o de longa perman\u00eancia para idosos.","id":10260475,"corpo":"<p>Institui\u00e7\u00e3o de longa perman\u00eancia para idosos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Programa de volta para casa.","id":10260476,"corpo":"<p>Programa de volta para casa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cooperativa social profissionalizante.","id":10260477,"corpo":"<p>Cooperativa social profissionalizante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de atendimento m\u00f3vel de urg\u00eancia.","id":10260478,"corpo":"<p>Servi\u00e7o de atendimento m\u00f3vel de urg\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Programa reden\u00e7\u00e3o.","id":10260479,"corpo":"<p>Programa reden\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":22886,"slug":"oficial-medico-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o transtorno de ansiedade que tem baixa preval\u00eancia, por\u00e9m usa os servi\u00e7os m\u00e9dicos com a maior frequ\u00eancia.","provas":[{"id":89828,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":22886,"slug":"oficial-medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-20 20:05:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2574053,"hashId":"4bccd72adaccb9c043bc7f659c0a383a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o transtorno de ansiedade que tem baixa preval\u00eancia, por\u00e9m usa os servi\u00e7os m\u00e9dicos com a maior frequ\u00eancia.<\/p>","resposta":10260557,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fobia espec\u00edfica.","id":10260555,"corpo":"<p>Fobia espec\u00edfica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Transtorno de ansiedade generalizada.","id":10260556,"corpo":"<p>Transtorno de ansiedade generalizada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Transtorno do p\u00e2nico.","id":10260557,"corpo":"<p>Transtorno do p\u00e2nico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Agorafobia.","id":10260558,"corpo":"<p>Agorafobia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Transtorno de ansiedade social.","id":10260559,"corpo":"<p>Transtorno de ansiedade social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":22886,"slug":"oficial-medico-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exame complementar que \u00e9 importante solicitar para um paciente com o diagn\u00f3stico recente de transtorno depressivo maior \u00e9:","provas":[{"id":89828,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":22886,"slug":"oficial-medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-20 19:59:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2574016,"hashId":"23916678f9112bc336e2e13614c46ba3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame complementar que \u00e9 importante solicitar para um paciente com o diagn\u00f3stico recente de transtorno depressivo maior \u00e9:<\/p>","resposta":10260374,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exame farmacogen\u00e9tico.","id":10260370,"corpo":"<p>exame farmacogen\u00e9tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"polissonografia.","id":10260371,"corpo":"<p>polissonografia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tomografia por emiss\u00e3o de p\u00f3sitron.","id":10260372,"corpo":"<p>tomografia por emiss\u00e3o de p\u00f3sitron.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"anticorpo antinuclear.","id":10260373,"corpo":"<p>anticorpo antinuclear.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"horm\u00f4nios tireoidianos.","id":10260374,"corpo":"<p>horm\u00f4nios tireoidianos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Profissional - \u00c1rea: Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":21164,"slug":"professor-de-educacao-profissional-area-informacao-e-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a Segunda Guerra Mundial, os japoneses partiram em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 busca de metas nacionais por meio do com\u00e9rcio e n\u00e3o dos meios militares. As d\u00e9cadas de 1940 e 1950 foram per\u00edodos de reconstru\u00e7\u00e3o e de consolida\u00e7\u00e3o para o controle da qualidade japonesa. A partir dessas iniciativas, de acordo com Juran, os japoneses articularam algumas estrat\u00e9gias in\u00e9ditas para criar uma revolu\u00e7\u00e3o na qualidade. V\u00e1rias dessas estrat\u00e9gias foram decisivas, entre as quais, EXCETO:","provas":[{"id":92959,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Profissional - \u00c1rea: Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":21164,"slug":"professor-de-educacao-profissional-area-informacao-e-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2022-instituto-consulplan-professor-de-educacao-profissional-area-informacao-e-comunicacao","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Profissional - \u00c1rea: Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-19 20:38:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":458,"descricao":"Gest\u00e3o Da Informa\u00e7\u00e3o"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":2622246,"hashId":"cd0c2a19d5ba09d7bf670fb2c169e50b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a Segunda Guerra Mundial, os japoneses partiram em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 busca de metas nacionais por meio do com\u00e9rcio e n\u00e3o dos meios militares. As d\u00e9cadas de 1940 e 1950 foram per\u00edodos de reconstru\u00e7\u00e3o e de consolida\u00e7\u00e3o para o controle da qualidade japonesa. A partir dessas iniciativas, de acordo com <em>Juran<\/em>, os japoneses articularam algumas estrat\u00e9gias in\u00e9ditas para criar uma revolu\u00e7\u00e3o na qualidade. V\u00e1rias dessas estrat\u00e9gias foram decisivas, entre as quais, EXCETO:<\/p>","resposta":10463050,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os gerentes de alto n\u00edvel lideraram pessoalmente a revolu\u00e7\u00e3o.","id":10463048,"corpo":"<p>Os gerentes de alto n\u00edvel lideraram pessoalmente a revolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O aperfei\u00e7oamento da qualidade foi empreendido a um ritmo cont\u00ednuo e revolucion\u00e1rio.","id":10463049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aperfei\u00e7oamento da qualidade foi empreendido a um ritmo cont\u00ednuo e revolucion\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alguns n\u00edveis e fun\u00e7\u00f5es foram submetidos a treinamento no gerenciamento para a qualidade.","id":10463050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns n\u00edveis e fun\u00e7\u00f5es foram submetidos a treinamento no gerenciamento para a qualidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A for\u00e7a de trabalho participou do aperfei\u00e7oamento da qualidade por meio do conceito de c\u00edrculos de controle da qualidade.","id":10463051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A for\u00e7a de trabalho participou do aperfei\u00e7oamento da qualidade por meio do conceito de c\u00edrculos de controle da qualidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00ba 09 a 24 se referem ao N\u00facleo Comum aplic\u00e1vel a todos os eixos tecnol\u00f3gicos da Educa\u00e7\u00e3o Profissional.","id":557925,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de n\u00ba <u>09<\/u> a <u>24<\/u> se referem ao N\u00facleo Comum aplic\u00e1vel a todos os eixos tecnol\u00f3gicos da Educa\u00e7\u00e3o Profissional.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 24","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397252,"slug":"historia-educacao-em-historia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446,"slug":"professor-de-ensino-infantil"},{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cunha","sigla":"","id":2637,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cunha-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atual regi\u00e3o de Cunha \u2013 antiga Facam e que veio a se denominar __________ ainda nos prim\u00f3rdios do referido s\u00e9culo , desde o in\u00edcio do s\u00e9culo XVII j\u00e1 era palmilhada por paulistas (vicentinos) e _________. \u201d Preenche corretamente as lacunas, respectivamente:","provas":[{"id":89200,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446,"slug":"professor-de-ensino-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cunha","sigla":"","id":2637,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cunha-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cunha-sp-2022-agirh-professor-de-ensino-infantil-2","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Cunha - Professor de Ensino Infantil - 2022"},{"id":89194,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cunha","sigla":"","id":2637,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cunha-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cunha-sp-2022-agirh-professor-de-artes-2","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Cunha - Professor de Artes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-19 20:54:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2602414,"hashId":"532c8c40fb94a5bf913eded7c557f832","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A atual regi\u00e3o de Cunha \u2013 antiga Facam e que veio a se denominar __________ ainda nos prim\u00f3rdios do referido s\u00e9culo , desde o in\u00edcio do s\u00e9culo XVII j\u00e1 era palmilhada por paulistas (vicentinos) e _________. \u201d Preenche corretamente as lacunas, respectivamente:<\/p>","resposta":10380166,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Freguesia de Nossa Senhora da Concei\u00e7\u00e3o do Fac\u00e3o; cariocas.","id":10380166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Freguesia de Nossa Senhora da Concei\u00e7\u00e3o do Fac\u00e3o; cariocas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fac\u00e3o; paratienses.","id":10380167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fac\u00e3o; paratienses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nossa Senhora do Fac\u00e3o; mineiros.","id":10380168,"corpo":"<p>Nossa Senhora do Fac\u00e3o; mineiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vila de Nossa Senhora da Concei\u00e7\u00e3o; portugueses. ","id":10380169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vila de Nossa Senhora da Concei\u00e7\u00e3o; portugueses. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397456,"slug":"historia-sao-paulo-sp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Agr\u00f4nomo","id":23009,"slug":"engenheiro-area-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que se refere \u00e0 doen\u00e7a na cultura de cana de a\u00e7\u00facar, descrita abaixo: \u201cCausa avermelhamento intenso nos tecidos internos do colmo. \u00c9 necess\u00e1rio que a planta tenha uma porta de entrada, ou seja, uma les\u00e3o no colmo e, dessa forma, est\u00e1 associado ao furo de broca ou qualquer rachadura ou corte.\u201d ","provas":[{"id":81413,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Agr\u00f4nomo","id":23009,"slug":"engenheiro-area-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Engenheiro - \u00c1rea: Agr\u00f4nomo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-19 20:55:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2433911,"hashId":"5bc33f9e536f858e875a89fd83d09781","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que se refere \u00e0 doen\u00e7a na cultura de cana de a\u00e7\u00facar, descrita abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cCausa avermelhamento intenso nos tecidos internos do colmo. \u00c9 necess\u00e1rio que a planta tenha uma porta de entrada, ou seja, uma les\u00e3o no colmo e, dessa forma, est\u00e1 associado ao furo de broca ou qualquer rachadura ou corte.\u201d <\/p>","resposta":9650290,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Escaldadura das folhas.","id":9650287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Escaldadura das folhas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ferrugem marrom. ","id":9650288,"corpo":"<p>Ferrugem marrom. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mosaico. ","id":9650289,"corpo":"<p>Mosaico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Podrid\u00e3o de Fusarium.","id":9650290,"corpo":"<p>Podrid\u00e3o de Fusarium.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536009,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fitopatologia","oab":false,"nome":"Fitopatologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401236,"slug":"engenharia-agronomica-fitopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entomologia","oab":false,"nome":"Entomologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401238,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entomologia Geral","oab":false,"nome":"Entomologia Geral","pai":401238,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402610,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entomologia e Parasitologia","oab":false,"nome":"Entomologia e Parasitologia","pai":401238,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402611,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia-e-parasitologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Agr\u00f4nomo","id":23009,"slug":"engenheiro-area-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao efeito dos principais fatores meteorol\u00f3gicos nas plantas, a altitude afeta a planta devido \u00e0 conflu\u00eancia de diversos par\u00e2metros, sendo estes geradores de caracter\u00edsticas xerom\u00f3rficas das plantas. Assinale a alternativa que N\u00c3O se refere a um desses par\u00e2metros:","provas":[{"id":81413,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Agr\u00f4nomo","id":23009,"slug":"engenheiro-area-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Engenheiro - \u00c1rea: Agr\u00f4nomo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-19 20:50:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2433871,"hashId":"2d47d70aafad8bfaef58465438691d48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao efeito dos principais fatores meteorol\u00f3gicos nas plantas, a altitude afeta a planta devido \u00e0 conflu\u00eancia de diversos par\u00e2metros, sendo estes geradores de caracter\u00edsticas xerom\u00f3rficas das plantas. Assinale a alternativa que N\u00c3O se refere a um desses par\u00e2metros:<\/p>","resposta":9650123,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Press\u00e3o Atmosf\u00e9rica.","id":9650123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Press\u00e3o Atmosf\u00e9rica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D\u00e9ficit H\u00eddrico.","id":9650124,"corpo":"<p>D\u00e9ficit H\u00eddrico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aumento da radia\u00e7\u00e3o UV.","id":9650125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento da radia\u00e7\u00e3o UV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Queda da temperatura brusca \u00e0 noite.","id":9650126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Queda da temperatura brusca \u00e0 noite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536009,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meteorologia","oab":false,"nome":"Meteorologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402613,"slug":"engenharia-agronomica-meteorologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 not\u00f3rio que os debates acerca do curr\u00edculo vem assumindo um protagonismo cada vez maior nas discuss\u00f5es que permeiam o setor educacional. Assim, ao longo da hist\u00f3ria, as pesquisam sobre essa tem\u00e1tica enfocam nas mais diversas \u00e1reas, principalmente nos aspectos te\u00f3rico metodol\u00f3gicos que apontam de modo direto e indireto para a supera\u00e7\u00e3o da fragmenta\u00e7\u00e3o e a contextualiza\u00e7\u00e3o do conhecimento. Mediante a esse contexto, julgue as afirmativas abaixo:I \u2013 Epistemologicamente o curr\u00edculo apresenta alta complexidade, pois, sua organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 uma conjun\u00e7\u00e3o imprescind\u00edvel para prover a forma\u00e7\u00e3o integral.II \u2013 A composi\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica do curr\u00edculo aliada a forma\u00e7\u00e3o docente fragmentada s\u00e3o fatores que auxiliam na contextualiza\u00e7\u00e3o e interdisciplinaridade no \u00e2mbito educacional.III \u2013 O curr\u00edculo deve ser compreendido como campo pedag\u00f3gico, que aponta para diversas rela\u00e7\u00f5es entre sujeitos, conhecimento e realidade permitindo assim a constru\u00e7\u00e3o de novos saberes.IV \u2013 A contextualiza\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo possui a finalidade de ofertar significado ao conhecimento escolar e contribuir para a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento.Marque a alternativa correta:","provas":[{"id":71109,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-monitor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-19 14:31:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2172050,"hashId":"5629a188f3c5d8ee14ba10a71b7dd65c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 not\u00f3rio que os debates acerca do curr\u00edculo vem assumindo um protagonismo cada vez maior nas discuss\u00f5es que permeiam o setor educacional. Assim, ao longo da hist\u00f3ria, as pesquisam sobre essa tem\u00e1tica enfocam nas mais diversas \u00e1reas, principalmente nos aspectos te\u00f3rico metodol\u00f3gicos que apontam de modo direto e indireto para a supera\u00e7\u00e3o da fragmenta\u00e7\u00e3o e a contextualiza\u00e7\u00e3o do conhecimento. Mediante a esse contexto, julgue as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Epistemologicamente o curr\u00edculo apresenta alta complexidade, pois, sua organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 uma conjun\u00e7\u00e3o imprescind\u00edvel para prover a forma\u00e7\u00e3o integral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 A composi\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica do curr\u00edculo aliada a forma\u00e7\u00e3o docente fragmentada s\u00e3o fatores que auxiliam na contextualiza\u00e7\u00e3o e interdisciplinaridade no \u00e2mbito educacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 O curr\u00edculo deve ser compreendido como campo pedag\u00f3gico, que aponta para diversas rela\u00e7\u00f5es entre sujeitos, conhecimento e realidade permitindo assim a constru\u00e7\u00e3o de novos saberes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 A contextualiza\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo possui a finalidade de ofertar significado ao conhecimento escolar e contribuir para a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa correta:<\/p>","resposta":8519055,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":8519053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas, I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":8519054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas, I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas, I e IV est\u00e3o corretas.","id":8519055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas, I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8519056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506973,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As dificuldades de aprendizagem podem ser referidas como problem\u00e1ticas de processamento que possuem bases neurol\u00f3gicas. Assim, esses obst\u00e1culos podem interferir de modo direto e indireto no aprendizado das habilidades b\u00e1sicas ou de n\u00edvel superior. Desta forma, julgue as afirmativas abaixo:I \u2013 O professor \u00e9 o principal agente identificador das dificuldades de aprendizagem apresentada pelos estudantes.II \u2013 \u00c9 dever do docente adaptar a metodologia de ensino visando auxiliar o estudante na supera\u00e7\u00e3o das dificuldades.III \u2013 A institui\u00e7\u00e3o de ensino deve atuar de maneira democr\u00e1tica e envolver a fam\u00edlia no processo de ensino-aprendizagem para que a mesma entenda as dificuldades apresentadas pelos estudantes. IV \u2013 Os dist\u00farbios de aprendizagem est\u00e3o atrelados a fatores ou problemas que transp\u00f5em as causas educativas.Marque a alternativa correta:","provas":[{"id":71109,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-monitor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-19 14:32:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2172085,"hashId":"b3271aaf6b330ff3692919e0c8cf7290","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As dificuldades de aprendizagem podem ser referidas como problem\u00e1ticas de processamento que possuem bases neurol\u00f3gicas. Assim, esses obst\u00e1culos podem interferir de modo direto e indireto no aprendizado das habilidades b\u00e1sicas ou de n\u00edvel superior. Desta forma, julgue as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 O professor \u00e9 o principal agente identificador das dificuldades de aprendizagem apresentada pelos estudantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 \u00c9 dever do docente adaptar a metodologia de ensino visando auxiliar o estudante na supera\u00e7\u00e3o das dificuldades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 A institui\u00e7\u00e3o de ensino deve atuar de maneira democr\u00e1tica e envolver a fam\u00edlia no processo de ensino-aprendizagem para que a mesma entenda as dificuldades apresentadas pelos estudantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Os dist\u00farbios de aprendizagem est\u00e3o atrelados a fatores ou problemas que transp\u00f5em as causas educativas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa correta:<\/p>","resposta":8519225,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas, I, II e III est\u00e3o corretas.","id":8519224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas, I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":8519225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas, I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":8519226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas, I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8519227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506973,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mongagu\u00e1","sigla":"","id":2323,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-mongagua-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Trata-se do princ\u00edpio geogr\u00e1fico de maior complexidade. Refere-se ao modo de estrutura\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o de acordo com as regras da pr\u00f3pria sociedade que o produziu. O trecho acima refere-se \u00e0","provas":[{"id":71314,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mongagu\u00e1","sigla":"","id":2323,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-mongagua-sp"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mongagua-sp-2022-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Mongagu\u00e1 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-19 14:31:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2357579,"hashId":"376e9e69364ff99ec786d81eb17efbf7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se do princ\u00edpio geogr\u00e1fico de maior complexidade. Refere-se ao modo de estrutura\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o de acordo com as regras da pr\u00f3pria sociedade que o produziu. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho acima refere-se \u00e0<\/p>","resposta":9323892,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"analogia. ","id":9323889,"corpo":"<p>analogia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"distribui\u00e7\u00e3o.","id":9323890,"corpo":"<p>distribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"extens\u00e3o.","id":9323891,"corpo":"<p>extens\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ordem.","id":9323892,"corpo":"<p>ordem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 e 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o sistema apresentado a seguir, no qual o fio ideal de comprimento L suspende uma part\u00edcula com carga positiva de m\u00f3dulo q e massa m sujeita a a\u00e7\u00e3o de um campo el\u00e9trico uniforme E cuja dire\u00e7\u00e3o com a horizontal \u00e9 \u03b1. Devido \u00e0s for\u00e7as que atuam sobre a part\u00edcula, o fio \u00e9 deslocado da posi\u00e7\u00e3o vertical de um \u00e2ngulo \u03b8.Sabendo-se que o sistema est\u00e1 em equil\u00edbrio e que \u03b1 e \u03b8 s\u00e3o complementares, qual \u00e9 o valor de \u03b8?","provas":[{"id":92972,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2022-instituto-consulplan-professor-area-fisica-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-19 22:12:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2622451,"hashId":"e3b5f35694085664985595b67748949f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o sistema apresentado a seguir, no qual o fio ideal de comprimento L suspende uma part\u00edcula com carga positiva de m\u00f3dulo q e massa m sujeita a a\u00e7\u00e3o de um campo el\u00e9trico uniforme <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overrightarrow{E}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.20533em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.20533em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><\/span><\/span><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.68333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"height: 0.522em; min-width: 0.888em;\"><svg width=\"400em\" height=\"0.522em\" viewBox=\"0 0 400000 522\" preserveAspectRatio=\"xMaxYMin slice\"><path d=\"M0 241v40h399891c-47.3 35.3-84 78-110 128\n-16.7 32-27.7 63.7-33 95 0 1.3-.2 2.7-.5 4-.3 1.3-.5 2.3-.5 3 0 7.3 6.7 11 20\n 11 8 0 13.2-.8 15.5-2.5 2.3-1.7 4.2-5.5 5.5-11.5 2-13.3 5.7-27 11-41 14.7-44.7\n 39-84.5 73-119.5s73.7-60.2 119-75.5c6-2 9-5.7 9-11s-3-9-9-11c-45.3-15.3-85\n-40.5-119-75.5s-58.3-74.8-73-119.5c-4.7-14-8.3-27.3-11-40-1.3-6.7-3.2-10.8-5.5\n-12.5-2.3-1.7-7.5-2.5-15.5-2.5-14 0-21 3.7-21 11 0 2 2 10.3 6 25 20.7 83.3 67\n 151.7 139 205zm0 0v40h399900v-40z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> cuja dire\u00e7\u00e3o com a horizontal \u00e9 \u03b1. Devido \u00e0s for\u00e7as que atuam sobre a part\u00edcula, o fio \u00e9 deslocado da posi\u00e7\u00e3o vertical de um \u00e2ngulo \u03b8.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/92972\/questao\/2622451-20221107204958000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo-se que o sistema est\u00e1 em equil\u00edbrio e que \u03b1 e \u03b8 s\u00e3o complementares, qual \u00e9 o valor de \u03b8?<\/p>","resposta":10463901,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u03b8 = arccos qEmg\u200b ","id":10463898,"corpo":"<p>\u03b8 = arccos <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{mg}{qE}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.22861em; vertical-align: -0.481108em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.7475em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">q<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.44611em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">m<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.481108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u03b8 = arctg 2qEmg\u200b ","id":10463899,"corpo":"<p>\u03b8 = arctg <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{mg}{2qE}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.22861em; vertical-align: -0.481108em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.7475em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">q<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.44611em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">m<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.481108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u03b8 = arcsen 2qEmg\u200b ","id":10463900,"corpo":"<p>\u03b8 = arcsen <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{mg}{2qE}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.22861em; vertical-align: -0.481108em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.7475em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">q<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.44611em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">m<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.481108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u03b8 = arccos 2qEmg\u200b ","id":10463901,"corpo":"<p>\u03b8 = arccos <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{mg}{2qE}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.22861em; vertical-align: -0.481108em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.7475em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">q<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.44611em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">m<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.481108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 40","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ondulat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Ondulat\u00f3ria","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400872,"slug":"fisica-ondulatoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Movimento Harm\u00f4nico","oab":false,"nome":"Movimento Harm\u00f4nico","pai":400872,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416618,"slug":"fisica-movimento-harmonico"}],"slug":"fisica\/2622451","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modelo helioc\u00eantrico desenvolvido por Nicolau Cop\u00e9rnico, em 1543, j\u00e1 havia sido sugerido 18 s\u00e9culos antes pelo astr\u00f4nomo grego Aristarco de Samos (310 a.C. \u2013 230 a.C) que estimou, atrav\u00e9s de m\u00e9todos geom\u00e9tricos, as dimens\u00f5es e as dist\u00e2ncias do Sol e da Lua e concluiu que era natural supor que o astro menor girasse em torno do maior. Por\u00e9m, mesmo com as observa\u00e7\u00f5es de Aristarco, o geocentrismo foi o modelo com mais adeptos e sua supremacia, conquistada com o modelo de Ptolomeu, perdurou por mais de 1.300 anos. Alguns alunos de uma escola, estudando sobre as diferen\u00e7as entre os modelos geoc\u00eantrico e helioc\u00eantrico, desenvolveram algumas hip\u00f3teses para justificar a dificuldade para a aceita\u00e7\u00e3o do modelo helioc\u00eantrico, tais como: I. Os c\u00e1lculos matem\u00e1ticos dos modelos helioc\u00eantricos eram imprecisos, n\u00e3o tendo a confiabilidade necess\u00e1ria para ser adotado como modelo real. II. O modelo geoc\u00eantrico tinha a igreja como defensora, pois era inadmiss\u00edvel aceitar que a Terra era apenas um planeta qualquer girando com os outros ao redor do Sol. III. O modelo geoc\u00eantrico era matematicamente mais simples e mais preciso que o helioc\u00eantrico. Das hip\u00f3teses que justificam a hegemonia do modelo geoc\u00eantrico perante o helioc\u00eantrico, est\u00e1 correto o que se afirma apenas em","provas":[{"id":92972,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2022-instituto-consulplan-professor-area-fisica-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-19 22:12:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2622452,"hashId":"cc9e38f42b8fcff0e01fcd9239018a3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo helioc\u00eantrico desenvolvido por <em>Nicolau Cop\u00e9rnico<\/em>, em 1543, j\u00e1 havia sido sugerido 18 s\u00e9culos antes pelo astr\u00f4nomo grego <em>Aristarco de Samos<\/em> (310 a.C. \u2013 230 a.C) que estimou, atrav\u00e9s de m\u00e9todos geom\u00e9tricos, as dimens\u00f5es e as dist\u00e2ncias do Sol e da Lua e concluiu que era natural supor que o astro menor girasse em torno do maior. Por\u00e9m, mesmo com as observa\u00e7\u00f5es de <em>Aristarco<\/em>, o geocentrismo foi o modelo com mais adeptos e sua supremacia, conquistada com o modelo de <em>Ptolomeu<\/em>, perdurou por mais de 1.300 anos. Alguns alunos de uma escola, estudando sobre as diferen\u00e7as entre os modelos geoc\u00eantrico e helioc\u00eantrico, desenvolveram algumas hip\u00f3teses para justificar a dificuldade para a aceita\u00e7\u00e3o do modelo helioc\u00eantrico, tais como: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os c\u00e1lculos matem\u00e1ticos dos modelos helioc\u00eantricos eram imprecisos, n\u00e3o tendo a confiabilidade necess\u00e1ria para ser adotado como modelo real. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O modelo geoc\u00eantrico tinha a igreja como defensora, pois era inadmiss\u00edvel aceitar que a Terra era apenas um planeta qualquer girando com os outros ao redor do Sol. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O modelo geoc\u00eantrico era matematicamente mais simples e mais preciso que o helioc\u00eantrico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das hip\u00f3teses que justificam a hegemonia do modelo geoc\u00eantrico perante o helioc\u00eantrico, est\u00e1 correto o que se afirma apenas em<\/p>","resposta":10463903,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":10463902,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":10463903,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":10463904,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":10463905,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 40","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gravita\u00e7\u00e3o Universal","oab":false,"nome":"Gravita\u00e7\u00e3o Universal","pai":400878,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400869,"slug":"fisica-gravitacao-universal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"For\u00e7a Gravitacional e Sat\u00e9lites","oab":false,"nome":"For\u00e7a Gravitacional e Sat\u00e9lites","pai":400869,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416588,"slug":"fisica-forca-gravitacional-e-satelites"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um v\u00eddeo feito em c\u00e2mera lenta das cordas de um viol\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil perceber que, quando o m\u00fasico toca, as cordas come\u00e7am a vibrar produzindo ondas. Como as cordas do viol\u00e3o est\u00e3o fixas nas extremidades, elas possuem um padr\u00e3o de vibra\u00e7\u00e3o de ondas estacion\u00e1rias. Qual ser\u00e1 a velocidade da onda em uma corda de viol\u00e3o fixa entre dois pontos separados a 60 cm de dist\u00e2ncia afinada para produzir uma frequ\u00eancia de 330 Hz no harm\u00f4nico fundamental?","provas":[{"id":92972,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2022-instituto-consulplan-professor-area-fisica-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-19 22:05:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2622441,"hashId":"83cfc4a770afa8bb2e89af16fe76b811","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um v\u00eddeo feito em c\u00e2mera lenta das cordas de um viol\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil perceber que, quando o m\u00fasico toca, as cordas come\u00e7am a vibrar produzindo ondas. Como as cordas do viol\u00e3o est\u00e3o fixas nas extremidades, elas possuem um padr\u00e3o de vibra\u00e7\u00e3o de ondas estacion\u00e1rias. Qual ser\u00e1 a velocidade da onda em uma corda de viol\u00e3o fixa entre dois pontos separados a 60 cm de dist\u00e2ncia afinada para produzir uma frequ\u00eancia de 330 Hz no harm\u00f4nico fundamental?<\/p>","resposta":10463860,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"198 m\/s ","id":10463858,"corpo":"<p>198 m\/s <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"275 m\/s ","id":10463859,"corpo":"<p>275 m\/s <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"396 m\/s","id":10463860,"corpo":"<p>396 m\/s<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"550 m\/s","id":10463861,"corpo":"<p>550 m\/s<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557949,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 32","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ondulat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Ondulat\u00f3ria","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400872,"slug":"fisica-ondulatoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ac\u00fastica","oab":false,"nome":"Ac\u00fastica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400969,"slug":"fisica-acustica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ondas e Propriedades Ondulat\u00f3rias","oab":false,"nome":"Ondas e Propriedades Ondulat\u00f3rias","pai":400872,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416620,"slug":"fisica-ondas-e-propriedades-ondulatorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ac\u00fastica","oab":false,"nome":"Ac\u00fastica","pai":400872,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416622,"slug":"fisica-acustica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos curativos de feridas, dois conceitos cr\u00edticos para escolha apropriada s\u00e3o oclus\u00e3o e absor\u00e7\u00e3o. \u00c9 essencial que a escolha do curativo seja adequada \u00e0s condi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas da ferida. Sobre esse assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":92184,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-20 19:45:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2610028,"hashId":"5a72f6844bf34452e2da73bf10b17fe8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos curativos de feridas, dois conceitos cr\u00edticos para escolha apropriada s\u00e3o oclus\u00e3o e absor\u00e7\u00e3o. \u00c9 essencial que a escolha do curativo seja adequada \u00e0s condi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas da ferida. Sobre esse assunto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10410664,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A classe oclusiva \u00e9 usada principalmente para feridas que produzem quantidade significativa de exsudato","id":10410663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A classe oclusiva \u00e9 usada principalmente para feridas que produzem quantidade significativa de exsudato<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A classe de curativos oclusivos proporciona reten\u00e7\u00e3o de umidade, prote\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica e uma barreira contra bact\u00e9rias","id":10410664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A classe de curativos oclusivos proporciona reten\u00e7\u00e3o de umidade, prote\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica e uma barreira contra bact\u00e9rias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os homoenxertos e os xenoenxertos s\u00e3o curativos permanentes, pelo fato de serem curativos oclusivos biol\u00f3gicos que n\u00e3o s\u00e3o rejeitados quando deixados por longo tempo","id":10410665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os homoenxertos e os xenoenxertos s\u00e3o curativos permanentes, pelo fato de serem curativos oclusivos biol\u00f3gicos que n\u00e3o s\u00e3o rejeitados quando deixados por longo tempo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Entre as caracter\u00edsticas do curativo ideal est\u00e3o: criar um ambiente seco, que possibilita a troca gasosa, perda de calor e prote\u00e7\u00e3o traum\u00e1tica","id":10410666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as caracter\u00edsticas do curativo ideal est\u00e3o: criar um ambiente seco, que possibilita a troca gasosa, perda de calor e prote\u00e7\u00e3o traum\u00e1tica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556578,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 80","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s cirurgias ambulatoriais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":92184,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-20 19:44:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2609952,"hashId":"5820dc0f63a7615115da1a21ccc8cf8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s cirurgias ambulatoriais, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10410350,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bi\u00f3psia de mama, ex\u00e9rese de tumor de pele, postectomia e at\u00e9 procedimentos laparosc\u00f3picos podem ser feitos de forma ambulatoria","id":10410350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bi\u00f3psia de mama, ex\u00e9rese de tumor de pele, postectomia e at\u00e9 procedimentos laparosc\u00f3picos podem ser feitos de forma ambulatoria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A decis\u00e3o a favor ou contra a realiza\u00e7\u00e3o da cirurgia ambulatorial compete exclusivamente ao cirurgi\u00e3o","id":10410351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A decis\u00e3o a favor ou contra a realiza\u00e7\u00e3o da cirurgia ambulatorial compete exclusivamente ao cirurgi\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Paciente com ASA maior ou igual a III \u00e9 uma contraindica\u00e7\u00e3o absoluta para realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos ambulatoriais","id":10410352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente com ASA maior ou igual a III \u00e9 uma contraindica\u00e7\u00e3o absoluta para realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos ambulatoriais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O tipo de material de sutura e a t\u00e9cnica utilizada nesses casos deve ser modificada em rela\u00e7\u00e3o as t\u00e9cnicas tradicionalmente usadas pelo cirurgi\u00e3o","id":10410353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tipo de material de sutura e a t\u00e9cnica utilizada nesses casos deve ser modificada em rela\u00e7\u00e3o as t\u00e9cnicas tradicionalmente usadas pelo cirurgi\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556578,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 80","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos anest\u00e9sicos locais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":92184,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-20 19:45:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2610045,"hashId":"6654d0951ff3d0afdc4de76cf095c176","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos anest\u00e9sicos locais, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10410732,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O mecanismo de a\u00e7\u00e3o dos anest\u00e9sicos locais \u00e9 o bloqueio dose-dependente do fluxo de s\u00f3dio nas fibras nervosas","id":10410731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mecanismo de a\u00e7\u00e3o dos anest\u00e9sicos locais \u00e9 o bloqueio dose-dependente do fluxo de s\u00f3dio nas fibras nervosas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os agentes com um pKa baixo possuem in\u00edcio mais lento do que os agentes com pKa alto","id":10410732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os agentes com um pKa baixo possuem in\u00edcio mais lento do que os agentes com pKa alto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os anest\u00e9sicos s\u00e3o mais efetivos em meios \u00e1cidos, nos quais est\u00e3o, primariamente na forma ionizada, que n\u00e3o penetra nas fibras nervosas","id":10410733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os anest\u00e9sicos s\u00e3o mais efetivos em meios \u00e1cidos, nos quais est\u00e3o, primariamente na forma ionizada, que n\u00e3o penetra nas fibras nervosas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A bupivaca\u00edna tem uma velocidade de in\u00edcio de aproximadamente 20 minutos, por\u00e9m com um tempo de a\u00e7\u00e3o curto, entre 60-80 minutos","id":10410734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A bupivaca\u00edna tem uma velocidade de in\u00edcio de aproximadamente 20 minutos, por\u00e9m com um tempo de a\u00e7\u00e3o curto, entre 60-80 minutos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556578,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 80","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a principal hip\u00f3tese, analise as afirmativas a seguir sobre outros poss\u00edveis achados do exame f\u00edsico.-I. Sinal de Rovsing se refere \u00e0 presen\u00e7a de dor no quadrante inferior direito, durante a palpa\u00e7\u00e3o do quadrante inferior esquerdo.II. Sinal do Ileopsoas se refere \u00e0 presen\u00e7a de dor abdominal na flex\u00e3o do quadril direito.III. Sinal do Obturador se refere \u00e0 presen\u00e7a de dor abdominal na rota\u00e7\u00e3o interna do quadril direito.V. Sinal de Dunphy se refere \u00e0 presen\u00e7a de dor abdominal ao tossir.-Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":92184,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-20 19:42:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2609861,"hashId":"f6e390f521adb6a2d92a3806da833cc3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a principal hip\u00f3tese, analise as afirmativas a seguir sobre outros poss\u00edveis achados do exame f\u00edsico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Sinal de Rovsing se refere \u00e0 presen\u00e7a de dor no quadrante inferior direito, durante a palpa\u00e7\u00e3o do quadrante inferior esquerdo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Sinal do Ileopsoas se refere \u00e0 presen\u00e7a de dor abdominal na flex\u00e3o do quadril direito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Sinal do Obturador se refere \u00e0 presen\u00e7a de dor abdominal na rota\u00e7\u00e3o interna do quadril direito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Sinal de Dunphy se refere \u00e0 presen\u00e7a de dor abdominal ao tossir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":10409983,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV apenas","id":10409981,"corpo":"<p>I, II e IV apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III apenas ","id":10409982,"corpo":"<p>II e III apenas <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, III e IV apenas","id":10409983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":10409984,"corpo":"<p>I, II, III e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Analise o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 43 e 44. -Homem de 25 anos, obeso, apresenta dor abdominal periumbilical com in\u00edcio h\u00e1 24 horas e com migra\u00e7\u00e3o para fossa il\u00edaca direita nas \u00faltimas 6 horas, associada a hiporexia, n\u00e1useas e febre baixa. Nega diarreia e v\u00f4mitos. Exame f\u00edsico do abdome: ru\u00eddos hidroa\u00e9reos diminu\u00eddos e dor a descompress\u00e3o brusca no ponto de McBurney.","id":556571,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 43 e 44. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Homem de 25 anos, obeso, apresenta dor abdominal periumbilical com in\u00edcio h\u00e1 24 horas e com migra\u00e7\u00e3o para fossa il\u00edaca direita nas \u00faltimas 6 horas, associada a hiporexia, n\u00e1useas e febre baixa. Nega diarreia e v\u00f4mitos. Exame f\u00edsico do abdome: ru\u00eddos hidroa\u00e9reos diminu\u00eddos e dor a descompress\u00e3o brusca no ponto de McBurney.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 44","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A obstru\u00e7\u00e3o do ducto c\u00edstico pela impacta\u00e7\u00e3o eventual de um c\u00e1lculo causa colecistite aguda liti\u00e1sica. Sobre essa patologia e suas complica\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":92184,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-20 19:52:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2610080,"hashId":"b1cb22a13f2f2e3b3804c6f7709148f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A obstru\u00e7\u00e3o do ducto c\u00edstico pela impacta\u00e7\u00e3o eventual de um c\u00e1lculo causa colecistite aguda liti\u00e1sica. Sobre essa patologia e suas complica\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10410871,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As modifica\u00e7\u00f5es inflamat\u00f3rias na parede da ves\u00edcula produzem febre, dor no quadrante superior direito, hipersensibilidade a palpa\u00e7\u00e3o e defesa no quadrante superior direito","id":10410871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As modifica\u00e7\u00f5es inflamat\u00f3rias na parede da ves\u00edcula produzem febre, dor no quadrante superior direito, hipersensibilidade a palpa\u00e7\u00e3o e defesa no quadrante superior direito<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nesses casos, o ducto biliar comum sempre est\u00e1 obstru\u00eddo, e icter\u00edcia importante \u00e9 comum e esperada. Caso ela n\u00e3o esteja presente, \u00e9 importante fazer diagn\u00f3stico diferencial com colangite ou S\u00edndrome de Mirizzi ","id":10410872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesses casos, o ducto biliar comum sempre est\u00e1 obstru\u00eddo, e icter\u00edcia importante \u00e9 comum e esperada. Caso ela n\u00e3o esteja presente, \u00e9 importante fazer diagn\u00f3stico diferencial com colangite ou S\u00edndrome de Mirizzi <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as altera\u00e7\u00f5es laboratoriais, como eleva\u00e7\u00e3o da fosfatase alcalina, bilirrubina, transaminases e leucocitose, associado ao quadro cl\u00ednico n\u00e3o s\u00e3o suficientes para confirmarem o diagn\u00f3stico de colecistite aguda","id":10410873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as altera\u00e7\u00f5es laboratoriais, como eleva\u00e7\u00e3o da fosfatase alcalina, bilirrubina, transaminases e leucocitose, associado ao quadro cl\u00ednico n\u00e3o s\u00e3o suficientes para confirmarem o diagn\u00f3stico de colecistite aguda<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A colecistectomia, seja aberta ou laparosc\u00f3pica, \u00e9 o tratamento de escolha para a colecistite aguda, por\u00e9m apenas pode ser realizada ap\u00f3s 6 semanas do tratamento cl\u00ednico inicial com antibi\u00f3ticos","id":10410874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A colecistectomia, seja aberta ou laparosc\u00f3pica, \u00e9 o tratamento de escolha para a colecistite aguda, por\u00e9m apenas pode ser realizada ap\u00f3s 6 semanas do tratamento cl\u00ednico inicial com antibi\u00f3ticos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556578,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 80","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina (Cardiologia)","id":12912,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na doen\u00e7a arterial perif\u00e9rica ","provas":[{"id":92149,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina (Cardiologia)","id":12912,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2022-fumarc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-cardiologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina (Cardiologia) - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-20 19:55:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2612003,"hashId":"51197235b99237fc57f7eb300871c9bc","enunciado":"<p>Na doen\u00e7a arterial perif\u00e9rica <\/p>","resposta":10419201,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A droga de escolha \u00e9 o Cilostazol, com estudos mostrando aumento no tempo de marcha, sendo, no entanto, droga contraindicada nos pacientes com insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva descompensada. ","id":10419197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A droga de escolha \u00e9 o Cilostazol, com estudos mostrando aumento no tempo de marcha, sendo, no entanto, droga contraindicada nos pacientes com insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva descompensada. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em pacientes assintom\u00e1ticos, os antiplaquet\u00e1rios n\u00e3o s\u00e3o recomendados. ","id":10419198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pacientes assintom\u00e1ticos, os antiplaquet\u00e1rios n\u00e3o s\u00e3o recomendados. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estudos recentes mostram benef\u00edcio em associar aspirina e rivaroxabana em baixa dosagem na redu\u00e7\u00e3o de eventos cardiovasculares. ","id":10419199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudos recentes mostram benef\u00edcio em associar aspirina e rivaroxabana em baixa dosagem na redu\u00e7\u00e3o de eventos cardiovasculares. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O estudo da circula\u00e7\u00e3o pode ser feito somente pelo Doppler, mas, para melhor caracteriza\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica e planejamento cir\u00fargico, podem ser feitas angioTC, angioresson\u00e2ncia e arteriografia. ","id":10419200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estudo da circula\u00e7\u00e3o pode ser feito somente pelo Doppler, mas, para melhor caracteriza\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica e planejamento cir\u00fargico, podem ser feitas angioTC, angioresson\u00e2ncia e arteriografia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O tratamento endovascular \u00e9 muito eficaz, devendo obrigatoriamente usar stents para les\u00f5es femoropopliteas e infrapopl\u00edteas. ","id":10419201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento endovascular \u00e9 muito eficaz, devendo obrigatoriamente usar stents para les\u00f5es femoropopliteas e infrapopl\u00edteas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556728,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina (Cardiologia)","id":12912,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No diagn\u00f3stico de Tromboembolismo Pulmonar (TEP), \u00e9 INCORRETO afirmar: ","provas":[{"id":92149,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina (Cardiologia)","id":12912,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2022-fumarc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-cardiologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina (Cardiologia) - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-20 19:55:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2612007,"hashId":"0bdc5b7d9f4bb62489a7eb9a1ef7973f","enunciado":"<p>No diagn\u00f3stico de Tromboembolismo Pulmonar (TEP), \u00e9 <strong>INCORRETO<\/strong> afirmar: <\/p>","resposta":10419220,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A angiografia pulmonar \u00e9 considerada o exame padr\u00e3o. ","id":10419217,"corpo":"<p>A angiografia pulmonar \u00e9 considerada o exame padr\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A n\u00e3o visualiza\u00e7\u00e3o de trombos ao Duplex Scan venoso de MMII n\u00e3o exclui TEP. ","id":10419218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A n\u00e3o visualiza\u00e7\u00e3o de trombos ao Duplex Scan venoso de MMII n\u00e3o exclui TEP. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A TC helicoidal com contraste venoso de t\u00f3rax \u00e9 exame de baixa sensibilidade para \u00eambolos nos ramos subsegmentares. ","id":10419219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A TC helicoidal com contraste venoso de t\u00f3rax \u00e9 exame de baixa sensibilidade para \u00eambolos nos ramos subsegmentares. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Entre os sinais ecocardiogr\u00e1ficos de TEP, o mais comum \u00e9 a hipertrofia do ventr\u00edculo direito. ","id":10419220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os sinais ecocardiogr\u00e1ficos de TEP, o mais comum \u00e9 a hipertrofia do ventr\u00edculo direito. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O d\u00edmero D tem elevado valor preditivo negativo e deve ser usado para a exclus\u00e3o de TVP e\/ou TEP. ","id":10419221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O d\u00edmero D tem elevado valor preditivo negativo e deve ser usado para a exclus\u00e3o de TVP e\/ou TEP. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556728,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em pacientes diab\u00e9ticos operados, v\u00e1rios princ\u00edpios de condutas podem ser aceitos. Entre eles, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":92184,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-20 19:51:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2610075,"hashId":"35a0e07a62561e9704124d8218ab27ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pacientes diab\u00e9ticos operados, v\u00e1rios princ\u00edpios de condutas podem ser aceitos. Entre eles, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":10410854,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Substituir a insulina de longa dura\u00e7\u00e3o por uma insulina de curta dura\u00e7\u00e3o","id":10410851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Substituir a insulina de longa dura\u00e7\u00e3o por uma insulina de curta dura\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Administrar uma dose reduzida da insulina na manh\u00e3 da cirurgia","id":10410852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administrar uma dose reduzida da insulina na manh\u00e3 da cirurgia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nos pacientes diab\u00e9ticos, tipo 2, as sulfonilureias de curta a\u00e7\u00e3o, como clorpropamida, devem ser substitu\u00eddas por agentes de longa a\u00e7\u00e3o","id":10410853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos pacientes diab\u00e9ticos, tipo 2, as sulfonilureias de curta a\u00e7\u00e3o, como clorpropamida, devem ser substitu\u00eddas por agentes de longa a\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A metformina deve ser sempre suspensa devido ao risco de acidose l\u00e1ctica perioperat\u00f3ria","id":10410854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A metformina deve ser sempre suspensa devido ao risco de acidose l\u00e1ctica perioperat\u00f3ria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556578,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 80","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No transplante card\u00edaco, assinale a alternativa que apresenta qual \u00e9 o fator de risco mais comum de m\u00e1 evolu\u00e7\u00e3o no p\u00f3s operat\u00f3rio imediato. ","provas":[{"id":92184,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-20 19:50:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2610061,"hashId":"45da149cdd218387bf87f3ba0a5ca1d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No transplante card\u00edaco, assinale a alternativa que apresenta qual \u00e9 o fator de risco mais comum de m\u00e1 evolu\u00e7\u00e3o no p\u00f3s operat\u00f3rio imediato. <\/p>","resposta":10410796,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rejei\u00e7\u00e3o hiperaguda","id":10410795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rejei\u00e7\u00e3o hiperaguda<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o pulmonar do receptor","id":10410796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipertens\u00e3o pulmonar do receptor<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tempo de isquemia do enxerto at\u00e9 quatro horas","id":10410797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tempo de isquemia do enxerto at\u00e9 quatro horas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Doador de sexo feminino para um receptor masculino","id":10410798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doador de sexo feminino para um receptor masculino<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556578,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 80","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina (Cardiologia)","id":12912,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente de 25 anos de idade \u00e9 admitido em um pronto-socorro. Relata ter usado, minutos antes, coca\u00edna. Queixa dor precordial e o ECG evidencia isquemia mioc\u00e1rdica \u00e2ntero-septal. Diante desse quadro, qual das drogas abaixo N\u00c3O est\u00e1 indicada na abordagem terap\u00eautica inicial desse paciente? ","provas":[{"id":92149,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina (Cardiologia)","id":12912,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2022-fumarc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-cardiologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina (Cardiologia) - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-20 19:56:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2612011,"hashId":"41f3672174a0694907a7eb9d18ba113f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 25 anos de idade \u00e9 admitido em um pronto-socorro. Relata ter usado, minutos antes, coca\u00edna. Queixa dor precordial e o ECG evidencia isquemia mioc\u00e1rdica \u00e2ntero-septal. Diante desse quadro, qual das drogas abaixo <strong>N\u00c3O<\/strong> est\u00e1 indicada na abordagem terap\u00eautica inicial desse paciente? <\/p>","resposta":10419240,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aspirina. ","id":10419237,"corpo":"<p>Aspirina. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nitroglicerina.","id":10419238,"corpo":"<p>Nitroglicerina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Prasugrel. ","id":10419239,"corpo":"<p>Prasugrel. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Propranolol.","id":10419240,"corpo":"<p>Propranolol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Verapamil.","id":10419241,"corpo":"<p>Verapamil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556728,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":22886,"slug":"oficial-medico-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rela\u00e7\u00e3o entre a ansiedade (\u201cexcitabilidade\u201d) e o desempenho mental ou f\u00edsico em diferentes situa\u00e7\u00f5es foi proposta por Yerkes e Dodson (1908). Assinale a alternativa que apresenta a combina\u00e7\u00e3o entre o est\u00edmulo excitat\u00f3rio (recebido ou imaginado) e o desempenho global obtido acaba gerando um quadro de ansiedade patol\u00f3gica.","provas":[{"id":89828,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":22886,"slug":"oficial-medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-20 20:05:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2574060,"hashId":"6f55ccd5936420dc3cd4cb807ead1f33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A rela\u00e7\u00e3o entre a ansiedade (\u201cexcitabilidade\u201d) e o desempenho mental ou f\u00edsico em diferentes situa\u00e7\u00f5es foi proposta por Yerkes e Dodson (1908). Assinale a alternativa que apresenta a combina\u00e7\u00e3o entre o est\u00edmulo excitat\u00f3rio (recebido ou imaginado) e o desempenho global obtido acaba gerando um quadro de ansiedade patol\u00f3gica.<\/p>","resposta":10260590,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alta excitabilidade, com desempenho comprometido.","id":10260590,"corpo":"<p>Alta excitabilidade, com desempenho comprometido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Baixa excitabilidade, com desempenho inferior.","id":10260591,"corpo":"<p>Baixa excitabilidade, com desempenho inferior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o da excitabilidade, com aumento de desempenho.","id":10260592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Redu\u00e7\u00e3o da excitabilidade, com aumento de desempenho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aumento da excitabilidade, com aumento de desempenho.","id":10260593,"corpo":"<p>Aumento da excitabilidade, com aumento de desempenho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Excita\u00e7\u00e3o ideal, com o melhor desempenho.","id":10260594,"corpo":"<p>Excita\u00e7\u00e3o ideal, com o melhor desempenho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974,"slug":"oficial-medico-area-pediatria"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente de 4 anos retorna hoje para reavalia\u00e7\u00e3o e resultado de exame protoparasitol\u00f3gico. Veio h\u00e1 20 dias \u00e0 consulta de puericultura com hist\u00f3ria de elimina\u00e7\u00e3o de \u201clombriga\u201d, confirmada pelo exame protoparasitol\u00f3gico colhido na ocasi\u00e3o que evidenciou in\u00fameros ovos de Ascaris lumbricoides (laudo desse exame visualizado hoje no retorno). Fez uso de mebendazol 100 mg\/dia por via oral por 3 dias h\u00e1 15 dias conforme prescrito na consulta anterior. Ele mora com a fam\u00edlia em zona urbana, em regi\u00e3o com fornecimento de \u00e1gua tratada, luz el\u00e9trica e esgoto encanado, por\u00e9m ruas sem cal\u00e7amento. Algumas casas da regi\u00e3o n\u00e3o t\u00eam saneamento b\u00e1sico adequado. Segundo as orienta\u00e7\u00f5es da Sociedade Brasileira de Pediatria e da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, uma orienta\u00e7\u00e3o adequada para esse caso \u00e9","provas":[{"id":89826,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974,"slug":"oficial-medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-20 20:12:16","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2574302,"hashId":"b9be7850c08039ba64b9426d1106aed4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 4 anos retorna hoje para reavalia\u00e7\u00e3o e resultado de exame protoparasitol\u00f3gico. Veio h\u00e1 20 dias \u00e0 consulta de puericultura com hist\u00f3ria de elimina\u00e7\u00e3o de \u201clombriga\u201d, confirmada pelo exame protoparasitol\u00f3gico colhido na ocasi\u00e3o que evidenciou in\u00fameros ovos de<em> Ascaris lumbricoides<\/em> (laudo desse exame visualizado hoje no retorno). Fez uso de mebendazol 100 mg\/dia por via oral por 3 dias h\u00e1 15 dias conforme prescrito na consulta anterior. Ele mora com a fam\u00edlia em zona urbana, em regi\u00e3o com fornecimento de \u00e1gua tratada, luz el\u00e9trica e esgoto encanado, por\u00e9m ruas sem cal\u00e7amento. Algumas casas da regi\u00e3o n\u00e3o t\u00eam saneamento b\u00e1sico adequado. Segundo as orienta\u00e7\u00f5es da Sociedade Brasileira de Pediatria e da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, uma orienta\u00e7\u00e3o adequada para esse caso \u00e9<\/p>","resposta":10261717,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"orientar higienizar as m\u00e3os ap\u00f3s as evacua\u00e7\u00f5es, sendo essa a principal fonte de recontamina\u00e7\u00e3o.","id":10261713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">orientar higienizar as m\u00e3os ap\u00f3s as evacua\u00e7\u00f5es, sendo essa a principal fonte de recontamina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"lavar roupas \u00edntimas e len\u00e7\u00f3is com \u00e1gua fervente e passar com ferro quente.","id":10261714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lavar roupas \u00edntimas e len\u00e7\u00f3is com \u00e1gua fervente e passar com ferro quente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"prescrever citrato de piperazina por 3 dias.","id":10261715,"corpo":"<p>prescrever citrato de piperazina por 3 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"prescrever a mesma dose de mebendazol a ser repetida agora.","id":10261716,"corpo":"<p>prescrever a mesma dose de mebendazol a ser repetida agora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"manter as m\u00e3os higienizadas, lavar bem frutas e verduras com \u00e1gua tratada antes do consumo.","id":10261717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manter as m\u00e3os higienizadas, lavar bem frutas e verduras com \u00e1gua tratada antes do consumo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551890,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974,"slug":"oficial-medico-area-pediatria"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma menina com 4 meses de 25 dias de vida \u00e9 trazida pela m\u00e3e ao pronto atendimento por apresentar febre de 38,2 \u00baC a 38,5 \u00baC h\u00e1 3 dias, sem outros sintomas. Ao exame f\u00edsico, apresenta bom estado geral, sem altera\u00e7\u00f5es significativas. A investiga\u00e7\u00e3o laboratorial mostrou urina tipo 1 (por sondagem uretral): densidade 1010, pH 7,0 com 50000 leuc\u00f3citos\/mL, 2000 hemacias\/mL, protein\u00faria negativa, e nitrito positivo. Leucograma com leucocitose leve sem desvio \u00e0 esquerda. Foi colhida urocultura. Dentre as alternativas a seguir, qual \u00e9 o tratamento antimicrobiano mais adequado nesse caso?","provas":[{"id":89826,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974,"slug":"oficial-medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-20 20:12:40","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2574320,"hashId":"c1e00bf922c6739f43a2e27f3b738b57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma menina com 4 meses de 25 dias de vida \u00e9 trazida pela m\u00e3e ao pronto atendimento por apresentar febre de 38,2 \u00baC a 38,5 \u00baC h\u00e1 3 dias, sem outros sintomas. Ao exame f\u00edsico, apresenta bom estado geral, sem altera\u00e7\u00f5es significativas. A investiga\u00e7\u00e3o laboratorial mostrou urina tipo 1 (por sondagem uretral): densidade 1010, pH 7,0 com 50000 leuc\u00f3citos\/mL, 2000 hemacias\/mL, protein\u00faria negativa, e nitrito positivo. Leucograma com leucocitose leve sem desvio \u00e0 esquerda. Foi colhida urocultura. Dentre as alternativas a seguir, qual \u00e9 o tratamento antimicrobiano mais adequado nesse caso?<\/p>","resposta":10261796,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amicacina endovenosa, internada at\u00e9 reavalia\u00e7\u00e3o com resultado da urocultura.","id":10261794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amicacina endovenosa, internada at\u00e9 reavalia\u00e7\u00e3o com resultado da urocultura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nitrofurantoina oral por 14 dias.","id":10261795,"corpo":"<p>Nitrofurantoina oral por 14 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cefuroxime oral por 10 dias.","id":10261796,"corpo":"<p>Cefuroxime oral por 10 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ceftriaxone intramuscular por 3 dias.","id":10261797,"corpo":"<p>Ceftriaxone intramuscular por 3 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sulfametoxazol + trimetropim oral por 7 dias.","id":10261798,"corpo":"<p>Sulfametoxazol + trimetropim oral por 7 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551890,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974,"slug":"oficial-medico-area-pediatria"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cerca de um ter\u00e7o dos erros inatos da imunidade apresenta manifesta\u00e7\u00f5es gastrointestinais diversas, que podem se apresentar como sintoma principal, inicial ou associado a outros. O conhecimento dessa associa\u00e7\u00e3o pode favorecer a suspeita e a busca pela confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a associa\u00e7\u00e3o correta entre o erro inato e a manifesta\u00e7\u00e3o gastrointestinal.","provas":[{"id":89826,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974,"slug":"oficial-medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-20 20:13:09","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2574323,"hashId":"fb07429e4f07f428bc252d4304481d6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cerca de um ter\u00e7o dos erros inatos da imunidade apresenta manifesta\u00e7\u00f5es gastrointestinais diversas, que podem se apresentar como sintoma principal, inicial ou associado a outros. O conhecimento dessa associa\u00e7\u00e3o pode favorecer a suspeita e a busca pela confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a associa\u00e7\u00e3o correta entre o erro inato e a manifesta\u00e7\u00e3o gastrointestinal.<\/p>","resposta":10261810,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Linfohistiocitose Hemofagoc\u00edtica Familiar \u2013 insufici\u00eancia pancre\u00e1tica.","id":10261809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Linfohistiocitose Hemofagoc\u00edtica Familiar \u2013 insufici\u00eancia pancre\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Defici\u00eancia seletiva de IgA \u2013 doen\u00e7a cel\u00edaca.","id":10261810,"corpo":"<p>Defici\u00eancia seletiva de IgA \u2013 doen\u00e7a cel\u00edaca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ataxia-telangiectasia \u2013 enterocolite necrotizante.","id":10261811,"corpo":"<p>Ataxia-telangiectasia \u2013 enterocolite necrotizante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Agamaglobulinemia ligada ao X (XLA) \u2013 colangite esclerosante.","id":10261812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agamaglobulinemia ligada ao X (XLA) \u2013 colangite esclerosante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Chedi\u00e1k Higashi \u2013 constipa\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica.","id":10261813,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Chedi\u00e1k Higashi \u2013 constipa\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551890,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974,"slug":"oficial-medico-area-pediatria"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um menina de 5 anos de idade est\u00e1 em investiga\u00e7\u00e3o devido ao quadro de febre intermitente, tosse seca, adinamia e emagrecimento h\u00e1 28 dias. Nesse per\u00edodo, foi diagnosticada com pneumonia por duas vezes, com condensa\u00e7\u00e3o na radiografia de t\u00f3rax, tratada com amoxicilina + clavulanato por via oral sem melhora do quadro. Apresenta cart\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o atualizado para a idade. A m\u00e3e refere que seu pai, av\u00f4 da paciente, mora com sua fam\u00edlia na mesma casa e foi diagnosticado com tuberculose h\u00e1 1 ano tendo realizado o tratamento adequadamente. O diagn\u00f3stico de tuberculose, com base no sistema de pontua\u00e7\u00e3o, nesse caso, \u00e9","provas":[{"id":89826,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974,"slug":"oficial-medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-20 20:12:10","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2574298,"hashId":"fa68cd865d224730a5934bb6c6eecc2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um menina de 5 anos de idade est\u00e1 em investiga\u00e7\u00e3o devido ao quadro de febre intermitente, tosse seca, adinamia e emagrecimento h\u00e1 28 dias. Nesse per\u00edodo, foi diagnosticada com pneumonia por duas vezes, com condensa\u00e7\u00e3o na radiografia de t\u00f3rax, tratada com amoxicilina + clavulanato por via oral sem melhora do quadro. Apresenta cart\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o atualizado para a idade. A m\u00e3e refere que seu pai, av\u00f4 da paciente, mora com sua fam\u00edlia na mesma casa e foi diagnosticado com tuberculose h\u00e1 1 ano tendo realizado o tratamento adequadamente. O diagn\u00f3stico de tuberculose, com base no sistema de pontua\u00e7\u00e3o, nesse caso, \u00e9<\/p>","resposta":10261694,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"muito prov\u00e1vel.","id":10261694,"corpo":"<p>muito prov\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dependente de escarro positivo.","id":10261695,"corpo":"<p>dependente de escarro positivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"poss\u00edvel.","id":10261696,"corpo":"<p>poss\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pouco prov\u00e1vel.","id":10261697,"corpo":"<p>pouco prov\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"dependente da prova tubercul\u00ednica.","id":10261698,"corpo":"<p>dependente da prova tubercul\u00ednica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551890,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17212,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as asser\u00e7\u00f5es a seguir e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas.-I - O Green Supply Chain Management incorpora crit\u00e9rios ambientais \u00e0s atividades j\u00e1 desenvolvidas pela gest\u00e3o da cadeia de suprimentos-PORQUE-II - as ind\u00fastrias v\u00eam gerando significativos impactos ambientais durante o desenvolvimento de produtos e ciclo produtivo dos seus bens e\/ou servi\u00e7os.-Sobre as asser\u00e7\u00f5es \u00e9 correto afirmar que ","provas":[{"id":93224,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17212,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-20 21:13:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2625262,"hashId":"17778d03838af0a8b34d4c585e71b1ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as asser\u00e7\u00f5es a seguir e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O <em>Green Supply Chain Management<\/em> incorpora crit\u00e9rios ambientais \u00e0s atividades j\u00e1 desenvolvidas pela gest\u00e3o da cadeia de suprimentos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>PORQUE<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - as ind\u00fastrias v\u00eam gerando significativos impactos ambientais durante o desenvolvimento de produtos e ciclo produtivo dos seus bens e\/ou servi\u00e7os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as asser\u00e7\u00f5es \u00e9 correto afirmar que <\/p>","resposta":10476667,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" as duas s\u00e3o falsas.","id":10476664,"corpo":"<p> as duas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" a primeira \u00e9 falsa e a segunda \u00e9 verdadeira.","id":10476665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a primeira \u00e9 falsa e a segunda \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a primeira \u00e9 verdadeira e a segunda \u00e9 falsa.","id":10476666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a primeira \u00e9 verdadeira e a segunda \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as duas s\u00e3o verdadeiras e a segunda justifica a primeira.","id":10476667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as duas s\u00e3o verdadeiras e a segunda justifica a primeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" as duas s\u00e3o verdadeiras e a segunda n\u00e3o justifica a primeira.","id":10476668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> as duas s\u00e3o verdadeiras e a segunda n\u00e3o justifica a primeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Log\u00edstica","oab":false,"nome":"Log\u00edstica","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427656,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-logistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Empresas conduzem a atividade de produ\u00e7\u00e3o sob conceitos diferentes. Aquele conceito em que se parte do pressuposto de que a chave para atingir as metas da organiza\u00e7\u00e3o consiste em determinar as necessidades e os desejos do mercado-alvo, satisfazendo os desejos dos consumidores de forma mais eficaz e eficiente que seus concorrentes, est\u00e1 descrito abaixo. Assinale a alternativa correta sobre ele.","provas":[{"id":80436,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2022-ibfc-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Contagem - Analista Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-20 21:21:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2404680,"hashId":"bfcae5b793fe52999c4f31ac1730c5f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Empresas conduzem a atividade de produ\u00e7\u00e3o sob conceitos diferentes. Aquele conceito em que se parte do pressuposto de que a chave para atingir as metas da organiza\u00e7\u00e3o consiste em determinar as necessidades e os desejos do mercado-alvo, satisfazendo os desejos dos consumidores de forma mais eficaz e eficiente que seus concorrentes, est\u00e1 descrito abaixo. Assinale a alternativa correta sobre ele.<\/p>","resposta":9521356,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conceito de produto social","id":9521355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conceito de produto social<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Conceito de marketing","id":9521356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conceito de marketing<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Conceito de venda","id":9521357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conceito de venda<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Conceito de produ\u00e7\u00e3o","id":9521358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conceito de produ\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Marketing","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Marketing","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417267,"slug":"administracao-geral-administracao-de-marketing"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Capel\u00e3o Cat\u00f3lico","id":16746,"slug":"oficial-area-capelao-catolico"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde corretamente \u00e0s defini\u00e7\u00f5es cristol\u00f3gicas do Conc\u00edlio de Niceia.","provas":[{"id":89886,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Capel\u00e3o Cat\u00f3lico","id":16746,"slug":"oficial-area-capelao-catolico"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-area-capelao-catolico","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Capel\u00e3o Cat\u00f3lico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 09:28:42","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2577311,"hashId":"684fa87fe8cc8e74113ecb5aa6e3f6a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde corretamente \u00e0s defini\u00e7\u00f5es cristol\u00f3gicas do Conc\u00edlio de Niceia.<\/p>","resposta":10276667,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cristo foi gerado do Pai.","id":10276667,"corpo":"<p>Cristo foi gerado do Pai.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cristo humanizado \u00e9, na verdade, uma das modalidades de manifesta\u00e7\u00e3o da \u00fanica pessoa divina existente, que \u00e9 o Pai.","id":10276668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cristo humanizado \u00e9, na verdade, uma das modalidades de manifesta\u00e7\u00e3o da \u00fanica pessoa divina existente, que \u00e9 o Pai.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cristo foi adotado como filho pelo Pai no momento do seu nascimento de Maria.","id":10276669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cristo foi adotado como filho pelo Pai no momento do seu nascimento de Maria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cristo foi criado do nada pelo Pai","id":10276670,"corpo":"<p>Cristo foi criado do nada pelo Pai<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cristo possui subst\u00e2ncia distinta do Pai.","id":10276671,"corpo":"<p>Cristo possui subst\u00e2ncia distinta do Pai.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Capel\u00e3o Cat\u00f3lico","id":16746,"slug":"oficial-area-capelao-catolico"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na doutrina dos Sacramentos, por ex opere operato entende-se que a efici\u00eancia do sacramento","provas":[{"id":89886,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Capel\u00e3o Cat\u00f3lico","id":16746,"slug":"oficial-area-capelao-catolico"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-area-capelao-catolico","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Capel\u00e3o Cat\u00f3lico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 09:29:18","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2577314,"hashId":"396ff83e98e086f75789ff1c2efd83cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na doutrina dos Sacramentos, por <em>ex opere operato<\/em> entende-se que a efici\u00eancia do sacramento<\/p>","resposta":10276684,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"depende da f\u00e9 somente do recebedor do sacramento.","id":10276682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">depende da f\u00e9 somente do recebedor do sacramento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"depende da f\u00e9 somente do ministrante que do sacramento.","id":10276683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">depende da f\u00e9 somente do ministrante que do sacramento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o depende da f\u00e9 do ministrante ou do recebedor do sacramento. ","id":10276684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o depende da f\u00e9 do ministrante ou do recebedor do sacramento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"depende da f\u00e9 do ministrante e do recebedor do sacramento.","id":10276685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">depende da f\u00e9 do ministrante e do recebedor do sacramento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"depende da f\u00e9 do ministro ou do recebedor do sacramento.","id":10276686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">depende da f\u00e9 do ministro ou do recebedor do sacramento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Capel\u00e3o Cat\u00f3lico","id":16746,"slug":"oficial-area-capelao-catolico"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A celebra\u00e7\u00e3o da missa e da liturgia das horas, de cada dia e de cada festa, realizam-se atrav\u00e9s de leituras e ora\u00e7\u00f5es que variam ao longo do ano, dentro de um ordenamento denominado:","provas":[{"id":89886,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Capel\u00e3o Cat\u00f3lico","id":16746,"slug":"oficial-area-capelao-catolico"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-area-capelao-catolico","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Capel\u00e3o Cat\u00f3lico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 09:26:25","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2577297,"hashId":"169fbdf05bcbe49e735f01b07e9c3903","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A celebra\u00e7\u00e3o da missa e da liturgia das horas, de cada dia e de cada festa, realizam-se atrav\u00e9s de leituras e ora\u00e7\u00f5es que variam ao longo do ano, dentro de um ordenamento denominado:<\/p>","resposta":10276601,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cores lit\u00fargicas.","id":10276597,"corpo":"<p>Cores lit\u00fargicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Liturgia da palavra.","id":10276598,"corpo":"<p>Liturgia da palavra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Solenidades.","id":10276599,"corpo":"<p>Solenidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Celebra\u00e7\u00e3o.","id":10276600,"corpo":"<p>Celebra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ano lit\u00fargico.","id":10276601,"corpo":"<p>Ano lit\u00fargico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Capel\u00e3o Cat\u00f3lico","id":16746,"slug":"oficial-area-capelao-catolico"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o elementos constituintes e necess\u00e1rios para a validade de um ato sacramental:","provas":[{"id":89886,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Capel\u00e3o Cat\u00f3lico","id":16746,"slug":"oficial-area-capelao-catolico"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-area-capelao-catolico","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Capel\u00e3o Cat\u00f3lico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 09:29:24","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2577316,"hashId":"ee37d854ac79cea72c4e440df8b38d99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o elementos constituintes e necess\u00e1rios para a validade de um ato sacramental:<\/p>","resposta":10276693,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ministro, assembleia e rito.","id":10276692,"corpo":"<p>Ministro, assembleia e rito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mat\u00e9ria, forma e ministro.","id":10276693,"corpo":"<p>Mat\u00e9ria, forma e ministro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ministro, assembleia e mat\u00e9ria.","id":10276694,"corpo":"<p>Ministro, assembleia e mat\u00e9ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mat\u00e9ria e rito e assembleia.","id":10276695,"corpo":"<p>Mat\u00e9ria e rito e assembleia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ministro, forma e rito.","id":10276696,"corpo":"<p>Ministro, forma e rito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a organiza\u00e7\u00e3o e defini\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados em ensino religioso, analise as afirmativas a seguir: I. Os sistemas de ensino regulamentar\u00e3o e definir\u00e3o os conte\u00fados do ensino religioso. II. Os sistemas de ensino ouvir\u00e3o entidade civil, constitu\u00edda pelas diversas denomina\u00e7\u00f5es religiosas, para definir os conte\u00fados do ensino religioso. Est\u00e1 correto o que se diz:","provas":[{"id":81486,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 09:30:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2434761,"hashId":"590d9fd91abe8cb07722e5646f7e22fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a organiza\u00e7\u00e3o e defini\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados em ensino religioso, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os sistemas de ensino regulamentar\u00e3o e definir\u00e3o os conte\u00fados do ensino religioso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os sistemas de ensino ouvir\u00e3o entidade civil, constitu\u00edda pelas diversas denomina\u00e7\u00f5es religiosas, para definir os conte\u00fados do ensino religioso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se diz:<\/p>","resposta":9653952,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente na alternativa I.","id":9653949,"corpo":"<p>Somente na alternativa I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente na alternativa II. ","id":9653950,"corpo":"<p>Somente na alternativa II. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ambas as alternativas est\u00e3o incorretas.","id":9653951,"corpo":"<p>Ambas as alternativas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ambas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":9653952,"corpo":"<p>Ambas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536096,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ensino Religioso e Sociedade","oab":false,"nome":"Ensino Religioso e Sociedade","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":404282,"slug":"teologia-e-religioes-ensino-religioso-e-sociedade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao temer o desconhecido, a humanidade criou as religi\u00f5es. Cada cultura tem seus pr\u00f3prios s\u00edmbolos refor\u00e7ando seu sentido de identidade. Atualmente, v\u00e1rios s\u00edmbolos s\u00e3o conhecidos, dos relacionados abaixo, assinale aquele que n\u00e3o \u00e9 um s\u00edmbolo religioso tradicionalmente difundido em nossa sociedade brasileira moderna:","provas":[{"id":81486,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 09:31:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2434765,"hashId":"fd6e7e04e8bcb62c6f017f178d71d16e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao temer o desconhecido, a humanidade criou as religi\u00f5es. Cada cultura tem seus pr\u00f3prios s\u00edmbolos refor\u00e7ando seu sentido de identidade. Atualmente, v\u00e1rios s\u00edmbolos s\u00e3o conhecidos, dos relacionados abaixo, assinale aquele que n\u00e3o \u00e9 um s\u00edmbolo religioso tradicionalmente difundido em nossa sociedade brasileira moderna:<\/p>","resposta":9653968,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cruz.","id":9653965,"corpo":"<p>Cruz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pomba da paz.","id":9653966,"corpo":"<p>Pomba da paz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Coroa de espinhos.","id":9653967,"corpo":"<p>Coroa de espinhos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Yn-yang. ","id":9653968,"corpo":"<p> Yn-yang. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536096,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17212,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os gerentes de marketing buscam influenciar o n\u00edvel, a oportunidade e a composi\u00e7\u00e3o da demanda para atender aos objetivos da organiza\u00e7\u00e3o. Referente aos estados de demanda apresentados por Kotler e Armstrong (1999), \u00e9 correto afirmar que na demanda","provas":[{"id":93224,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17212,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 10:11:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2625321,"hashId":"15c86a144213ce6518d37ffb231f5684","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os gerentes de <em>marketing <\/em>buscam influenciar o n\u00edvel, a oportunidade e a composi\u00e7\u00e3o da demanda para atender aos objetivos da organiza\u00e7\u00e3o. Referente aos estados de demanda apresentados por Kotler e Armstrong (1999), \u00e9 correto afirmar que na demanda<\/p>","resposta":10476933,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"negativa os consumidores n\u00e3o gostam do produto e podem at\u00e9 mesmo pagar para evit\u00e1-lo.","id":10476933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">negativa os consumidores n\u00e3o gostam do produto e podem at\u00e9 mesmo pagar para evit\u00e1-lo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"latente os consumidores compartilham uma fraca necessidade que pode ser satisfeita por qualquer produto existente no mercado. ","id":10476934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">latente os consumidores compartilham uma fraca necessidade que pode ser satisfeita por qualquer produto existente no mercado. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" indesejada os consumidores se sentem pouco atra\u00eddos por produtos que t\u00eam consequ\u00eancias sociais desejadas. ","id":10476935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> indesejada os consumidores se sentem pouco atra\u00eddos por produtos que t\u00eam consequ\u00eancias sociais desejadas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"excessiva h\u00e1 menos consumidores interessados em comprar o produto dispon\u00edvel.","id":10476936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">excessiva h\u00e1 menos consumidores interessados em comprar o produto dispon\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"plena as compras dos consumidores podem ser sazonais ou variar de acordo com o m\u00eas.","id":10476937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">plena as compras dos consumidores podem ser sazonais ou variar de acordo com o m\u00eas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias, Conceitos e Terminologia de Marketing","oab":false,"nome":"Teorias, Conceitos e Terminologia de Marketing","pai":418279,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418280,"slug":"comunicacao-social-teorias-conceitos-e-terminologia-de-marketing"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Ambiental - Oceanografia \/ Oceanologia","id":25133,"slug":"especialista-ambiental-oceanografia-oceanologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo: Os gases respons\u00e1veis pela destrui\u00e7\u00e3o da camada de oz\u00f4nio s\u00e3o os clorofluorcarbonetos (CFC) e v\u00e1rios gases podem ocasionar o efeito estufa, especialmente o di\u00f3xido de carbono. J\u00e1 a chuva \u00e1cida \u00e9 causada por gases como o di\u00f3xido de nitrog\u00eanio que reage com a \u00e1gua na atmosfera.Uma consequ\u00eancia das chuvas \u00e1cidas seria a diminui\u00e7\u00e3o do pH de \u00e1guas superficiais, como lagos, o que poderia acarretar a morte de esp\u00e9cies e a acidifica\u00e7\u00e3o do solo.O Mecanismo de Desenvolvimento Limpo (MDL) \u00e9 um dos mecanismos de flexibiliza\u00e7\u00e3o criados pelo Protocolo de Quioto para incentivar projetos que visem o desenvolvimento sustent\u00e1vel, a partir da implanta\u00e7\u00e3o de tecnologias mais limpas nos pa\u00edses. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":75275,"cargo":{"descricao":"Especialista Ambiental - Oceanografia \/ Oceanologia","id":25133,"slug":"especialista-ambiental-oceanografia-oceanologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-especialista-ambiental-oceanografia-oceanologia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Especialista Ambiental - Oceanografia \/ Oceanologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 10:17:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":2271875,"hashId":"1c7d43117f0542682714d8b43a576ae7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Os gases respons\u00e1veis pela destrui\u00e7\u00e3o da camada de oz\u00f4nio s\u00e3o os clorofluorcarbonetos (CFC) e v\u00e1rios gases podem ocasionar o efeito estufa, especialmente o di\u00f3xido de carbono. J\u00e1 a chuva \u00e1cida \u00e9 causada por gases como o di\u00f3xido de nitrog\u00eanio que reage com a \u00e1gua na atmosfera.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Uma consequ\u00eancia das chuvas \u00e1cidas seria a diminui\u00e7\u00e3o do pH de \u00e1guas superficiais, como lagos, o que poderia acarretar a morte de esp\u00e9cies e a acidifica\u00e7\u00e3o do solo.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O Mecanismo de Desenvolvimento Limpo (MDL) \u00e9 um dos mecanismos de flexibiliza\u00e7\u00e3o criados pelo Protocolo de Quioto para incentivar projetos que visem o desenvolvimento sustent\u00e1vel, a partir da implanta\u00e7\u00e3o de tecnologias mais limpas nos pa\u00edses. <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":8944042,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.","id":8944038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":8944039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":8944040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":8944041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":8944042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518306,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oceanografia","oab":false,"nome":"Oceanografia","pai":null,"assunto_raiz":400390,"materia":true,"id":400390,"slug":"oceanografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cat\u00e1strofe do Oxig\u00eanio","oab":false,"nome":"Cat\u00e1strofe do Oxig\u00eanio","pai":400390,"assunto_raiz":400390,"materia":false,"id":403134,"slug":"oceanografia-catastrofe-do-oxigenio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina da Para\u00edba","sigla":"CRM PB","id":4786,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"crm-pb-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na seara cont\u00e1bil, que trata da cobran\u00e7a de impostos e demais obriga\u00e7\u00f5es fiscais, a pessoa obrigada ao pagamento de penalidade pecuni\u00e1ria \u00e9 chamada de","provas":[{"id":81445,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina da Para\u00edba","sigla":"CRM PB","id":4786,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"crm-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-pb-pb-2022-idib-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDIB - CRM PB - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 11:23:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":2399386,"hashId":"b56acafb2471e2bd84a40c2ae56a6db3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na seara cont\u00e1bil, que trata da cobran\u00e7a de impostos e demais obriga\u00e7\u00f5es fiscais, a pessoa obrigada ao pagamento de penalidade pecuni\u00e1ria \u00e9 chamada de<\/p>","resposta":9498249,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sujeito ativo da obriga\u00e7\u00e3o.","id":9498246,"corpo":"<p>sujeito ativo da obriga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pessoa f\u00edsica inadimplente.","id":9498247,"corpo":"<p>pessoa f\u00edsica inadimplente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria.","id":9498248,"corpo":"<p>sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o principal.","id":9498249,"corpo":"<p>sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o principal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pessoa jur\u00eddica inadimplente.","id":9498250,"corpo":"<p>pessoa jur\u00eddica inadimplente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tributos","oab":false,"nome":"Tributos","pai":412587,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412637,"slug":"contabilidade-publica-tributos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Equipamentos Pesados","id":7582,"slug":"operador-de-equipamentos-pesados"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro vigente, segundo as Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta, todo condutor, ao efetuar a ultrapassagem, dever\u00e1:","provas":[{"id":81327,"cargo":{"descricao":"Operador de Equipamentos Pesados","id":7582,"slug":"operador-de-equipamentos-pesados"},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2022-fepese-operador-de-equipamentos-pesados","tipo":1,"nome":"FEPESE - Casan - Operador de Equipamentos Pesados - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 12:46:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2410526,"hashId":"ec6a49af12bc1cc1b5a497eed4906ad3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro vigente, segundo as Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta, todo condutor, ao efetuar a ultrapassagem, dever\u00e1:<\/p>","resposta":9548111,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Indicar com anteced\u00eancia a manobra pretendida ao usu\u00e1rio ou usu\u00e1rios aos quais ultrapassa, usando farol alto ou buzina.","id":9548109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indicar com anteced\u00eancia a manobra pretendida ao usu\u00e1rio ou usu\u00e1rios aos quais ultrapassa, usando farol alto ou buzina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Retomar, ap\u00f3s a efetiva\u00e7\u00e3o da manobra, a faixa de tr\u00e2nsito de origem, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, sem necessidade de qualquer indica\u00e7\u00e3o.","id":9548110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retomar, ap\u00f3s a efetiva\u00e7\u00e3o da manobra, a faixa de tr\u00e2nsito de origem, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, sem necessidade de qualquer indica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Indicar com anteced\u00eancia a manobra pretendida, acionando a luz indicadora de dire\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo ou por meio de gesto convencional de bra\u00e7o.","id":9548111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indicar com anteced\u00eancia a manobra pretendida, acionando a luz indicadora de dire\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo ou por meio de gesto convencional de bra\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Indicar a manobra pretendida ao usu\u00e1rio ou usu\u00e1rios aos quais ultrapassa, por meio de gesto convencional de bra\u00e7o, durante toda a ultrapassagem.","id":9548112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indicar a manobra pretendida ao usu\u00e1rio ou usu\u00e1rios aos quais ultrapassa, por meio de gesto convencional de bra\u00e7o, durante toda a ultrapassagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Realizar a ultrapassagem o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel do ve\u00edculo ultrapassado para deixar o m\u00e1ximo de pista livre.","id":9548113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar a ultrapassagem o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel do ve\u00edculo ultrapassado para deixar o m\u00e1ximo de pista livre.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Equipamentos Pesados","id":7582,"slug":"operador-de-equipamentos-pesados"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro vigente, um ve\u00edculo s\u00f3 poder\u00e1 transitar pela via quando atendidos os requisitos e condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a estabelecidos:","provas":[{"id":81327,"cargo":{"descricao":"Operador de Equipamentos Pesados","id":7582,"slug":"operador-de-equipamentos-pesados"},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2022-fepese-operador-de-equipamentos-pesados","tipo":1,"nome":"FEPESE - Casan - Operador de Equipamentos Pesados - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 12:46:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2410527,"hashId":"ae4c7cc2ac78c097405ba521148880a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro vigente, um ve\u00edculo s\u00f3 poder\u00e1 transitar pela via quando atendidos os requisitos e condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a estabelecidos:<\/p>","resposta":9548118,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pelo manual do ve\u00edculo.","id":9548114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo manual do ve\u00edculo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pela legisla\u00e7\u00e3o estadual.","id":9548115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pela legisla\u00e7\u00e3o estadual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pela legisla\u00e7\u00e3o municipal. ","id":9548116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pela legisla\u00e7\u00e3o municipal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Por vistoria de agente independente.","id":9548117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por vistoria de agente independente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pelo pr\u00f3prio C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro e em normas do CONTRAM.","id":9548118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo pr\u00f3prio C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro e em normas do CONTRAM.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421859,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-ii-do-sistema-nacional-de-transito"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista C","id":6057,"slug":"motorista-c"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o CTB\/1997, sobre condu\u00e7\u00e3o de escolares, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":81724,"cargo":{"descricao":"Motorista C","id":6057,"slug":"motorista-c"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2022-ameosc-motorista","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - Motorista C - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 12:42:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2406817,"hashId":"d893a3cf12c9e55641a46eb676e34ea7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o CTB\/1997, sobre condu\u00e7\u00e3o de escolares, <strong><u>assinale a alternativa correta<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":9530348,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os ve\u00edculos especialmente destinados \u00e0 condu\u00e7\u00e3o coletiva de escolares somente poder\u00e3o circular nas vias com autoriza\u00e7\u00e3o emitida pelo \u00f3rg\u00e3o ou entidade executivo de tr\u00e2nsito dos Estados e do Distrito Federal, exigindo-se cinto de seguran\u00e7a para o motorista apenas.","id":9530346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ve\u00edculos especialmente destinados \u00e0 condu\u00e7\u00e3o coletiva de escolares somente poder\u00e3o circular nas vias com autoriza\u00e7\u00e3o emitida pelo \u00f3rg\u00e3o ou entidade executivo de tr\u00e2nsito dos Estados e do Distrito Federal, exigindo-se cinto de seguran\u00e7a para o motorista apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os ve\u00edculos especialmente destinados \u00e0 condu\u00e7\u00e3o coletiva de escolares somente poder\u00e3o circular nas vias com autoriza\u00e7\u00e3o emitida pelo \u00f3rg\u00e3o ou entidade executivo de tr\u00e2nsito dos Estados e do Distrito Federal, exigindo-se - inspe\u00e7\u00e3o anual para verifica\u00e7\u00e3o dos equipamentos obrigat\u00f3rios e de seguran\u00e7a.","id":9530347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ve\u00edculos especialmente destinados \u00e0 condu\u00e7\u00e3o coletiva de escolares somente poder\u00e3o circular nas vias com autoriza\u00e7\u00e3o emitida pelo \u00f3rg\u00e3o ou entidade executivo de tr\u00e2nsito dos Estados e do Distrito Federal, exigindo-se - inspe\u00e7\u00e3o anual para verifica\u00e7\u00e3o dos equipamentos obrigat\u00f3rios e de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os ve\u00edculos especialmente destinados \u00e0 condu\u00e7\u00e3o coletiva de escolares somente poder\u00e3o circular nas vias com autoriza\u00e7\u00e3o emitida pelo \u00f3rg\u00e3o ou entidade executivo de tr\u00e2nsito dos Estados e do Distrito Federal, exigindo-se - pintura de faixa horizontal na cor amarela, com quarenta cent\u00edmetros de largura, \u00e0 meia altura, em toda a extens\u00e3o das partes laterais e traseira da carro\u00e7aria, com o d\u00edstico ESCOLAR, em preto, sendo que, em caso de ve\u00edculo de carro\u00e7aria pintada na cor amarela, as cores aqui indicadas devem ser invertidas.","id":9530348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ve\u00edculos especialmente destinados \u00e0 condu\u00e7\u00e3o coletiva de escolares somente poder\u00e3o circular nas vias com autoriza\u00e7\u00e3o emitida pelo \u00f3rg\u00e3o ou entidade executivo de tr\u00e2nsito dos Estados e do Distrito Federal, exigindo-se - pintura de faixa horizontal na cor amarela, com quarenta cent\u00edmetros de largura, \u00e0 meia altura, em toda a extens\u00e3o das partes laterais e traseira da carro\u00e7aria, com o d\u00edstico ESCOLAR, em preto, sendo que, em caso de ve\u00edculo de carro\u00e7aria pintada na cor amarela, as cores aqui indicadas devem ser invertidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os ve\u00edculos especialmente destinados \u00e0 condu\u00e7\u00e3o coletiva de escolares somente poder\u00e3o circular nas vias com autoriza\u00e7\u00e3o emitida pelo \u00f3rg\u00e3o ou entidade executiva de tr\u00e2nsito dos Estados e do Distrito Federal, exigindo-se registro como ve\u00edculo de carga.","id":9530349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ve\u00edculos especialmente destinados \u00e0 condu\u00e7\u00e3o coletiva de escolares somente poder\u00e3o circular nas vias com autoriza\u00e7\u00e3o emitida pelo \u00f3rg\u00e3o ou entidade executiva de tr\u00e2nsito dos Estados e do Distrito Federal, exigindo-se registro como ve\u00edculo de carga.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533106,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XIII - Da Condu\u00e7\u00e3o de Escolares","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XIII - Da Condu\u00e7\u00e3o de Escolares","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421880,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xiii-da-conducao-de-escolares"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a imagem com as respectivas placas de tr\u00e2nsito:Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":81725,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2022-ameosc-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - Operador de M\u00e1quinas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 12:42:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2406855,"hashId":"feafbe0cc21d6009f2d850c18b0a00dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a imagem com as respectivas placas de tr\u00e2nsito:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/81725\/questao\/2406855-20220526205103000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9530499,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Largura m\u00e1xima permitida.Peso m\u00e1ximo permitido por eixo.Altura m\u00e1xima permitida.","id":9530498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Largura m\u00e1xima permitida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Peso m\u00e1ximo permitido por eixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Altura m\u00e1xima permitida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Largura m\u00e1xima permitida.Peso m\u00e1ximo permitido por eixo.Comprimento m\u00e1ximo permitido.","id":9530499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Largura m\u00e1xima permitida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Peso m\u00e1ximo permitido por eixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Comprimento m\u00e1ximo permitido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Largura m\u00e1xima permitida.Altura m\u00e1xima permitida.Comprimento m\u00e1ximo permitido.","id":9530500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Largura m\u00e1xima permitida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Altura m\u00e1xima permitida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Comprimento m\u00e1ximo permitido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Largura m\u00e1xima permitida.Carga m\u00e1xima permitida.Comprimento m\u00e1ximo permitido.","id":9530501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Largura m\u00e1xima permitida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Carga m\u00e1xima permitida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Comprimento m\u00e1ximo permitido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista C","id":6057,"slug":"motorista-c"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marcos, motorista da empresa ENVIX, conduz um caminh\u00e3o por uma rodovia de pista dupla n\u00e3o sinalizada com placa de velocidade m\u00e1xima permitida. De acordo com a Lei n\u00ba 9.503\/97 - C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, o caminh\u00e3o poder\u00e1 atingir a velocidade m\u00e1xima de:","provas":[{"id":81724,"cargo":{"descricao":"Motorista C","id":6057,"slug":"motorista-c"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2022-ameosc-motorista","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - Motorista C - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 12:42:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2406818,"hashId":"c06906128e8e3f4315e6b8956e7be6e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marcos, motorista da empresa ENVIX, conduz um caminh\u00e3o por uma rodovia de pista dupla n\u00e3o sinalizada com placa de velocidade m\u00e1xima permitida. De acordo com a Lei n\u00ba 9.503\/97 - C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, o caminh\u00e3o poder\u00e1 atingir a velocidade m\u00e1xima de:<\/p>","resposta":9530353,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100Km\/h","id":9530350,"corpo":"<p>100Km\/h<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"80Km\/h.","id":9530351,"corpo":"<p>80Km\/h.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"110Km\/h.","id":9530352,"corpo":"<p>110Km\/h.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"90Km\/h.","id":9530353,"corpo":"<p>90Km\/h.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533106,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s","descricao":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s - SES GO","sigla":"SES GO","oab":false,"id":1490,"slug":"ses-go"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas moderadas observadas na desidrata\u00e7\u00e3o s\u00e3o","provas":[{"id":93157,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"},"banca":{"nome":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s","descricao":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s - SES GO","sigla":"SES GO","oab":false,"id":1490,"slug":"ses-go"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2022-ses-go-residencia-em-nutricao","tipo":1,"nome":"SES GO - SES GO - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 13:38:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2626270,"hashId":"c5d7ab64e07495636f3332d16c9e5824","enunciado":"<p>As manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas moderadas observadas na desidrata\u00e7\u00e3o s\u00e3o<\/p>","resposta":10480728,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" pele p\u00e1lida, com turgor diminu\u00eddo, perda de peso corporal de 6 a 10% e olig\u00faria","id":10480728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> pele p\u00e1lida, com turgor diminu\u00eddo, perda de peso corporal de 6 a 10% e olig\u00faria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pele p\u00e1lida, membranas muito secas, perda de peso corporal menor que 5% e l\u00e1grimas diminu\u00eddas.","id":10480729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pele p\u00e1lida, membranas muito secas, perda de peso corporal menor que 5% e l\u00e1grimas diminu\u00eddas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pele bastante descorada, com turgor diminu\u00eddo, perda de peso corporal maior que 10% e olig\u00faria.","id":10480730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pele bastante descorada, com turgor diminu\u00eddo, perda de peso corporal maior que 10% e olig\u00faria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pele bastante descorada, com turgor marcadamente diminu\u00eddo, perda de peso corporal de 6 a 10% e an\u00faria.","id":10480731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pele bastante descorada, com turgor marcadamente diminu\u00eddo, perda de peso corporal de 6 a 10% e an\u00faria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558432,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s","descricao":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s - SES GO","sigla":"SES GO","oab":false,"id":1490,"slug":"ses-go"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 a categoria de alimentos que passam por processos como fermenta\u00e7\u00e3o, pasteuriza\u00e7\u00e3o, refrigera\u00e7\u00e3o ou congelamento?","provas":[{"id":93157,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"},"banca":{"nome":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s","descricao":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s - SES GO","sigla":"SES GO","oab":false,"id":1490,"slug":"ses-go"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2022-ses-go-residencia-em-nutricao","tipo":1,"nome":"SES GO - SES GO - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 13:38:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2626266,"hashId":"88e5cbabd873244115467104b3930a3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 a categoria de alimentos que passam por processos como fermenta\u00e7\u00e3o, pasteuriza\u00e7\u00e3o, refrigera\u00e7\u00e3o ou congelamento?<\/p>","resposta":10480715,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"In natura.","id":10480712,"corpo":"<p>In natura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Processados. ","id":10480713,"corpo":"<p>Processados. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ultraprocessados.","id":10480714,"corpo":"<p>Ultraprocessados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Minimamente processados.","id":10480715,"corpo":"<p>Minimamente processados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558432,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o de alimentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o de alimentos","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398496,"slug":"nutricao-conservacao-de-alimentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O parcelamento de d\u00e9bitos preexistentes junto a institui\u00e7\u00f5es n\u00e3o financeiras \u00e9 considerado como uma opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito, desde que implique em eleva\u00e7\u00e3o da d\u00edvida consolidada l\u00edquida.","provas":[{"id":80543,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-controlador-interno","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Controlador Interno - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 18:28:05","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2390333,"hashId":"08f0bbab4dc3b3e7cf2cdd11c3188417","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O parcelamento de d\u00e9bitos preexistentes junto a institui\u00e7\u00f5es n\u00e3o financeiras \u00e9 considerado como uma opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito, desde que implique em eleva\u00e7\u00e3o da d\u00edvida consolidada l\u00edquida.<\/p>","resposta":9462187,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9462187,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9462188,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 contabilidade aplicada ao Setor P\u00fablico, julgue os itens de 71 a 77.","id":531229,"enunciado":"<p>No que se refere \u00e0 contabilidade aplicada ao Setor P\u00fablico, julgue os itens de <strong>71<\/strong> a <strong>77<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 77","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito","pai":412243,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412261,"slug":"contabilidade-publica-operacoes-de-credito"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A diferen\u00e7a entre valores de entrada e sa\u00edda para a mensura\u00e7\u00e3o de passivos \u00e9 que os primeiros se relacionam ao que a entidade aceita ao contrair uma obriga\u00e7\u00e3o e os segundos refletem o que \u00e9 exigido da entidade para liber\u00e1-la da obriga\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":80543,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-controlador-interno","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Controlador Interno - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 18:26:12","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2390321,"hashId":"73588d4c6a0d43abae5fb32d1b4dc0a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A diferen\u00e7a entre valores de entrada e sa\u00edda para a mensura\u00e7\u00e3o de passivos \u00e9 que os primeiros se relacionam ao que a entidade aceita ao contrair uma obriga\u00e7\u00e3o e os segundos refletem o que \u00e9 exigido da entidade para liber\u00e1-la da obriga\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9462163,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9462163,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9462164,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 contabilidade aplicada ao Setor P\u00fablico, julgue os itens de 71 a 77.","id":531229,"enunciado":"<p>No que se refere \u00e0 contabilidade aplicada ao Setor P\u00fablico, julgue os itens de <strong>71<\/strong> a <strong>77<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 77","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Passivo","oab":false,"nome":"Passivo","pai":412175,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405712,"slug":"contabilidade-publica-passivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Jata\u00ed","sigla":"UFJ","id":4987,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um medicamento \u00e9 aplicado diretamente na corrente sangu\u00ednea de uma pessoa, e, ap\u00f3s t horas da aplica\u00e7\u00e3o, a quantidade presente no corpo \u00e9 dada porQ(t) = M0 e\u221210t mg,onde M0 representa a quantidade injetada. Sabendo que ln 2 \u2248 0, 6931 e ln 5 \u2248 1, 6094, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":81510,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Jata\u00ed","sigla":"UFJ","id":4987,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufj-2022-ufg-tecnico-em-farmacia","tipo":1,"nome":"UFG - UFJ - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2022"},{"id":81512,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Jata\u00ed","sigla":"UFJ","id":4987,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufj-2022-ufg-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFG - UFJ - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":81511,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Jata\u00ed","sigla":"UFJ","id":4987,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufj-2022-ufg-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"UFG - UFJ - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2409940,"hashId":"60c7052e17832ac7868c484cdce1550f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um medicamento \u00e9 aplicado diretamente na corrente sangu\u00ednea de uma pessoa, e, ap\u00f3s t horas da aplica\u00e7\u00e3o, a quantidade presente no corpo \u00e9 dada por<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Q(t) = M<\/strong><sub><strong>0<\/strong><\/sub><strong> e<\/strong><sup><strong>\u221210t<\/strong><\/sup><strong> mg<\/strong>,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">onde M<sub>0<\/sub> representa a quantidade injetada. Sabendo que <strong>ln 2 \u2248 0, 6931 <\/strong>e<strong> ln 5 \u2248 1, 6094<\/strong>, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":9545215,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Depois de uma hora, est\u00e1 presente mais de 10% da quantidade inicial injetada.","id":9545214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Depois de uma hora, est\u00e1 presente mais de 10% da quantidade inicial injetada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Depois de uma hora, est\u00e1 presente menos de 10% da quantidade inicial injetada.","id":9545215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Depois de uma hora, est\u00e1 presente menos de 10% da quantidade inicial injetada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s dez horas, o medicamento ser\u00e1 totalmente absorvido pelo corpo.","id":9545216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s dez horas, o medicamento ser\u00e1 totalmente absorvido pelo corpo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Entre duas e cinco horas, a concentra\u00e7\u00e3o ser\u00e1 a metade da quantidade inicial (o tempo exato depende do organismo de cada pessoa).","id":9545217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre duas e cinco horas, a concentra\u00e7\u00e3o ser\u00e1 a metade da quantidade inicial (o tempo exato depende do organismo de cada pessoa).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as alternativas anteriores s\u00e3o falsas.","id":9545218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as alternativas anteriores s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Exponencial","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Exponencial","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403847,"slug":"matematica-funcao-exponencial"}],"slug":"matematica\/2409940","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Infantil - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":24402,"slug":"professor-ensino-infantil-area-series-iniciais"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Platonista - \u00c1rea Pediatria","id":13656,"slug":"medico-platonista-area-pediatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranava\u00ed","sigla":"","id":2460,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas primeiras frases do texto, \u00e9 utilizada algumas vezes a pontua\u00e7\u00e3o denominada ponto e v\u00edrgula. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 essa pontua\u00e7\u00e3o, marque a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":81879,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Infantil - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":24402,"slug":"professor-ensino-infantil-area-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranava\u00ed","sigla":"","id":2460,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr-2022-fauel-professor-ensino-infantil-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranava\u00ed - Professor Ensino Infantil - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2022"},{"id":81870,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranava\u00ed","sigla":"","id":2460,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr-2022-fauel-medico-area-pediatra-2","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranava\u00ed - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2022"},{"id":81871,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Platonista - \u00c1rea Pediatria","id":13656,"slug":"medico-platonista-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranava\u00ed","sigla":"","id":2460,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr-2022-fauel-medico-platonista-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranava\u00ed - M\u00e9dico Platonista - \u00c1rea Pediatria - 2022"},{"id":81872,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranava\u00ed","sigla":"","id":2460,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr-2022-fauel-medico-area-psiquiatria-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranava\u00ed - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":414,"descricao":"Magist\u00e9rio (T\u00e9cnico)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2410997,"hashId":"31f16e1e31d0c5efdfea86c13d49f649","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas primeiras frases do texto, \u00e9 utilizada algumas vezes a pontua\u00e7\u00e3o denominada ponto e v\u00edrgula. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 essa pontua\u00e7\u00e3o, marque a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":9550356,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 utilizada para indicar uma pausa maior do que a da v\u00edrgula. ","id":9550354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 utilizada para indicar uma pausa maior do que a da v\u00edrgula. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pode ser empregada para fornecer uma melhor estrutura\u00e7\u00e3o das frases.","id":9550355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ser empregada para fornecer uma melhor estrutura\u00e7\u00e3o das frases.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Foi suprimida pelo Novo Acordo Ortogr\u00e1fico, dado o seu car\u00e1ter arcaico.","id":9550356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi suprimida pelo Novo Acordo Ortogr\u00e1fico, dado o seu car\u00e1ter arcaico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em enumera\u00e7\u00f5es, pode substituir a v\u00edrgula, para evitar o uso repetitivo desta.","id":9550357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em enumera\u00e7\u00f5es, pode substituir a v\u00edrgula, para evitar o uso repetitivo desta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o texto a seguir, extra\u00eddo de um dos discursos do Bar\u00e3o do Rio Branco, o patrono da diplomacia brasileira, para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es. \u201cSer, como fui desde a adolesc\u00eancia e na idade viril, um estudioso do nosso antigo passado militar; ter sido, sempre que pude, em outros tempos, tanto aqui quanto no estrangeiro, um modesto divulgador de feitos gloriosos da nossa gente portuguesa e brasileira de outrora na defesa e dilata\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio do Brasil; prezar constantemente os que se dedicam \u00e0 carreira das armas, indispens\u00e1vel para a seguran\u00e7a dos direitos e da honra da p\u00e1tria; tudo isso, meus senhores, n\u00e3o significa que eu tenha sido ou seja um \u2018militarista\u2019, como, no ardor das recentes lutas pol\u00edticas, me acoimaram \u00e0s vezes de o ser em alguns dos combatentes, mal informados dos meus sentimentos e a\u00e7\u00f5es. Tamb\u00e9m todos os meus atos e afirma\u00e7\u00f5es solenes no servi\u00e7o diplom\u00e1tico, continuando no desempenho das fun\u00e7\u00f5es que desde alguns anos exer\u00e7o, protestam contra as tend\u00eancias belicosas e imperialistas que alguns estrangeiros e nacionais me t\u00eam injustamente atribu\u00eddo. Nunca fui conselheiro ou instigador de armamentos formid\u00e1veis, nem da aquisi\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas de guerra colossais. Limitei-me a lembrar, como tantos outros compatriotas, a necessidade de, ap\u00f3s vinte anos de descuido, tratarmos seriamente de reorganizar a defesa nacional seguindo o exemplo de alguns pa\u00edses vizinhos, os quais em pouco tempo haviam conseguido aparelhar-se com elementos de defesa e ataque muito superiores aos nossos\u201d.","id":533515,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente o texto a seguir, extra\u00eddo de um dos discursos do Bar\u00e3o do Rio Branco, o patrono da diplomacia brasileira, para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cSer, como fui desde a adolesc\u00eancia e na idade viril, um estudioso do nosso antigo passado militar; ter sido, sempre que pude, em outros tempos, tanto aqui quanto no estrangeiro, um modesto divulgador de feitos gloriosos da nossa gente portuguesa e brasileira de outrora na defesa e dilata\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio do Brasil; prezar constantemente os que se dedicam \u00e0 carreira das armas, indispens\u00e1vel para a seguran\u00e7a dos direitos e da honra da p\u00e1tria; tudo isso, meus senhores, n\u00e3o significa que eu tenha sido ou seja um \u2018militarista\u2019, como, no ardor das recentes lutas pol\u00edticas, me acoimaram \u00e0s vezes de o ser em alguns dos combatentes, mal informados dos meus sentimentos e a\u00e7\u00f5es. Tamb\u00e9m todos os meus atos e afirma\u00e7\u00f5es solenes no servi\u00e7o diplom\u00e1tico, continuando no desempenho das fun\u00e7\u00f5es que desde alguns anos exer\u00e7o, protestam contra as tend\u00eancias belicosas e imperialistas que alguns estrangeiros e nacionais me t\u00eam injustamente atribu\u00eddo. Nunca fui conselheiro ou instigador de armamentos formid\u00e1veis, nem da aquisi\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas de guerra colossais. Limitei-me a lembrar, como tantos outros compatriotas, a necessidade de, ap\u00f3s vinte anos de descuido, tratarmos seriamente de reorganizar a defesa nacional seguindo o exemplo de alguns pa\u00edses vizinhos, os quais em pouco tempo haviam conseguido aparelhar-se com elementos de defesa e ataque muito superiores aos nossos\u201d.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso do ponto e v\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso do ponto e v\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403668,"slug":"lingua-portuguesa-uso-do-ponto-e-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2410997","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Platonista - \u00c1rea Pediatria","id":13656,"slug":"medico-platonista-area-pediatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"Professor Ensino Infantil - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":24402,"slug":"professor-ensino-infantil-area-series-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranava\u00ed","sigla":"","id":2460,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empreiteira desenvolve um projeto para ser efetuado em 720 dias por 25 funcion\u00e1rios trabalhando 6 horas por dia. Por\u00e9m, o prazo precisou ser reduzido para 576 dias. Quantas horas por dia esses mesmos funcion\u00e1rios precisar\u00e3o trabalhar para que a obra fique pronta a tempo? ","provas":[{"id":81872,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranava\u00ed","sigla":"","id":2460,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr-2022-fauel-medico-area-psiquiatria-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranava\u00ed - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2022"},{"id":81871,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Platonista - \u00c1rea Pediatria","id":13656,"slug":"medico-platonista-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranava\u00ed","sigla":"","id":2460,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr-2022-fauel-medico-platonista-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranava\u00ed - M\u00e9dico Platonista - \u00c1rea Pediatria - 2022"},{"id":81870,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranava\u00ed","sigla":"","id":2460,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr-2022-fauel-medico-area-pediatra-2","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranava\u00ed - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2022"},{"id":81879,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Infantil - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":24402,"slug":"professor-ensino-infantil-area-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranava\u00ed","sigla":"","id":2460,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr-2022-fauel-professor-ensino-infantil-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranava\u00ed - Professor Ensino Infantil - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":414,"descricao":"Magist\u00e9rio (T\u00e9cnico)"}],"id":2411014,"hashId":"4bb5f464df3e65cd7c854163333ea5f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empreiteira desenvolve um projeto para ser efetuado em 720 dias por 25 funcion\u00e1rios trabalhando 6 horas por dia. Por\u00e9m, o prazo precisou ser reduzido para 576 dias. Quantas horas por dia esses mesmos funcion\u00e1rios precisar\u00e3o trabalhar para que a obra fique pronta a tempo? <\/p>","resposta":9550429,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4,8 horas\/dia.","id":9550427,"corpo":"<p>4,8 horas\/dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5,4 horas\/dia.","id":9550428,"corpo":"<p>5,4 horas\/dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"7,5 horas\/dia.","id":9550429,"corpo":"<p>7,5 horas\/dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"8 horas\/dia. ","id":9550430,"corpo":"<p>8 horas\/dia.  <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Platonista - \u00c1rea Pediatria","id":13656,"slug":"medico-platonista-area-pediatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"Professor Ensino Infantil - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":24402,"slug":"professor-ensino-infantil-area-series-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranava\u00ed","sigla":"","id":2460,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na figura, o tri\u00e2ngulo HIL est\u00e1 inserido no ret\u00e2ngulo HIJK.Assinale a alternativa que apresenta a \u00e1rea da regi\u00e3o sombreada em cinza na figura.","provas":[{"id":81872,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranava\u00ed","sigla":"","id":2460,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr-2022-fauel-medico-area-psiquiatria-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranava\u00ed - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2022"},{"id":81871,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Platonista - \u00c1rea Pediatria","id":13656,"slug":"medico-platonista-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranava\u00ed","sigla":"","id":2460,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr-2022-fauel-medico-platonista-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranava\u00ed - M\u00e9dico Platonista - \u00c1rea Pediatria - 2022"},{"id":81870,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranava\u00ed","sigla":"","id":2460,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr-2022-fauel-medico-area-pediatra-2","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranava\u00ed - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2022"},{"id":81879,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Infantil - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":24402,"slug":"professor-ensino-infantil-area-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranava\u00ed","sigla":"","id":2460,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr-2022-fauel-professor-ensino-infantil-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranava\u00ed - Professor Ensino Infantil - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":414,"descricao":"Magist\u00e9rio (T\u00e9cnico)"}],"id":2411024,"hashId":"7a87b5192fcfb0e26cc234feb8c9ae45","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na figura, o tri\u00e2ngulo HIL est\u00e1 inserido no ret\u00e2ngulo HIJK.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/81870\/questao\/2411024-20220530113741000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a \u00e1rea da regi\u00e3o sombreada em cinza na figura.<\/p>","resposta":9550473,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8,4 cm\u00b2.","id":9550471,"corpo":"<p>8,4 cm\u00b2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"10,2 cm\u00b2.","id":9550472,"corpo":"<p>10,2 cm\u00b2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"16,8 cm\u00b2.","id":9550473,"corpo":"<p>16,8 cm\u00b2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"33,6 cm\u00b2.","id":9550474,"corpo":"<p>33,6 cm\u00b2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Tri\u00e2ngulos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403878,"slug":"matematica-triangulos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2411024","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Platonista - \u00c1rea Pediatria","id":13656,"slug":"medico-platonista-area-pediatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranava\u00ed","sigla":"","id":2460,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os casos de botulismo devem ser notificados:","provas":[{"id":81871,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Platonista - \u00c1rea Pediatria","id":13656,"slug":"medico-platonista-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranava\u00ed","sigla":"","id":2460,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr-2022-fauel-medico-platonista-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranava\u00ed - M\u00e9dico Platonista - \u00c1rea Pediatria - 2022"},{"id":81872,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranava\u00ed","sigla":"","id":2460,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr-2022-fauel-medico-area-psiquiatria-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranava\u00ed - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2022"},{"id":81870,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranava\u00ed","sigla":"","id":2460,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr-2022-fauel-medico-area-pediatra-2","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranava\u00ed - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2411051,"hashId":"ea57b3f4b63a7069884fa59ed5804a5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os casos de botulismo devem ser notificados:<\/p>","resposta":9550594,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" imediatamente (at\u00e9 24 horas) para Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Secretaria Estadual de Sa\u00fade e Secretaria Municipal de Sa\u00fade.","id":9550594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> imediatamente (at\u00e9 24 horas) para Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Secretaria Estadual de Sa\u00fade e Secretaria Municipal de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" a cada semana, para a Secretaria Estadual de Sa\u00fade.","id":9550595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a cada semana, para a Secretaria Estadual de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" a cada semana, para Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Secretaria Estadual de Sa\u00fade e Secretaria Municipal de Sa\u00fade. ","id":9550596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a cada semana, para Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Secretaria Estadual de Sa\u00fade e Secretaria Municipal de Sa\u00fade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"imediatamente (at\u00e9 24 horas) para a Secretaria Municipal de Sa\u00fade. ","id":9550597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">imediatamente (at\u00e9 24 horas) para a Secretaria Municipal de Sa\u00fade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533524,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Platonista - \u00c1rea Pediatria","id":13656,"slug":"medico-platonista-area-pediatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranava\u00ed","sigla":"","id":2460,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Sistema \u00danico de Sa\u00fade, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":81871,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Platonista - \u00c1rea Pediatria","id":13656,"slug":"medico-platonista-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranava\u00ed","sigla":"","id":2460,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr-2022-fauel-medico-platonista-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranava\u00ed - M\u00e9dico Platonista - \u00c1rea Pediatria - 2022"},{"id":81872,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranava\u00ed","sigla":"","id":2460,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr-2022-fauel-medico-area-psiquiatria-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranava\u00ed - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2022"},{"id":81870,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranava\u00ed","sigla":"","id":2460,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr-2022-fauel-medico-area-pediatra-2","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranava\u00ed - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2411055,"hashId":"0052837aac324b5c61eaca079d08e1fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Sistema \u00danico de Sa\u00fade, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":9550615,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A iniciativa privada poder\u00e1 participar do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), em car\u00e1ter imprescind\u00edvel.","id":9550613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A iniciativa privada poder\u00e1 participar do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), em car\u00e1ter imprescind\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa, com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica exclusiva na esfera federal, \u00e9 um dos princ\u00edpios do sistema \u00fanico de sa\u00fade.","id":9550614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa, com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica exclusiva na esfera federal, \u00e9 um dos princ\u00edpios do sistema \u00fanico de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, executados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), seja diretamente ou mediante participa\u00e7\u00e3o complementar da iniciativa privada, ser\u00e3o organizados de forma regionalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade crescente.","id":9550615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, executados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), seja diretamente ou mediante participa\u00e7\u00e3o complementar da iniciativa privada, ser\u00e3o organizados de forma regionalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade crescente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os munic\u00edpios dever\u00e3o constituir cons\u00f3rcios para desenvolver em conjunto as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade que lhes correspondam.","id":9550616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os munic\u00edpios dever\u00e3o constituir cons\u00f3rcios para desenvolver em conjunto as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade que lhes correspondam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533524,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424070,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-organizacao-da-direcao-e-da-gestao-art-8o-ao-14-b"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2411055","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Platonista - \u00c1rea Pediatria","id":13656,"slug":"medico-platonista-area-pediatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranava\u00ed","sigla":"","id":2460,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, \u00e9 CORRETO afirmar que a Confer\u00eancia de Sa\u00fade:","provas":[{"id":81871,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Platonista - \u00c1rea Pediatria","id":13656,"slug":"medico-platonista-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranava\u00ed","sigla":"","id":2460,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr-2022-fauel-medico-platonista-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranava\u00ed - M\u00e9dico Platonista - \u00c1rea Pediatria - 2022"},{"id":81872,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranava\u00ed","sigla":"","id":2460,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr-2022-fauel-medico-area-psiquiatria-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranava\u00ed - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2022"},{"id":81870,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranava\u00ed","sigla":"","id":2460,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr-2022-fauel-medico-area-pediatra-2","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranava\u00ed - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2411061,"hashId":"a4ba3464742185db1e5109b88f586d53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, \u00e9 CORRETO afirmar que a Confer\u00eancia de Sa\u00fade:<\/p>","resposta":9550642,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reunir-se-\u00e1 a cada dois anos com a representa\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios segmentos sociais, para avaliar a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e propor as diretrizes para a formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade nos n\u00edveis correspondentes, convocada pelo Poder Executivo ou, extraordinariamente, por esta ou pelo Conselho de Sa\u00fade.","id":9550639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reunir-se-\u00e1 a cada dois anos com a representa\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios segmentos sociais, para avaliar a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e propor as diretrizes para a formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade nos n\u00edveis correspondentes, convocada pelo Poder Executivo ou, extraordinariamente, por esta ou pelo Conselho de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 \u00f3rg\u00e3o colegiado, permanente e deliberativo, composto por representantes do governo, prestadores de servi\u00e7o, profissionais de sa\u00fade e usu\u00e1rios, atua na formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e no controle da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade na inst\u00e2ncia correspondente, inclusive nos aspectos econ\u00f4micos e financeiros, cujas decis\u00f5es independem de homologa\u00e7\u00e3o pelo chefe do poder legalmente constitu\u00eddo em cada esfera do governo.","id":9550640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 \u00f3rg\u00e3o colegiado, permanente e deliberativo, composto por representantes do governo, prestadores de servi\u00e7o, profissionais de sa\u00fade e usu\u00e1rios, atua na formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e no controle da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade na inst\u00e2ncia correspondente, inclusive nos aspectos econ\u00f4micos e financeiros, cujas decis\u00f5es independem de homologa\u00e7\u00e3o pelo chefe do poder legalmente constitu\u00eddo em cada esfera do governo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 \u00f3rg\u00e3o colegiado, permanente e deliberativo, composto por representantes do governo, prestadores de servi\u00e7o, profissionais de sa\u00fade e usu\u00e1rios, atua na formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e no controle da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade na inst\u00e2ncia correspondente, inclusive nos aspectos econ\u00f4micos e financeiros, cujas decis\u00f5es ser\u00e3o homologadas pelo chefe do poder legalmente constitu\u00eddo em cada esfera do governo.","id":9550641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 \u00f3rg\u00e3o colegiado, permanente e deliberativo, composto por representantes do governo, prestadores de servi\u00e7o, profissionais de sa\u00fade e usu\u00e1rios, atua na formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e no controle da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade na inst\u00e2ncia correspondente, inclusive nos aspectos econ\u00f4micos e financeiros, cujas decis\u00f5es ser\u00e3o homologadas pelo chefe do poder legalmente constitu\u00eddo em cada esfera do governo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"reunir-se-\u00e1 a cada quatro anos com a representa\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios segmentos sociais, para avaliar a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e propor as diretrizes para a formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade nos n\u00edveis correspondentes, convocada pelo Poder Executivo ou, extraordinariamente, por esta ou pelo Conselho de Sa\u00fade.","id":9550642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reunir-se-\u00e1 a cada quatro anos com a representa\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios segmentos sociais, para avaliar a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e propor as diretrizes para a formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade nos n\u00edveis correspondentes, convocada pelo Poder Executivo ou, extraordinariamente, por esta ou pelo Conselho de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533524,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Confer\u00eancias e os Conselhos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Confer\u00eancias e os Conselhos de Sa\u00fade","pai":407285,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407305,"slug":"direito-sanitario-e-saude-conferencias-e-os-conselhos-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2411061","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sooretama","sigla":"","id":5547,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-sooretama-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir. A Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e9 uma das mais complexas fases do desenvolvimento humano no que tange aos aspectos de desenvolvimento intelectual, emocional, social e motor da crian\u00e7a, e, por essa raz\u00e3o a escola que oferta essa modalidade de ensino organizar-se num ambiente estimulante, educativo, seguro e afetivo, com profissionais qualificados para acompanhar as crian\u00e7as nesse processo de descoberta e conhecimento, propiciando uma base s\u00f3lida para seu desenvolvimento, formando crian\u00e7as que consigam desenvolver suas habilidades e compet\u00eancias de modo a aprender a aprender, a pensar, a refletir e a ter autonomia, tornando-as participantes ativos no processo de constru\u00e7\u00e3o do conhecimento. Fonte: DE AMORIM, M\u00e1rcia Camila Souza; NAVARRO, Elaine Cristina. Afetividade na educa\u00e7\u00e3o infantil. Revista Eletr\u00f4nica Interdisciplinar, v. 1, n. 7, 2012. Sobre a rela\u00e7\u00e3o da afetividade com o cuidar e o educar na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":81406,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sooretama","sigla":"","id":5547,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-sooretama-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sooretama-es-2022-ibade-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Sooretama - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2411666,"hashId":"816c3ddd1afbcb862986f89a13783dfe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e9 uma das mais complexas fases do desenvolvimento humano no que tange aos aspectos de desenvolvimento intelectual, emocional, social e motor da crian\u00e7a, e, por essa raz\u00e3o a escola que oferta essa modalidade de ensino organizar-se num ambiente estimulante, educativo, seguro e afetivo, com profissionais qualificados para acompanhar as crian\u00e7as nesse processo de descoberta e conhecimento, propiciando uma base s\u00f3lida para seu desenvolvimento, formando crian\u00e7as que consigam desenvolver suas habilidades e compet\u00eancias de modo a aprender a aprender, a pensar, a refletir e a ter autonomia, tornando-as participantes ativos no processo de constru\u00e7\u00e3o do conhecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: DE AMORIM, M\u00e1rcia Camila Souza; NAVARRO, Elaine Cristina. Afetividade na educa\u00e7\u00e3o infantil. <strong>Revista Eletr\u00f4nica Interdisciplinar<\/strong>, v. 1, n. 7, 2012. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a rela\u00e7\u00e3o da afetividade com o cuidar e o educar na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9553519,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A afetividade n\u00e3o deve ser considerada um dom\u00ednio funcional, uma vez que o seu desenvolvimento independente da a\u00e7\u00e3o dos fatores org\u00e2nico e o social. ","id":9553516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afetividade n\u00e3o deve ser considerada um dom\u00ednio funcional, uma vez que o seu desenvolvimento independente da a\u00e7\u00e3o dos fatores org\u00e2nico e o social. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As emo\u00e7\u00f5es t\u00eam um papel secund\u00e1rio no desenvolvimento da pessoa. \u00c9 por meio delas que o aluno interioriza seus desejos e suas vontades.","id":9553517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As emo\u00e7\u00f5es t\u00eam um papel secund\u00e1rio no desenvolvimento da pessoa. \u00c9 por meio delas que o aluno interioriza seus desejos e suas vontades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Conforme Vygostsky, o desenvolvimento pessoal seria operado em dois n\u00edveis: o do desenvolvimento real ou efetivo e o afetivo referente \u00e0s capacidades a serem constru\u00eddas e o desenvolvimento potencial ou proximal relacionado \u00e0s conquistas realizadas.","id":9553518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme Vygostsky, o desenvolvimento pessoal seria operado em dois n\u00edveis: o do desenvolvimento real ou efetivo e o afetivo referente \u00e0s capacidades a serem constru\u00eddas e o desenvolvimento potencial ou proximal relacionado \u00e0s conquistas realizadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A afetividade \u00e9 necess\u00e1ria para a forma\u00e7\u00e3o de pessoas felizes, seguras e capazes de conviver com o mundo que a cerca, pois ela \u00e9 uma importante aliada nas inten\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas, respons\u00e1vel por criar v\u00ednculos relevantes e imprescind\u00edveis para o Ensino de Educa\u00e7\u00e3o Infantil.","id":9553519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afetividade \u00e9 necess\u00e1ria para a forma\u00e7\u00e3o de pessoas felizes, seguras e capazes de conviver com o mundo que a cerca, pois ela \u00e9 uma importante aliada nas inten\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas, respons\u00e1vel por criar v\u00ednculos relevantes e imprescind\u00edveis para o Ensino de Educa\u00e7\u00e3o Infantil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil integram as fun\u00e7\u00f5es de cuidar e educar, comprometidas com o desenvolvimento integral da crian\u00e7a nos aspectos f\u00edsico e intelectual somente, tendo a crian\u00e7a como um ser completo. ","id":9553520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil integram as fun\u00e7\u00f5es de cuidar e educar, comprometidas com o desenvolvimento integral da crian\u00e7a nos aspectos f\u00edsico e intelectual somente, tendo a crian\u00e7a como um ser completo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sooretama","sigla":"","id":5547,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-sooretama-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o trecho a seguir. Nossas crian\u00e7as t\u00eam direito de aprender coisas novas sobre seu bairro, sua cidade, seu pa\u00eds, o mundo, a cultura e a natureza. O trecho citado diz respeito ao:","provas":[{"id":81406,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sooretama","sigla":"","id":5547,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-sooretama-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sooretama-es-2022-ibade-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Sooretama - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2411712,"hashId":"c9ecb277a30851a8e59f594c39139210","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o trecho a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nossas crian\u00e7as t\u00eam direito de aprender coisas novas sobre seu bairro, sua cidade, seu pa\u00eds, o mundo, a cultura e a natureza. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho citado diz respeito ao:<\/p>","resposta":9553743,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"direito da crian\u00e7a ao movimento em espa\u00e7os amplos.","id":9553741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">direito da crian\u00e7a ao movimento em espa\u00e7os amplos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"direito da crian\u00e7a \u00e0 prote\u00e7\u00e3o, ao afeto e \u00e0 amizade.","id":9553742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">direito da crian\u00e7a \u00e0 prote\u00e7\u00e3o, ao afeto e \u00e0 amizade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"direito da crian\u00e7a a desenvolver sua curiosidade, imagina\u00e7\u00e3o e capacidade de express\u00e3o.","id":9553743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">direito da crian\u00e7a a desenvolver sua curiosidade, imagina\u00e7\u00e3o e capacidade de express\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"direito da crian\u00e7a a expressar seus sentimentos.","id":9553744,"corpo":"<p>direito da crian\u00e7a a expressar seus sentimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"direito da crian\u00e7a a uma especial aten\u00e7\u00e3o durante seu per\u00edodo de adapta\u00e7\u00e3o \u00e0 creche. ","id":9553745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">direito da crian\u00e7a a uma especial aten\u00e7\u00e3o durante seu per\u00edodo de adapta\u00e7\u00e3o \u00e0 creche. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sooretama","sigla":"","id":5547,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-sooretama-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao campo de experi\u00eancias \u201cEu, o outro e o n\u00f3s\u201d, previsto para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil na Base Nacional Comum Curricular, assinale a alternativa que indica corretamente um objetivo de aprendizagem e desenvolvimento, voltado para esse campo de experi\u00eancias, para crian\u00e7as bem pequenas (1 ano e 7 meses a 3 anos e 11 meses).","provas":[{"id":81406,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sooretama","sigla":"","id":5547,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-sooretama-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sooretama-es-2022-ibade-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Sooretama - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2411718,"hashId":"541b932ed11cbe981c726bcf0da31a20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao campo de experi\u00eancias \u201cEu, o outro e o n\u00f3s\u201d, previsto para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil na Base Nacional Comum Curricular, assinale a alternativa que indica corretamente um objetivo de aprendizagem e desenvolvimento, voltado para esse campo de experi\u00eancias, para crian\u00e7as bem pequenas (1 ano e 7 meses a 3 anos e 11 meses).<\/p>","resposta":9553772,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Demonstrar empatia pelos outros, percebendo que as pessoas t\u00eam diferentes sentimentos, necessidades e maneiras de pensar e agir. ","id":9553771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demonstrar empatia pelos outros, percebendo que as pessoas t\u00eam diferentes sentimentos, necessidades e maneiras de pensar e agir. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Demonstrar atitudes de cuidado e solidariedade na intera\u00e7\u00e3o com crian\u00e7as e adultos.","id":9553772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demonstrar atitudes de cuidado e solidariedade na intera\u00e7\u00e3o com crian\u00e7as e adultos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Agir de maneira independente, com confian\u00e7a em suas capacidades, reconhecendo suas conquistas e limita\u00e7\u00f5es.","id":9553773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agir de maneira independente, com confian\u00e7a em suas capacidades, reconhecendo suas conquistas e limita\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Criar com o corpo formas diversificadas de express\u00e3o de sentimentos, sensa\u00e7\u00f5es e emo\u00e7\u00f5es, tanto nas situa\u00e7\u00f5es do cotidiano quanto em brincadeiras, dan\u00e7a, teatro, m\u00fasica. ","id":9553774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criar com o corpo formas diversificadas de express\u00e3o de sentimentos, sensa\u00e7\u00f5es e emo\u00e7\u00f5es, tanto nas situa\u00e7\u00f5es do cotidiano quanto em brincadeiras, dan\u00e7a, teatro, m\u00fasica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Demonstrar controle e adequa\u00e7\u00e3o do uso de seu corpo em brincadeiras e jogos, escuta e reconto de hist\u00f3rias, atividades art\u00edsticas, entre outras possibilidades.","id":9553775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demonstrar controle e adequa\u00e7\u00e3o do uso de seu corpo em brincadeiras e jogos, escuta e reconto de hist\u00f3rias, atividades art\u00edsticas, entre outras possibilidades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Capel\u00e3o Evang\u00e9lico","id":16747,"slug":"oficial-area-capelao-evangelico"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As doutrinas teol\u00f3gicas propostas pelos reformadores divergiam em muitos pontos. No entanto, havia uma doutrina que veio a se tornar \u201caquilo que todas as igrejas da reforma, com saud\u00e1vel consentimento, aplaudiam e confessavam, incluindo at\u00e9 igrejas que se opunham \u00e0 Lutero em muitos pontos.\u201d (PELIKAN, Jaroslav. A tradi\u00e7\u00e3o crist\u00e3: uma hist\u00f3ria do desenvolvimento da doutrina. S\u00e3o Paulo: Shedd Publica\u00e7\u00f5es, 2016. v. 4.) Qual era essa doutrina, reconhecida como o alicerce de toda a reforma?","provas":[{"id":89887,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Capel\u00e3o Evang\u00e9lico","id":16747,"slug":"oficial-area-capelao-evangelico"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-area-capelao-evangelico","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Capel\u00e3o Evang\u00e9lico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 09:21:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2577382,"hashId":"a9b961633af10bef42e2d4049b579dff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As doutrinas teol\u00f3gicas propostas pelos reformadores divergiam em muitos pontos. No entanto, havia uma doutrina que veio a se tornar \u201caquilo que todas as igrejas da reforma, com saud\u00e1vel consentimento, aplaudiam e confessavam, incluindo at\u00e9 igrejas que se opunham \u00e0 Lutero em muitos pontos.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(PELIKAN, Jaroslav. <em>A tradi\u00e7\u00e3o crist\u00e3: uma hist\u00f3ria do desenvolvimento da doutrina.<\/em> S\u00e3o Paulo: Shedd Publica\u00e7\u00f5es, 2016. v. 4.) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual era essa doutrina, reconhecida como o alicerce de toda a reforma?<\/p>","resposta":10277019,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A doutrina da justifica\u00e7\u00e3o pela f\u00e9.","id":10277019,"corpo":"<p>A doutrina da justifica\u00e7\u00e3o pela f\u00e9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A doutrina da queda e da elei\u00e7\u00e3o para a salva\u00e7\u00e3o.","id":10277020,"corpo":"<p>A doutrina da queda e da elei\u00e7\u00e3o para a salva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O rebatismo de crentes.","id":10277021,"corpo":"<p>O rebatismo de crentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A forma perform\u00e1tica do batismo.","id":10277022,"corpo":"<p>A forma perform\u00e1tica do batismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A natureza da presen\u00e7a de Cristo na ceia.","id":10277023,"corpo":"<p>A natureza da presen\u00e7a de Cristo na ceia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Capel\u00e3o Cat\u00f3lico","id":16746,"slug":"oficial-area-capelao-catolico"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna da frase a seguir. Segundo a antiga tradi\u00e7\u00e3o crist\u00e3, a ___________ destina-se a consagrar, pelo louvor a Deus, o curso diurno e noturno do tempo.","provas":[{"id":89886,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Capel\u00e3o Cat\u00f3lico","id":16746,"slug":"oficial-area-capelao-catolico"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-area-capelao-catolico","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Capel\u00e3o Cat\u00f3lico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 09:26:41","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2577298,"hashId":"7281b6b7d5635297aa79ce135810fb4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna da frase a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo a antiga tradi\u00e7\u00e3o crist\u00e3, a ___________ destina-se a consagrar, pelo louvor a Deus, o curso diurno e noturno do tempo.<\/p>","resposta":10276605,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Celebra\u00e7\u00e3o da Missa","id":10276602,"corpo":"<p>Celebra\u00e7\u00e3o da Missa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Celebra\u00e7\u00e3o dos sacramentos","id":10276603,"corpo":"<p>Celebra\u00e7\u00e3o dos sacramentos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Un\u00e7\u00e3o dos enfermos","id":10276604,"corpo":"<p>Un\u00e7\u00e3o dos enfermos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Liturgia das horas","id":10276605,"corpo":"<p>Liturgia das horas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Vig\u00edlia Pascal","id":10276606,"corpo":"<p>Vig\u00edlia Pascal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Capel\u00e3o Evang\u00e9lico","id":16747,"slug":"oficial-area-capelao-evangelico"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Quarto Conc\u00edlio de Latr\u00e3o, em 1215, \u201cexigiu uma confiss\u00e3o anual de todos os leigos diante de um sacerdote, em que, todos os membros da Igreja Romana tinham que aceitar como doutrina que a subst\u00e2ncia do p\u00e3o e do vinho se transformasse no corpo e no sangue de Cristo ap\u00f3s as palavras de consagra\u00e7\u00e3o do sacerdote\u201d. (CAIRNS, Earle E. O Cristianismo atrav\u00e9s dos s\u00e9culos: uma hist\u00f3ria da Igreja Crista. 2. Ed. S\u00e3o Paulo: Vida Nova, 1995, p. 176) Essa doutrina, de que a subst\u00e2ncia do p\u00e3o e do vinho se transformava no corpo e sangue de Cristo ficou conhecida como:","provas":[{"id":89887,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Capel\u00e3o Evang\u00e9lico","id":16747,"slug":"oficial-area-capelao-evangelico"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-area-capelao-evangelico","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Capel\u00e3o Evang\u00e9lico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 09:21:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2577379,"hashId":"45e18ff337e0ee100c3ef4d157f57b93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Quarto Conc\u00edlio de Latr\u00e3o, em 1215, \u201cexigiu uma confiss\u00e3o anual de todos os leigos diante de um sacerdote, em que, todos os membros da Igreja Romana tinham que aceitar como doutrina que a subst\u00e2ncia do p\u00e3o e do vinho se transformasse no corpo e no sangue de Cristo ap\u00f3s as palavras de consagra\u00e7\u00e3o do sacerdote\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(CAIRNS, Earle E. <em>O Cristianismo atrav\u00e9s dos s\u00e9culos: uma hist\u00f3ria da Igreja Crista.<\/em> 2. Ed. S\u00e3o Paulo: Vida Nova, 1995, p. 176)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Essa doutrina, de que a subst\u00e2ncia do p\u00e3o e do vinho se transformava no corpo e sangue de Cristo ficou conhecida como:<\/p>","resposta":10277007,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dupla predestina\u00e7\u00e3o.","id":10277004,"corpo":"<p>Dupla predestina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dogma da presen\u00e7a real.","id":10277005,"corpo":"<p>Dogma da presen\u00e7a real.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dogma trinit\u00e1rio.","id":10277006,"corpo":"<p>Dogma trinit\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Dogma da transubstancia\u00e7\u00e3o.","id":10277007,"corpo":"<p>Dogma da transubstancia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Dogma da consubstancia\u00e7\u00e3o.","id":10277008,"corpo":"<p>Dogma da consubstancia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Capel\u00e3o Cat\u00f3lico","id":16746,"slug":"oficial-area-capelao-catolico"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do texto a seguir. No ano _________, o Conc\u00edlio de _________ definiu explicitamente a maternidade divina de Nossa Senhora. Assim o Conc\u00edlio se expressou: \u201cQue seja excomungado quem n\u00e3o professar que Emanuel \u00e9 verdadeiramente Deus e, portanto, que a Virgem Maria \u00e9 verdadeiramente M\u00e3e de Deus, pois deu \u00e0 luz segundo a carne aquele que \u00e9 o Verbo de Deus\u201d.","provas":[{"id":89886,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Capel\u00e3o Cat\u00f3lico","id":16746,"slug":"oficial-area-capelao-catolico"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-area-capelao-catolico","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Capel\u00e3o Cat\u00f3lico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 09:27:36","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2577300,"hashId":"8b4fb64341a3092e2549e48ddc699cc0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do texto a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No ano _________, o Conc\u00edlio de _________ definiu explicitamente a maternidade divina de Nossa Senhora. Assim o Conc\u00edlio se expressou: \u201cQue seja excomungado quem n\u00e3o professar que Emanuel \u00e9 verdadeiramente Deus e, portanto, que a Virgem Maria \u00e9 verdadeiramente M\u00e3e de Deus, pois deu \u00e0 luz segundo a carne aquele que \u00e9 o Verbo de Deus\u201d.<\/p>","resposta":10276613,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"381 \u2026 Constantinopla I","id":10276612,"corpo":"<p>381 \u2026 Constantinopla I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"431 \u2026 \u00c9feso","id":10276613,"corpo":"<p>431 \u2026 \u00c9feso<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"325 \u2026 Niceia","id":10276614,"corpo":"<p>325 \u2026 Niceia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"451 \u2026 Calced\u00f4nia","id":10276615,"corpo":"<p>451 \u2026 Calced\u00f4nia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"553 \u2026 Constantinopla II","id":10276616,"corpo":"<p>553 \u2026 Constantinopla II<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Capel\u00e3o Cat\u00f3lico","id":16746,"slug":"oficial-area-capelao-catolico"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No in\u00edcio do S\u00e9c. III, temos os registros das primeiras formula\u00e7\u00f5es do dogma da Trindade. Atrav\u00e9s desse dogma, os crist\u00e3os se distinguem das demais religi\u00f5es monote\u00edstas. Seu desenvolvimento aconteceu progressivamente, motivado sobretudo pelas heresias antitrinit\u00e1rias surgidas na virada do S\u00e9c. II para o III. No S\u00e9c. IV, O Conc\u00edlio de Niceia, provocado por uma nova heresia, tratou de quest\u00f5es referentes \u00e0 divindade de Cristo, na sua rela\u00e7\u00e3o com a Trindade. A que heresia o Conc\u00edlio combateu?","provas":[{"id":89886,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Capel\u00e3o Cat\u00f3lico","id":16746,"slug":"oficial-area-capelao-catolico"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-area-capelao-catolico","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Capel\u00e3o Cat\u00f3lico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 09:24:55","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2577290,"hashId":"b163bea7fb948c57feb8be654459e5b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No in\u00edcio do S\u00e9c. III, temos os registros das primeiras formula\u00e7\u00f5es do dogma da Trindade. Atrav\u00e9s desse dogma, os crist\u00e3os se distinguem das demais religi\u00f5es monote\u00edstas. Seu desenvolvimento aconteceu progressivamente, motivado sobretudo pelas heresias antitrinit\u00e1rias surgidas na virada do S\u00e9c. II para o III. No S\u00e9c. IV, O Conc\u00edlio de Niceia, provocado por uma nova heresia, tratou de quest\u00f5es referentes \u00e0 divindade de Cristo, na sua rela\u00e7\u00e3o com a Trindade. A que heresia o Conc\u00edlio combateu?<\/p>","resposta":10276566,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nestorianismo.","id":10276562,"corpo":"<p>Nestorianismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sabelianismo.","id":10276563,"corpo":"<p>Sabelianismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Adocionismo.","id":10276564,"corpo":"<p>Adocionismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Modalismo.","id":10276565,"corpo":"<p>Modalismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Arianismo.","id":10276566,"corpo":"<p>Arianismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Capel\u00e3o Cat\u00f3lico","id":16746,"slug":"oficial-area-capelao-catolico"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o notas caracter\u00edsticas da Igreja:","provas":[{"id":89886,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Capel\u00e3o Cat\u00f3lico","id":16746,"slug":"oficial-area-capelao-catolico"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-area-capelao-catolico","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Capel\u00e3o Cat\u00f3lico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 09:26:21","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2577294,"hashId":"9e57b0d8b760cac2351f26072f46a410","enunciado":"<p>S\u00e3o notas caracter\u00edsticas da Igreja:<\/p>","resposta":10276585,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Povo de Deus e Templo do Esp\u00edrito.","id":10276582,"corpo":"<p>Povo de Deus e Templo do Esp\u00edrito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Catolicidade e pluralidade.","id":10276583,"corpo":"<p>Catolicidade e pluralidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Historicidade e Apostolicidade.","id":10276584,"corpo":"<p>Historicidade e Apostolicidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Unidade e Apostolicidade.","id":10276585,"corpo":"<p>Unidade e Apostolicidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Corpo de Cristo e Templo do Esp\u00edrito.","id":10276586,"corpo":"<p>Corpo de Cristo e Templo do Esp\u00edrito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}