{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2160952,"perPage":"100","pages":21610,"page":10496,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria -\u00c1rea : Anestesiologia e Medicina de Emerg\u00eancia","id":17360,"slug":"residencia-em-medicina-veterinaria-area-anestesiologia-e-medicina-de-emergencia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"C\u00e3es e gatos que apresentam prolapso retal recidivante podem ser tratados pela t\u00e9cnica de colopexia. Nela, s\u00e3o evidenciadas, respectivamente:","provas":[{"id":44176,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria -\u00c1rea : Anestesiologia e Medicina de Emerg\u00eancia","id":17360,"slug":"residencia-em-medicina-veterinaria-area-anestesiologia-e-medicina-de-emergencia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2017-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-anestesiologia-e-medicina-de-emergencia","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria -  \u00c1rea : Anestesiologia e Medicina de Emerg\u00eancia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-01 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1331449,"hashId":"30d0dac4212f823a674e50bf00b64820","enunciado":"<p align=justify>C\u00e3es e gatos que apresentam prolapso retal recidivante\r\npodem ser tratados pela t\u00e9cnica de colopexia. Nela, s\u00e3o\r\nevidenciadas, respectivamente:<\/p>","resposta":4867916,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ader\u00eancias tempor\u00e1rias e aus\u00eancia de movimentos craniais do c\u00f3lon e do reto","id":4867913,"corpo":"<p align=justify>ader\u00eancias tempor\u00e1rias e aus\u00eancia de movimentos\r\ncraniais do c\u00f3lon e do reto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ressec\u00e7\u00e3o c\u00f3lica e ader\u00eancias permanentes sem movimentos craniais do c\u00f3lon e do reto.","id":4867914,"corpo":"<p align=justify>ressec\u00e7\u00e3o c\u00f3lica e ader\u00eancias permanentes sem movimentos\r\ncraniais do c\u00f3lon e do reto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ressec\u00e7\u00e3o c\u00f3lica e ader\u00eancias tempor\u00e1rias sem movimentos caudais do c\u00f3lon e do reto.","id":4867915,"corpo":"<p align=justify>ressec\u00e7\u00e3o c\u00f3lica e ader\u00eancias tempor\u00e1rias sem movimentos\r\ncaudais do c\u00f3lon e do reto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ader\u00eancias permanentes sem movimentos caudais do c\u00f3lon e do reto.","id":4867916,"corpo":"<p align=justify>ader\u00eancias permanentes sem movimentos caudais do\r\nc\u00f3lon e do reto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 39","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403300,"slug":"veterinaria-clinica-cirurgica-e-anestesiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia para Pequenos Animais","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia para Pequenos Animais","pai":403300,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403301,"slug":"veterinaria-clinica-cirurgica-e-anestesiologia-para-pequenos-animais"}],"slug":"veterinaria\/1331449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manhumirim","sigla":"Prefeitura","id":4449,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem duas formas para se configurar um IP (Internet Protocol) em um computador ligado a uma rede: uma delas \u00e9 a configura\u00e7\u00e3o manual, ou seja, o administrador de rede; ou o usu\u00e1rio, com permiss\u00e3o para isso, configura manualmente o endere\u00e7o IP de cada m\u00e1quina que est\u00e1 ligada na rede, de acordo com a rede que ela est\u00e1 conectada. Isso deve ser feito em todas as m\u00e1quinas da rede, se a op\u00e7\u00e3o utilizada para configura\u00e7\u00e3o de endere\u00e7amento IP for manual. A outra op\u00e7\u00e3o \u00e9 deixar que o servidor atribua, automaticamente, dentro de uma tabela de endere\u00e7os IPs, dispon\u00edveis no servidor, um endere\u00e7o para cada m\u00e1quina que est\u00e1 conectada \u00e0 rede. A atribui\u00e7\u00e3o de endere\u00e7os IPs, automaticamente, pelo servidor, \u00e9 feita atrav\u00e9s de um protocolo espec\u00edfico para essa finalidade. Assinale a alternativa que apresenta o protocolo respons\u00e1vel por atribuir endere\u00e7os IPs, automaticamente, aos computadores em uma rede.","provas":[{"id":52006,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manhumirim","sigla":"Prefeitura","id":4449,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1572477,"hashId":"317b2b0a6f921cfb3e2036c9a4c6df80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem duas formas para se configurar um IP (<em>Internet Protoco<\/em>l) em um computador ligado a uma rede: uma delas \u00e9 a configura\u00e7\u00e3o manual, ou seja, o administrador de rede; ou o usu\u00e1rio, com permiss\u00e3o para isso, configura manualmente o endere\u00e7o IP de cada m\u00e1quina que est\u00e1 ligada na rede, de acordo com a rede que ela est\u00e1 conectada. Isso deve ser feito em todas as m\u00e1quinas da rede, se a op\u00e7\u00e3o utilizada para configura\u00e7\u00e3o de endere\u00e7amento IP for manual. A outra op\u00e7\u00e3o \u00e9 deixar que o servidor atribua, automaticamente, dentro de uma tabela de endere\u00e7os IPs, dispon\u00edveis no servidor, um endere\u00e7o para cada m\u00e1quina que est\u00e1 conectada \u00e0 rede. A atribui\u00e7\u00e3o de endere\u00e7os IPs, automaticamente, pelo servidor, \u00e9 feita atrav\u00e9s de um protocolo espec\u00edfico para essa finalidade. Assinale a alternativa que apresenta o protocolo respons\u00e1vel por atribuir endere\u00e7os IPs, automaticamente, aos computadores em uma rede.<\/p>","resposta":5897186,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"TCP.","id":5897184,"corpo":"<p>TCP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"UDP.","id":5897185,"corpo":"<p>UDP.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DHCP.","id":5897186,"corpo":"<p>DHCP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SMTP.","id":5897187,"corpo":"<p>SMTP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419939,"slug":"informatica-camada-de-aplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"DHCP (DYNAMIC HOST CONFIGURATION PROTOCOL)","oab":false,"nome":"DHCP (DYNAMIC HOST CONFIGURATION PROTOCOL)","pai":419939,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419942,"slug":"informatica-dhcp-dynamic-host-configuration-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"}],"slug":"informatica\/1572477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Ananias","sigla":"Prefeitura de Tenente Ananias","id":4461,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-tenente-ananias-rn"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a planilha produzida com a ferramenta Microsoft Office Excel 2007 (Configura\u00e7\u00e3o Padr\u00e3o).Se na c\u00e9lula A6 for digitada a f\u00f3rmula =M\u00c9DIASE(B3:B5;\"&gt;100\"), pode-se afirmar que o resultado ser\u00e1:","provas":[{"id":52222,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Ananias","sigla":"Prefeitura de Tenente Ananias","id":4461,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-tenente-ananias-rn"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tenente-ananias-rn-2017-idecan-auxiliar-de-secretaria","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Tenente Ananias - Auxiliar de Secretaria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1579044,"hashId":"9be380af46c854d2c8717c6327f1cad1","enunciado":"<p>Considere a planilha produzida com a ferramenta <em>Microsoft Office Exce<\/em>l 2007 (Configura\u00e7\u00e3o Padr\u00e3o).<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52222\/questao\/1579044-20210304145838000000-0.png\"><\/p><p>Se na c\u00e9lula A6 for digitada a f\u00f3rmula =M\u00c9DIASE(B3:B5;\"&gt;100\"), pode-se afirmar que o resultado ser\u00e1:<\/p>","resposta":5924194,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1000.","id":5924192,"corpo":"<p>1000.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1150.","id":5924193,"corpo":"<p>1150.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1250.","id":5924194,"corpo":"<p>1250.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1500.","id":5924195,"corpo":"<p>1500.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"}],"slug":"informatica\/1579044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Pra\u00e7a QPMEC - Masculino","id":21617,"slug":"soldado-praca-qpmec-masculino"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Acre","sigla":"PM AC","id":1354,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pm-ac-ac"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto mais a tecnologia se desenvolve, mais atividades s\u00e3o feitas pelos computadores pessoais, como pagamento de contas e armazenamento de arquivos com informa\u00e7\u00f5es pessoais. Diante disso, cada vez mais deve-se pensar na seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o. A melhor maneira de um usu\u00e1rio proteger informa\u00e7\u00f5es quando est\u00e1 longe de seu computador \u00e9: ","provas":[{"id":54010,"cargo":{"descricao":"Soldado Pra\u00e7a QPMEC - Masculino","id":21617,"slug":"soldado-praca-qpmec-masculino"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Acre","sigla":"PM AC","id":1354,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pm-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ac-ac-2017-ibade-soldado-praca-qpmec-masculino","tipo":1,"nome":"IBADE - PM AC - Soldado Pra\u00e7a QPMEC - Masculino - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1631193,"hashId":"8eb4c93b7002ee6aebc0abb3da8e2deb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto mais a tecnologia se desenvolve, mais atividades s\u00e3o feitas pelos computadores pessoais, como pagamento de contas e armazenamento de arquivos com informa\u00e7\u00f5es pessoais. Diante disso, cada vez mais deve-se pensar na seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o. A melhor maneira de um usu\u00e1rio proteger informa\u00e7\u00f5es quando est\u00e1 longe de seu computador \u00e9: <\/p>","resposta":6134337,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" bloquear o computador com uma senha.","id":6134337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> bloquear o computador com uma senha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deixar o computador em modo de baixa energia.","id":6134338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixar o computador em modo de baixa energia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ativara prote\u00e7\u00e3o de tela.","id":6134339,"corpo":"<p>ativara prote\u00e7\u00e3o de tela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desligara rede sem fio.","id":6134340,"corpo":"<p>desligara rede sem fio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desligar o monitor. ","id":6134341,"corpo":"<p>desligar o monitor. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446832,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 41 A 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a F\u00edsica, L\u00f3gica e Controle de Acesso","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a F\u00edsica, L\u00f3gica e Controle de Acesso","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420677,"slug":"informatica-seguranca-fisica-logica-e-controle-de-acesso"}],"slug":"informatica\/1631193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Corretores de Im\u00f3veis do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRECI MS","id":4179,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"creci-ms-ms"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a figura a seguir e marque a alternativa com os nomes corretos dos componentes.","provas":[{"id":57231,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Corretores de Im\u00f3veis do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRECI MS","id":4179,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"creci-ms-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"creci-ms-ms-2017-ms-concursos-contador","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CRECI MS - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1734424,"hashId":"ad70a36926e8c123de0137cbece86ddb","enunciado":"<p>Analise a figura a seguir e marque a alternativa com os nomes corretos dos componentes.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57231\/questao\/1734424-20210602083835000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":6588417,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I) Placa m\u00e3e, II) Processador; III) HD; IV) Mem\u00f3ria; V) Fonte.","id":6588417,"corpo":"<p>I) Placa m\u00e3e, II) Processador; III) HD; IV) Mem\u00f3ria; V) Fonte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I) Placa m\u00e3e; II) Processador; III) Mem\u00f3ria; IV) HD; V) Fonte.","id":6588418,"corpo":"<p>I) Placa m\u00e3e; II) Processador; III) Mem\u00f3ria; IV) HD; V) Fonte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I) Placa m\u00e3e; II) Fonte; III) HD; IV) Mem\u00f3ria; V) Processador.","id":6588419,"corpo":"<p>I) Placa m\u00e3e; II) Fonte; III) HD; IV) Mem\u00f3ria; V) Processador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I) Placa m\u00e3e; II) Fonte; III) Mem\u00f3ria; IV) HD; V) Processador.","id":6588420,"corpo":"<p>I) Placa m\u00e3e; II) Fonte; III) Mem\u00f3ria; IV) HD; V) Processador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 5 a 25","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"UCP - Unidade Central de Processamento","oab":false,"nome":"UCP - Unidade Central de Processamento","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405037,"slug":"informatica-ucp-unidade-central-de-processamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Placa M\u00e3e","oab":false,"nome":"Placa M\u00e3e","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405038,"slug":"informatica-placa-mae"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"}],"slug":"informatica\/1734424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208,"slug":"diretor-de-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"see-sp-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diretor de uma escola estadual foi informado por professores do 5o ano que uma aluna apresentava v\u00e1rios hematomas pelo corpo, demonstrando nitidamente que havia sido agredida fisicamente. Ao ser indagada por duas professoras, a aluna em quest\u00e3o, ap\u00f3s relutar para responder, disse que havia sido espancada no dia anterior pelo padrasto. Ao tomar conhecimento do fato, a conduta ideal do diretor deve ser:","provas":[{"id":57665,"cargo":{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208,"slug":"diretor-de-escola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"see-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2017-nosso-rumo-diretor-de-escola-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - SEE SP - Diretor de Escola - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1735497,"hashId":"b5c788e6213e28f4c571a0c93fb16dc7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O diretor de uma escola estadual foi informado por professores do 5<sup><u>o<\/u><\/sup> ano que uma aluna apresentava v\u00e1rios hematomas pelo corpo, demonstrando nitidamente que havia sido agredida fisicamente. Ao ser indagada por duas professoras, a aluna em quest\u00e3o, ap\u00f3s relutar para responder, disse que havia sido espancada no dia anterior pelo padrasto. Ao tomar conhecimento do fato, a conduta ideal do diretor deve ser:<\/p>","resposta":6593567,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lavrar em livro pr\u00f3prio o depoimento da aluna com duas testemunhas e encaminhar o caso para a Diretoria de Ensino.","id":6593566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lavrar em livro pr\u00f3prio o depoimento da aluna com duas testemunhas e encaminhar o caso para a Diretoria de Ensino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lavrar em livro pr\u00f3prio o depoimento da aluna, colher assinaturas de duas testemunhas e da aluna e encaminhar o caso ao Conselho Tutelar.","id":6593567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lavrar em livro pr\u00f3prio o depoimento da aluna, colher assinaturas de duas testemunhas e da aluna e encaminhar o caso ao Conselho Tutelar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lavrar em livro pr\u00f3prio o depoimento da aluna com duas testemunhas e enviar o caso ao Conselho de Escola, para que este decida qual o encaminhamento a ser dado.","id":6593568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lavrar em livro pr\u00f3prio o depoimento da aluna com duas testemunhas e enviar o caso ao Conselho de Escola, para que este decida qual o encaminhamento a ser dado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lavrar o depoimento em livro pr\u00f3prio e encaminhar o caso \u00e0 delegacia de pol\u00edcia.","id":6593569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lavrar o depoimento em livro pr\u00f3prio e encaminhar o caso \u00e0 delegacia de pol\u00edcia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"lavrar o fato em livro pr\u00f3prio e chamar a m\u00e3e para que esta possa fazer a den\u00fancia ao Conselho Tutelar.","id":6593570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lavrar o fato em livro pr\u00f3prio e chamar a m\u00e3e para que esta possa fazer a den\u00fancia ao Conselho Tutelar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457833,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais do Ensino Fundamental de 9 anos","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais do Ensino Fundamental de 9 anos","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425877,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-do-ensino-fundamental-de-9-anos"}],"slug":"pedagogia\/1735497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"},{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Itatiaia","sigla":"Camara de Itatiaia","id":4242,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-itatiaia-rj"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O usu\u00e1rio que, trabalhando com o Sistema MS-Windows 7, desejar acessar instantaneamente a \u00e1rea de trabalho, sem fechar as janelas que j\u00e1 est\u00e3o abertas, poder\u00e1 usar o atalho","provas":[{"id":48478,"cargo":{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itatiaia","sigla":"Camara de Itatiaia","id":4242,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-itatiaia-rj-2017-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-digitador","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - C\u00e2mara de Itatiaia - Digitador - 2017"},{"id":48486,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itatiaia","sigla":"Camara de Itatiaia","id":4242,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-itatiaia-rj-2017-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-telefonista","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - C\u00e2mara de Itatiaia - Telefonista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1469021,"hashId":"4029eeffc1effeefbc3c77681f918903","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O usu\u00e1rio que, trabalhando com o Sistema MS-Windows 7, desejar acessar instantaneamente a \u00e1rea de trabalho, sem fechar as janelas que j\u00e1 est\u00e3o abertas, poder\u00e1 usar o atalho<\/p>","resposta":5458340,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ctrl+F4 ou Art+F4.","id":5458339,"corpo":"<p>Ctrl+F4 ou Art+F4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"janela do Windows+D ou janela do Windows+M.","id":5458340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">janela do Windows+D ou janela do Windows+M.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F1 ou F7.","id":5458341,"corpo":"<p>F1 ou F7.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ctrl+Shift+P ou Ctrl+Shift+F.","id":5458342,"corpo":"<p>Ctrl+Shift+P ou Ctrl+Shift+F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426823,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"}],"slug":"informatica\/1469021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial - PM Ingl\u00eas","id":20438,"slug":"aluno-oficial-pm-ingles"},{"descricao":"Aluno Oficial - PM Espanhol","id":20439,"slug":"aluno-oficial-pm-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um centro de meteorologia informou ao CIPM que \u00e9 de 60% a probabilidade de chuva no dia programado para ocorrer a opera\u00e7\u00e3o. Mediante essa informa\u00e7\u00e3o, o oficial no comando afirmou que as probabilidades de que a opera\u00e7\u00e3o seja realizada nesse dia s\u00e3o de 20%, caso a chuva ocorra, e de 85%, se n\u00e3o houver chuva. Nessas condi\u00e7\u00f5es, a probabilidade de que a opera\u00e7\u00e3o ocorra no dia programado \u00e9 de","provas":[{"id":48758,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM Ingl\u00eas","id":20438,"slug":"aluno-oficial-pm-ingles"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2017-vunesp-aluno-oficial-pm-ingles-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Aluno Oficial - PM Ingl\u00eas - 2017"},{"id":48769,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM Espanhol","id":20439,"slug":"aluno-oficial-pm-espanhol"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2017-vunesp-aluno-oficial-pm-espanhol-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Aluno Oficial - PM Espanhol - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1476236,"hashId":"fcb17a5f4495356a63bc9d67acb925a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um centro de meteorologia informou ao CIPM que \u00e9 de 60% a probabilidade de chuva no dia programado para ocorrer a opera\u00e7\u00e3o. Mediante essa informa\u00e7\u00e3o, o oficial no comando afirmou que as probabilidades de que a opera\u00e7\u00e3o seja realizada nesse dia s\u00e3o de 20%, caso a chuva ocorra, e de 85%, se n\u00e3o houver chuva. Nessas condi\u00e7\u00f5es, a probabilidade de que a opera\u00e7\u00e3o ocorra no dia programado \u00e9 de<\/p>","resposta":5488443,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"59%.","id":5488442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">59%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"46%.","id":5488443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">46%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"41%.","id":5488444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">41%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"34%.","id":5488445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">34%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"28%.","id":5488446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">28%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere a elabora\u00e7\u00e3o, pelo Centro de Intelig\u00eancia da Pol\u00edcia Militar (CIPM), de um planejamento estrat\u00e9gico para a deflagra\u00e7\u00e3o de uma opera\u00e7\u00e3o policial ostensiva em uma regi\u00e3o R, com alta incid\u00eancia do tr\u00e1fico de drogas. As quest\u00f5es de n\u00fameros 61 a 66 t\u00eam como refer\u00eancia essa proposi\u00e7\u00e3o.","id":427750,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a elabora\u00e7\u00e3o, pelo Centro de Intelig\u00eancia da Pol\u00edcia Militar (CIPM), de um planejamento estrat\u00e9gico para a deflagra\u00e7\u00e3o de uma opera\u00e7\u00e3o policial ostensiva em uma regi\u00e3o R, com alta incid\u00eancia do tr\u00e1fico de drogas. As quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>61 <\/strong>a <strong>66 <\/strong>t\u00eam como refer\u00eancia essa proposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 61 a 66","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403869,"slug":"matematica-probabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade condicional.","oab":false,"nome":"Probabilidade condicional.","pai":403869,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425195,"slug":"matematica-probabilidade-condicional"}],"slug":"matematica\/1476236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O computador funciona executando uma sequ\u00eancia de instru\u00e7\u00f5es que est\u00e1 armazenada em sua mem\u00f3ria de trabalho:","provas":[{"id":50641,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2017-ameosc-professor-area-informatica","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":1529614,"hashId":"65bec082951b6bb7b5379b7dbe8aca53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O computador funciona executando uma sequ\u00eancia de instru\u00e7\u00f5es que est\u00e1 armazenada em sua mem\u00f3ria de trabalho:<\/p>","resposta":5716224,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A RAM.","id":5716224,"corpo":"<p>A RAM.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ROM.","id":5716225,"corpo":"<p>A ROM.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cache.","id":5716226,"corpo":"<p>A cache.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A BIOS.","id":5716227,"corpo":"<p>A BIOS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433938,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mem\u00f3ria RAM (Random Access Memory)","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria RAM (Random Access Memory)","pai":419796,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419797,"slug":"informatica-memoria-ram-random-access-memory"}],"slug":"informatica\/1529614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":23909,"slug":"sargento-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Chester Barnard desenvolveu uma teoria a respeito da autoridade que se contrap\u00f5e aos ensinamentos da Teoria Cl\u00e1ssica. Para ele autoridade \u00e9 um fen\u00f4meno psicol\u00f3gico em que um subordinado pode aceitar e aceita uma ordem como autorit\u00e1ria quando quatro condi\u00e7\u00f5es ocorrem simultaneamente, que s\u00e3o: ","provas":[{"id":61023,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":23909,"slug":"sargento-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-area-administracao","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:18","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1856974,"hashId":"d04c28edd189a88f27a758a78a26c10a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Chester Barnard desenvolveu uma teoria a respeito da autoridade que se contrap\u00f5e aos ensinamentos da Teoria Cl\u00e1ssica. Para ele autoridade \u00e9 um fen\u00f4meno psicol\u00f3gico em que um subordinado pode aceitar e aceita uma ordem como autorit\u00e1ria quando quatro condi\u00e7\u00f5es ocorrem simultaneamente, que s\u00e3o: <\/p>","resposta":7140962,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quando o subordinado pode compreender a ordem; \u00e9 mental e fisicamente capaz de cumpri-la; n\u00e3o julga incompat\u00edvel com os objetivos da organiza\u00e7\u00e3o; e n\u00e3o julga incompat\u00edvel com seus objetivos pessoais.","id":7140962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando o subordinado pode compreender a ordem; \u00e9 mental e fisicamente capaz de cumpri-la; n\u00e3o julga incompat\u00edvel com os objetivos da organiza\u00e7\u00e3o; e n\u00e3o julga incompat\u00edvel com seus objetivos pessoais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quando o subordinado pode compreender a ordem; tem medo das consequ\u00eancias; n\u00e3o julga incompat\u00edvel com os objetivos da organiza\u00e7\u00e3o; e n\u00e3o julga incompat\u00edvel com seus objetivos pessoais.","id":7140963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando o subordinado pode compreender a ordem; tem medo das consequ\u00eancias; n\u00e3o julga incompat\u00edvel com os objetivos da organiza\u00e7\u00e3o; e n\u00e3o julga incompat\u00edvel com seus objetivos pessoais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quando o subordinado n\u00e3o se sente culpado; \u00e9 mental e fisicamente capaz de cumpri-la; n\u00e3o julga incompat\u00edvel com os objetivos da organiza\u00e7\u00e3o; e n\u00e3o julga incompat\u00edvel com seus objetivos pessoais","id":7140964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando o subordinado n\u00e3o se sente culpado; \u00e9 mental e fisicamente capaz de cumpri-la; n\u00e3o julga incompat\u00edvel com os objetivos da organiza\u00e7\u00e3o; e n\u00e3o julga incompat\u00edvel com seus objetivos pessoais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quando o subordinado \u00e9 mental e fisicamente capaz de cumpri-la; tem medo das consequ\u00eancias; n\u00e3o julga incompat\u00edvel com os objetivos da organiza\u00e7\u00e3o; e n\u00e3o julga incompat\u00edvel com seus objetivos pessoais.","id":7140965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando o subordinado \u00e9 mental e fisicamente capaz de cumpri-la; tem medo das consequ\u00eancias; n\u00e3o julga incompat\u00edvel com os objetivos da organiza\u00e7\u00e3o; e n\u00e3o julga incompat\u00edvel com seus objetivos pessoais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria cl\u00e1ssica","pai":404573,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404574,"slug":"administracao-geral-teoria-classica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autoridade","oab":false,"nome":"Autoridade","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425441,"slug":"administracao-geral-autoridade"}],"slug":"administracao-geral\/1856974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia","id":12524,"slug":"enfermeiro-area-vigilancia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Interferon, leia as afirmativas a seguir e assinale a alternativa correta. I. \u00c9 uma subst\u00e2ncia de natureza proteica produzida pelas c\u00e9lulas de defesa do organismo ap\u00f3s uma infec\u00e7\u00e3o viral, com o objetivo de reduzir a replica\u00e7\u00e3o do v\u00edrus que desencadeou a infec\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m para evitar a infec\u00e7\u00e3o por outros v\u00edrus. II. Na maioria das vezes, a resposta inata \u00e9 suficiente para defender o organismo. No entanto, quando isso n\u00e3o ocorre, entram em cena os componentes da imunidade espec\u00edfica. III. O interferon atua de modo espec\u00edfico. Por isso, as vacinas virais atenuadas (como a tr\u00edplice viral, tetra viral, as vacinas febre amarela e varicela) devem ser administradas simultaneamente. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":24593,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia","id":12524,"slug":"enfermeiro-area-vigilancia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-enfermeiro-area-vigilancia-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":333,"descricao":"Enfermagem (Vigil\u00e2ncia)"}],"id":834492,"hashId":"b1cd6f5404683bdb42e37b08fae85c1f","enunciado":"<p>Sobre o Interferon, leia as afirmativas a seguir e assinale\r\na alternativa correta.\r\n<\/p><p>I. \u00c9 uma subst\u00e2ncia de natureza proteica produzida pelas\r\nc\u00e9lulas de defesa do organismo ap\u00f3s uma infec\u00e7\u00e3o\r\nviral, com o objetivo de reduzir a replica\u00e7\u00e3o do v\u00edrus\r\nque desencadeou a infec\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m para evitar a\r\ninfec\u00e7\u00e3o por outros v\u00edrus.\r\n<\/p><p>II. Na maioria das vezes, a resposta inata \u00e9 suficiente para\r\ndefender o organismo. No entanto, quando isso n\u00e3o\r\nocorre, entram em cena os componentes da imunidade\r\nespec\u00edfica.\r\n<\/p><p>III. O interferon atua de modo espec\u00edfico. Por isso, as\r\nvacinas virais atenuadas (como a tr\u00edplice viral, tetra\r\nviral, as vacinas febre amarela e varicela) devem ser\r\nadministradas simultaneamente.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":2882296,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III","id":2882293,"corpo":"I, II e III","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas","id":2882294,"corpo":"I e III, apenas","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas","id":2882295,"corpo":"II e III, apenas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas","id":2882296,"corpo":"I e II, apenas","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I apenas","id":2882297,"corpo":"I apenas","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340128,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  31 a 40 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia e fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e fisiologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428390,"slug":"enfermagem-anatomia-e-fisiologia"}],"slug":"enfermagem\/834492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Ci\u00eancias Naturais","id":12631,"slug":"professor-substituto-area-ciencias-naturais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A figura abaixo ilustra, de forma simplificada, a morfologia de tr\u00eas tipos de neur\u00f4nios. Em I est\u00e1 representado o neur\u00f4nio pseudounipolar, em II tem-se um exemplo de neur\u00f4nio bipolar e em III o neur\u00f4nio multipolar \u00e9 representado.","provas":[{"id":24828,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Ci\u00eancias Naturais","id":12631,"slug":"professor-substituto-area-ciencias-naturais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-quadrix-professor-substituto-area-ciencias-naturais","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Ci\u00eancias Naturais - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":143,"descricao":"Ci\u00eancias Naturais"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":842485,"hashId":"70fc913e3f71895317b0961d4cf16211","enunciado":"<p>A figura abaixo ilustra, de forma simplificada, a\r\nmorfologia de tr\u00eas tipos de neur\u00f4nios. Em I est\u00e1\r\nrepresentado o neur\u00f4nio pseudounipolar, em II tem-se\r\num exemplo de neur\u00f4nio bipolar e em III o neur\u00f4nio\r\nmultipolar \u00e9 representado.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24828\/78.gif\"><\/p>","resposta":2911479,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2911478,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2911479,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 histologia animal, julgue os itens que se seguem.","id":341665,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 histologia animal, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Histologia","oab":false,"nome":"Histologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398939,"slug":"biologia-histologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Nervoso","oab":false,"nome":"Sistema Nervoso","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402542,"slug":"biologia-sistema-nervoso"}],"slug":"biologia\/842485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":15637,"slug":"professor-de-educacao-basica-i-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A amplitude da referida elonga\u00e7\u00e3o \u00e9 igual a 3 m.","provas":[{"id":25166,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-matematica-area-de-formacao-fisica-com-habilitacao-em-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"},{"id":33687,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":15637,"slug":"professor-de-educacao-basica-i-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-i-area-matematica-area-de-formacao-ciencias-fisicas-com-habilitacao-em-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2017"},{"id":33688,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-matematica-area-de-formacao-ciencias-biologicas-com-habilitacao-em-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"},{"id":33689,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-matematica-area-de-formacao-quimica-com-habilitacao-em-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":852906,"hashId":"87c529507cc29e8ae27309eaea64644b","enunciado":"A amplitude da referida elonga\u00e7\u00e3o \u00e9 igual a 3 m.","resposta":2949216,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2949215,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2949216,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343445,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25166\/123.gif\">","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circunfer\u00eancias","oab":false,"nome":"Circunfer\u00eancias","pai":403882,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403886,"slug":"matematica-circunferencias"}],"slug":"matematica\/852906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Enfermagem","id":18866,"slug":"residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As drogas vasoativas mais utilizadas no choque s\u00e9ptico, pertencem ao grupo das catecolaminas. Al\u00e9m da noradrenalina em uso pela paciente, s\u00e3o exemplos de catecolaminas:","provas":[{"id":44157,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Enfermagem","id":18866,"slug":"residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2017-ufg-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1331084,"hashId":"181f160d3edb8e549930927a43aedaf0","enunciado":"<p align=justify>As drogas vasoativas mais utilizadas no choque s\u00e9ptico,\r\npertencem ao grupo das catecolaminas. Al\u00e9m da noradrenalina\r\nem uso pela paciente, s\u00e3o exemplos de catecolaminas:<\/p>","resposta":4866363,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nitroglicerina e nitratos. ","id":4866361,"corpo":"<p align=justify>nitroglicerina e nitratos.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nitroprussiato e hidralazina.","id":4866362,"corpo":"<p align=justify>nitroprussiato e hidralazina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dopamina e dobutamina. ","id":4866363,"corpo":"<p align=justify>dopamina e dobutamina.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adrenalina e atropina.","id":4866364,"corpo":"<p align=justify>adrenalina e atropina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o caso cl\u00ednico a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 30 a 35. M.R.S., de 70 anos, do sexo feminino, com 70 kg, internada h\u00e1 oito dias na UTI com diagn\u00f3stico de choque s\u00e9ptico por foco urin\u00e1rio. Sedada, Ramsay 05, intubada, em ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica. PAM: 65 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca alta, PVC: 6 mmHg, em uso de droga vasoativa (noradrenalina 20 ml\/h) em veia jugular esquerda. Abdome normotenso, RHA+, dieta por SNE. Diurese presente por sonda vesical, volume de 200 ml nas \u00faltimas 24 horas. Apresenta palidez cut\u00e2nea, perfus\u00e3o perif\u00e9rica lentificada, edema de membros inferiores ++ (4+). Prescrito concentrado de hem\u00e1cias para infus\u00e3o imediata.","id":411904,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o caso cl\u00ednico a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de\r\n30 a 35.<\/p><p align=\"justify\">\r\nM.R.S., de 70 anos, do sexo feminino, com 70 kg, internada\r\nh\u00e1 oito dias na UTI com diagn\u00f3stico de choque s\u00e9ptico\r\npor foco urin\u00e1rio. Sedada, Ramsay 05, intubada, em\r\nventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica. PAM: 65 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca\r\nalta, PVC: 6 mmHg, em uso de droga vasoativa (noradrenalina\r\n20 ml\/h) em veia jugular esquerda. Abdome\r\nnormotenso, RHA+, dieta por SNE. Diurese presente por\r\nsonda vesical, volume de 200 ml nas \u00faltimas 24 horas.\r\nApresenta palidez cut\u00e2nea, perfus\u00e3o perif\u00e9rica lentificada,\r\nedema de membros inferiores ++ (4+). Prescrito concentrado\r\nde hem\u00e1cias para infus\u00e3o imediata.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 35","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Choque s\u00e9ptico","oab":false,"nome":"Choque s\u00e9ptico","pai":405845,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413261,"slug":"enfermagem-choque-septico"}],"slug":"enfermagem\/1331084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"CRA SC","id":3977,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cra-sc-sc"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a figura abaixo assinale a alternativa que identifica corretamente os elementos indicados na numera\u00e7\u00e3o 1, 2, 3, 4,5 e, 6 respectivamente. ","provas":[{"id":44554,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"CRA SC","id":3977,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cra-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-sc-sc-2017-ieses-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IESES - CRA SC - Agente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1346888,"hashId":"4eb0665c8392e9da298ac135f80baf91","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando a figura abaixo assinale a alternativa que identifica corretamente os elementos indicados na\r\nnumera\u00e7\u00e3o 1, 2, 3, 4,5 e, 6 respectivamente. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44554\/3.gif\"><\/p>","resposta":4934437,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Normal, Indice, Siblinhado, Tachado, Subescrito e, Sobrescrito.","id":4934436,"corpo":"<p align=justify>Normal, Indice, Siblinhado, Tachado, Subescrito e, Sobrescrito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Negrito, It\u00e1lico, Sublinhado, Tachado, Subescrito e, Sobrescrito","id":4934437,"corpo":"<p align=justify>Negrito, It\u00e1lico, Sublinhado, Tachado, Subescrito e, Sobrescrito<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Negrito, It\u00e1lico, Subescrito, Sublinado, Fra\u00e7\u00e3o e, Sobrescrito","id":4934438,"corpo":"<p align=justify>Negrito, It\u00e1lico, Subescrito, Sublinado, Fra\u00e7\u00e3o e, Sobrescrito<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Normal, It\u00e1lico, Sublinhado, Riscado, Sobrescrito e, Subesctito","id":4934439,"corpo":"<p align=justify>Normal, It\u00e1lico, Sublinhado, Riscado, Sobrescrito e, Subesctito<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413845,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1346888","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias e Biologia","id":19896,"slug":"professor-de-ciencias-e-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo","sigla":"Prefeitura de Sao Goncalo do Rio Abaixo","id":4466,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Excre\u00e7\u00e3o \u00e9 a elimina\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos do catabolismo, geralmente subst\u00e2ncias t\u00f3xicas denominadas catab\u00f3litos. O tipo predominante de excreta que o animal produz e elimina est\u00e1 relacionado com o ambiente em que vive. Nesse contexto, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":52370,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias e Biologia","id":19896,"slug":"professor-de-ciencias-e-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo","sigla":"Prefeitura de Sao Goncalo do Rio Abaixo","id":4466,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg-2017-idecan-professor-de-ciencias-e-biologia","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo - Professor de Ci\u00eancias e Biologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:03:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1583397,"hashId":"d6f57eccf9a9b444e60a1f20aae53e24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Excre\u00e7\u00e3o \u00e9 a elimina\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos do catabolismo, geralmente subst\u00e2ncias t\u00f3xicas denominadas catab\u00f3litos. O tipo predominante de excreta que o animal produz e elimina est\u00e1 relacionado com o ambiente em que vive. Nesse contexto, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":5940393,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A am\u00f4nia \u00e9 altamente t\u00f3xica e muito sol\u00favel em \u00e1gua, sendo a principal excreta de animais aqu\u00e1ticos, como os condrictes.","id":5940392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A am\u00f4nia \u00e9 altamente t\u00f3xica e muito sol\u00favel em \u00e1gua, sendo a principal excreta de animais aqu\u00e1ticos, como os condrictes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O \u00e1cido \u00farico pode ser produzido por embri\u00f5es que se desenvolvem no interior de ovos revestidos por cascas sem lhes causar preju\u00edzos.","id":5940393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00e1cido \u00farico pode ser produzido por embri\u00f5es que se desenvolvem no interior de ovos revestidos por cascas sem lhes causar preju\u00edzos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A ureia \u00e9 at\u00f3xica e insol\u00favel em \u00e1gua, sendo produzida por animais adaptados \u00e0 economia de \u00e1gua ou que n\u00e3o a disp\u00f5e em abund\u00e2ncia.","id":5940394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ureia \u00e9 at\u00f3xica e insol\u00favel em \u00e1gua, sendo produzida por animais adaptados \u00e0 economia de \u00e1gua ou que n\u00e3o a disp\u00f5e em abund\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A varia\u00e7\u00e3o de toxidez e de solubilidade em \u00e1gua dos principais excretas nitrogenados produzidos pelos animais s\u00e3o inversamente proporcionais.","id":5940395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A varia\u00e7\u00e3o de toxidez e de solubilidade em \u00e1gua dos principais excretas nitrogenados produzidos pelos animais s\u00e3o inversamente proporcionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440867,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia Animal","oab":false,"nome":"Fisiologia Animal","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398244,"slug":"biologia-fisiologia-animal"}],"slug":"biologia\/1583397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias e Biologia","id":19896,"slug":"professor-de-ciencias-e-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo","sigla":"Prefeitura de Sao Goncalo do Rio Abaixo","id":4466,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os seguintes sistemas:I. \u00c1gua e sal.II. \u00c1gua e gelo.III. \u00c1gua e areia.IV. G\u00e1s carb\u00f4nico e oxig\u00eanio.A partir disso, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":52370,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias e Biologia","id":19896,"slug":"professor-de-ciencias-e-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo","sigla":"Prefeitura de Sao Goncalo do Rio Abaixo","id":4466,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg-2017-idecan-professor-de-ciencias-e-biologia","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo - Professor de Ci\u00eancias e Biologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:03:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1583403,"hashId":"869f39ba988302b1ed13e6b04bf7db95","enunciado":"<p>Considere os seguintes sistemas:<\/p><p><br><\/p><p>I. \u00c1gua e sal.<\/p><p>II. \u00c1gua e gelo.<\/p><p>III. \u00c1gua e areia.<\/p><p>IV. G\u00e1s carb\u00f4nico e oxig\u00eanio.<\/p><p>A partir disso, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5940414,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o sistema III \u00e9 constitu\u00eddo por duas fases.","id":5940411,"corpo":"<p>Somente o sistema III \u00e9 constitu\u00eddo por duas fases.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todos os sistemas constituem misturas, pois apresentam mais de um componente.","id":5940412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os sistemas constituem misturas, pois apresentam mais de um componente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os sistemas II e IV n\u00e3o apresentam superf\u00edcie de separa\u00e7\u00e3o, ou seja, apresentam aspecto visual uniforme.","id":5940413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sistemas II e IV n\u00e3o apresentam superf\u00edcie de separa\u00e7\u00e3o, ou seja, apresentam aspecto visual uniforme.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O sistema II possui ponto de fus\u00e3o e ponto de ebuli\u00e7\u00e3o constantes, sendo, portanto, uma subst\u00e2ncia pura.","id":5940414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema II possui ponto de fus\u00e3o e ponto de ebuli\u00e7\u00e3o constantes, sendo, portanto, uma subst\u00e2ncia pura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440867,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estudo da mat\u00e9ria: subst\u00e2ncias, misturas, processos de separa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estudo da mat\u00e9ria: subst\u00e2ncias, misturas, processos de separa\u00e7\u00e3o","pai":400881,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417277,"slug":"quimica-estudo-da-materia-substancias-misturas-processos-de-separacao"}],"slug":"quimica\/1583403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":17056,"slug":"professor-area-letras-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13151,"slug":"professor-de-ciencias-biologicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo","sigla":"Prefeitura de Sao Goncalo do Rio Abaixo","id":4466,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA hidrel\u00e9trica de Belo Monte recebeu autoriza\u00e7\u00e3o para colocar mais uma turbina em opera\u00e7\u00e3o comercial, segundo despacho da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica (Aneel) no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o desta quinta-feira. Segundo a ag\u00eancia, a m\u00e1quina liberada tem 611,1 megawatts em capacidade instalada. Com isso, a hidrel\u00e9trica passa a operar com cerca de 2 gigawatts em capacidade, de um total de 11,2 mil megawatts que a usina ter\u00e1 quando conclu\u00edda.\u201d (Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.osimpactosdebelomonte.com.br\/sobre-o-projeto\/.) A Usina de Belo Monte \u00e9 tema pol\u00eamico no Brasil desde antes da sua constru\u00e7\u00e3o e pelo visto at\u00e9 que suas obras estejam conclu\u00eddas. Assinale a alternativa que apresenta apenas os estados que receber\u00e3o energia dessa Usina.","provas":[{"id":52306,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo","sigla":"Prefeitura de Sao Goncalo do Rio Abaixo","id":4466,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg-2017-idecan-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2017"},{"id":52308,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":17056,"slug":"professor-area-letras-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo","sigla":"Prefeitura de Sao Goncalo do Rio Abaixo","id":4466,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg-2017-idecan-professor-area-letras-ingles","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo - Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas - 2017"},{"id":52309,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo","sigla":"Prefeitura de Sao Goncalo do Rio Abaixo","id":4466,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg-2017-idecan-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2017"},{"id":52310,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo","sigla":"Prefeitura de Sao Goncalo do Rio Abaixo","id":4466,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg-2017-idecan-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"},{"id":52370,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13151,"slug":"professor-de-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo","sigla":"Prefeitura de Sao Goncalo do Rio Abaixo","id":4466,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg-2017-idecan-professor-de-ciencias-e-biologia","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo - Professor de Ci\u00eancias e Biologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 14:58:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1581679,"hashId":"9b920785cdbfbc67220d6478d52127f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA hidrel\u00e9trica de Belo Monte recebeu autoriza\u00e7\u00e3o para colocar mais uma turbina em opera\u00e7\u00e3o comercial, segundo despacho da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica (Aneel) no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o desta quinta-feira. Segundo a ag\u00eancia, a m\u00e1quina liberada tem 611,1 <em>megawatts <\/em>em capacidade instalada. Com isso, a hidrel\u00e9trica passa a operar com cerca de 2 <em>gigawatts <\/em>em capacidade, de um total de 11,2 mil <em>megawatts <\/em>que a usina ter\u00e1 quando conclu\u00edda.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.osimpactosdebelomonte.com.br\/sobre-o-projeto\/.) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Usina de Belo Monte \u00e9 tema pol\u00eamico no Brasil desde antes da sua constru\u00e7\u00e3o e pelo visto at\u00e9 que suas obras estejam conclu\u00eddas. Assinale a alternativa que apresenta apenas os estados que receber\u00e3o energia dessa Usina.<\/p>","resposta":5933381,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amap\u00e1, Cear\u00e1, Alagoas e Bahia.","id":5933378,"corpo":"<p>Amap\u00e1, Cear\u00e1, Alagoas e Bahia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rio Grande do Sul, Acre, Rond\u00f4nia e Roraima","id":5933379,"corpo":"<p>Rio Grande do Sul, Acre, Rond\u00f4nia e Roraima<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o Paulo, Minas Gerais, Sergipe e Esp\u00edrito Santo.","id":5933380,"corpo":"<p>S\u00e3o Paulo, Minas Gerais, Sergipe e Esp\u00edrito Santo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Par\u00e1, Tocantins, Goi\u00e1s, Minas Gerais e Rio de Janeiro.","id":5933381,"corpo":"<p>Par\u00e1, Tocantins, Goi\u00e1s, Minas Gerais e Rio de Janeiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407409,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":407409,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407412,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-eletrica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1581679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":17056,"slug":"professor-area-letras-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13151,"slug":"professor-de-ciencias-biologicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo","sigla":"Prefeitura de Sao Goncalo do Rio Abaixo","id":4466,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tradicional finalidade de controle, por meio da avalia\u00e7\u00e3o como aferi\u00e7\u00e3o realizada no dia da prova ou dos exames, deve ser substitu\u00edda por pr\u00e1ticas de cont\u00ednuas observa\u00e7\u00f5es, registros e an\u00e1lises do que for coletado, em todos os espa\u00e7os de aprendizagem, particularmente, na escola. Para planejar o seu fazer pedag\u00f3gico e estabelecer objetivos, o professor precisa conhecer as necessidades de seus alunos. A tarefa do docente como permanente avaliador n\u00e3o se encerra na identifica\u00e7\u00e3o destas necessidades, pois, a partir deste conhecimento, fazem-se necess\u00e1rias provid\u00eancias para:","provas":[{"id":52306,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo","sigla":"Prefeitura de Sao Goncalo do Rio Abaixo","id":4466,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg-2017-idecan-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2017"},{"id":52308,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":17056,"slug":"professor-area-letras-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo","sigla":"Prefeitura de Sao Goncalo do Rio Abaixo","id":4466,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg-2017-idecan-professor-area-letras-ingles","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo - Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas - 2017"},{"id":52309,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo","sigla":"Prefeitura de Sao Goncalo do Rio Abaixo","id":4466,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg-2017-idecan-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2017"},{"id":52310,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo","sigla":"Prefeitura de Sao Goncalo do Rio Abaixo","id":4466,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg-2017-idecan-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"},{"id":52370,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13151,"slug":"professor-de-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo","sigla":"Prefeitura de Sao Goncalo do Rio Abaixo","id":4466,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg-2017-idecan-professor-de-ciencias-e-biologia","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo - Professor de Ci\u00eancias e Biologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:58:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1581678,"hashId":"6a23b1a5852425c15f79b3dbb494e291","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tradicional finalidade de controle, por meio da avalia\u00e7\u00e3o como aferi\u00e7\u00e3o realizada no dia da prova ou dos exames, deve ser substitu\u00edda por pr\u00e1ticas de cont\u00ednuas observa\u00e7\u00f5es, registros e an\u00e1lises do que for coletado, em todos os espa\u00e7os de aprendizagem, particularmente, na escola. Para planejar o seu fazer pedag\u00f3gico e estabelecer objetivos, o professor precisa conhecer as necessidades de seus alunos. A tarefa do docente como permanente avaliador n\u00e3o se encerra na identifica\u00e7\u00e3o destas necessidades, pois, a partir deste conhecimento, fazem-se necess\u00e1rias provid\u00eancias para:<\/p>","resposta":5933377,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reorientar o processo de ensino e de aprendizagem.","id":5933374,"corpo":"<p>Reorientar o processo de ensino e de aprendizagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Garantir forma\u00e7\u00e3o continuada de todos os que trabalham na comunidade escolar.","id":5933375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantir forma\u00e7\u00e3o continuada de todos os que trabalham na comunidade escolar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prover os recursos necess\u00e1rios \u00e0 melhoria da qualidade de sua resposta educativa","id":5933376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prover os recursos necess\u00e1rios \u00e0 melhoria da qualidade de sua resposta educativa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Oferecer aos educandos os atendimentos de que necessitam, em benef\u00edcio de sua aprendizagem e participa\u00e7\u00e3o.","id":5933377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oferecer aos educandos os atendimentos de que necessitam, em benef\u00edcio de sua aprendizagem e participa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405489,"slug":"pedagogia-construcao-do-conhecimento"}],"slug":"pedagogia\/1581678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":17056,"slug":"professor-area-letras-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13151,"slug":"professor-de-ciencias-biologicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo","sigla":"Prefeitura de Sao Goncalo do Rio Abaixo","id":4466,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em sua preposi\u00e7\u00e3o, o texto apresenta a express\u00e3o \u201cparadoxal\u201d ao caracterizar o assunto que ser\u00e1 abordado no texto. Em rela\u00e7\u00e3o ao emprego de tal express\u00e3o, pode-se afirmar que","provas":[{"id":52294,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo","sigla":"Prefeitura de Sao Goncalo do Rio Abaixo","id":4466,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg-2017-idecan-cirurgiao-dentista-esf","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo - Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF - 2017"},{"id":52298,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo","sigla":"Prefeitura de Sao Goncalo do Rio Abaixo","id":4466,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg-2017-idecan-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo - Farmac\u00eautico - 2017"},{"id":52306,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo","sigla":"Prefeitura de Sao Goncalo do Rio Abaixo","id":4466,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg-2017-idecan-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2017"},{"id":52308,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":17056,"slug":"professor-area-letras-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo","sigla":"Prefeitura de Sao Goncalo do Rio Abaixo","id":4466,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg-2017-idecan-professor-area-letras-ingles","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo - Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas - 2017"},{"id":52309,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo","sigla":"Prefeitura de Sao Goncalo do Rio Abaixo","id":4466,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg-2017-idecan-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2017"},{"id":52310,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo","sigla":"Prefeitura de Sao Goncalo do Rio Abaixo","id":4466,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg-2017-idecan-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"},{"id":52312,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo","sigla":"Prefeitura de Sao Goncalo do Rio Abaixo","id":4466,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg-2017-idecan-psicologo","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo - Psic\u00f3logo - 2017"},{"id":52370,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13151,"slug":"professor-de-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo","sigla":"Prefeitura de Sao Goncalo do Rio Abaixo","id":4466,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg-2017-idecan-professor-de-ciencias-e-biologia","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo - Professor de Ci\u00eancias e Biologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 14:58:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1581205,"hashId":"6ae6b1e6f1f522269397d1000bb8711f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em sua preposi\u00e7\u00e3o, o texto apresenta a express\u00e3o \u201c<em>paradoxal<\/em>\u201d ao caracterizar o assunto que ser\u00e1 abordado no texto. Em rela\u00e7\u00e3o ao emprego de tal express\u00e3o, pode-se afirmar que<\/p>","resposta":5931328,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o enunciado constru\u00eddo demonstra uma aposta na legitimidade de uma aparente incoer\u00eancia.","id":5931328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o enunciado constru\u00eddo demonstra uma aposta na legitimidade de uma aparente incoer\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a oposi\u00e7\u00e3o entre as palavras \u201csil\u00eancio\u201d e \u201cbarulho\u201d est\u00e1 vinculada e determinada pela situa\u00e7\u00e3o comunicativa em que ela se manifesta.","id":5931329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a oposi\u00e7\u00e3o entre as palavras \u201c<em>sil\u00eancio<\/em>\u201d e \u201c<em>barulho<\/em>\u201d est\u00e1 vinculada e determinada pela situa\u00e7\u00e3o comunicativa em que ela se manifesta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ocorre uma demonstra\u00e7\u00e3o de certo receio por parte da autora ao expressar suas ideias conflituosas acerca do sil\u00eancio e do barulho.","id":5931330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorre uma demonstra\u00e7\u00e3o de certo receio por parte da autora ao expressar suas ideias conflituosas acerca do sil\u00eancio e do barulho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao utilizar posteriormente \u00e0 express\u00e3o \u201cparadoxal\u201d, as palavras \u201csil\u00eancio\u201d e \u201cbarulho\u201d, a autora demonstra o emprego de uma l\u00f3gica sem\u00e2ntica progressiva.","id":5931331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao utilizar posteriormente \u00e0 express\u00e3o \u201c<em>paradoxal<\/em>\u201d, as palavras \u201c<em>sil\u00eancio<\/em>\u201d e \u201c<em>barulho<\/em>\u201d, a autora demonstra o emprego de uma l\u00f3gica sem\u00e2ntica progressiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 06. Sil\u00eancio e barulho Pode parecer paradoxal querer falar sobre sil\u00eancio em se tratando de educa\u00e7\u00e3o ou reeduca\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio da cidadania. Para sermos humanamente plenos, \u00e9 indispens\u00e1vel que tenhamos sido treinados para lidar tanto com o barulho quanto com o sil\u00eancio. Se o excesso de ru\u00eddo embrutece, o sil\u00eancio absoluto nos enfraquece. Ambos nos impedem de notar nuances do mundo, absolutamente necess\u00e1rias para que possamos antever o momento seguinte. Morreremos r\u00e1pido se n\u00e3o formos capazes de antecipar a chegada de um carro, o estouro de uma boiada ou a queda de uma pedra. Por outro lado, o sil\u00eancio \u00e9 importante para nos humanizar. O aprendiz precisa ser capaz de focar no que vai aprender, e focar sem sil\u00eancio \u00e9 dif\u00edcil. Mas o aprendiz precisa n\u00e3o ter medo de se isolar do meio, e isso exige treino intensivo. N\u00e3o se pode ter medo dos fantasmas do nosso mundo interno, que sempre surgem quando o mundo exterior se esvai. O sil\u00eancio n\u00e3o \u00e9 condi\u00e7\u00e3o natural para os homens e muito menos para outros seres da escala animal. A escuta \u00e9 um sinalizador da aproxima\u00e7\u00e3o tanto do bem quanto do mal. \u00c9 o ouvido que nos alerta de que \u00e9 bom \u201cdar no p\u00e9\u201d depois de nos certificarmos tamb\u00e9m pelo olhar. O que escutamos \u00e9 o que nos avisa para dar uma olhada. Mergulhar em um grande sil\u00eancio, profundo e longo, nos leva frequentemente ao medo. (...) Quando imposto, vira castigo \u2013 recurso, ali\u00e1s, muito usado em sistemas correcionais em que frequentemente se apela para o isolamento (a solit\u00e1ria nas pris\u00f5es, o quarto escuro para as crian\u00e7as). Por outro lado, esse mesmo sil\u00eancio \u00e9 indispens\u00e1vel para adquirir ou fixar novos conhecimentos. Instaurar sil\u00eancio em local de estudo n\u00e3o deve ser puni\u00e7\u00e3o, mas condi\u00e7\u00e3o para que a aprendizagem ocorra. O sil\u00eancio \u00e9, pois, um fato amb\u00edguo. Ele \u00e9 necess\u00e1rio para que se percebam com clareza os ru\u00eddos que v\u00eam para amea\u00e7ar nossa integridade, mas, sem eles, n\u00e3o podemos nos desenvolver nem emocional nem intelectualmente. (...) (MAUTNER, Anna Ver\u00f4nica. Folha de S. Paulo, Equil\u00edbrio, 11\/01\/2007.)","id":440592,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 06. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Sil\u00eancio e barulho <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Pode parecer paradoxal querer falar sobre sil\u00eancio em se tratando de educa\u00e7\u00e3o ou reeduca\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio da cidadania. Para sermos humanamente plenos, \u00e9 indispens\u00e1vel que tenhamos sido treinados para lidar tanto com o barulho quanto com o sil\u00eancio. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Se o excesso de ru\u00eddo embrutece, o sil\u00eancio absoluto nos enfraquece. Ambos nos impedem de notar nuances do mundo, absolutamente necess\u00e1rias para que possamos antever o momento seguinte. Morreremos r\u00e1pido se n\u00e3o formos capazes de antecipar a chegada de um carro, o estouro de uma boiada ou a queda de uma pedra. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Por outro lado, o sil\u00eancio \u00e9 importante para nos humanizar. O aprendiz precisa ser capaz de focar no que vai aprender, e focar sem sil\u00eancio \u00e9 dif\u00edcil. Mas o aprendiz precisa n\u00e3o ter medo de se isolar do meio, e isso exige treino intensivo. N\u00e3o se pode ter medo dos fantasmas do nosso mundo interno, que sempre surgem quando o mundo exterior se esvai. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O sil\u00eancio n\u00e3o \u00e9 condi\u00e7\u00e3o natural para os homens e muito menos para outros seres da escala animal. A escuta \u00e9 um sinalizador da aproxima\u00e7\u00e3o tanto do bem quanto do mal. \u00c9 o ouvido que nos alerta de que \u00e9 bom \u201cdar no p\u00e9\u201d depois de nos certificarmos tamb\u00e9m pelo olhar. O que escutamos \u00e9 o que nos avisa para dar uma olhada. Mergulhar em um grande sil\u00eancio, profundo e longo, nos leva frequentemente ao medo. (...) <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quando imposto, vira castigo \u2013 recurso, ali\u00e1s, muito usado em sistemas correcionais em que frequentemente se apela para o isolamento (a solit\u00e1ria nas pris\u00f5es, o quarto escuro para as crian\u00e7as). Por outro lado, esse mesmo sil\u00eancio \u00e9 indispens\u00e1vel para adquirir ou fixar novos conhecimentos. Instaurar sil\u00eancio em local de estudo n\u00e3o deve ser puni\u00e7\u00e3o, mas condi\u00e7\u00e3o para que a aprendizagem ocorra. O sil\u00eancio \u00e9, pois, um fato amb\u00edguo. Ele \u00e9 necess\u00e1rio para que se percebam com clareza os ru\u00eddos que v\u00eam para amea\u00e7ar nossa integridade, mas, sem eles, n\u00e3o podemos nos desenvolver nem emocional nem intelectualmente. (...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(MAUTNER, Anna Ver\u00f4nica. Folha de S. Paulo, Equil\u00edbrio, 11\/01\/2007.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1581205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":17056,"slug":"professor-area-letras-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo","sigla":"Prefeitura de Sao Goncalo do Rio Abaixo","id":4466,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analyse the sentence to answer 28.Mark the item that contains an inconsistency and its corresponding correction.","provas":[{"id":52308,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":17056,"slug":"professor-area-letras-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo","sigla":"Prefeitura de Sao Goncalo do Rio Abaixo","id":4466,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg-2017-idecan-professor-area-letras-ingles","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo - Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:58:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1581701,"hashId":"4b96a9337493a6b7ce1d5fe2d688c2da","enunciado":"<p>Analyse the sentence to answer <u>28.<\/u><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52308\/questao\/1581701-20210305133015000000-0.png\"><\/p><p>Mark the item that contains an inconsistency and its corresponding correction.<\/p>","resposta":5933466,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Weather.","id":5933466,"corpo":"<p>Weather.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Won\u2019t.","id":5933467,"corpo":"<p>Won\u2019t.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Within.","id":5933468,"corpo":"<p>Within.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Arriving at.","id":5933469,"corpo":"<p>Arriving at.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 30","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1581701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":17056,"slug":"professor-area-letras-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13151,"slug":"professor-de-ciencias-biologicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo","sigla":"Prefeitura de Sao Goncalo do Rio Abaixo","id":4466,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao juntar as dimens\u00f5es de projeto, dimens\u00e3o pol\u00edtica e dimens\u00e3o pedag\u00f3gica, o Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP) ganha a for\u00e7a de um guia, ou seja, aquele que indica a dire\u00e7\u00e3o a seguir n\u00e3o apenas para gestores e professores, mas tamb\u00e9m funcion\u00e1rios, alunos e fam\u00edlias. Ele precisa ser completo o suficiente para n\u00e3o deixar d\u00favidas sobre essa rota e flex\u00edvel o bastante para se adaptar \u00e0s necessidades de aprendizagem dos alunos. Para sua elabora\u00e7\u00e3o, faz sentido as seguintes problematiza\u00e7\u00f5es, EXCETO:","provas":[{"id":52306,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo","sigla":"Prefeitura de Sao Goncalo do Rio Abaixo","id":4466,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg-2017-idecan-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2017"},{"id":52308,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":17056,"slug":"professor-area-letras-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo","sigla":"Prefeitura de Sao Goncalo do Rio Abaixo","id":4466,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg-2017-idecan-professor-area-letras-ingles","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo - Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas - 2017"},{"id":52309,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo","sigla":"Prefeitura de Sao Goncalo do Rio Abaixo","id":4466,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg-2017-idecan-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2017"},{"id":52310,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo","sigla":"Prefeitura de Sao Goncalo do Rio Abaixo","id":4466,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg-2017-idecan-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"},{"id":52370,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13151,"slug":"professor-de-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo","sigla":"Prefeitura de Sao Goncalo do Rio Abaixo","id":4466,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg-2017-idecan-professor-de-ciencias-e-biologia","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo - Professor de Ci\u00eancias e Biologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:58:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1581677,"hashId":"2e3354af4dc758b092b8b4a7bcba8ae5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao juntar as dimens\u00f5es de projeto, dimens\u00e3o pol\u00edtica e dimens\u00e3o pedag\u00f3gica, o Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP) ganha a for\u00e7a de um guia, ou seja, aquele que indica a dire\u00e7\u00e3o a seguir n\u00e3o apenas para gestores e professores, mas tamb\u00e9m funcion\u00e1rios, alunos e fam\u00edlias. Ele precisa ser completo o suficiente para n\u00e3o deixar d\u00favidas sobre essa rota e flex\u00edvel o bastante para se adaptar \u00e0s necessidades de aprendizagem dos alunos. Para sua elabora\u00e7\u00e3o, faz sentido as seguintes problematiza\u00e7\u00f5es, EXCETO:<\/p>","resposta":5933371,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Que sociedade queremos construir e que cidad\u00e3os queremos formar?","id":5933370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Que sociedade queremos construir e que cidad\u00e3os queremos formar?<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Qual a finalidade da escola e quais livros ser\u00e3o destacados para efetivar o curr\u00edculo escolar?","id":5933371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a finalidade da escola e quais livros ser\u00e3o destacados para efetivar o curr\u00edculo escolar?<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Como possibilitar a apropria\u00e7\u00e3o dos saberes cultural e historicamente constru\u00eddos por seus alunos?","id":5933372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como possibilitar a apropria\u00e7\u00e3o dos saberes cultural e historicamente constru\u00eddos por seus alunos?<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Que espa\u00e7os participativos criar\u00e1 e como estimular\u00e1, apoiar\u00e1 e efetivar\u00e1 a participa\u00e7\u00e3o do coletivo da escola?","id":5933373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Que espa\u00e7os participativos criar\u00e1 e como estimular\u00e1, apoiar\u00e1 e efetivar\u00e1 a participa\u00e7\u00e3o do coletivo da escola?<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":"pedagogia\/1581677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":17056,"slug":"professor-area-letras-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13151,"slug":"professor-de-ciencias-biologicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo","sigla":"Prefeitura de Sao Goncalo do Rio Abaixo","id":4466,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, \u00e9 necess\u00e1rio estimular novas formas de organiza\u00e7\u00e3o dos componentes curriculares dispondo-os em eixos tem\u00e1ticos, que s\u00e3o considerados eixos fundantes, pois conferem relev\u00e2ncia ao curr\u00edculo. Desse modo, no Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP), a comunidade educacional deve engendrar o entrela\u00e7amento entre trabalho, ci\u00eancia, tecnologia, cultura e arte, por meio de atividades pr\u00f3prias \u00e0s caracter\u00edsticas da etapa de desenvolvimento humano do escolar a que se destinarem, prevendo, entre outros:","provas":[{"id":52306,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo","sigla":"Prefeitura de Sao Goncalo do Rio Abaixo","id":4466,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg-2017-idecan-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2017"},{"id":52308,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":17056,"slug":"professor-area-letras-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo","sigla":"Prefeitura de Sao Goncalo do Rio Abaixo","id":4466,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg-2017-idecan-professor-area-letras-ingles","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo - Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas - 2017"},{"id":52309,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo","sigla":"Prefeitura de Sao Goncalo do Rio Abaixo","id":4466,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg-2017-idecan-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2017"},{"id":52310,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo","sigla":"Prefeitura de Sao Goncalo do Rio Abaixo","id":4466,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg-2017-idecan-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"},{"id":52370,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13151,"slug":"professor-de-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo","sigla":"Prefeitura de Sao Goncalo do Rio Abaixo","id":4466,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg-2017-idecan-professor-de-ciencias-e-biologia","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo - Professor de Ci\u00eancias e Biologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:58:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1581675,"hashId":"b160279402bc28d1d52339555c33e5ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, \u00e9 necess\u00e1rio estimular novas formas de organiza\u00e7\u00e3o dos componentes curriculares dispondo-os em eixos tem\u00e1ticos, que s\u00e3o considerados eixos fundantes, pois conferem relev\u00e2ncia ao curr\u00edculo. Desse modo, no Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP), a comunidade educacional deve engendrar o entrela\u00e7amento entre trabalho, ci\u00eancia, tecnologia, cultura e arte, por meio de atividades pr\u00f3prias \u00e0s caracter\u00edsticas da etapa de desenvolvimento humano do escolar a que se destinarem, prevendo, entre outros:<\/p>","resposta":5933365,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O desenvolvimento de esfor\u00e7os pedag\u00f3gicos com inten\u00e7\u00f5es educativas, comprometidas com a educa\u00e7\u00e3o cidad\u00e3 e a avalia\u00e7\u00e3o do desenvolvimento das aprendizagens como processo diagn\u00f3stico e permanente de reconhecimento de conhecimentos, habilidades, atitudes, valores e emo\u00e7\u00f5es.","id":5933362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento de esfor\u00e7os pedag\u00f3gicos com inten\u00e7\u00f5es educativas, comprometidas com a educa\u00e7\u00e3o cidad\u00e3 e a avalia\u00e7\u00e3o do desenvolvimento das aprendizagens como processo diagn\u00f3stico e permanente de reconhecimento de conhecimentos, habilidades, atitudes, valores e emo\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As atividades integradoras de inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e no campo art\u00edstico-cultural, desde o ensino fundamental e os princ\u00edpios norteadores da educa\u00e7\u00e3o nacional, a metodologia da problematiza\u00e7\u00e3o como instrumento de incentivo \u00e0 pesquisa, \u00e0 curiosidade pelo inusitado e ao desenvolvimento do esp\u00edrito inventivo, nas pr\u00e1ticas did\u00e1ticas.","id":5933363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades integradoras de inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e no campo art\u00edstico-cultural, desde o ensino fundamental e os princ\u00edpios norteadores da educa\u00e7\u00e3o nacional, a metodologia da problematiza\u00e7\u00e3o como instrumento de incentivo \u00e0 pesquisa, \u00e0 curiosidade pelo inusitado e ao desenvolvimento do esp\u00edrito inventivo, nas pr\u00e1ticas did\u00e1ticas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A articula\u00e7\u00e3o entre teoria e pr\u00e1tica, vinculando o trabalho intelectual com atividades pr\u00e1ticas experimentais e a promo\u00e7\u00e3o da integra\u00e7\u00e3o das atividades educativas com o mundo do trabalho, por meio de atividades pr\u00e1ticas e de est\u00e1gios, estes para os estudantes do ensino fundamental, ensino m\u00e9dio e da educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica.","id":5933364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A articula\u00e7\u00e3o entre teoria e pr\u00e1tica, vinculando o trabalho intelectual com atividades pr\u00e1ticas experimentais e a promo\u00e7\u00e3o da integra\u00e7\u00e3o das atividades educativas com o mundo do trabalho, por meio de atividades pr\u00e1ticas e de est\u00e1gios, estes para os estudantes do ensino fundamental, ensino m\u00e9dio e da educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A valoriza\u00e7\u00e3o da leitura em todos os campos do conhecimento, desenvolvendo a capacidade de letramento dos estudantes e o comportamento \u00e9tico e solid\u00e1rio, como ponto de partida para o reconhecimento dos deveres e direitos da cidadania, para a pr\u00e1tica do humanismo contempor\u00e2neo, pelo reconhecimento, respeito e acolhimento da identidade do outro.","id":5933365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A valoriza\u00e7\u00e3o da leitura em todos os campos do conhecimento, desenvolvendo a capacidade de letramento dos estudantes e o comportamento \u00e9tico e solid\u00e1rio, como ponto de partida para o reconhecimento dos deveres e direitos da cidadania, para a pr\u00e1tica do humanismo contempor\u00e2neo, pelo reconhecimento, respeito e acolhimento da identidade do outro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":"pedagogia\/1581675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":17056,"slug":"professor-area-letras-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo","sigla":"Prefeitura de Sao Goncalo do Rio Abaixo","id":4466,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c\u2026 58% wanted to get rid of Temer too,...\u201d (L 19) means that:","provas":[{"id":52308,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":17056,"slug":"professor-area-letras-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo","sigla":"Prefeitura de Sao Goncalo do Rio Abaixo","id":4466,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg-2017-idecan-professor-area-letras-ingles","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo - Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:58:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1581699,"hashId":"d149c5ef24b99a24458201210bdcdac2","enunciado":"<p>\u201c\u2026 58% wanted to get rid of Temer too,...\u201d (L 19) means that:<\/p>","resposta":5933460,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"People wanted to hire Temer too.","id":5933458,"corpo":"<p>People wanted to hire Temer too.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"People wanted to fake Temer too.","id":5933459,"corpo":"<p>People wanted to fake Temer too.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"People wanted to dump Temer too.","id":5933460,"corpo":"<p>People wanted to dump Temer too.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"People wanted to purchase Temer too.","id":5933461,"corpo":"<p>People wanted to purchase Temer too.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the text to answer 26 and 27. Five Things to Know About Brazil\u2019s New President, Michel Temer(Ian Bremmer. Sept 1, 2016.)\tDilma Rousseff, Brazil\u2019s first female president, was thrown out of office by the country\u2019s senate on Wednesday following after an impeachment trial that ended the leftist Workers\u2019 Party 13 years in power. She has been replaced by her former vice president and coalition partner Michel Temer of the centrist Democratic Movement party (PMDB). Temer has been running Brazil since Rousseff\u2019s suspension in May, and is set to continue as president until the next election in 2018. Here are five things we know about the 75-year-old:\t1. He is \u201cnearly the opposite\u201d of Rousseff Temer, who has been elected to Congress four times, is \u201cnearly the opposite\u201d of Rousseff in terms of his political views and experience, according to The Economist. The magazine described him as a multitalented politician; a charming, elegant and conciliatory man who believes in a \u201cblend of economic and social liberalism that is unusual in Brazil\u201d. An example of this is his belief that abortion should be legal, which is at odds with the view of most of Brazil, which has some of the toughest abortion laws in the world.\t2. But like Rousseff, he has been accused of corruption Temer is not free from scandal; he\u2019s currently being investigated for receiving an illicit $400,000 campaign donation in 2012 from the state oil company Petrobras. This has implicated him in the country\u2019s biggest ever corruption scandal, known as \u201cOperation Car Wash\u201d, which has led to the jailing of dozens of executives and politicians and contributed to Brazil\u2019s worst recession in decades.\t3. He is pretty unpopular in Brazil A poll in April by Brazil\u2019s Folha de S. Paulo newspaper found that 60% of respondents supported Rousseff\u2019s ouster, and 58% wanted to get rid of Temer too, USA Today reports. His unpopularity is partly to do with his implication in Operation Car Wash, but it hasn\u2019t been helped by his controversial decision to create a cabinet made up solely of white men in a country where 53% of citizens are mixed race and 52% are female.\t4. His wife is a 33-year-old former beauty queen\tTemer\u2019s wife of 13 years, Marcela Temer, is former Miss S\u00e3o Paulo and more than 40 years his junior. She has been criticized by media outlets for her \u2018Marie Antoinette\u2019 spending during times of Brazil\u2019s economic uncertainty, with MailOnline reporting that she has a nanny, a cook and two maids, as well as her mother and sister, to help her look after her only son, Michelzinho, who is seven. She recently appeared on the cover of the conservative magazine Veja where she was described as \u201cBeautiful, demure and homely\u201d.\t5. He is a keen poet, to the amusement of some Brazilians Temer is the author of a book of poems, titled Anonymous Intimacy, as well as a textbook on constitutional law. According to the New York Times, the president began writing poetry when he found himself jotting his thoughts on cocktail napkins in airport lounges when working as a lawmaker a few years ago. He has mused on the themes of letter-writing in the text-messaging era, lust and radicalism \u2013 the latter being a one line poem that simply read \u201cNo. Never again!\u201d Temer\u2019s poetry has not been particularly well received in Brazil and there is even a Twitter account with over 33,000 followers that frequently mocks the president\u2019s creative expressions.\t(Available: http:\/\/time.com\/tag\/brazil\/page2.)","id":440640,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Read the text to answer <u>26<\/u> and <u>27<\/u>. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Five Things to Know About Brazil\u2019s New President, Michel Temer<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Ian Bremmer. Sept 1, 2016.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDilma Rousseff, Brazil\u2019s first female president, was thrown out of office by the country\u2019s senate on Wednesday following after an impeachment trial that ended the leftist Workers\u2019 Party 13 years in power. She has been replaced by her former vice president and coalition partner Michel Temer of the centrist Democratic Movement party (PMDB). Temer has been running Brazil since Rousseff\u2019s suspension in May, and is set to continue as president until the next election in 2018. Here are five things we know about the 75-year-old:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<strong>1. He is \u201cnearly the opposite\u201d of Rousseff <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTemer, who has been elected to Congress four times, is \u201cnearly the opposite\u201d of Rousseff in terms of his political views and experience, according to <em>The Economist<\/em>. The magazine described him as a multitalented politician; a charming, elegant and conciliatory man who believes in a \u201cblend of economic and social liberalism that is unusual in Brazil\u201d. An example of this is his belief that abortion should be legal, which is at odds with the view of most of Brazil, which has some of the toughest abortion laws in the world.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<strong>2. But like Rousseff, he has been accused of corruption <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTemer is not free from scandal; he\u2019s currently being investigated for receiving an illicit $400,000 campaign donation in 2012 from the state oil company Petrobras. This has implicated him in the country\u2019s biggest ever corruption scandal, known as \u201cOperation Car Wash\u201d, which has led to the jailing of dozens of executives and politicians and contributed to Brazil\u2019s worst recession in decades.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<strong>3. He is pretty unpopular in Brazil <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA poll in April by Brazil\u2019s <em>Folha de S. Paulo<\/em> newspaper found that 60% of respondents supported Rousseff\u2019s ouster, and 58% wanted to get rid of Temer too, <em>USA Today<\/em> reports. His unpopularity is partly to do with his implication in Operation Car Wash, but it hasn\u2019t been helped by his controversial decision to create a cabinet made up solely of white men in a country where 53% of citizens are mixed race and 52% are female.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<strong>4. His wife is a 33-year-old former beauty queen<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTemer\u2019s wife of 13 years, Marcela Temer, is former Miss S\u00e3o Paulo and more than 40 years his junior. She has been criticized by media outlets for her \u2018Marie Antoinette\u2019 spending during times of Brazil\u2019s economic uncertainty, with <em>MailOnline <\/em>reporting that she has a nanny, a cook and two maids, as well as her mother and sister, to help her look after her only son, Michelzinho, who is seven. She recently appeared on the cover of the conservative magazine Veja where she was described as \u201cBeautiful, demure and homely\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<strong>5. He is a keen poet, to the amusement of some Brazilians <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTemer is the author of a book of poems, titled <em>Anonymous Intimacy<\/em>, as well as a textbook on constitutional law. According to the <em>New York Times<\/em>, the president began writing poetry when he found himself jotting his thoughts on cocktail napkins in airport lounges when working as a lawmaker a few years ago. He has mused on the themes of letter-writing in the text-messaging era, lust and radicalism \u2013 the latter being a one line poem that simply read \u201cNo. Never again!\u201d Temer\u2019s poetry has not been particularly well received in Brazil and there is even a Twitter account with over 33,000 followers that frequently mocks the president\u2019s creative expressions.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Available: http:\/\/time.com\/tag\/brazil\/page2.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 e 27","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1581699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":17056,"slug":"professor-area-letras-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13151,"slug":"professor-de-ciencias-biologicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo","sigla":"Prefeitura de Sao Goncalo do Rio Abaixo","id":4466,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os sentidos do texto anterior, pode-se depreender que","provas":[{"id":52294,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo","sigla":"Prefeitura de Sao Goncalo do Rio Abaixo","id":4466,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg-2017-idecan-cirurgiao-dentista-esf","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo - Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF - 2017"},{"id":52298,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo","sigla":"Prefeitura de Sao Goncalo do Rio Abaixo","id":4466,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg-2017-idecan-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo - Farmac\u00eautico - 2017"},{"id":52306,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo","sigla":"Prefeitura de Sao Goncalo do Rio Abaixo","id":4466,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg-2017-idecan-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2017"},{"id":52308,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":17056,"slug":"professor-area-letras-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo","sigla":"Prefeitura de Sao Goncalo do Rio Abaixo","id":4466,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg-2017-idecan-professor-area-letras-ingles","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo - Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas - 2017"},{"id":52309,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo","sigla":"Prefeitura de Sao Goncalo do Rio Abaixo","id":4466,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg-2017-idecan-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2017"},{"id":52310,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo","sigla":"Prefeitura de Sao Goncalo do Rio Abaixo","id":4466,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg-2017-idecan-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"},{"id":52312,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo","sigla":"Prefeitura de Sao Goncalo do Rio Abaixo","id":4466,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg-2017-idecan-psicologo","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo - Psic\u00f3logo - 2017"},{"id":52370,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13151,"slug":"professor-de-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo","sigla":"Prefeitura de Sao Goncalo do Rio Abaixo","id":4466,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg-2017-idecan-professor-de-ciencias-e-biologia","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo - Professor de Ci\u00eancias e Biologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 14:58:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1581210,"hashId":"c6f8a48123f31e0abb79ea0172838dae","enunciado":"<p>Considerando os sentidos do texto anterior, pode-se depreender que<\/p>","resposta":5931350,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o conceito de sil\u00eancio est\u00e1 diretamente relacionado ao exerc\u00edcio efetivo da cidadania.","id":5931350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o conceito de sil\u00eancio est\u00e1 diretamente relacionado ao exerc\u00edcio efetivo da cidadania.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a negativa de que o sil\u00eancio n\u00e3o \u00e9 condi\u00e7\u00e3o natural para o homem pode ser anulada atrav\u00e9s do treinamento","id":5931351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a negativa de que o sil\u00eancio n\u00e3o \u00e9 condi\u00e7\u00e3o natural para o homem pode ser anulada atrav\u00e9s do treinamento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o aprendizado pleno est\u00e1 sujeito \u00e0 pr\u00e1tica do sil\u00eancio ainda que tal pr\u00e1tica implique em certo enfraquecimento.","id":5931352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o aprendizado pleno est\u00e1 sujeito \u00e0 pr\u00e1tica do sil\u00eancio ainda que tal pr\u00e1tica implique em certo enfraquecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"muitas vezes \u00e9 necess\u00e1rio que o sil\u00eancio seja imposto para que o conhecimento seja adquirido e a aprendizagem ocorra de fato.","id":5931353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">muitas vezes \u00e9 necess\u00e1rio que o sil\u00eancio seja imposto para que o conhecimento seja adquirido e a aprendizagem ocorra de fato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 06. Sil\u00eancio e barulho Pode parecer paradoxal querer falar sobre sil\u00eancio em se tratando de educa\u00e7\u00e3o ou reeduca\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio da cidadania. Para sermos humanamente plenos, \u00e9 indispens\u00e1vel que tenhamos sido treinados para lidar tanto com o barulho quanto com o sil\u00eancio. Se o excesso de ru\u00eddo embrutece, o sil\u00eancio absoluto nos enfraquece. Ambos nos impedem de notar nuances do mundo, absolutamente necess\u00e1rias para que possamos antever o momento seguinte. Morreremos r\u00e1pido se n\u00e3o formos capazes de antecipar a chegada de um carro, o estouro de uma boiada ou a queda de uma pedra. Por outro lado, o sil\u00eancio \u00e9 importante para nos humanizar. O aprendiz precisa ser capaz de focar no que vai aprender, e focar sem sil\u00eancio \u00e9 dif\u00edcil. Mas o aprendiz precisa n\u00e3o ter medo de se isolar do meio, e isso exige treino intensivo. N\u00e3o se pode ter medo dos fantasmas do nosso mundo interno, que sempre surgem quando o mundo exterior se esvai. O sil\u00eancio n\u00e3o \u00e9 condi\u00e7\u00e3o natural para os homens e muito menos para outros seres da escala animal. A escuta \u00e9 um sinalizador da aproxima\u00e7\u00e3o tanto do bem quanto do mal. \u00c9 o ouvido que nos alerta de que \u00e9 bom \u201cdar no p\u00e9\u201d depois de nos certificarmos tamb\u00e9m pelo olhar. O que escutamos \u00e9 o que nos avisa para dar uma olhada. Mergulhar em um grande sil\u00eancio, profundo e longo, nos leva frequentemente ao medo. (...) Quando imposto, vira castigo \u2013 recurso, ali\u00e1s, muito usado em sistemas correcionais em que frequentemente se apela para o isolamento (a solit\u00e1ria nas pris\u00f5es, o quarto escuro para as crian\u00e7as). Por outro lado, esse mesmo sil\u00eancio \u00e9 indispens\u00e1vel para adquirir ou fixar novos conhecimentos. Instaurar sil\u00eancio em local de estudo n\u00e3o deve ser puni\u00e7\u00e3o, mas condi\u00e7\u00e3o para que a aprendizagem ocorra. O sil\u00eancio \u00e9, pois, um fato amb\u00edguo. Ele \u00e9 necess\u00e1rio para que se percebam com clareza os ru\u00eddos que v\u00eam para amea\u00e7ar nossa integridade, mas, sem eles, n\u00e3o podemos nos desenvolver nem emocional nem intelectualmente. (...) (MAUTNER, Anna Ver\u00f4nica. Folha de S. Paulo, Equil\u00edbrio, 11\/01\/2007.)","id":440592,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 06. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Sil\u00eancio e barulho <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Pode parecer paradoxal querer falar sobre sil\u00eancio em se tratando de educa\u00e7\u00e3o ou reeduca\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio da cidadania. Para sermos humanamente plenos, \u00e9 indispens\u00e1vel que tenhamos sido treinados para lidar tanto com o barulho quanto com o sil\u00eancio. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Se o excesso de ru\u00eddo embrutece, o sil\u00eancio absoluto nos enfraquece. Ambos nos impedem de notar nuances do mundo, absolutamente necess\u00e1rias para que possamos antever o momento seguinte. Morreremos r\u00e1pido se n\u00e3o formos capazes de antecipar a chegada de um carro, o estouro de uma boiada ou a queda de uma pedra. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Por outro lado, o sil\u00eancio \u00e9 importante para nos humanizar. O aprendiz precisa ser capaz de focar no que vai aprender, e focar sem sil\u00eancio \u00e9 dif\u00edcil. Mas o aprendiz precisa n\u00e3o ter medo de se isolar do meio, e isso exige treino intensivo. N\u00e3o se pode ter medo dos fantasmas do nosso mundo interno, que sempre surgem quando o mundo exterior se esvai. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O sil\u00eancio n\u00e3o \u00e9 condi\u00e7\u00e3o natural para os homens e muito menos para outros seres da escala animal. A escuta \u00e9 um sinalizador da aproxima\u00e7\u00e3o tanto do bem quanto do mal. \u00c9 o ouvido que nos alerta de que \u00e9 bom \u201cdar no p\u00e9\u201d depois de nos certificarmos tamb\u00e9m pelo olhar. O que escutamos \u00e9 o que nos avisa para dar uma olhada. Mergulhar em um grande sil\u00eancio, profundo e longo, nos leva frequentemente ao medo. (...) <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quando imposto, vira castigo \u2013 recurso, ali\u00e1s, muito usado em sistemas correcionais em que frequentemente se apela para o isolamento (a solit\u00e1ria nas pris\u00f5es, o quarto escuro para as crian\u00e7as). Por outro lado, esse mesmo sil\u00eancio \u00e9 indispens\u00e1vel para adquirir ou fixar novos conhecimentos. Instaurar sil\u00eancio em local de estudo n\u00e3o deve ser puni\u00e7\u00e3o, mas condi\u00e7\u00e3o para que a aprendizagem ocorra. O sil\u00eancio \u00e9, pois, um fato amb\u00edguo. Ele \u00e9 necess\u00e1rio para que se percebam com clareza os ru\u00eddos que v\u00eam para amea\u00e7ar nossa integridade, mas, sem eles, n\u00e3o podemos nos desenvolver nem emocional nem intelectualmente. (...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(MAUTNER, Anna Ver\u00f4nica. Folha de S. Paulo, Equil\u00edbrio, 11\/01\/2007.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1581210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":17056,"slug":"professor-area-letras-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo","sigla":"Prefeitura de Sao Goncalo do Rio Abaixo","id":4466,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Read the dialogue to answer 29.Daniel: It\u2019s rumored that you won the boat race in Florida last Sunday.Irwin: As a matter of fact, I was the runner-up.Irwin means that:","provas":[{"id":52308,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":17056,"slug":"professor-area-letras-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo","sigla":"Prefeitura de Sao Goncalo do Rio Abaixo","id":4466,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-rio-abaixo-mg-2017-idecan-professor-area-letras-ingles","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo - Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:58:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1581703,"hashId":"94474c15d9f23562d6a5a15f3f1594e5","enunciado":"<p>Read the dialogue to answer <u>29<\/u>.<\/p><p><br><\/p><p><u>Daniel<\/u>: It\u2019s rumored that you won the boat race in Florida last Sunday.<\/p><p><u>Irwin<\/u>: As a matter of fact, I was the runner-up.<\/p><p>Irwin means that:<\/p>","resposta":5933475,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"He\u2019d accomplished a sprint.","id":5933474,"corpo":"<p>He\u2019d accomplished a sprint.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"He finished in second place.","id":5933475,"corpo":"<p>He finished in second place.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"He didn\u2019t contest in Florida.","id":5933476,"corpo":"<p>He didn\u2019t contest in Florida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"His boat had cursory difficulty.","id":5933477,"corpo":"<p>His boat had cursory difficulty.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 30","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1581703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhais","sigla":"","id":3854,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As informa\u00e7\u00f5es constantes na tabela a seguir s\u00e3o referentes ao Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal (RGF) \u2013 Anexo 01 - Demonstrativo da Despesa com Pessoal - Quadro: DTP e Apura\u00e7\u00e3o do Cumprimento do Limite Legal: Demonstrativo da Despesa com PessoalDTP e Apura\u00e7\u00e3o do cumprimento do Limite LegalDTP e Apura\u00e7\u00e3o do Cumprimento do LimiteLegalValor%DTP e Apura\u00e7\u00e3o do cumprimento do Limite LegalRECEITA CORRENTE LIQUIDA - RCL (IV)609.620.417,19(-) Transfer\u00eancia Obrigat\u00f3ria da Uni\u00e3o Relativas \u00e0s Emendas Individuais(V) (\u00a713\u00ba, art. 166 da CF)= RECEITA CORRENTE L\u00cdQUIDA AJUSTADA (VI)609.620.417,19DESPESA TOTAL COM PESSOAL - DTP (VII) - (IIIa + IIIb)296.452.722,0648,63LIMITE M\u00c1XIMO (VIII) (incisos I, II e III, art. 20 da LRF)329.195.025,2854,00LIMITE PRUDENCIAL (IX)LIMITE DE ALERTA (X)Conforme o Manual dos Demonstrativos Fiscais (MDF) e as informa\u00e7\u00f5es constantes na tabela, \u00e9 correto afirmar que o valor do limite prudencial, \u00e9, em reais, de ","provas":[{"id":63646,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhais","sigla":"","id":3854,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr-2017-instituto-aocp-contador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Pinhais - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1944312,"hashId":"df5cd1b3e0a087b9431e39871dc48bff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As informa\u00e7\u00f5es constantes na tabela a seguir s\u00e3o referentes ao Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal (RGF) \u2013 Anexo 01 - Demonstrativo da Despesa com Pessoal - Quadro: DTP e Apura\u00e7\u00e3o do Cumprimento do Limite Legal: <\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 832px;\"><colgroup><col width=\"446\"><col width=\"299\"><col width=\"87\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Demonstrativo da Despesa com Pessoal<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>DTP e Apura\u00e7\u00e3o do cumprimento do Limite Legal<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>DTP e Apura\u00e7\u00e3o do Cumprimento do Limite<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Legal<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Valor<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>%<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">DTP e Apura\u00e7\u00e3o do cumprimento do Limite Legal<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">RECEITA CORRENTE LIQUIDA - RCL (IV)<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">609.620.417,19<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(-) Transfer\u00eancia Obrigat\u00f3ria da Uni\u00e3o Relativas \u00e0s Emendas Individuais<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(V) (\u00a713\u00ba, art. 166 da CF)<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">= RECEITA CORRENTE L\u00cdQUIDA AJUSTADA (VI)<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">609.620.417,19<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">DESPESA TOTAL COM PESSOAL - DTP (VII) - (IIIa + IIIb)<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">296.452.722,06<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">48,63<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">LIMITE M\u00c1XIMO (VIII) (incisos I, II e III, art. 20 da LRF)<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">329.195.025,28<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">54,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">LIMITE PRUDENCIAL (IX)<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">LIMITE DE ALERTA (X)<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">Conforme o Manual dos Demonstrativos Fiscais (MDF) e as informa\u00e7\u00f5es constantes na tabela, \u00e9 correto afirmar que o valor do limite prudencial, \u00e9, em reais, de <\/p>","resposta":7523288,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"312.735.274,02.","id":7523288,"corpo":"<p>312.735.274,02.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"296.275.522,75.","id":7523289,"corpo":"<p>296.275.522,75.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"296.452.722,06.","id":7523290,"corpo":"<p>296.452.722,06.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"329.195.025,28.","id":7523291,"corpo":"<p>329.195.025,28.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"609.620.417,19.","id":7523292,"corpo":"<p>609.620.417,19.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Pessoal","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Pessoal","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4362,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-pessoal"}],"slug":"contabilidade-geral\/1944312","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tst"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O poder normativo da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","provas":[{"id":28317,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tst"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tst-2017-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa-2","tipo":1,"nome":"FCC - TST - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":929487,"hashId":"12ae15a067ac2ba8f75a88b8b959ab44","enunciado":"O poder normativo da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","resposta":3261392,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode ter aplica\u00e7\u00e3o preventiva ou repressiva, tal qual o poder de pol\u00edcia exercido pela Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, sendo, no primeiro caso, restrito \u00e0s mat\u00e9rias de organiza\u00e7\u00e3o administrativa e de compet\u00eancia suplementar, ou seja, para disciplinar situa\u00e7\u00f5es sobre as quais inexista lei pertinente.","id":3261389,"corpo":"pode ter aplica\u00e7\u00e3o preventiva ou repressiva, tal qual o poder de pol\u00edcia exercido pela Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, sendo, no\r\nprimeiro caso, restrito \u00e0s mat\u00e9rias de organiza\u00e7\u00e3o administrativa e de compet\u00eancia suplementar, ou seja, para disciplinar\r\nsitua\u00e7\u00f5es sobre as quais inexista lei pertinente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"permite \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica a edi\u00e7\u00e3o de atos normativos para fixa\u00e7\u00e3o de par\u00e2metros e diretrizes de grada\u00e7\u00e3o de penas disciplinares, quando relacionado ao poder disciplinar, bem como para institui\u00e7\u00e3o de novas penas mais adequadas para situa\u00e7\u00f5es atuais.","id":3261390,"corpo":"permite \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica a edi\u00e7\u00e3o de atos normativos para fixa\u00e7\u00e3o de par\u00e2metros e diretrizes de grada\u00e7\u00e3o de\r\npenas disciplinares, quando relacionado ao poder disciplinar, bem como para institui\u00e7\u00e3o de novas penas mais adequadas\r\npara situa\u00e7\u00f5es atuais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fica restrito \u00e0s situa\u00e7\u00f5es em que estejam presentes rela\u00e7\u00f5es hierarquizadas, em que a compet\u00eancia para defini\u00e7\u00e3o de normas tenha car\u00e1ter origin\u00e1rio.","id":3261391,"corpo":"fica restrito \u00e0s situa\u00e7\u00f5es em que estejam presentes rela\u00e7\u00f5es hierarquizadas, em que a compet\u00eancia para defini\u00e7\u00e3o de\r\nnormas tenha car\u00e1ter origin\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pode ter natureza origin\u00e1ria nas situa\u00e7\u00f5es expressamente previstas constitucionalmente, fora das quais fica restrito a hip\u00f3teses de pr\u00e9via exist\u00eancia de leis que demandem a disciplina e explicita\u00e7\u00e3o da forma de aplica\u00e7\u00e3o das mesmas \u00e0s situa\u00e7\u00f5es concretas.","id":3261392,"corpo":"pode ter natureza origin\u00e1ria nas situa\u00e7\u00f5es expressamente previstas constitucionalmente, fora das quais fica restrito a\r\nhip\u00f3teses de pr\u00e9via exist\u00eancia de leis que demandem a disciplina e explicita\u00e7\u00e3o da forma de aplica\u00e7\u00e3o das mesmas \u00e0s\r\nsitua\u00e7\u00f5es concretas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"consubstancia-se, quando aplicado a situa\u00e7\u00f5es concretas, em exerc\u00edcio de poder de pol\u00edcia, diretamente incidente sobre a esfera de direitos dos administrados, devendo estar previamente previsto na legisla\u00e7\u00e3o vigente.","id":3261393,"corpo":"consubstancia-se, quando aplicado a situa\u00e7\u00f5es concretas, em exerc\u00edcio de poder de pol\u00edcia, diretamente incidente sobre a\r\nesfera de direitos dos administrados, devendo estar previamente previsto na legisla\u00e7\u00e3o vigente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356108,"enunciado":"","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 46","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/929487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Atividades","id":12628,"slug":"professor-substituto-area-atividades"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, o ensino religioso \u00e9 um componente curricular obrigat\u00f3rio.","provas":[{"id":24825,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Atividades","id":12628,"slug":"professor-substituto-area-atividades"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-quadrix-professor-substituto-area-atividades","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Atividades - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":842401,"hashId":"8d1c75d90e7c72646a905979dc7fa7fb","enunciado":" Na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, o ensino religioso \u00e9 um componente curricular obrigat\u00f3rio.","resposta":2911311,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2911310,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2911311,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Analise a tirinha acima e, considerando a interrela\u00e7\u00e3o entre a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica e as \u00e1reas de conhecimento, julgue os seguintes itens.","id":341646,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24825\/71.gif\"><\/p><p>Analise a tirinha acima e, considerando a interrela\u00e7\u00e3o entre a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica e as \u00e1reas de conhecimento, julgue os seguintes\r\nitens.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405549,"slug":"pedagogia-curriculo-teoria-e-pratica"}],"slug":"pedagogia\/842401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12669,"slug":"professor-substituto-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na arquitetura MVC, a defini\u00e7\u00e3o de propriedades e atributos de um programa ocorrem na camada Model.","provas":[{"id":24889,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12669,"slug":"professor-substituto-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-quadrix-professor-substituto-area-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":844357,"hashId":"191576ade7804eefc465c5a7214b5131","enunciado":"Na arquitetura MVC, a defini\u00e7\u00e3o de propriedades e\r\natributos de um programa ocorrem na camada Model.","resposta":2918502,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2918502,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2918503,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de aspectos de linguagens de programa\u00e7\u00e3o, algoritmos e estruturas de dados e objetos, programa\u00e7\u00e3o orientada a objetos e arquitetura MVC, julgue os itens subsequentes.","id":341993,"enunciado":"Acerca de aspectos de linguagens de programa\u00e7\u00e3o,\r\nalgoritmos e estruturas de dados e objetos, programa\u00e7\u00e3o\r\norientada a objetos e arquitetura MVC, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 83","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Software","oab":false,"nome":"Arquitetura de Software","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":400724,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/844357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social Judici\u00e1rio","id":13034,"slug":"assistente-social-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Servi\u00e7o Social de casos individuais faz parte de uma metodologia tradicional com profunda influ\u00eancia no Servi\u00e7o Social no \u00e2mbito da Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude, mesmo ap\u00f3s o Movimento de Reconceitua\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o. Constitu\u00eddo por tr\u00eas etapas \u2013 estudo, diagn\u00f3stico e tratamento \u2013, a abordagem individual foi adotada desde o momento de implementa\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social nos chamados Juizados de Menores. Sob a influ\u00eancia da Doutrina Social da Igreja Cat\u00f3lica ou mesmo vinculando-se \u00e0 vis\u00e3o de mundo do profissional, as t\u00e9cnicas para estudo, diagn\u00f3stico e tratamento tinham por base o Servi\u00e7o Social norte-americano. Nos dias atuais, como suporte fundamental para a aplica\u00e7\u00e3o de medidas judiciais previstas no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, Lei no 8.069\/1990, o Servi\u00e7o Social Judici\u00e1rio utiliza-se","provas":[{"id":26211,"cargo":{"descricao":"Assistente Social Judici\u00e1rio","id":13034,"slug":"assistente-social-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2017-vunesp-assistente-social-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Assistente Social Judici\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":884862,"hashId":"375691f444515d450858fdcc835999a4","enunciado":"O Servi\u00e7o Social de casos individuais faz parte de uma\r\nmetodologia tradicional com profunda influ\u00eancia no\r\nServi\u00e7o Social no \u00e2mbito da Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da\r\nJuventude, mesmo ap\u00f3s o Movimento de Reconceitua\u00e7\u00e3o\r\nda profiss\u00e3o. Constitu\u00eddo por tr\u00eas etapas \u2013 estudo,\r\ndiagn\u00f3stico e tratamento \u2013, a abordagem individual\r\nfoi adotada desde o momento de implementa\u00e7\u00e3o do\r\nServi\u00e7o Social nos chamados Juizados de Menores.\r\nSob a influ\u00eancia da Doutrina Social da Igreja Cat\u00f3lica\r\nou mesmo vinculando-se \u00e0 vis\u00e3o de mundo do profissional,\r\nas t\u00e9cnicas para estudo, diagn\u00f3stico e tratamento\r\ntinham por base o Servi\u00e7o Social norte-americano. Nos\r\ndias atuais, como suporte fundamental para a aplica\u00e7\u00e3o\r\nde medidas judiciais previstas no Estatuto da Crian\u00e7a\r\ne do Adolescente, Lei no 8.069\/1990, o Servi\u00e7o Social\r\nJudici\u00e1rio utiliza-se","resposta":3090696,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de t\u00e9cnicas sist\u00eamicas.","id":3090692,"corpo":"de t\u00e9cnicas sist\u00eamicas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de instrumentos gerais.","id":3090693,"corpo":"de instrumentos gerais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da abordagem grupal.","id":3090694,"corpo":"da abordagem grupal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do monitoramento das demandas.","id":3090695,"corpo":"do monitoramento das demandas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" do estudo social.","id":3090696,"corpo":" do estudo social.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348536,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e a Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398474,"slug":"servico-social-servico-social-e-a-familia"}],"slug":"servico-social\/884862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aether Servi\u00e7os Administrativos e Pedag\u00f3gicos","descricao":"Aether Servi\u00e7os Administrativos e Pedag\u00f3gicos","sigla":"","oab":false,"id":1460,"slug":"aether-servicos-administrativos-e-pedagogicos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teodoro Sampaio","sigla":"","id":5947,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-teodoro-sampaio-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o PARECER CNE\/CEB N\u00ba 12\/2013, que estabelece as Diretrizes Nacionais para a operacionaliza\u00e7\u00e3o do ensino de M\u00fasica na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, \u201ca m\u00fasica, como uma forma de express\u00e3o humana universal, perpassa diferentes indiv\u00edduos, grupos, tempos e espa\u00e7os. Tamb\u00e9m \u00e9 fonte de produ\u00e7\u00e3o e de socializa\u00e7\u00e3o de express\u00f5es culturais particulares. Desse modo, a presen\u00e7a da m\u00fasica na hist\u00f3ria da humanidade \u00e9 uma constante em todas as culturas e em todos os tempos. N\u00e3o h\u00e1 povo que n\u00e3o tenha m\u00fasica, provavelmente a forma mais antiga de arte (MITHEN,2006).\u201d Sendo assim, a presen\u00e7a da M\u00fasica no curr\u00edculo escolar favorece o funcionamento das capacidades cognitivas, uma vez que ela: I \u2013 Educa a aten\u00e7\u00e3o. II \u2013 Promove a intera\u00e7\u00e3o social. III \u2013 Forma circuitos no c\u00e9rebro que s\u00e3o base para outras atividades humanas. IV \u2013 Forma conex\u00f5es que s\u00e3o relacionadas \u00e0 sintaxe da escrita e da matem\u00e1tica. V \u2013 Cria representa\u00e7\u00f5es mentais no c\u00e9rebro e, eventualmente, cria mem\u00f3rias destas representa\u00e7\u00f5es mentais que podem ser acionadas em aprendizagens v\u00e1rias, inclusive da leitura. VI \u2013 Desenvolve o pensamento geom\u00e9trico e a aprendizagem de sequ\u00eancias l\u00f3gicas. Assinale a alternativa em que todas as afirmativas est\u00e3o correta:","provas":[{"id":63769,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teodoro Sampaio","sigla":"","id":5947,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-teodoro-sampaio-sp"},"banca":{"nome":"Aether Servi\u00e7os Administrativos e Pedag\u00f3gicos","descricao":"Aether Servi\u00e7os Administrativos e Pedag\u00f3gicos","sigla":"","oab":false,"id":1460,"slug":"aether-servicos-administrativos-e-pedagogicos"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teodoro-sampaio-sp-2017-aether-servicos-administrativos-e-pedagogicos-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"Aether Servi\u00e7os Administrativos e Pedag\u00f3gicos - Prefeitura de Teodoro Sampaio - Professor de Artes - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 08:42:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2489393,"hashId":"7bc2afffe6a7126adac0b7ca95ff8507","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o PARECER CNE\/CEB N\u00ba 12\/2013, que estabelece as Diretrizes Nacionais para a operacionaliza\u00e7\u00e3o do ensino de M\u00fasica na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, <em>\u201ca m\u00fasica, como uma forma de express\u00e3o humana universal, perpassa diferentes indiv\u00edduos, grupos, tempos e espa\u00e7os. Tamb\u00e9m \u00e9 fonte de produ\u00e7\u00e3o e de socializa\u00e7\u00e3o de express\u00f5es culturais particulares. Desse modo, a presen\u00e7a da m\u00fasica na hist\u00f3ria da humanidade \u00e9 uma constante em todas as culturas e em todos os tempos. N\u00e3o h\u00e1 povo que n\u00e3o tenha m\u00fasica, provavelmente a forma mais antiga de arte<\/em> <em>(MITHEN,2006).\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sendo assim, a presen\u00e7a da M\u00fasica no curr\u00edculo escolar favorece o funcionamento das capacidades cognitivas, uma vez que ela: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Educa a aten\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Promove a intera\u00e7\u00e3o social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Forma circuitos no c\u00e9rebro que s\u00e3o base para outras atividades humanas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Forma conex\u00f5es que s\u00e3o relacionadas \u00e0 sintaxe da escrita e da matem\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 Cria representa\u00e7\u00f5es mentais no c\u00e9rebro e, eventualmente, cria mem\u00f3rias destas representa\u00e7\u00f5es mentais que podem ser acionadas em aprendizagens v\u00e1rias, inclusive da leitura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI \u2013 Desenvolve o pensamento geom\u00e9trico e a aprendizagem de sequ\u00eancias l\u00f3gicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que todas as afirmativas est\u00e3o correta:<\/p>","resposta":9893017,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I, II, III e V, apenas.","id":9893014,"corpo":"<p> I, II, III e V, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IV e V, apenas.","id":9893015,"corpo":"<p>IV e V, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, IV e VI, apenas.","id":9893016,"corpo":"<p>II, IV e VI, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV, V e VI.","id":9893017,"corpo":"<p>I, II, III, IV, V e VI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542363,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398986,"slug":"artes-curriculo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405606,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-para-a-educacao-basica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aether Servi\u00e7os Administrativos e Pedag\u00f3gicos","descricao":"Aether Servi\u00e7os Administrativos e Pedag\u00f3gicos","sigla":"","oab":false,"id":1460,"slug":"aether-servicos-administrativos-e-pedagogicos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teodoro Sampaio","sigla":"","id":5947,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-teodoro-sampaio-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os objetivos e os procedimentos did\u00e1ticos devem ser considerados em conex\u00e3o com os conte\u00fados e os modos de aprendizagem dos alunos. Partindo dessa premissa, de acordo com o disposto nos PCNs de Arte, \u00e9 INCORRETO afirmar sobre a avalia\u00e7\u00e3o no ensino de Arte que:","provas":[{"id":63769,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teodoro Sampaio","sigla":"","id":5947,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-teodoro-sampaio-sp"},"banca":{"nome":"Aether Servi\u00e7os Administrativos e Pedag\u00f3gicos","descricao":"Aether Servi\u00e7os Administrativos e Pedag\u00f3gicos","sigla":"","oab":false,"id":1460,"slug":"aether-servicos-administrativos-e-pedagogicos"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teodoro-sampaio-sp-2017-aether-servicos-administrativos-e-pedagogicos-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"Aether Servi\u00e7os Administrativos e Pedag\u00f3gicos - Prefeitura de Teodoro Sampaio - Professor de Artes - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 08:43:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2489406,"hashId":"19ce630801e6f95d64fc7cebc594629a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os objetivos e os procedimentos did\u00e1ticos devem ser considerados em conex\u00e3o com os conte\u00fados e os modos de aprendizagem dos alunos. Partindo dessa premissa, de acordo com o disposto nos PCNs de Arte, \u00e9 INCORRETO afirmar sobre a avalia\u00e7\u00e3o no ensino de Arte que:<\/p>","resposta":9893079,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao avaliar, o professor precisa considerar a hist\u00f3ria do processo pessoal de cada aluno e sua rela\u00e7\u00e3o com as atividades desenvolvidas na escola, observando os trabalhos e seus registros (sonoros, textuais, audiovisuais, informatizados).","id":9893076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao avaliar, o professor precisa considerar a hist\u00f3ria do processo pessoal de cada aluno e sua rela\u00e7\u00e3o com as atividades desenvolvidas na escola, observando os trabalhos e seus registros (sonoros, textuais, audiovisuais, informatizados).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O professor deve guiar-se pelos resultados obtidos e planejar modos criativos de avalia\u00e7\u00e3o dos quais o aluno pode participar e compreender: uma roda de leitura de textos dos alunos ou a observa\u00e7\u00e3o de pastas de trabalhos, audi\u00e7\u00e3o musical, v\u00eddeos, dramatiza\u00e7\u00f5es, jornais, revistas, impressos realizados a partir de trabalhos executados no computador podem favorecer a compreens\u00e3o sobre os conte\u00fados envolvidos na aprendizagem.","id":9893077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor deve guiar-se pelos resultados obtidos e planejar modos criativos de avalia\u00e7\u00e3o dos quais o aluno pode participar e compreender: uma roda de leitura de textos dos alunos ou a observa\u00e7\u00e3o de pastas de trabalhos, audi\u00e7\u00e3o musical, v\u00eddeos, dramatiza\u00e7\u00f5es, jornais, revistas, impressos realizados a partir de trabalhos executados no computador podem favorecer a compreens\u00e3o sobre os conte\u00fados envolvidos na aprendizagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os alunos devem participar da avalia\u00e7\u00e3o de processo de cada colega, inclusive manifestando seus pontos de vista, o que contribuir\u00e1 para ampliar a percep\u00e7\u00e3o do processo de cada um em suas correla\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e est\u00e9ticas.","id":9893078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os alunos devem participar da avalia\u00e7\u00e3o de processo de cada colega, inclusive manifestando seus pontos de vista, o que contribuir\u00e1 para ampliar a percep\u00e7\u00e3o do processo de cada um em suas correla\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e est\u00e9ticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma situa\u00e7\u00e3o de aprendizagem pode consolidar uma situa\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o, por\u00e9m o inverso n\u00e3o. A avalia\u00e7\u00e3o em arte constitui uma situa\u00e7\u00e3o de aprendizagem em que o aluno pode verificar o que aprendeu, retrabalhar os conte\u00fados, assim como o professor pode avaliar como os seus alunos aprenderam.","id":9893079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma situa\u00e7\u00e3o de aprendizagem pode consolidar uma situa\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o, por\u00e9m o inverso n\u00e3o. A avalia\u00e7\u00e3o em arte constitui uma situa\u00e7\u00e3o de aprendizagem em que o aluno pode verificar o que aprendeu, retrabalhar os conte\u00fados, assim como o professor pode avaliar como os seus alunos aprenderam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542363,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398986,"slug":"artes-curriculo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aether Servi\u00e7os Administrativos e Pedag\u00f3gicos","descricao":"Aether Servi\u00e7os Administrativos e Pedag\u00f3gicos","sigla":"","oab":false,"id":1460,"slug":"aether-servicos-administrativos-e-pedagogicos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teodoro Sampaio","sigla":"","id":5947,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-teodoro-sampaio-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cUma das modalidades de orienta\u00e7\u00e3o did\u00e1tica em Arte \u00e9 o trabalho por ___________. Cada equipe de trabalho pode eleger __________ a serem desenvolvidos em car\u00e1ter interdisciplinar, ou mesmo referentes a apenas uma das linguagens art\u00edsticas (Artes Visuais, Dan\u00e7a, M\u00fasica, Teatro).\u201d (PCNs, 3\u00ba e 4\u00ba Ciclo, 1998, p. 101) Assinale a alternativa cujo conceito preenche corretamente as lacunas acima \u00e0 luz dos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais da disciplina de Arte:","provas":[{"id":63769,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teodoro Sampaio","sigla":"","id":5947,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-teodoro-sampaio-sp"},"banca":{"nome":"Aether Servi\u00e7os Administrativos e Pedag\u00f3gicos","descricao":"Aether Servi\u00e7os Administrativos e Pedag\u00f3gicos","sigla":"","oab":false,"id":1460,"slug":"aether-servicos-administrativos-e-pedagogicos"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teodoro-sampaio-sp-2017-aether-servicos-administrativos-e-pedagogicos-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"Aether Servi\u00e7os Administrativos e Pedag\u00f3gicos - Prefeitura de Teodoro Sampaio - Professor de Artes - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 08:43:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2489412,"hashId":"3657ac0e336a3a5b4d0a2bf6a8ea10ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>Uma das modalidades de orienta\u00e7\u00e3o did\u00e1tica em Arte \u00e9 o trabalho por ___________. Cada equipe de trabalho pode eleger __________ a serem desenvolvidos em car\u00e1ter interdisciplinar, ou mesmo referentes a apenas uma das linguagens art\u00edsticas (Artes Visuais, Dan\u00e7a, M\u00fasica, Teatro).\u201d <\/em>(PCNs, 3\u00ba e 4\u00ba Ciclo, 1998, p. 101) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa cujo conceito preenche corretamente as lacunas acima \u00e0 luz dos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais da disciplina de Arte:<\/p>","resposta":9893105,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"eixos","id":9893104,"corpo":"<p>eixos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"projetos","id":9893105,"corpo":"<p>projetos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conte\u00fados","id":9893106,"corpo":"<p>conte\u00fados<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" atividades","id":9893107,"corpo":"<p> atividades<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542363,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398986,"slug":"artes-curriculo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O voc\u00e1bulo interfere (l. 14), sem provocar altera\u00e7\u00e3o de sentido ou erro \u00e0 frase, poderia ser substitu\u00eddo corretamente por","provas":[{"id":64872,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2017-fundatec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Agente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 13:59:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1994169,"hashId":"179065bde1efe6d08e8a2848cfda1945","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O voc\u00e1bulo <em>interfere<\/em> (l. 14), sem provocar altera\u00e7\u00e3o de sentido ou erro \u00e0 frase, poderia ser substitu\u00eddo corretamente por<\/p>","resposta":7749598,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intensifica.","id":7749596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intensifica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"agrava.","id":7749597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">agrava.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"interv\u00e9m.","id":7749598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interv\u00e9m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"oprime.","id":7749599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oprime.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mant\u00e9m.","id":7749600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mant\u00e9m.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.Estudo indica que, apesar de vivermos mais, estamos menos saud\u00e1veis01_______Uma pesquisa realizada na Inglaterra mostrou que, apesar de as pessoas contarem com02____________ de vida maiores, isso n\u00e3o significa viver de uma maneira melhor: estamos menos03__saud\u00e1veis. No in\u00edcio de 2016, outro estudo demonstrou o mesmo fato sobre os norte-04__americanos.05_______A vida \u00fatil m\u00e9dia dos homens aumentou 9,2 anos durante quatro d\u00e9cadas (para 76,206__anos) e das mulheres aumentou 6,4 anos (para 81 anos), nos Estados Unidos. O n\u00famero m\u00e9dio07__de anos que os homens vivem com ________ aumentou 4,7 anos, enquanto o tempo sem essa08__aumentou em 4,5 anos. Para as mulheres, a quantia cresceu 3,6 anos e 2,7 anos,09__respectivamente.10_______\"Na sociedade de hoje, as mulheres est\u00e3o sendo convidadas __ se juntarem __ for\u00e7a de11__trabalho, cuidar de seus filhos e seus idosos. No entanto, n\u00e3o podemos confirmar que \u00e9 por isso12__que a sa\u00fade das mulheres \u00e9 pior do que a dos homens\", afirmou o especialista cubano Jes\u00fas13__Men\u00e9ndez ao peri\u00f3dico Cubadebate.14_______O local em que se vive tamb\u00e9m interfere nessa quest\u00e3o. Os ingleses descobriram que15__enquanto as pessoas de 65 anos que vivem no bairro londrino de Tower Hamlets t\u00eam apenas16__6,5 anos de _________ de vida saud\u00e1vel, aqueles que est\u00e3o no munic\u00edpio mais rico de Richmond17__podem esperar por at\u00e9 14,5.18_______Em 2015, um estudo mundial foi feito sobre o assunto e mostrou que as principais causas19__de perda de sa\u00fade s\u00e3o dores nas costas e no pesco\u00e7o, perda de audi\u00e7\u00e3o e vis\u00e3o, __________ e20__anemia.21_______No entanto, foram apontadas algumas melhoras. A falta de saneamento b\u00e1sico matou22__306 mil vidas a menos em 2015 do que em 2005 e a exposi\u00e7\u00e3o ao tabagismo diminuiu 25% em23__todo o mundo. Mas fumar continua entre os cinco principais riscos associados \u00e0 perda de sa\u00fade24__em 140 pa\u00edses, mostrando que ainda .......... muitos espa\u00e7os para melhorar.Texto adaptado de: http:\/\/revistagalileu.globo.com\/Ciencia\/noticia\/2017\/11\/estudo-indica-queapesar-de-vivermos-mais-estamos-menos-saudaveis.html","id":486168,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Estudo indica que, apesar de vivermos mais, estamos menos saud\u00e1veis<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______<\/span>Uma pesquisa realizada na Inglaterra mostrou que, apesar de as pessoas contarem com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>__________ de vida maiores, isso n\u00e3o significa viver de uma maneira melhor: estamos menos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>saud\u00e1veis. No in\u00edcio de 2016, outro estudo demonstrou o mesmo fato sobre os norte-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>americanos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______<\/span>A vida \u00fatil m\u00e9dia dos homens aumentou 9,2 anos durante quatro d\u00e9cadas (para 76,2<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>anos) e das mulheres aumentou 6,4 anos (para 81 anos), nos Estados Unidos. O n\u00famero m\u00e9dio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>de anos que os homens vivem com ________ aumentou 4,7 anos, enquanto o tempo sem essa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>aumentou em 4,5 anos. Para as mulheres, a quantia cresceu 3,6 anos e 2,7 anos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>respectivamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______<\/span><strong style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\">\"<\/strong>Na sociedade de hoje, as mulheres est\u00e3o sendo convidadas __ se juntarem __ for\u00e7a de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>trabalho<strong style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\">,<\/strong> cuidar de seus filhos e seus idosos. No entanto<strong style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\">,<\/strong> n\u00e3o podemos confirmar que \u00e9 por isso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>que a sa\u00fade das mulheres \u00e9 pior do que a dos homens<strong style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\">\",<\/strong> afirmou o especialista cubano Jes\u00fas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Men\u00e9ndez ao peri\u00f3dico Cubadebate.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______<\/span>O local em que se vive tamb\u00e9m interfere nessa quest\u00e3o. Os ingleses descobriram que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>enquanto as pessoas de 65 anos que vivem no bairro londrino de Tower Hamlets t\u00eam apenas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>6,5 anos de _________ de vida saud\u00e1vel, aqueles que est\u00e3o no munic\u00edpio mais rico de Richmond<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>podem esperar por at\u00e9 14,5.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______<\/span>Em 2015, um estudo mundial foi feito sobre o assunto e mostrou que as principais causas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>de perda de sa\u00fade s\u00e3o dores nas costas e no pesco\u00e7o, perda de audi\u00e7\u00e3o e vis\u00e3o, __________ e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>anemia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______<\/span>No entanto, foram apontadas algumas melhoras. A falta de saneamento b\u00e1sico matou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>306 mil vidas a menos em 2015 do que em 2005 e a exposi\u00e7\u00e3o ao tabagismo diminuiu 25% em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>todo o mundo. Mas fumar continua entre os cinco principais riscos associados \u00e0 perda de sa\u00fade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>em 140 pa\u00edses, mostrando que ainda .......... muitos espa\u00e7os para melhorar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Texto adaptado de: <u>http:\/\/revistagalileu.globo.com\/Ciencia\/noticia\/2017\/11\/estudo-indica-que<\/u><\/p><p style=\"text-align: right;\"><u>apesar-de-vivermos-mais-estamos-menos-saudaveis.html<\/u><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1994169","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rapaz, 21 anos, ap\u00f3s queimadura com \u00e1gua fervente, recebeu o primeiro atendimento pelo SAMU. Verificou-se presen\u00e7a de les\u00e3o t\u00e9rmica de segundo grau em face, pesco\u00e7o, regi\u00e3o anterior de hemit\u00f3rax E e MSE, equivalente a","provas":[{"id":39311,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-enfermeiro-4","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Enfermeiro - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 09:17:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1151259,"hashId":"147af39e355c222775706a7e69862385","enunciado":"<p align=justify>Rapaz, 21 anos, ap\u00f3s queimadura com \u00e1gua\r\nfervente, recebeu o primeiro atendimento\r\npelo SAMU. Verificou-se presen\u00e7a de les\u00e3o\r\nt\u00e9rmica de segundo grau em face, pesco\u00e7o,\r\nregi\u00e3o anterior de hemit\u00f3rax E e MSE,\r\nequivalente a<\/p>","resposta":4112170,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18% de SCQ.","id":4112169,"corpo":"<p align=justify>18% de SCQ.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 27% de SCQ.","id":4112170,"corpo":"<p align=justify> 27% de SCQ.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 36% de SCQ.","id":4112171,"corpo":"<p align=justify> 36% de SCQ.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"45% de SCQ.","id":4112172,"corpo":"<p align=justify>45% de SCQ.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 54% de SCQ.","id":4112173,"corpo":"<p align=justify> 54% de SCQ.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Feridas e Queimaduras","oab":false,"nome":"Feridas e Queimaduras","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413276,"slug":"enfermagem-feridas-e-queimaduras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Queimadura","oab":false,"nome":"Queimadura","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413277,"slug":"enfermagem-queimadura"}],"slug":"enfermagem\/1151259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374,"slug":"ibeg"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Viana","sigla":"IPREVI","id":3289,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iprevi-es"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o administrativa \u00e9 uma forma de comunica\u00e7\u00e3o que compreende conte\u00fados relativos ao cotidiano da administra\u00e7\u00e3o e faz parte da comunica\u00e7\u00e3o corporativa. \u00c9 correto afirmar com rela\u00e7\u00e3o a esse tipo de comunica\u00e7\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":26233,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Viana","sigla":"IPREVI","id":3289,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iprevi-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374,"slug":"ibeg"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iprevi-es-2017-ibeg-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IBEG - IPREVI - Assistente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":885287,"hashId":"cfa752b7448c4dc14020f184d0b9951d","enunciado":"A comunica\u00e7\u00e3o administrativa \u00e9 uma forma de comunica\u00e7\u00e3o que compreende\r\nconte\u00fados relativos ao cotidiano da administra\u00e7\u00e3o e faz parte\r\nda comunica\u00e7\u00e3o corporativa. \u00c9 correto afirmar com rela\u00e7\u00e3o a esse tipo\r\nde comunica\u00e7\u00e3o, EXCETO:","resposta":3092750,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atende as \u00e1reas de planejamento e \u00e0s estruturas t\u00e9cnico-normativas no sentido de orientar, atualizar, ordenar o fluxo de atividades funcionais.","id":3092747,"corpo":"Atende as \u00e1reas de planejamento e \u00e0s estruturas t\u00e9cnico-normativas\r\nno sentido de orientar, atualizar, ordenar o fluxo de atividades funcionais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Normas, instru\u00e7\u00f5es, portarias, memorandos, cartas, relat\u00f3rios fazem parte da comunica\u00e7\u00e3o administrativa.","id":3092748,"corpo":"Normas, instru\u00e7\u00f5es, portarias, memorandos, cartas, relat\u00f3rios fazem\r\nparte da comunica\u00e7\u00e3o administrativa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o administrativa ocorrem, com frequ\u00eancia, ru\u00eddos e problemas no interior das organiza\u00e7\u00f5es, dentre muitos motivos, ressalta-se uso de tipos inadequados de instrumento, falta de clareza e qualidade.","id":3092749,"corpo":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o administrativa ocorrem, com frequ\u00eancia,\r\nru\u00eddos e problemas no interior das organiza\u00e7\u00f5es, dentre muitos\r\nmotivos, ressalta-se uso de tipos inadequados de instrumento, falta de\r\nclareza e qualidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o administrativa dever\u00e1 atender as prerrogativas da empresa e cada colaborador tem obriga\u00e7\u00e3o de entend\u00ea-la para o alcance dos objetivos.","id":3092750,"corpo":"A comunica\u00e7\u00e3o administrativa dever\u00e1 atender as prerrogativas da\r\nempresa e cada colaborador tem obriga\u00e7\u00e3o de entend\u00ea-la para o alcance\r\ndos objetivos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00f5es administrativas em tamanho excessivo, de forma prolixa, n\u00e3o surtem efeito positivo.","id":3092751,"corpo":"Comunica\u00e7\u00f5es administrativas em tamanho excessivo, de forma prolixa,\r\nn\u00e3o surtem efeito positivo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348607,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem human\u00edstica","oab":false,"nome":"Abordagem human\u00edstica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404577,"slug":"administracao-geral-abordagem-humanistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425506,"slug":"administracao-geral-comunicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":425506,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425521,"slug":"administracao-geral-comunicacao-administrativa"}],"slug":"administracao-geral\/885287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito de efici\u00eancia, voltado \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o dos objetivos ou resultados almejados pela organiza\u00e7\u00e3o, refere-se","provas":[{"id":27648,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2017-ufg-administrador","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - Administrador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":918868,"hashId":"57112bb3cbc1fe445b0fef2d4e39cb16","enunciado":"O conceito de efici\u00eancia, voltado \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o dos objetivos\r\nou resultados almejados pela organiza\u00e7\u00e3o, refere-se","resposta":3224006,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao conhecimento das pessoas envolvidas na execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es para alcan\u00e7\u00e1-los.","id":3224003,"corpo":"ao conhecimento das pessoas envolvidas na execu\u00e7\u00e3o\r\ndas a\u00e7\u00f5es para alcan\u00e7\u00e1-los.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 escolha da prioridade de execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es para seu alcance.","id":3224004,"corpo":"\u00e0 escolha da prioridade de execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es para\r\nseu alcance.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 raz\u00e3o entre os recursos utilizados e o tempo gasto na execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es para atingir seu fim.","id":3224005,"corpo":"\u00e0 raz\u00e3o entre os recursos utilizados e o tempo gasto\r\nna execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es para atingir seu fim.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 economicidade dos recursos empregados na execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es para realiz\u00e1-los.","id":3224006,"corpo":"\u00e0 economicidade dos recursos empregados na execu\u00e7\u00e3o\r\ndas a\u00e7\u00f5es para realiz\u00e1-los.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354220,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem Comportamental","oab":false,"nome":"Abordagem Comportamental","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404585,"slug":"administracao-geral-abordagem-comportamental"}],"slug":"administracao-geral\/918868","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-seguranca-judiciaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tst"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Substituindo-se o segmento sublinhado pelo que est\u00e1 entre par\u00eanteses, \u00e9 INCORRETO o que se encontra em:","provas":[{"id":28317,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tst"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tst-2017-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa-2","tipo":1,"nome":"FCC - TST - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":28318,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-seguranca-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tst"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tst-2017-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-seguranca-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TST - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria - 2017"},{"id":28319,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tst"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tst-2017-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema","tipo":1,"nome":"FCC - TST - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":929456,"hashId":"6f2269fd68bb00651b26dbc84db50f4b","enunciado":" Substituindo-se o segmento sublinhado pelo que est\u00e1 entre par\u00eanteses, \u00e9 INCORRETO o que se encontra em:","resposta":3261237,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"... portal de entrada para o devaneio dos sonhos (\u00e0 fantasia)","id":3261234,"corpo":"... portal de entrada <u>para o devaneio<\/u> dos sonhos (\u00e0 fantasia)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"... como sabia de cor... (mas tamb\u00e9m)","id":3261235,"corpo":"... <u>como<\/u> sabia de cor... (mas tamb\u00e9m)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A gente chorava ao ouvir sua voz... (quando ouvia)","id":3261236,"corpo":"A gente chorava <u>ao ouvir<\/u> sua voz... (quando ouvia)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"... adentravam a cena para cuidar dos figurantes... (entravam)","id":3261237,"corpo":"...<u> adentravam<\/u> a cena para cuidar dos figurantes... (entravam)","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"... reinaugurado um ano antes... (havia um ano)","id":3261238,"corpo":"... reinaugurado <u>um ano antes<\/u>... (havia um ano)","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356102,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28317\/02.gif\">","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 14","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/929456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jos\u00e9 da Silva, morador e possuidor do im\u00f3vel da Rua Espinosa, 55 \u00e9 \u201cvizinho de muro\u201d de Pedro Souza, que \u00e9 dono\/propriet\u00e1rio de im\u00f3vel na mesma rua no n\u00ba 57. A casa de Pedro est\u00e1 sem cuidados, com escoras na parede e na laje, e ele de l\u00e1 mudou-se por recomenda\u00e7\u00e3o do corpo de bombeiros, que fez vitoria e concluiu n\u00e3o ter o im\u00f3vel \u201cseguran\u00e7a para moradia\u201d. Ocorre que n\u00e3o deu nenhuma satisfa\u00e7\u00e3o ao vizinho Jos\u00e9 da Silva e simplesmente afastou-se do endere\u00e7o. Nesse caso, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":25703,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2017-consulplan-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"Consulplan - TJ MG - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":873033,"hashId":"4bb5f82561c23ce2b7ef1ed141bfe567","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9 da Silva, morador e possuidor do im\u00f3vel da Rua Espinosa, 55 \u00e9 \u201cvizinho de muro\u201d de Pedro Souza, que \u00e9 dono\/propriet\u00e1rio de im\u00f3vel na mesma rua no n\u00ba 57. A casa de Pedro est\u00e1 sem cuidados, com escoras na parede e na laje, e ele de l\u00e1 mudou-se por recomenda\u00e7\u00e3o do corpo de bombeiros, que fez vitoria e concluiu n\u00e3o ter o im\u00f3vel \u201cseguran\u00e7a para moradia\u201d. Ocorre que n\u00e3o deu nenhuma satisfa\u00e7\u00e3o ao vizinho Jos\u00e9 da Silva e simplesmente afastou-se do endere\u00e7o. Nesse caso, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":3039604,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jos\u00e9 da Silva n\u00e3o tem direito a exigir de Pedro a demoli\u00e7\u00e3o, ou a repara\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel vizinho e nem que lhe preste cau\u00e7\u00e3o pelo dano iminente, j\u00e1 que s\u00e3o im\u00f3veis separados por muro, cada um tem a sua escritura e respectiva matr\u00edcula, n\u00e3o se comunicando as propriedades.","id":3039602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9 da Silva n\u00e3o tem direito a exigir de Pedro a demoli\u00e7\u00e3o, ou a repara\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel vizinho e nem que lhe preste cau\u00e7\u00e3o pelo dano iminente, j\u00e1 que s\u00e3o im\u00f3veis separados por muro, cada um tem a sua escritura e respectiva matr\u00edcula, n\u00e3o se comunicando as propriedades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 da Silva tem direito apenas de exigir a repara\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel vizinho, j\u00e1 que n\u00e3o lhe \u00e9 dado juridicamente interferir sobre demoli\u00e7\u00e3o de bem alheio e somente o Poder P\u00fablico Municipal tem Poder de Pol\u00edcia para impor esse san\u00e7\u00e3o.","id":3039603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9 da Silva tem direito apenas de exigir a repara\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel vizinho, j\u00e1 que n\u00e3o lhe \u00e9 dado juridicamente interferir sobre demoli\u00e7\u00e3o de bem alheio e somente o Poder P\u00fablico Municipal tem Poder de Pol\u00edcia para impor esse san\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 da Silva tem direito a exigir de Pedro a demoli\u00e7\u00e3o, ou a repara\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel vizinho ou, ent\u00e3o, que lhe preste cau\u00e7\u00e3o pelo dano iminente.","id":3039604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9 da Silva tem direito a exigir de Pedro a demoli\u00e7\u00e3o, ou a repara\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel vizinho ou, ent\u00e3o, que lhe preste cau\u00e7\u00e3o pelo dano iminente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 da Silva somente teria direito a exigir de Pedro a demoli\u00e7\u00e3o, ou a repara\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel vizinho ou ent\u00e3o que lhe preste cau\u00e7\u00e3o pelo dano iminente do bem, se comprovasse que o vizinho agiu com dolo ou culpa nos danos e avarias que o im\u00f3vel apresenta.","id":3039605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9 da Silva somente teria direito a exigir de Pedro a demoli\u00e7\u00e3o, ou a repara\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel vizinho ou ent\u00e3o que lhe preste cau\u00e7\u00e3o pelo dano iminente do bem, se comprovasse que o vizinho agiu com dolo ou culpa nos danos e avarias que o im\u00f3vel apresenta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346577,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Posse (Art. 1196 ao 1.224)","oab":true,"nome":"Posse (Art. 1196 ao 1.224)","pai":406018,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406021,"slug":"direito-civil-posse-art-1196-ao-1-224"}],"slug":"direito-civil\/873033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Distrito Federal","sigla":"CRF DF","id":3273,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crf-df-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o assunto proventos adicionais, se um funcion\u00e1rio recebe o sal\u00e1rio mensal de R$ 1.200,00, o adicional de periculosidade recebido pelo funcion\u00e1rio ser\u00e1 de","provas":[{"id":25856,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Distrito Federal","sigla":"CRF DF","id":3273,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crf-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-df-df-2017-iades-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IADES - CRF DF - Assistente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":877604,"hashId":"9109bbee35a02f9fd6dac096d87e803c","enunciado":"Considerando o assunto proventos adicionais, se um\r\nfuncion\u00e1rio recebe o sal\u00e1rio mensal de R$ 1.200,00, o\r\nadicional de periculosidade recebido pelo funcion\u00e1rio ser\u00e1 de","resposta":3061653,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 150,00.","id":3061650,"corpo":"R$ 150,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 200,00.","id":3061651,"corpo":"R$ 200,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 300,00.","id":3061652,"corpo":"R$ 300,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 360,00.","id":3061653,"corpo":"R$ 360,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" R$ 400,00.","id":3061654,"corpo":" R$ 400,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347262,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Seguran\u00e7a e da Medicina do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Seguran\u00e7a e da Medicina do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406776,"slug":"direito-do-trabalho-da-seguranca-e-da-medicina-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho\/877604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O projeto de pesquisa \u00e9 o documento que serve como guia para a investiga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. Tem por finalidades antever e metodizar as etapas de um trabalho de pesquisa, sendo, portanto, o primeiro documento gerado em qualquer processo de investiga\u00e7\u00e3o. Elaborar o projeto de pesquisa \u00e9 planejar as ideias a serem desenvolvidas, prevendo as etapas do trabalho. Assinale a alternativa que apresenta unicamente elementos constituintes da estrutura do projeto de pesquisa.","provas":[{"id":24873,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":843784,"hashId":"a5ba2d5d478446b8207647af17e43dfc","enunciado":"O projeto de pesquisa \u00e9 o documento que serve como guia para a investiga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. Tem por finalidades\r\nantever e metodizar as etapas de um trabalho de pesquisa, sendo, portanto, o primeiro documento gerado\r\nem qualquer processo de investiga\u00e7\u00e3o. Elaborar o projeto de pesquisa \u00e9 planejar as ideias a serem\r\ndesenvolvidas, prevendo as etapas do trabalho. Assinale a alternativa que apresenta unicamente elementos\r\nconstituintes da estrutura do projeto de pesquisa.","resposta":2916281,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Capa; folha de rosto; resumo, sum\u00e1rio; justificativa; hip\u00f3tese; objetivos espec\u00edficos; fundamenta\u00e7\u00e3o te\u00f3rica; metodologia; dados; an\u00e1lise quantitativa dos dados coletados e cronograma.","id":2916280,"corpo":"Capa; folha de rosto; resumo, sum\u00e1rio; justificativa; hip\u00f3tese; objetivos espec\u00edficos; fundamenta\u00e7\u00e3o\r\nte\u00f3rica; metodologia; dados; an\u00e1lise quantitativa dos dados coletados e cronograma.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Capa; folha de rosto; resumo, sum\u00e1rio; introdu\u00e7\u00e3o; justificativa; problema; hip\u00f3tese(s); objetivos; fundamenta\u00e7\u00e3o te\u00f3rica; metodologia; cronograma e refer\u00eancia.","id":2916281,"corpo":"Capa; folha de rosto; resumo, sum\u00e1rio; introdu\u00e7\u00e3o; justificativa; problema; hip\u00f3tese(s); objetivos;\r\nfundamenta\u00e7\u00e3o te\u00f3rica; metodologia; cronograma e refer\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Elementos pr\u00e9-textuais; problema(s); hip\u00f3tese(s); objetivo geral; fundamenta\u00e7\u00e3o te\u00f3rica; metodologia; an\u00e1lise cr\u00edtica dos dados qualitativos, resultados e refer\u00eancia.","id":2916282,"corpo":"Elementos pr\u00e9-textuais; problema(s); hip\u00f3tese(s); objetivo geral; fundamenta\u00e7\u00e3o te\u00f3rica; metodologia;\r\nan\u00e1lise cr\u00edtica dos dados qualitativos, resultados e refer\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Elementos pr\u00e9-textuais; problema(s); hip\u00f3tese(s); fundamenta\u00e7\u00e3o te\u00f3rica; metodologia; dados quantitativos; an\u00e1lise de dados qualitativos; cronograma e refer\u00eancia.","id":2916283,"corpo":"Elementos pr\u00e9-textuais; problema(s); hip\u00f3tese(s); fundamenta\u00e7\u00e3o te\u00f3rica; metodologia; dados\r\nquantitativos; an\u00e1lise de dados qualitativos; cronograma e refer\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341911,"enunciado":"","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 110","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o do projeto de pesquisa","oab":false,"nome":"Elabora\u00e7\u00e3o do projeto de pesquisa","pai":405576,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405582,"slug":"pedagogia-elaboracao-do-projeto-de-pesquisa"}],"slug":"pedagogia\/843784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar","id":11453,"slug":"policial-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ideia principal do texto, infere-se que a","provas":[{"id":25025,"cargo":{"descricao":"Policial Militar","id":11453,"slug":"policial-militar"},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2017-iades-policial-militar","tipo":1,"nome":"IADES - PMDF - Policial Militar - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":848399,"hashId":"6113699348a698dd930f5f2e3703e960","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ideia principal do texto, infere-se que a<\/p>","resposta":2931952,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coragem de enfrentar riscos \u00e9 necess\u00e1ria para a tomada de decis\u00f5es.","id":2931951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coragem de enfrentar riscos \u00e9 necess\u00e1ria para a tomada de decis\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"capacidade de mudar e a adequa\u00e7\u00e3o s\u00e3o estrat\u00e9gias vencedoras.","id":2931952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">capacidade de mudar e a adequa\u00e7\u00e3o s\u00e3o estrat\u00e9gias vencedoras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"frieza capacidade de mudar e a adequa\u00e7\u00e3o s\u00e3o estrat\u00e9gias vencedoras.","id":2931953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">frieza capacidade de mudar e a adequa\u00e7\u00e3o s\u00e3o estrat\u00e9gias vencedoras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"austeridade mostra-se fundamental na lideran\u00e7a de soldados (equipes).","id":2931954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">austeridade mostra-se fundamental na lideran\u00e7a de soldados (equipes).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fraqueza do inimigo deve ser explorada para a obten\u00e7\u00e3o de vantagens potenciais.","id":2931955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fraqueza do inimigo deve ser explorada para a obten\u00e7\u00e3o de vantagens potenciais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. 1 ____H\u00e1 estradas que n\u00e3o devem ser percorridas; ex\u00e9rcitos que\tn\u00e3o devem ser atacados; cidades que n\u00e3o devem ser assaltadas;\tterras que n\u00e3o devem ser contestadas Portanto, o4 comandante que compreender as vantagens da arte da\tmudan\u00e7a e n\u00e3o se ativer a uma maneira \u00fanica de comandar, mas\tsim adaptar-se a circunst\u00e2ncias, variando suas t\u00e1ticas para7 enfrentar o ex\u00e9rcito inimigo, saber\u00e1 como comandar seus\tsoldados. Ao contr\u00e1rio, se seus m\u00e9todos de comando forem\tinflex\u00edveis e suas decis\u00f5es forem tomadas de forma mec\u00e2nica,10 ele n\u00e3o ser\u00e1 digno de comandar seus soldados e, por mais que\testeja familiarizado com o territ\u00f3rio, n\u00e3o ser\u00e1 capaz de p\u00f4r em\tpr\u00e1tica seus conhecimentos e tirar o m\u00e1ximo de seus homens.13 ___O comandante s\u00e1bio deve considerar a combina\u00e7\u00e3o de\tganho e perda, deve ter discernimento das reais vantagens\tem situa\u00e7\u00f5es dif\u00edceis e deve confiar nos seus esfor\u00e7os. Se for16 capaz de perceber as vantagens prov\u00e1veis, as dificuldades17 poder\u00e3o ser resolvidas.TZU, Sun. A arte da guerra: os treze cap\u00edtulos originais. (Adapta\u00e7\u00e3o e tradu\u00e7\u00e3o de Nikko Bushid\u00f4). S\u00e3o Paulo: Jardim dos Livros, 2010, com adapta\u00e7\u00f5es.","id":342684,"enunciado":"<p><strong>Texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>H\u00e1 estradas que n\u00e3o devem ser percorridas; ex\u00e9rcitos que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tn\u00e3o devem ser atacados; cidades que n\u00e3o devem ser assaltadas;<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tterras que n\u00e3o devem ser contestadas Portanto, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em> comandante que compreender as vantagens da arte da<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tmudan\u00e7a e n\u00e3o se ativer a uma maneira \u00fanica de comandar, mas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tsim adaptar-se a circunst\u00e2ncias, variando suas t\u00e1ticas para<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em>enfrentar o ex\u00e9rcito inimigo, saber\u00e1 como comandar seus<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tsoldados. Ao contr\u00e1rio, se seus m\u00e9todos de comando forem<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tinflex\u00edveis e suas decis\u00f5es forem tomadas de forma mec\u00e2nica,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>ele n\u00e3o ser\u00e1 digno de comandar seus soldados e, por mais que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\testeja familiarizado com o territ\u00f3rio, n\u00e3o ser\u00e1 capaz de p\u00f4r em<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tpr\u00e1tica seus conhecimentos e tirar o m\u00e1ximo de seus homens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O comandante s\u00e1bio deve considerar a combina\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tganho e perda, deve ter discernimento das reais vantagens<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tem situa\u00e7\u00f5es dif\u00edceis e deve confiar nos seus esfor\u00e7os. Se for<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em> capaz de perceber as vantagens prov\u00e1veis, as dificuldades<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>17<\/em> poder\u00e3o ser resolvidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">TZU, Sun. A arte da guerra: os treze cap\u00edtulos originais. (Adapta\u00e7\u00e3o e tradu\u00e7\u00e3o de Nikko Bushid\u00f4). S\u00e3o Paulo: Jardim dos Livros, 2010, com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/848399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar","id":11453,"slug":"policial-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cSe for capaz de perceber as vantagens prov\u00e1veis, as dificuldades poder\u00e3o ser resolvidas.\u201d (linhas de 15 a 17), a ora\u00e7\u00e3o sublinhada \u00e9 subordinada adverbial","provas":[{"id":25025,"cargo":{"descricao":"Policial Militar","id":11453,"slug":"policial-militar"},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2017-iades-policial-militar","tipo":1,"nome":"IADES - PMDF - Policial Militar - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":848400,"hashId":"c457532f3a3920df80ae6867fc3ab389","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201c<u>Se for capaz de perceber as vantagens prov\u00e1veis<\/u>, as dificuldades poder\u00e3o ser resolvidas.\u201d (linhas de 15 a 17), a ora\u00e7\u00e3o sublinhada \u00e9 subordinada adverbial<\/p>","resposta":2931958,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"temporal.","id":2931956,"corpo":"<p>temporal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"concessiva.","id":2931957,"corpo":"<p>concessiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"condicional.","id":2931958,"corpo":"<p>condicional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"consecutiva.","id":2931959,"corpo":"<p>consecutiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conformativa.","id":2931960,"corpo":"<p>conformativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. 1 ____H\u00e1 estradas que n\u00e3o devem ser percorridas; ex\u00e9rcitos que\tn\u00e3o devem ser atacados; cidades que n\u00e3o devem ser assaltadas;\tterras que n\u00e3o devem ser contestadas Portanto, o4 comandante que compreender as vantagens da arte da\tmudan\u00e7a e n\u00e3o se ativer a uma maneira \u00fanica de comandar, mas\tsim adaptar-se a circunst\u00e2ncias, variando suas t\u00e1ticas para7 enfrentar o ex\u00e9rcito inimigo, saber\u00e1 como comandar seus\tsoldados. Ao contr\u00e1rio, se seus m\u00e9todos de comando forem\tinflex\u00edveis e suas decis\u00f5es forem tomadas de forma mec\u00e2nica,10 ele n\u00e3o ser\u00e1 digno de comandar seus soldados e, por mais que\testeja familiarizado com o territ\u00f3rio, n\u00e3o ser\u00e1 capaz de p\u00f4r em\tpr\u00e1tica seus conhecimentos e tirar o m\u00e1ximo de seus homens.13 ___O comandante s\u00e1bio deve considerar a combina\u00e7\u00e3o de\tganho e perda, deve ter discernimento das reais vantagens\tem situa\u00e7\u00f5es dif\u00edceis e deve confiar nos seus esfor\u00e7os. Se for16 capaz de perceber as vantagens prov\u00e1veis, as dificuldades17 poder\u00e3o ser resolvidas.TZU, Sun. A arte da guerra: os treze cap\u00edtulos originais. (Adapta\u00e7\u00e3o e tradu\u00e7\u00e3o de Nikko Bushid\u00f4). S\u00e3o Paulo: Jardim dos Livros, 2010, com adapta\u00e7\u00f5es.","id":342684,"enunciado":"<p><strong>Texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>H\u00e1 estradas que n\u00e3o devem ser percorridas; ex\u00e9rcitos que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tn\u00e3o devem ser atacados; cidades que n\u00e3o devem ser assaltadas;<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tterras que n\u00e3o devem ser contestadas Portanto, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em> comandante que compreender as vantagens da arte da<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tmudan\u00e7a e n\u00e3o se ativer a uma maneira \u00fanica de comandar, mas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tsim adaptar-se a circunst\u00e2ncias, variando suas t\u00e1ticas para<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em>enfrentar o ex\u00e9rcito inimigo, saber\u00e1 como comandar seus<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tsoldados. Ao contr\u00e1rio, se seus m\u00e9todos de comando forem<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tinflex\u00edveis e suas decis\u00f5es forem tomadas de forma mec\u00e2nica,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>ele n\u00e3o ser\u00e1 digno de comandar seus soldados e, por mais que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\testeja familiarizado com o territ\u00f3rio, n\u00e3o ser\u00e1 capaz de p\u00f4r em<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tpr\u00e1tica seus conhecimentos e tirar o m\u00e1ximo de seus homens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O comandante s\u00e1bio deve considerar a combina\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tganho e perda, deve ter discernimento das reais vantagens<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tem situa\u00e7\u00f5es dif\u00edceis e deve confiar nos seus esfor\u00e7os. Se for<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em> capaz de perceber as vantagens prov\u00e1veis, as dificuldades<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>17<\/em> poder\u00e3o ser resolvidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">TZU, Sun. A arte da guerra: os treze cap\u00edtulos originais. (Adapta\u00e7\u00e3o e tradu\u00e7\u00e3o de Nikko Bushid\u00f4). S\u00e3o Paulo: Jardim dos Livros, 2010, com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/848400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar","id":11453,"slug":"policial-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto apresentado, a express\u00e3o \u201cdar a cara a tapa\u201d (linha 10) significa","provas":[{"id":25025,"cargo":{"descricao":"Policial Militar","id":11453,"slug":"policial-militar"},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2017-iades-policial-militar","tipo":1,"nome":"IADES - PMDF - Policial Militar - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":848404,"hashId":"e1f3f1933e07478b5f75a50fb53f814b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto apresentado, a express\u00e3o \u201cdar a cara a tapa\u201d (linha 10) significa<\/p>","resposta":2931976,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o temer as consequ\u00eancias; enfrentar (algo).","id":2931976,"corpo":"<p>n\u00e3o temer as consequ\u00eancias; enfrentar (algo).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"negar uma evid\u00eancia; ocultar (alguma coisa).","id":2931977,"corpo":"<p>negar uma evid\u00eancia; ocultar (alguma coisa).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aceitar que cometeu um erro; admitir.","id":2931978,"corpo":"<p>aceitar que cometeu um erro; admitir.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comprovar a veracidade de algo; confirmar.","id":2931979,"corpo":"<p>comprovar a veracidade de algo; confirmar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"esfor\u00e7ar-se para conseguir algo e perder tudo de forma banal.","id":2931980,"corpo":"<p>esfor\u00e7ar-se para conseguir algo e perder tudo de forma banal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2 para responder \u00e0s quest\u00f5es 6 e 7. 1____No ex\u00e9rcito, a regra da disciplina obriga o soldado a se\tlevantar \u00e0s cinco da manh\u00e3. Mas, no asilo, a regra do repouso\tfaz com que se deixe o idoso dormir. Ora, disciplina \u00e94 princ\u00edpio? \u00c9, sem disciplina a vida \u00e9 ruim. E quanto ao\trepouso, \u00e9 princ\u00edpio? \u00c9, porque sem repouso a vida tamb\u00e9m \u00e9\truim. E a\u00ed percebemos que ela continua. N\u00e3o basta mapear a7 complexidade, \u00e9 preciso escolher e, quanto maior for a lucidez\tpara mapear a complexidade, mais complicada \u00e9 a escolha. [...]\tO que quero dizer? Que diante dessa complexidade, \u00e910 preciso \"dar a cara a tapa\". \u00c9 preciso escolher. N\u00e3o podemos\tnos contentar e dizer: \"existe uma grande complexidade e,\tportanto, n\u00e3o vou sair do meu lugar\". Precisamos afirmar: \"isto13 \u00e9 melhor do que aquilo. Entre disciplina e repouso, ficamos\tcom a disciplina. Entre transpar\u00eancia e sigilo, ficamos com a\ttranspar\u00eancia. Entre confian\u00e7a e desconfian\u00e7a, ficamos com a16 confian\u00e7a\", por raz\u00f5es que a filosofia ajuda a encontrar.CORTELLA, Mario Sergio; FILHO, Cl\u00f3vis de Barros. \u00c9tica e vergonha na cara! Campinas, SP: Papirus 7 Mares, 2014 (fragmento), com adapta\u00e7\u00f5es.","id":342685,"enunciado":"<p><strong>Texto 2 para responder \u00e0s quest\u00f5es 6 e 7. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>No ex\u00e9rcito, a regra da disciplina obriga o soldado a se<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tlevantar \u00e0s cinco da manh\u00e3. Mas, no asilo, a regra do repouso<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tfaz com que se deixe o idoso dormir. Ora, disciplina \u00e9<\/p><p><em>4<\/em> princ\u00edpio? \u00c9, sem disciplina a vida \u00e9 ruim. E quanto ao<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\trepouso, \u00e9 princ\u00edpio? \u00c9, porque sem repouso a vida tamb\u00e9m \u00e9<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\truim. E a\u00ed percebemos que ela continua. N\u00e3o basta mapear a<\/p><p><em>7<\/em> complexidade, \u00e9 preciso escolher e, quanto maior for a lucidez<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpara mapear a complexidade, mais complicada \u00e9 a escolha. [...]<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tO que quero dizer? Que diante dessa complexidade, \u00e9<\/p><p><em>10 <\/em>preciso \"dar a cara a tapa\". \u00c9 preciso escolher. N\u00e3o podemos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnos contentar e dizer: \"existe uma grande complexidade e,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tportanto, n\u00e3o vou sair do meu lugar\". Precisamos afirmar: \"isto<\/p><p><em>13 <\/em>\u00e9 melhor do que aquilo. Entre disciplina e repouso, ficamos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcom a disciplina. Entre transpar\u00eancia e sigilo, ficamos com a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttranspar\u00eancia. Entre confian\u00e7a e desconfian\u00e7a, ficamos com a<\/p><p><em>16<\/em> confian\u00e7a\", por raz\u00f5es que a filosofia ajuda a encontrar.<\/p><p><br><\/p><p>CORTELLA, Mario Sergio; FILHO, Cl\u00f3vis de Barros. \u00c9tica e vergonha na cara! Campinas, SP: Papirus 7 Mares, 2014 (fragmento), com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 6 a 7","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/848404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar","id":11453,"slug":"policial-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos (artigo IX), o Pacto Internacional de Direitos Civis e Pol\u00edticos (artigo 9\u00b0, 1), a Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos (artigo 7\u00b0, 2) e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal (artigo 5\u00b0, LXI) estabelecem, em suma, que ningu\u00e9m poder\u00e1 ser submetido \u00e0 deten\u00e7\u00e3o ou ao encarceramento arbitr\u00e1rios. Acerca desse tema, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":25025,"cargo":{"descricao":"Policial Militar","id":11453,"slug":"policial-militar"},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2017-iades-policial-militar","tipo":1,"nome":"IADES - PMDF - Policial Militar - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":848426,"hashId":"1cd2f51f68ab631606ab0df336ca5de9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos (artigo IX), o Pacto Internacional de Direitos Civis e Pol\u00edticos (artigo 9\u00b0, 1), a Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos (artigo 7\u00b0, 2) e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal (artigo 5\u00b0, LXI) estabelecem, em suma, que ningu\u00e9m poder\u00e1 ser submetido \u00e0 deten\u00e7\u00e3o ou ao encarceramento arbitr\u00e1rios. Acerca desse tema, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":2932088,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a recaptura de pessoa evadida n\u00e3o \u00e9 uma exce\u00e7\u00e3o \u00e0 necessidade de ordem escrita da autoridade competente para a pris\u00e3o.","id":2932086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a recaptura de pessoa evadida n\u00e3o \u00e9 uma exce\u00e7\u00e3o \u00e0 necessidade de ordem escrita da autoridade competente para a pris\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a pris\u00e3o em flagrante n\u00e3o \u00e9 uma exce\u00e7\u00e3o \u00e0 necessidade de ordem escrita da autoridade competente para a pris\u00e3o.","id":2932087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pris\u00e3o em flagrante n\u00e3o \u00e9 uma exce\u00e7\u00e3o \u00e0 necessidade de ordem escrita da autoridade competente para a pris\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a recaptura de pessoa evadida \u00e9 admitida sem a necessidade de ordem escrita da autoridade competente para a pris\u00e3o.","id":2932088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a recaptura de pessoa evadida \u00e9 admitida sem a necessidade de ordem escrita da autoridade competente para a pris\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 permitida pris\u00e3o administrativa para averigua\u00e7\u00e3o, desde que a autoridade policial tenha elementos suficientes para a pr\u00e1tica do ato.","id":2932089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 permitida pris\u00e3o administrativa para averigua\u00e7\u00e3o, desde que a autoridade policial tenha elementos suficientes para a pr\u00e1tica do ato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a impossibilidade jur\u00eddica de deten\u00e7\u00e3o ou de encarceramento arbitr\u00e1rios significam que existe um grau m\u00ednimo de discricionariedade para a pris\u00e3o para averigua\u00e7\u00e3o.","id":2932090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a impossibilidade jur\u00eddica de deten\u00e7\u00e3o ou de encarceramento arbitr\u00e1rios significam que existe um grau m\u00ednimo de discricionariedade para a pris\u00e3o para averigua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 27 a 30","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407086,"slug":"direitos-humanos-declaracao-universal-dos-direitos-humanos"}],"slug":"direitos-humanos\/848426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar","id":11453,"slug":"policial-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da lei no Estado Democr\u00e1tico de Direito, segundo a Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos, e considerando-se as dimens\u00f5es do princ\u00edpio da legalidade, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":25025,"cargo":{"descricao":"Policial Militar","id":11453,"slug":"policial-militar"},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2017-iades-policial-militar","tipo":1,"nome":"IADES - PMDF - Policial Militar - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":848428,"hashId":"efb54f85c350d91146493f86e67562ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da lei no Estado Democr\u00e1tico de Direito, segundo a Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos, e considerando-se as dimens\u00f5es do princ\u00edpio da legalidade, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":2932098,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o significado de lex populi est\u00e1 relacionado \u00e0 garantia da lei popular, inerente ao princ\u00edpio democr\u00e1tico, e que os Poderes Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio se encarreguem da tarefa elaboradora do direito penal incriminador.","id":2932096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o significado de<em> lex populi<\/em> est\u00e1 relacionado \u00e0 garantia da lei popular, inerente ao princ\u00edpio democr\u00e1tico, e que os Poderes Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio se encarreguem da tarefa elaboradora do direito penal incriminador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o significado de lex stricta \u00e9 o de que a lei penal deve ser elaborada de maneira que n\u00e3o se realize criminaliza\u00e7\u00e3o por analogia, que se confunde com interpreta\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica.","id":2932097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o significado de<em> lex stricta<\/em> \u00e9 o de que a lei penal deve ser elaborada de maneira que n\u00e3o se realize criminaliza\u00e7\u00e3o por analogia, que se confunde com interpreta\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o significado de lex clara se relaciona \u00e0 necessidade de as leis penais serem escritas de forma simples e intelig\u00edvel e que o melhor seria se elas fossem inseridas em um s\u00f3 c\u00f3digo (reserva de c\u00f3digo), pois estariam organizadas de forma mais sist\u00eamica e racional.","id":2932098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o significado de<em> lex clara<\/em> se relaciona \u00e0 necessidade de as leis penais serem escritas de forma simples e intelig\u00edvel e que o melhor seria se elas fossem inseridas em um s\u00f3 c\u00f3digo (reserva de c\u00f3digo), pois estariam organizadas de forma mais sist\u00eamica e racional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"esse princ\u00edpio se confunde com o princ\u00edpio da reserva legal.","id":2932099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esse princ\u00edpio se confunde com o princ\u00edpio da reserva legal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a precis\u00e3o da tipicidade n\u00e3o \u00e9 um requisito do postulado da lex certa.","id":2932100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a precis\u00e3o da tipicidade n\u00e3o \u00e9 um requisito do postulado da <em>lex certa<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 27 a 30","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos no Ordenamento Nacional","oab":true,"nome":"Direitos Humanos no Ordenamento Nacional","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407108,"slug":"direitos-humanos-direitos-humanos-no-ordenamento-nacional"}],"slug":"direitos-humanos\/848428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar","id":11453,"slug":"policial-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da despesa p\u00fablica, o empenho \u00e9 definido como ato emanado de autoridade competente que cria para o Estado a obriga\u00e7\u00e3o de pagamento pendente ou n\u00e3o de implemento de condi\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, a modalidade utilizada quando o valor exato da despesa \u00e9 conhecido e cujo pagamento ocorre de uma s\u00f3 vez \u00e9 o (a)","provas":[{"id":25025,"cargo":{"descricao":"Policial Militar","id":11453,"slug":"policial-militar"},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2017-iades-policial-militar","tipo":1,"nome":"IADES - PMDF - Policial Militar - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":848439,"hashId":"f57ca0a83da6741ce6593570400e5686","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da despesa p\u00fablica, o empenho \u00e9 definido como ato emanado de autoridade competente que cria para o Estado a obriga\u00e7\u00e3o de pagamento pendente ou n\u00e3o de implemento de condi\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, a modalidade utilizada quando o valor exato da despesa \u00e9 conhecido e cujo pagamento ocorre de uma s\u00f3 vez \u00e9 o (a)<\/p>","resposta":2932152,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"empenho estimativo.","id":2932151,"corpo":"<p>empenho estimativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"empenho ordin\u00e1rio.","id":2932152,"corpo":"<p>empenho ordin\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nota de empenho.","id":2932153,"corpo":"<p>nota de empenho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ordem de pagamento.","id":2932154,"corpo":"<p>ordem de pagamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"empenho global.","id":2932155,"corpo":"<p>empenho global.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Est\u00e1gios\/Etapas da Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Est\u00e1gios\/Etapas da Despesa P\u00fablica","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405651,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-estagios-etapas-da-despesa-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empenho","oab":false,"nome":"Empenho","pai":405651,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411894,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-empenho"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/848439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar","id":11453,"slug":"policial-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":25025,"cargo":{"descricao":"Policial Militar","id":11453,"slug":"policial-militar"},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2017-iades-policial-militar","tipo":1,"nome":"IADES - PMDF - Policial Militar - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":848441,"hashId":"e2ca4c1261006c08e4f08888a9cb292f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":2932164,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lei complementar estabelecer\u00e1 os casos de contrata\u00e7\u00e3o por tempo determinado para atender a necessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico.","id":2932161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lei complementar estabelecer\u00e1 os casos de contrata\u00e7\u00e3o por tempo determinado para atender a necessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a remunera\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos e o subs\u00eddio de que trata o par\u00e1grafo 4\u00b0 do artigo 39 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal somente poder\u00e3o ser fixados ou alterados por lei espec\u00edfica, observada a iniciativa privativa em cada caso e assegurada revis\u00e3o geral bienal e sem distin\u00e7\u00e3o de \u00edndices.","id":2932162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a remunera\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos e o subs\u00eddio de que trata o par\u00e1grafo 4\u00b0 do artigo 39 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal somente poder\u00e3o ser fixados ou alterados por lei espec\u00edfica, observada a iniciativa privativa em cada caso e assegurada revis\u00e3o geral bienal e sem distin\u00e7\u00e3o de \u00edndices.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lei complementar reservar\u00e1 percentual dos cargos e dos empregos p\u00fablicos para negros, \u00edndios e pessoas portadoras de defici\u00eancia e definir\u00e1 os crit\u00e9rios de admiss\u00e3o.","id":2932163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lei complementar reservar\u00e1 percentual dos cargos e dos empregos p\u00fablicos para negros, \u00edndios e pessoas portadoras de defici\u00eancia e definir\u00e1 os crit\u00e9rios de admiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os vencimentos dos cargos do Poder Legislativo e do Poder Judici\u00e1rio n\u00e3o poder\u00e3o ser superiores aos pagos pelo Poder Executivo.","id":2932164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os vencimentos dos cargos do Poder Legislativo e do Poder Judici\u00e1rio n\u00e3o poder\u00e3o ser superiores aos pagos pelo Poder Executivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 permitida, por lei complementar federal, a vincula\u00e7\u00e3o ou a equipara\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies remunerat\u00f3rias para o efeito de remunera\u00e7\u00e3o de pessoal do servi\u00e7o p\u00fablico.","id":2932165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 permitida, por lei complementar federal, a vincula\u00e7\u00e3o ou a equipara\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies remunerat\u00f3rias para o efeito de remunera\u00e7\u00e3o de pessoal do servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/848441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar","id":11453,"slug":"policial-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ant\u00f4nio, caminhando por uma floresta situada em lugar ermo, disparou sua pistola 765 para o alto em pleno dia, com o objetivo espec\u00edfico de assustar os pr\u00f3prios companheiros de pescaria.Considerando-se a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada e considerando-se, tamb\u00e9m, que os tipos penais guardam uma rela\u00e7\u00e3o de subsidiariedade expressa ou t\u00e1cita, conforme o dolo do agente, \u00e9 correto afirmar que Ant\u00f4nio responder\u00e1 por","provas":[{"id":25025,"cargo":{"descricao":"Policial Militar","id":11453,"slug":"policial-militar"},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2017-iades-policial-militar","tipo":1,"nome":"IADES - PMDF - Policial Militar - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":848450,"hashId":"87fec58d631b0aff06ad039abbf744c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ant\u00f4nio, caminhando por uma floresta situada em lugar ermo, disparou sua pistola 765 para o alto em pleno dia, com o objetivo espec\u00edfico de assustar os pr\u00f3prios companheiros de pescaria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada e considerando-se, tamb\u00e9m, que os tipos penais guardam uma rela\u00e7\u00e3o de subsidiariedade expressa ou t\u00e1cita, conforme o dolo do agente, \u00e9 correto afirmar que Ant\u00f4nio responder\u00e1 por<\/p>","resposta":2932209,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"disparo de arma de fogo em via p\u00fablica.","id":2932206,"corpo":"<p>disparo de arma de fogo em via p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tentativa de homic\u00eddio qualificado.","id":2932207,"corpo":"<p>tentativa de homic\u00eddio qualificado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"amea\u00e7a.","id":2932208,"corpo":"<p>amea\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"perigo para a vida ou a sa\u00fade de outrem.","id":2932209,"corpo":"<p>perigo para a vida ou a sa\u00fade de outrem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tentativa de les\u00e3o corporal grave.","id":2932210,"corpo":"<p>tentativa de les\u00e3o corporal grave.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Periclita\u00e7\u00e3o da Vida e da Sa\u00fade","oab":true,"nome":"Periclita\u00e7\u00e3o da Vida e da Sa\u00fade","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406324,"slug":"direito-penal-periclitacao-da-vida-e-da-saude"}],"slug":"direito-penal\/848450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar","id":11453,"slug":"policial-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ana privou Eduardo da respectiva liberdade, mantendo-o em c\u00e1rcere privado. A Pol\u00edcia Militar atendeu o chamado para coibir a pr\u00e1tica criminosa e efetuou a pris\u00e3o de Ana.Considerando-se a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, \u00e9 correto afirmar que o flagrante delito \u00e9","provas":[{"id":25025,"cargo":{"descricao":"Policial Militar","id":11453,"slug":"policial-militar"},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2017-iades-policial-militar","tipo":1,"nome":"IADES - PMDF - Policial Militar - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":848451,"hashId":"bade35849ef1a8d01499f2d1f96f826d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ana privou Eduardo da respectiva liberdade, mantendo-o em c\u00e1rcere privado. A Pol\u00edcia Militar atendeu o chamado para coibir a pr\u00e1tica criminosa e efetuou a pris\u00e3o de Ana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, \u00e9 correto afirmar que o flagrante delito \u00e9<\/p>","resposta":2932212,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ilegal, pois Ana cometeu a infra\u00e7\u00e3o penal.","id":2932211,"corpo":"<p>ilegal, pois Ana cometeu a infra\u00e7\u00e3o penal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"legal, pois c\u00e1rcere privado \u00e9 um crime permanente e entende-se que haver\u00e1 flagrante delito enquanto n\u00e3o cessar a perman\u00eancia.","id":2932212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">legal, pois c\u00e1rcere privado \u00e9 um crime permanente e entende-se que haver\u00e1 flagrante delito enquanto n\u00e3o cessar a perman\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"legal, pois Ana foi encontrada, logo depois, com instrumentos que faziam presumir ser ela a autora da infra\u00e7\u00e3o.","id":2932213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">legal, pois Ana foi encontrada, logo depois, com instrumentos que faziam presumir ser ela a autora da infra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ilegal, pois n\u00e3o havia mandado de pris\u00e3o expedido pela autoridade judicial competente.","id":2932214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ilegal, pois n\u00e3o havia mandado de pris\u00e3o expedido pela autoridade judicial competente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"legal, pois enquadra-se em hip\u00f3tese de pris\u00e3o tempor\u00e1ria requerida pelo oficial da Pol\u00edcia Militar.","id":2932215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">legal, pois enquadra-se em hip\u00f3tese de pris\u00e3o tempor\u00e1ria requerida pelo oficial da Pol\u00edcia Militar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequestro e c\u00e1rcere privado","oab":true,"nome":"Sequestro e c\u00e1rcere privado","pai":406335,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406358,"slug":"direito-penal-sequestro-e-carcere-privado"}],"slug":"direito-penal\/848451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar","id":11453,"slug":"policial-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos Juizados Especiais Criminais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":25025,"cargo":{"descricao":"Policial Militar","id":11453,"slug":"policial-militar"},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2017-iades-policial-militar","tipo":1,"nome":"IADES - PMDF - Policial Militar - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":848452,"hashId":"a67a902c20043830fdd01a01ccaa1030","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o aos Juizados Especiais Criminais, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":2932220,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os Juizados Especiais Criminais t\u00eam compet\u00eancia para o julgamento de infra\u00e7\u00f5es de menor potencial ofensivo, ou seja, as contraven\u00e7\u00f5es penais e os crimes a que a lei comine pena m\u00e1xima n\u00e3o superior a tr\u00eas anos, cumulada ou n\u00e3o com multa.","id":2932216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Juizados Especiais Criminais t\u00eam compet\u00eancia para o julgamento de infra\u00e7\u00f5es de menor potencial ofensivo, ou seja, as contraven\u00e7\u00f5es penais e os crimes a que a lei comine pena m\u00e1xima n\u00e3o superior a tr\u00eas anos, cumulada ou n\u00e3o com multa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A autoridade policial que tomar conhecimento da ocorr\u00eancia determinar\u00e1 a abertura de inqu\u00e9rito policial para a apura\u00e7\u00e3o da infra\u00e7\u00e3o de menor potencial ofensivo.","id":2932217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autoridade policial que tomar conhecimento da ocorr\u00eancia determinar\u00e1 a abertura de inqu\u00e9rito policial para a apura\u00e7\u00e3o da infra\u00e7\u00e3o de menor potencial ofensivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se n\u00e3o houver composi\u00e7\u00e3o de danos civis perante o conciliador, n\u00e3o ser\u00e1 dada \u00e0 v\u00edtima a oportunidade de exercer o direito de representa\u00e7\u00e3o.","id":2932218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se n\u00e3o houver composi\u00e7\u00e3o de danos civis perante o conciliador, n\u00e3o ser\u00e1 dada \u00e0 v\u00edtima a oportunidade de exercer o direito de representa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O n\u00e3o oferecimento de representa\u00e7\u00e3o na audi\u00eancia preliminar implica decad\u00eancia do direito de representar.","id":2932219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00e3o oferecimento de representa\u00e7\u00e3o na audi\u00eancia preliminar implica decad\u00eancia do direito de representar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao autor que, ap\u00f3s a lavratura do termo circunstanciado, for imediatamente encaminhado ao juizado ou que assumir o compromisso de a ele comparecer n\u00e3o se impor\u00e1 pris\u00e3o em flagrante.","id":2932220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao autor que, ap\u00f3s a lavratura do termo circunstanciado, for imediatamente encaminhado ao juizado ou que assumir o compromisso de a ele comparecer n\u00e3o se impor\u00e1 pris\u00e3o em flagrante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394617,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-099-1995-lei-dos-juizados-especiais-civeis-e-criminais"}],"slug":"legislacao-federal\/848452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar","id":11453,"slug":"policial-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta crime militar impr\u00f3prio.","provas":[{"id":25025,"cargo":{"descricao":"Policial Militar","id":11453,"slug":"policial-militar"},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2017-iades-policial-militar","tipo":1,"nome":"IADES - PMDF - Policial Militar - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":848457,"hashId":"daf97cf8be5fb538ece0aef76d9c22d2","enunciado":"Assinale a alternativa que apresenta crime militar impr\u00f3prio.","resposta":2932243,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deser\u00e7\u00e3o","id":2932241,"corpo":"Deser\u00e7\u00e3o","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pr\u00e1tica de viol\u00eancia contra inferior","id":2932242,"corpo":"Pr\u00e1tica de viol\u00eancia contra inferior","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Roubo","id":2932243,"corpo":"Roubo","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Recusa de obedi\u00eancia","id":2932244,"corpo":"Recusa de obedi\u00eancia","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Abandono de posto","id":2932245,"corpo":"Abandono de posto","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":404290,"materia":true,"id":404290,"slug":"direito-penal-militar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Penas","oab":false,"nome":"Das Penas","pai":404290,"assunto_raiz":404290,"materia":false,"id":404305,"slug":"direito-penal-militar-das-penas"}],"slug":"direito-penal-militar\/848457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar","id":11453,"slug":"policial-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com C\u00f3digo Penal Militar (CPM), consideram-se crimes militares em tempo de paz os crimes previstos no pr\u00f3prio CPM, embora tamb\u00e9m o sejam com igual defini\u00e7\u00e3o na lei penal comum ou nela n\u00e3o previstos, qualquer que seja o agente, salvo disposi\u00e7\u00e3o especial. Em rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, \u00e9 correto afirmar que o crime de homic\u00eddio","provas":[{"id":25025,"cargo":{"descricao":"Policial Militar","id":11453,"slug":"policial-militar"},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2017-iades-policial-militar","tipo":1,"nome":"IADES - PMDF - Policial Militar - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":848458,"hashId":"968cef9fa6662a577f1404fe5fb21747","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com C\u00f3digo Penal Militar (CPM), consideram-se crimes militares em tempo de paz os crimes previstos no pr\u00f3prio CPM, embora tamb\u00e9m o sejam com igual defini\u00e7\u00e3o na lei penal comum ou nela n\u00e3o previstos, qualquer que seja o agente, salvo disposi\u00e7\u00e3o especial. Em rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, \u00e9 correto afirmar que o crime de homic\u00eddio<\/p>","resposta":2932250,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"doloso contra militar estadual e praticado por militar estadual em servi\u00e7o ser\u00e1 considerado crime comum.","id":2932246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">doloso contra militar estadual e praticado por militar estadual em servi\u00e7o ser\u00e1 considerado crime comum.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"culposo contra militar estadual e praticado por militar estadual em per\u00edodo de folga, descanso ou repouso ser\u00e1 considerado crime comum.","id":2932247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">culposo contra militar estadual e praticado por militar estadual em per\u00edodo de folga, descanso ou repouso ser\u00e1 considerado crime comum.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"culposo contra civil e praticado por militar estadual em servi\u00e7o ser\u00e1 compet\u00eancia da justi\u00e7a comum.","id":2932248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">culposo contra civil e praticado por militar estadual em servi\u00e7o ser\u00e1 compet\u00eancia da justi\u00e7a comum.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"doloso contra militar estadual e praticado por civil ser\u00e1 da compet\u00eancia da justi\u00e7a militar.","id":2932249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">doloso contra militar estadual e praticado por civil ser\u00e1 da compet\u00eancia da justi\u00e7a militar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"doloso contra civil e praticado por militar estadual em servi\u00e7o ser\u00e1 da compet\u00eancia da justi\u00e7a comum.","id":2932250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">doloso contra civil e praticado por militar estadual em servi\u00e7o ser\u00e1 da compet\u00eancia da justi\u00e7a comum.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":404290,"materia":true,"id":404290,"slug":"direito-penal-militar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Militares","oab":false,"nome":"Crimes Militares","pai":404290,"assunto_raiz":404290,"materia":false,"id":404315,"slug":"direito-penal-militar-crimes-militares"}],"slug":"direito-penal-militar\/848458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a palavra destacada na frase: \"Ela \u00e9, portanto, muito diferente do gatinho que, antes dela, me fazia companhia e que se foi.\" Assinale a alternativa em que se produz sentido semelhante.","provas":[{"id":60239,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"},"banca":{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2017-indepac-procurador","tipo":1,"nome":"INDEPAC - Prefeitura de Osasco - Procurador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:31:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1824928,"hashId":"0080ce10f31057689381088d8f68bd11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a palavra destacada na frase: \"Ela \u00e9, <strong><u>portanto<\/u><\/strong>, muito diferente do gatinho que, antes dela, me fazia companhia e que se foi.\" Assinale a alternativa em que se produz sentido semelhante.<\/p>","resposta":7000191,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o tenha medo, pois eu a ajudarei.","id":7000189,"corpo":"<p>N\u00e3o tenha medo, <strong><u>pois<\/u><\/strong> eu a ajudarei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Venha logo para casa que preciso da sua ajuda.","id":7000190,"corpo":"<p>Venha logo para casa <strong><u>que<\/u><\/strong> preciso da sua ajuda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ricardo estudou muito, por isso merece passar.","id":7000191,"corpo":"<p>Ricardo estudou muito, <strong><u>por isso<\/u><\/strong> merece passar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tentamos falar com Mariana, por\u00e9m ela n\u00e3o quis.","id":7000192,"corpo":"<p>Tentamos falar com Mariana, <strong><u>por\u00e9m<\/u><\/strong> ela n\u00e3o quis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. Quisera ser um gato Fora os fantasmas que me acompanham e me fazem refletir sobre o sentido da vida, vivo eu, neste apartamento, com uma gatinha siamesa. Que \u00e9 linda, n\u00e3o preciso dizer, mas, al\u00e9m disso, \u00e9 especial: quase nunca mia e, quando soa a campainha da porta, se arranca. Nem eu sei onde ela se esconde. Ela \u00e9, portanto, muito diferente do gatinho que, antes dela, me fazia companhia e que se foi. Morreu de velho, j\u00e1 que nunca havia adoecido durante seus 16 anos de vida. Quando adoeceu, foi para morrer. N\u00e3o preciso dizer que fiquei traumatizado e n\u00e3o quis mais saber de outro gato. Amigas e amigos me ofereceram um substituto para o meu gatinho, e eu respondia que amigo n\u00e3o se substitui. Os anos se passaram, a dor foi se apagando, at\u00e9 que um belo dia, minha amiga Adriana Calcanhotto chegou aqui em casa com um presente para mim: era uma gatinha siamesa. Faltou-me coragem para dizer n\u00e3o, mesmo porque a bichinha me encantou \u00e0 primeira vista. Manteve-se arredia por algum tempo, mas logo me aceitou e nos tomamos amigos. Hoje me sinto praticamente lisonjeado pelo fato de que, por medo ou desconfian\u00e7a, enquanto ela foge de todo mundo, me busca pela casa, sobe em minhas pernas e ali se deita, isso sem falar que, todas as noites, dorme em minha cama. Confia em mim, sabe que gosto dela e que pode contar comigo para o que der e vier. Essa confian\u00e7a de um bicho que n\u00e3o fala a minha l\u00edngua, que n\u00e3o sabe quem sou eu, mas s\u00f3 o que sou dentro desta casa, me alegra. E \u00e0s vezes, olhando-a dormir na poltrona da sala, lembro que para ela a morte n\u00e3o existe, como existe para n\u00f3s, gente. Ela \u00e9 mortal, mas n\u00e3o sabe, logo \u00e9 imortal. A morte, no caso dela, \u00e9 apenas um acidente como outro qualquer, dormir, comer, brincar, correr; s\u00f3 existir\u00e1 quando acontecer, sem que ela saiba o que est\u00e1 acontecendo. Neste ponto \u00e9 que a invejo. J\u00e1 pensou como a vida seria leve se n\u00e3o tiv\u00e9ssemos consci\u00eancia de que ela acaba? Seria como viver para sempre, tal como ocorre com a gatinha. E enquanto penso essas tolices, ela \u2014 que se chama Gatinha \u2014 se levanta, vem at\u00e9 mim e come\u00e7a a se ro\u00e7ar nas minhas pernas, insistentemente. S\u00f3 ent\u00e3o me dou conta de que est\u00e1 pedindo que eu v\u00e1 at\u00e9 a cozinha e ponha ra\u00e7\u00e3o no seu prato. Ela n\u00e3o sabe que \u00e9 mortal, mas sabe muito bem que necessita comer e que quem lhe providencia a comida sou eu.A verdade \u00e9 que vivemos os dois neste apartamento cheio de livros, quadros e m\u00f3biles (feitos por mim, n\u00e3o por Calder, ou seja, falsos m\u00f3biles) e nos entendemos bem. A Gatinha \u00e9 diferente do Gatinho, \u00e9 de outra gera\u00e7\u00e3o, a gera\u00e7\u00e3o do pet shop. Por isso mesmo, ela n\u00e3o come carne nem peixe, s\u00f3 come ra\u00e7\u00e3o. Consequentemente, ao contr\u00e1rio do Gatito, que subia na mesa para xeretar meu almo\u00e7o, ela n\u00e3o est\u00e1 nem a\u00ed para comida de gente, s\u00f3 quer saber de ra\u00e7\u00e3o. E tem mais: s\u00f3 pode ser aquela ra\u00e7\u00e3o; se mudar, ela n\u00e3o come, cheira e vai embora. Ali\u00e1s, isso criou um problema s\u00e9rio, quando a ra\u00e7\u00e3o que Adriana trouxera terminou. Como n\u00e3o entendia de ra\u00e7\u00f5es, ao ver que a dela acabara, fui a um pet shop aqui perto para comprar e, como n\u00e3o tinha a dela, decidi comprar qualquer outra, mas fui advertido pela dona da loja de que teria que ser da mesma ra\u00e7\u00e3o. Fui a outra loja, bem mais longe, e l\u00e1 tamb\u00e9m n\u00e3o tinha a tal ra\u00e7\u00e3o. Pedi a meu neto que a comprasse num pet shop do Humait\u00e1, bairro onde ele mora, e nada, l\u00e1 tamb\u00e9m n\u00e3o havia. Desesperado, liguei para Adriana que, imediatamente, me fez chegar aqui em casa dois pacotes com a rar\u00edssima ra\u00e7\u00e3o que a gatinha comia. Respirei, aliviado. Depois aprendi que para evitar que ela morra de fome, no caso de faltar sua ra\u00e7\u00e3o exclusiva, h\u00e1 que ter em casa uma ra\u00e7\u00e3o parecida e ir misturando \u00e0 sua at\u00e9 que se acostume. Coisas de gatos modernos, muito diferentes daqueles que, outrora, vagabundeavam aqui pelos telhados e pela rua. Mas, se mudou a ra\u00e7\u00e3o, n\u00e3o mudou a raz\u00e3o que me fez adot\u00e1-la como minha companheira de todas as horas, que me acorda, pontualmente, \u00e0s seis horas da manh\u00e3, vindo cheirar meu rosto sob o len\u00e7ol. E agora a vejo, ali, a poucos metros de mim, deitada na poltrona, livre da morte, nesta tarde de mar\u00e7o, num determinado ponto da Via L\u00e1ctea, onde moramos. (Ferreira Gullar)","id":467230,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Quisera ser um gato<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Fora os fantasmas que me acompanham e me fazem refletir sobre o sentido da vida, vivo eu, neste apartamento, com uma gatinha siamesa. Que \u00e9 linda, n\u00e3o preciso dizer, mas, al\u00e9m disso, \u00e9 especial: quase nunca mia e, quando soa a campainha da porta, se arranca. Nem eu sei onde ela se esconde. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ela \u00e9, portanto, muito diferente do gatinho que, antes dela, me fazia companhia e que se foi. Morreu de velho, j\u00e1 que nunca havia adoecido durante seus 16 anos de vida. Quando adoeceu, foi para morrer. N\u00e3o preciso dizer que fiquei traumatizado e n\u00e3o quis mais saber de outro gato. Amigas e amigos me ofereceram um substituto para o meu gatinho, e eu respondia que amigo n\u00e3o se substitui. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Os anos se passaram, a dor foi se apagando, at\u00e9 que um belo dia, minha amiga Adriana Calcanhotto chegou aqui em casa com um presente para mim: era uma gatinha siamesa. Faltou-me coragem para dizer n\u00e3o, mesmo porque a bichinha me encantou \u00e0 primeira vista. Manteve-se arredia por algum tempo, mas logo me aceitou e nos tomamos amigos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Hoje me sinto praticamente lisonjeado pelo fato de que, por medo ou desconfian\u00e7a, enquanto ela foge de todo mundo, me busca pela casa, sobe em minhas pernas e ali se deita, isso sem falar que, todas as noites, dorme em minha cama. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Confia em mim, sabe que gosto dela e que pode contar comigo para o que der e vier. Essa confian\u00e7a de um bicho que n\u00e3o fala a minha l\u00edngua, que n\u00e3o sabe quem sou eu, mas s\u00f3 o que sou dentro desta casa, me alegra. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">E \u00e0s vezes, olhando-a dormir na poltrona da sala, lembro que para ela a morte n\u00e3o existe, como existe para n\u00f3s, gente. Ela \u00e9 mortal, mas n\u00e3o sabe, logo \u00e9 imortal. A morte, no caso dela, \u00e9 apenas um acidente como outro qualquer, dormir, comer, brincar, correr; s\u00f3 existir\u00e1 quando acontecer, sem que ela saiba o que est\u00e1 acontecendo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Neste ponto \u00e9 que a invejo. J\u00e1 pensou como a vida seria leve se n\u00e3o tiv\u00e9ssemos consci\u00eancia de que ela acaba? Seria como viver para sempre, tal como ocorre com a gatinha. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">E enquanto penso essas tolices, ela \u2014 que se chama Gatinha \u2014 se levanta, vem at\u00e9 mim e come\u00e7a a se ro\u00e7ar nas minhas pernas, insistentemente. S\u00f3 ent\u00e3o me dou conta de que est\u00e1 pedindo que eu v\u00e1 at\u00e9 a cozinha e ponha ra\u00e7\u00e3o no seu prato. Ela n\u00e3o sabe que \u00e9 mortal, mas sabe muito bem que necessita comer e que quem lhe providencia a comida sou eu.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A verdade \u00e9 que vivemos os dois neste apartamento cheio de livros, quadros e m\u00f3biles (feitos por mim, n\u00e3o por Calder, ou seja, falsos m\u00f3biles) e nos entendemos bem. A Gatinha \u00e9 diferente do Gatinho, \u00e9 de outra gera\u00e7\u00e3o, a gera\u00e7\u00e3o do pet shop. Por isso mesmo, ela n\u00e3o come carne nem peixe, s\u00f3 come ra\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Consequentemente, ao contr\u00e1rio do Gatito, que subia na mesa para xeretar meu almo\u00e7o, ela n\u00e3o est\u00e1 nem a\u00ed para comida de gente, s\u00f3 quer saber de ra\u00e7\u00e3o. E tem mais: s\u00f3 pode ser aquela ra\u00e7\u00e3o; se mudar, ela n\u00e3o come, cheira e vai embora. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ali\u00e1s, isso criou um problema s\u00e9rio, quando a ra\u00e7\u00e3o que Adriana trouxera terminou. Como n\u00e3o entendia de ra\u00e7\u00f5es, ao ver que a dela acabara, fui a um pet shop aqui perto para comprar e, como n\u00e3o tinha a dela, decidi comprar qualquer outra, mas fui advertido pela dona da loja de que teria que ser da mesma ra\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Fui a outra loja, bem mais longe, e l\u00e1 tamb\u00e9m n\u00e3o tinha a tal ra\u00e7\u00e3o. Pedi a meu neto que a comprasse num pet shop do Humait\u00e1, bairro onde ele mora, e nada, l\u00e1 tamb\u00e9m n\u00e3o havia. Desesperado, liguei para Adriana que, imediatamente, me fez chegar aqui em casa dois pacotes com a rar\u00edssima ra\u00e7\u00e3o que a gatinha comia. Respirei, aliviado. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Depois aprendi que para evitar que ela morra de fome, no caso de faltar sua ra\u00e7\u00e3o exclusiva, h\u00e1 que ter em casa uma ra\u00e7\u00e3o parecida e ir misturando \u00e0 sua at\u00e9 que se acostume. Coisas de gatos modernos, muito diferentes daqueles que, outrora, vagabundeavam aqui pelos telhados e pela rua. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mas, se mudou a ra\u00e7\u00e3o, n\u00e3o mudou a raz\u00e3o que me fez adot\u00e1-la como minha companheira de todas as horas, que me acorda, pontualmente, \u00e0s seis horas da manh\u00e3, vindo cheirar meu rosto sob o len\u00e7ol. E agora a vejo, ali, a poucos metros de mim, deitada na poltrona, livre da morte, nesta tarde de mar\u00e7o, num determinado ponto da Via L\u00e1ctea, onde moramos. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Ferreira Gullar)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1824928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Municipal de Seritinga","sigla":"","id":4994,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-municipal-de-seritinga-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201c(...) conforme reagimos \u00e0s situa\u00e7\u00f5es que enfrentamos no dia a dia.\u201d (3\u00ba\u00a7) o uso do acento grave indicador de crase \u00e9 obrigat\u00f3rio de acordo com as normas gramaticais estabelecidas para tal mat\u00e9ria. O mesmo s\u00f3 N\u00c3O ocorre em:","provas":[{"id":62912,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Municipal de Seritinga","sigla":"","id":4994,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-municipal-de-seritinga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-seritinga-mg-2017-idecan-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura Municipal de Seritinga - Professor de Matem\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:31:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1920279,"hashId":"b85e68869951478aeb8ea535124eacab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em<em> \u201c(...) conforme reagimos \u00e0s situa\u00e7\u00f5es que enfrentamos no dia a dia.\u201d<\/em> (3\u00ba\u00a7) o uso do acento grave indicador de crase \u00e9 obrigat\u00f3rio de acordo com as normas gramaticais estabelecidas para tal mat\u00e9ria. O mesmo s\u00f3 N\u00c3O ocorre em:<\/p>","resposta":7415781,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A toler\u00e2ncia do paciente \u00e0 qu\u00edmica \u00e9 limitada.","id":7415778,"corpo":"<p>A toler\u00e2ncia do paciente \u00e0 qu\u00edmica \u00e9 limitada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tais quest\u00f5es constituem uma amea\u00e7a \u00e0 vida.","id":7415779,"corpo":"<p>Tais quest\u00f5es constituem uma amea\u00e7a \u00e0 vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O problema identificado \u00e9 relativo \u00e0 m\u00e1 gest\u00e3o.","id":7415780,"corpo":"<p>O problema identificado \u00e9 relativo \u00e0 m\u00e1 gest\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trabalhava intensamente de manh\u00e3 at\u00e9 \u00e0 noite.","id":7415781,"corpo":"<p>Trabalhava intensamente de manh\u00e3 at\u00e9 \u00e0 noite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nossas escolhas, seus limites e repercuss\u00f5esQuando nascemos, j\u00e1 encontramos prontos valores, normas, costumes e pr\u00e1ticas sociais. Tamb\u00e9m encontramos uma forma de produ\u00e7\u00e3o da vida material que segue determinados par\u00e2metros. Muitas vezes, n\u00e3o temos como interferir nem como fugir das regras j\u00e1 estabelecidas.A vida em sociedade \u00e9 poss\u00edvel, portanto, porque as pessoas falam a mesma l\u00edngua, s\u00e3o julgadas por determinadas leis comuns, usam a mesma moeda, al\u00e9m de ter uma hist\u00f3ria e alguns h\u00e1bitos comuns, o que lhes d\u00e1 um sentimento de pertencer a determinado grupo.O fundamental \u00e9 entender que o individual \u2013 o que \u00e9 de cada um \u2013 e o comum \u2013 o que \u00e9 compartilhado por todos \u2013 n\u00e3o est\u00e3o separados; formam uma rela\u00e7\u00e3o que se constitui conforme reagimos \u00e0s situa\u00e7\u00f5es que enfrentamos no dia a dia. Algumas pessoas podem ser mais passivas, outras mais ativas; algumas podem reagir e lutar, ao passo que outras se acomodam \u00e0s circunst\u00e2ncias. Isso tudo \u00e9 fruto das rela\u00e7\u00f5es sociais. E \u00e9 justamente nesse processo que constru\u00edmos a sociedade em que vivemos. Se as circunst\u00e2ncias formam os indiv\u00edduos, estes tamb\u00e9m criam as circunst\u00e2ncias.Existem v\u00e1rios n\u00edveis de interdepend\u00eancia entre a vida privada \u2013 a biografia de cada pessoa \u2013 e o contexto social mais amplo. Em uma elei\u00e7\u00e3o, por exemplo, o candidato no qual votamos est\u00e1 inscrito num partido, que, por sua vez, \u00e9 organizado de uma forma previamente determinada pelas leis vigentes naquele momento em nosso pa\u00eds. Ou seja, votamos em algu\u00e9m que j\u00e1 foi escolhido pelos membros do partido, os quais se reuniram para decidir quem deveria ser seu candidato.Quando decidimos votar ou n\u00e3o votar em algu\u00e9m, prestamos aten\u00e7\u00e3o \u00e0 propaganda pol\u00edtica, conversamos com parentes e amigos, participamos de com\u00edcios, acompanhamos as not\u00edcias nos meios de comunica\u00e7\u00e3o. Portanto, as decis\u00f5es que tomamos, em nossas rela\u00e7\u00f5es com outras pessoas, t\u00eam liga\u00e7\u00e3o com decis\u00f5es que j\u00e1 foram tomadas. (...)Assim o indiv\u00edduo est\u00e1 de alguma maneira condicionado por decis\u00f5es e escolhas que ocorrem fora de seu alcance, em outros n\u00edveis da sociedade. Entretanto, as decis\u00f5es que a pessoa toma a conduzem a diferentes dire\u00e7\u00f5es na vida. Seja qual for, a dire\u00e7\u00e3o seguida sempre ser\u00e1 resultado das decis\u00f5es do indiv\u00edduo.As decis\u00f5es de um indiv\u00edduo podem lev\u00e1-lo a se destacar em certas situa\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas, construindo o que se costuma classificar como uma trajet\u00f3ria de vida not\u00e1vel. No entanto, ao considerarmos as caracter\u00edsticas individuais e sociais, bem como os aspectos hist\u00f3ricos da forma\u00e7\u00e3o de uma pessoa, podemos afirmar que n\u00e3o existem determinismos hist\u00f3ricos ou sociais que tornam alguns indiv\u00edduos mais \u201cespeciais\u201d que outros, pois a hist\u00f3ria de uma sociedade \u00e9 feita por todos os que nela vivem, uns de modo obstinado \u00e0 procura de seus objetivos, outros com menos intensidade, mas todos procurando resolver as quest\u00f5es que se apresentam em seu cotidiano, conforme seus interesses e seu poder de influir nas situa\u00e7\u00f5es existentes.De acordo com Norbert Elias, a sociedade n\u00e3o \u00e9 um baile \u00e0 fantasia, em que cada um pode mudar a m\u00e1scara ou a fantasia a qualquer momento. Desde o nascimento, estamos presos \u00e0s rela\u00e7\u00f5es que foram estabelecidas antes de n\u00f3s e que existem e se estruturam durante nossa vida.(TOMAZI, Nelson Dacio. Sociologia para o ensino m\u00e9dio. 1\u00aa Ed. S\u00e3o Paulo: Atual, 2007.) ","id":477714,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Nossas escolhas, seus limites e repercuss\u00f5es<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quando nascemos, j\u00e1 encontramos prontos valores, normas, costumes e pr\u00e1ticas sociais. Tamb\u00e9m encontramos uma forma de produ\u00e7\u00e3o da vida material que segue determinados par\u00e2metros. Muitas vezes, n\u00e3o temos como interferir nem como fugir das regras j\u00e1 estabelecidas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A vida em sociedade \u00e9 poss\u00edvel, portanto, porque as pessoas falam a mesma l\u00edngua, s\u00e3o julgadas por determinadas leis comuns, usam a mesma moeda, al\u00e9m de ter uma hist\u00f3ria e alguns h\u00e1bitos comuns, o que lhes d\u00e1 um sentimento de pertencer a determinado grupo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O fundamental \u00e9 entender que o individual \u2013 o que \u00e9 de cada um \u2013 e o comum \u2013 o que \u00e9 compartilhado por todos \u2013 n\u00e3o est\u00e3o separados; formam uma rela\u00e7\u00e3o que se constitui conforme reagimos \u00e0s situa\u00e7\u00f5es que enfrentamos no dia a dia. Algumas pessoas podem ser mais passivas, outras mais ativas; algumas podem reagir e lutar, ao passo que outras se acomodam \u00e0s circunst\u00e2ncias. Isso tudo \u00e9 fruto das rela\u00e7\u00f5es sociais. E \u00e9 justamente nesse processo que constru\u00edmos a sociedade em que vivemos. Se as circunst\u00e2ncias formam os indiv\u00edduos, estes tamb\u00e9m criam as circunst\u00e2ncias.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Existem v\u00e1rios n\u00edveis de interdepend\u00eancia entre a vida privada \u2013 a biografia de cada pessoa \u2013 e o contexto social mais amplo. Em uma elei\u00e7\u00e3o, por exemplo, o candidato no qual votamos est\u00e1 inscrito num partido, que, por sua vez, \u00e9 organizado de uma forma previamente determinada pelas leis vigentes naquele momento em nosso pa\u00eds. Ou seja, votamos em algu\u00e9m que j\u00e1 foi escolhido pelos membros do partido, os quais se reuniram para decidir quem deveria ser seu candidato.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quando decidimos votar ou n\u00e3o votar em algu\u00e9m, prestamos aten\u00e7\u00e3o \u00e0 propaganda pol\u00edtica, conversamos com parentes e amigos, participamos de com\u00edcios, acompanhamos as not\u00edcias nos meios de comunica\u00e7\u00e3o. Portanto, as decis\u00f5es que tomamos, em nossas rela\u00e7\u00f5es com outras pessoas, t\u00eam liga\u00e7\u00e3o com decis\u00f5es que j\u00e1 foram tomadas. (...)<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Assim o indiv\u00edduo est\u00e1 de alguma maneira condicionado por decis\u00f5es e escolhas que ocorrem fora de seu alcance, em outros n\u00edveis da sociedade. Entretanto, as decis\u00f5es que a pessoa toma a conduzem a diferentes dire\u00e7\u00f5es na vida. Seja qual for, a dire\u00e7\u00e3o seguida sempre ser\u00e1 resultado das decis\u00f5es do indiv\u00edduo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">As decis\u00f5es de um indiv\u00edduo podem lev\u00e1-lo a se destacar em certas situa\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas, construindo o que se costuma classificar como uma trajet\u00f3ria de vida not\u00e1vel. No entanto, ao considerarmos as caracter\u00edsticas individuais e sociais, bem como os aspectos hist\u00f3ricos da forma\u00e7\u00e3o de uma pessoa, podemos afirmar que n\u00e3o existem determinismos hist\u00f3ricos ou sociais que tornam alguns indiv\u00edduos mais \u201cespeciais\u201d que outros, pois a hist\u00f3ria de uma sociedade \u00e9 feita por todos os que nela vivem, uns de modo obstinado \u00e0 procura de seus objetivos, outros com menos intensidade, mas todos procurando resolver as quest\u00f5es que se apresentam em seu cotidiano, conforme seus interesses e seu poder de influir nas situa\u00e7\u00f5es existentes.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">De acordo com <em>Norbert Elias<\/em>, a sociedade n\u00e3o \u00e9 um baile \u00e0 fantasia, em que cada um pode mudar a m\u00e1scara ou a fantasia a qualquer momento. Desde o nascimento, estamos presos \u00e0s rela\u00e7\u00f5es que foram estabelecidas antes de n\u00f3s e que existem e se estruturam durante nossa vida.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\"><strong><em>(TOMAZI, Nelson Dacio. Sociologia para o ensino m\u00e9dio. 1\u00aa Ed. S\u00e3o Paulo: Atual, 2007.) <\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Casos obrigat\u00f3rios de crase","oab":false,"nome":"Casos obrigat\u00f3rios de crase","pai":409298,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409299,"slug":"lingua-portuguesa-casos-obrigatorios-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1920279","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Londrina","sigla":"Camara de Londrina","id":84,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-londrina-pr"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o relacionamento do assessor de imprensa com os diversos atores envolvidos em sua rotina de trabalho, considere as afirmativas a seguir.-I. No que se refere \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e \u00e0 gest\u00e3o de crises, espera-se que os assessores de imprensa descontextualizem informa\u00e7\u00f5es e frases, alterem falas, simplifiquem quest\u00f5es complexas, enfatizem \u00e2ngulos positivos.II. No que se refere aos jornalistas que atuam nos meios de comunica\u00e7\u00e3o, espera-se que os assessores de imprensa sejam transparentes, n\u00e3o soneguem informa\u00e7\u00f5es, ajam como facilitadores e mediadores, atendam agilmente \u00e0s demandas, encaminhem solu\u00e7\u00f5es aos problemas apresentados.III. No que se refere aos assessorados, espera-se que os assessores de imprensa planejem estrategicamente sua atividade, preparem as fontes para as entrevistas, criem oportunidades de gerar m\u00eddia espont\u00e2nea, tenham estabilidade e sangue frio nos momentos de crise.IV. No que se refere aos assessorados, alguns erros frequentes s\u00e3o que desejam ser not\u00edcia sempre, s\u00e3o prolixos, deixam perguntas sem respostas, ignoram o papel da assessoria.-Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":85008,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Londrina","sigla":"Camara de Londrina","id":84,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-londrina-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-londrina-pr-2017-cops-uel-jornalista","tipo":1,"nome":"COPS UEL - C\u00e2mara de Londrina - Jornalista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 04:02:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2475405,"hashId":"18f6c1a45d0cf57d841b9d23353d76dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o relacionamento do assessor de imprensa com os diversos atores envolvidos em sua rotina de trabalho, considere as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No que se refere \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e \u00e0 gest\u00e3o de crises, espera-se que os assessores de imprensa descontextualizem informa\u00e7\u00f5es e frases, alterem falas, simplifiquem quest\u00f5es complexas, enfatizem \u00e2ngulos positivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No que se refere aos jornalistas que atuam nos meios de comunica\u00e7\u00e3o, espera-se que os assessores de imprensa sejam transparentes, n\u00e3o soneguem informa\u00e7\u00f5es, ajam como facilitadores e mediadores, atendam agilmente \u00e0s demandas, encaminhem solu\u00e7\u00f5es aos problemas apresentados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No que se refere aos assessorados, espera-se que os assessores de imprensa planejem estrategicamente sua atividade, preparem as fontes para as entrevistas, criem oportunidades de gerar m\u00eddia espont\u00e2nea, tenham estabilidade e sangue frio nos momentos de crise.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. No que se refere aos assessorados, alguns erros frequentes s\u00e3o que desejam ser not\u00edcia sempre, s\u00e3o prolixos, deixam perguntas sem respostas, ignoram o papel da assessoria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9829186,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II s\u00e3o corretas.","id":9829182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I e II s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o corretas.","id":9829183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas III e IV s\u00e3o corretas.","id":9829184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o corretas.","id":9829185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o corretas.","id":9829186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418193,"slug":"comunicacao-social-assessoria-de-imprensa-na-comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/2475405","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Londrina","sigla":"Camara de Londrina","id":84,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-londrina-pr"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a gest\u00e3o de crises, no que tange \u00e0 assessoria de imprensa, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":85008,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Londrina","sigla":"Camara de Londrina","id":84,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-londrina-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-londrina-pr-2017-cops-uel-jornalista","tipo":1,"nome":"COPS UEL - C\u00e2mara de Londrina - Jornalista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 04:02:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2475427,"hashId":"a33376934e9b7b9d2e8d095f2b33d29c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a gest\u00e3o de crises, no que tange \u00e0 assessoria de imprensa, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":9829295,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao surgir uma not\u00edcia negativa, a assessoria deve desqualificar o ve\u00edculo e o jornalista que produziu o material.","id":9829292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao surgir uma not\u00edcia negativa, a assessoria deve desqualificar o ve\u00edculo e o jornalista que produziu o material.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apurar corretamente todas as informa\u00e7\u00f5es, mas falar o m\u00ednimo poss\u00edvel, omitindo os aspectos negativos e enfatizando os positivos. Tamb\u00e9m \u00e9 aconselh\u00e1vel encerrar o assunto o mais brevemente poss\u00edvel. ","id":9829293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apurar corretamente todas as informa\u00e7\u00f5es, mas falar o m\u00ednimo poss\u00edvel, omitindo os aspectos negativos e enfatizando os positivos. Tamb\u00e9m \u00e9 aconselh\u00e1vel encerrar o assunto o mais brevemente poss\u00edvel. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"T\u00e3o logo surja uma not\u00edcia negativa, deve-se publicar uma mat\u00e9ria paga desmentindo e entrar em contato imediatamente com o diretor de reda\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo. ","id":9829294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00e3o logo surja uma not\u00edcia negativa, deve-se publicar uma mat\u00e9ria paga desmentindo e entrar em contato imediatamente com o diretor de reda\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Devem-se identificar os p\u00fablicos afetados, demonstrar que o problema est\u00e1 sendo solucionado, comunicar somente o que pode ser confirmado com certeza e, se poss\u00edvel, dar as m\u00e1s not\u00edcias todas de uma s\u00f3 vez.","id":9829295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem-se identificar os p\u00fablicos afetados, demonstrar que o problema est\u00e1 sendo solucionado, comunicar somente o que pode ser confirmado com certeza e, se poss\u00edvel, dar as m\u00e1s not\u00edcias todas de uma s\u00f3 vez.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cFingir-se de morto\u201d, evitar falar sobre o assunto com os rep\u00f3rteres, para n\u00e3o ampliar a repercuss\u00e3o das not\u00edcias negativas","id":9829296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cFingir-se de morto\u201d, evitar falar sobre o assunto com os rep\u00f3rteres, para n\u00e3o ampliar a repercuss\u00e3o das not\u00edcias negativas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Crises","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Crises","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418197,"slug":"comunicacao-social-gestao-de-crises"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Obras","id":21097,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-obras"},{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Topografia","id":21101,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-topografia"},{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Pavimenta\u00e7\u00e3o","id":21099,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-pavimentacao"},{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade"},{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":21071,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica"},{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Enfermagem","id":21075,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-enfermagem"},{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":23909,"slug":"sargento-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que h\u00e1 ora\u00e7\u00e3o coordenada sind\u00e9tica conclusiva.","provas":[{"id":57943,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Obras","id":21097,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-obras"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2017-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-obras","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Obras - 2017"},{"id":57942,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Topografia","id":21101,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-topografia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2017-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-topografia","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Topografia - 2017"},{"id":57939,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Pavimenta\u00e7\u00e3o","id":21099,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-pavimentacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2017-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-pavimentacao","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Pavimenta\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":57936,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2017-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade - 2017"},{"id":57937,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":21071,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2017-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica - 2017"},{"id":57938,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Enfermagem","id":21075,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2017-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Enfermagem - 2017"},{"id":61023,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":23909,"slug":"sargento-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-area-administracao","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:02:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":86},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14}],"areas":[],"id":1724536,"hashId":"e7fd175d01637eb71c1cb51a4e4a8635","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que h\u00e1 ora\u00e7\u00e3o coordenada sind\u00e9tica conclusiva.<\/p>","resposta":6544601,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o grite, pois estamos em um vel\u00f3rio. ","id":6544599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o grite, pois estamos em um vel\u00f3rio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apronte-se logo, pois estamos em cima da hora. ","id":6544600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apronte-se logo, pois estamos em cima da hora. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eles trabalham demais; merecem, pois, descanso. ","id":6544601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eles trabalham demais; merecem, pois, descanso. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fa\u00e7am sil\u00eancio, por favor, pois estamos em um vel\u00f3rio. ","id":6544602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fa\u00e7am sil\u00eancio, por favor, pois estamos em um vel\u00f3rio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456780,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 5 A 40","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es coordenadas conclusivas","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es coordenadas conclusivas","pai":409405,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403661,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-coordenadas-conclusivas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas conclusivas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas conclusivas","pai":409304,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409308,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-coordenativas-conclusivas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1724536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e2ndido de Abreu - PR","sigla":"PCA","id":3672,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"pca-pr"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente adulto foi admitido em unidade de pronto atendimento apresentando queimaduras em toda a extens\u00e3o da cabe\u00e7a e pesco\u00e7o. Segundo a regra de pontua\u00e7\u00e3o dos nove, o percentual de superf\u00edcie corporal queimada desse paciente \u00e9 de:","provas":[{"id":39853,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e2ndido de Abreu - PR","sigla":"PCA","id":3672,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"pca-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pca-pr-2017-ibam-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBAM - PCA - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:02:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1171496,"hashId":"3cdf63adfc7465f65178f1a048a8aa70","enunciado":"<p align=justify>Um paciente adulto foi admitido em unidade de\r\npronto atendimento apresentando queimaduras\r\nem toda a extens\u00e3o da cabe\u00e7a e pesco\u00e7o.\r\nSegundo a regra de pontua\u00e7\u00e3o dos nove, o\r\npercentual de superf\u00edcie corporal queimada desse\r\npaciente \u00e9 de:<\/p>","resposta":4194982,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9%","id":4194982,"corpo":"<p align=justify>9%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"11%","id":4194983,"corpo":"<p align=justify>11%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18%","id":4194984,"corpo":"<p align=justify>18%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"27%","id":4194985,"corpo":"<p align=justify>27%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 16","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Feridas e Queimaduras","oab":false,"nome":"Feridas e Queimaduras","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413276,"slug":"enfermagem-feridas-e-queimaduras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Queimadura","oab":false,"nome":"Queimadura","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413277,"slug":"enfermagem-queimadura"}],"slug":"enfermagem\/1171496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13248,"slug":"oficial-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao movimento Cl\u00e1ssico da Administra\u00e7\u00e3o e, observando as assertivas abaixo, assinale qual das alternativas representa conceitos ou contribui\u00e7\u00f5es advindas dessa escola do pensamento:","provas":[{"id":37461,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13248,"slug":"oficial-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-administracao-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":37462,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13248,"slug":"oficial-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-administracao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:02:38","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1073219,"hashId":"89ce51fe95e3b5537f23092be6f2ab8c","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao movimento Cl\u00e1ssico da Administra\u00e7\u00e3o e, observando as assertivas abaixo, assinale qual das alternativas representa conceitos ou contribui\u00e7\u00f5es advindas dessa escola do pensamento:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37461\/1.GIF\"><\/p>","resposta":3775489,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV","id":3775489,"corpo":"<p>I, III e IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":3775490,"corpo":"<p>I, II, III e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III, IV e V","id":3775491,"corpo":"<p>I, III, IV e V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, IV e V","id":3775492,"corpo":"<p>III, IV e V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, IV, V","id":3775493,"corpo":"<p>II, IV, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381881,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Abordagem cl\u00e1ssica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404573,"slug":"administracao-geral-abordagem-classica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria da administra\u00e7\u00e3o cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Teoria da administra\u00e7\u00e3o cient\u00edfica","pai":404573,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404575,"slug":"administracao-geral-teoria-da-administracao-cientifica"}],"slug":"administracao-geral\/1073219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Londrina","sigla":"Camara de Londrina","id":84,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-londrina-pr"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a cita\u00e7\u00e3o a seguir.-A assessoria de imprensa tem o papel de administrar informa\u00e7\u00f5es jornal\u00edsticas das fontes para os meios de comunica\u00e7\u00e3o e vice-versa nas \u00e1reas p\u00fablica e privada.-(LOPES, B. O que \u00e9 assessoria de imprensa. S\u00e3o Paulo: Brasiliense, 2003. p.19.)-Com base na cita\u00e7\u00e3o e nos conhecimentos sobre o desenvolvimento da Assessoria de Imprensa P\u00fablica no Brasil, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":85008,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Londrina","sigla":"Camara de Londrina","id":84,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-londrina-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-londrina-pr-2017-cops-uel-jornalista","tipo":1,"nome":"COPS UEL - C\u00e2mara de Londrina - Jornalista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 04:02:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2475052,"hashId":"18d3b4adcce70bdba92308fa5827f21c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a cita\u00e7\u00e3o a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A assessoria de imprensa tem o papel de administrar informa\u00e7\u00f5es jornal\u00edsticas das fontes para os meios de comunica\u00e7\u00e3o e vice-versa nas \u00e1reas p\u00fablica e privada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(LOPES, B. O <em>que \u00e9 assessoria de imprensa<\/em>. S\u00e3o Paulo: Brasiliense, 2003. p.19.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na cita\u00e7\u00e3o e nos conhecimentos sobre o desenvolvimento da Assessoria de Imprensa P\u00fablica no Brasil, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9827448,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assim como os Estados Unidos e a Gr\u00e3 Bretanha, no per\u00edodo da Primeira Guerra Mundial, o Brasil criou a primeira assessoria na \u00e1rea governamental, com o intuito de desenvolver um setor espec\u00edfico para a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es.","id":9827447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assim como os Estados Unidos e a Gr\u00e3 Bretanha, no per\u00edodo da Primeira Guerra Mundial, o Brasil criou a primeira assessoria na \u00e1rea governamental, com o intuito de desenvolver um setor espec\u00edfico para a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No per\u00edodo de 1964 at\u00e9 final da d\u00e9cada de 1970, a assessoria de imprensa governamental no Pa\u00eds vivia um momento de grande crescimento e consolida\u00e7\u00e3o, no entanto a atividade era deturpada pelo regime ditatorial vigente.","id":9827448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo de 1964 at\u00e9 final da d\u00e9cada de 1970, a assessoria de imprensa governamental no Pa\u00eds vivia um momento de grande crescimento e consolida\u00e7\u00e3o, no entanto a atividade era deturpada pelo regime ditatorial vigente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Foi no per\u00edodo ainda da era \u201cVargas\u201d que os assessores de imprensa conquistaram espa\u00e7o como aut\u00f4nomos, ou donos de seu pr\u00f3prio neg\u00f3cio. Muitas ag\u00eancias foram organizadas, e foi criada a Associa\u00e7\u00e3o Nacional das Empresas de Assessoria de Imprensa.","id":9827449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi no per\u00edodo ainda da era \u201cVargas\u201d que os assessores de imprensa conquistaram espa\u00e7o como aut\u00f4nomos, ou donos de seu pr\u00f3prio neg\u00f3cio. Muitas ag\u00eancias foram organizadas, e foi criada a Associa\u00e7\u00e3o Nacional das Empresas de Assessoria de Imprensa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Golpe de 1964 contribuiu para acentuar o aspecto negativo da atividade do assessor de imprensa, por isso, atualmente, poucos profissionais procuram essa \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o. ","id":9827450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Golpe de 1964 contribuiu para acentuar o aspecto negativo da atividade do assessor de imprensa, por isso, atualmente, poucos profissionais procuram essa \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Oficialmente, foi a partir de 1980, com a redemocratiza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, no per\u00edodo ap\u00f3s o Regime Militar de 1964, que o governo estabeleceu um servi\u00e7o de atendimento \u00e0 imprensa ligado ao gabinete civil, com a cria\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os como o DIP. ","id":9827451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oficialmente, foi a partir de 1980, com a redemocratiza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, no per\u00edodo ap\u00f3s o Regime Militar de 1964, que o governo estabeleceu um servi\u00e7o de atendimento \u00e0 imprensa ligado ao gabinete civil, com a cria\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os como o DIP. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418193,"slug":"comunicacao-social-assessoria-de-imprensa-na-comunicacao-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","id":19595,"slug":"enfermeiro-residencia-area-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o caracter\u00edsticas do processo de trabalho das equipes de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica:I. Definir territ\u00f3rio de atua\u00e7\u00e3o e de popula\u00e7\u00e3o \u00e9 de responsabilidade da Secretaria Estadual de Sa\u00fade.II. Desenvolver a\u00e7\u00f5es que priorizem os grupos de risco e os fatores de risco cl\u00ednico-comportamentais, alimentares e\/ou ambientais, com a finalidade de prevenir o aparecimento ou a persist\u00eancia de doen\u00e7as e danos evit\u00e1veis.III. Fornecer aten\u00e7\u00e3o integral, cont\u00ednua e organizada \u00e0 popula\u00e7\u00e3o adscrita.IV. Desenvolver a\u00e7\u00f5es educativas que possam interferir no processo de sa\u00fade-doen\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o, no desenvolvimento da autonomia individual e coletiva e na busca por qualidade de vida pelos usu\u00e1rios.Est\u00e3o CORRETAS, apenas,","provas":[{"id":45735,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","id":19595,"slug":"enfermeiro-residencia-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2017-upenet-iaupe-enfermeiro-residencia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia) - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 12:14:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1386514,"hashId":"e35a6f02d6e357dcdde88aa59fe1fbdc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o caracter\u00edsticas do processo de trabalho das equipes de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Definir territ\u00f3rio de atua\u00e7\u00e3o e de popula\u00e7\u00e3o \u00e9 de responsabilidade da Secretaria Estadual de Sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Desenvolver a\u00e7\u00f5es que priorizem os grupos de risco e os fatores de risco cl\u00ednico-comportamentais, alimentares e\/ou ambientais, com a finalidade de prevenir o aparecimento ou a persist\u00eancia de doen\u00e7as e danos evit\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Fornecer aten\u00e7\u00e3o integral, cont\u00ednua e organizada \u00e0 popula\u00e7\u00e3o adscrita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Desenvolver a\u00e7\u00f5es educativas que possam interferir no processo de sa\u00fade-doen\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o, no desenvolvimento da autonomia individual e coletiva e na busca por qualidade de vida pelos usu\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS, apenas,<\/p>","resposta":5099539,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":5099536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":5099537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":5099538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":5099539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":5099540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418594,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 36","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428284,"slug":"enfermagem-saude-publica-saude-coletiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428286,"slug":"enfermagem-politica-nacional-de-atencao-basica-pnab"}],"slug":"enfermagem\/1386514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria - COPERVE-UFSM","sigla":"COPERVE UFSM","oab":false,"id":1162,"slug":"coperve-ufsm"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Gest\u00e3o e Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar no Sistema P\u00fablico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":19593,"slug":"residencia-multiprofissional-em-gestao-e-atencao-hospitalar-no-sistema-publico-de-saude-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o elementos fundamentais no processo de trabalho\ndas equipes de aten\u00e7\u00e3o domiciliar: Acolhimento, Cl\u00ednica Ampliada, Apoio Matricial e Projeto Terap\u00eautico\nSingular.\nEm rela\u00e7\u00e3o a esses elementos, \u00e9 INCORRETO afirmar\nque","provas":[{"id":45730,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Gest\u00e3o e Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar no Sistema P\u00fablico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":19593,"slug":"residencia-multiprofissional-em-gestao-e-atencao-hospitalar-no-sistema-publico-de-saude-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria - COPERVE-UFSM","sigla":"COPERVE UFSM","oab":false,"id":1162,"slug":"coperve-ufsm"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2017-coperve-ufsm-residencia-multiprofissional-em-gestao-e-atencao-hospitalar-no-sistema-publico-de-saude-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"COPERVE-UFSM - UFSM - Resid\u00eancia Multiprofissional em Gest\u00e3o e Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar no Sistema P\u00fablico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 12:15:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1386396,"hashId":"183d51421b2a814dd4ab3897ee90bfd5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o elementos fundamentais no processo de trabalho\ndas equipes de aten\u00e7\u00e3o domiciliar: Acolhimento, Cl\u00ednica Ampliada, Apoio Matricial e Projeto Terap\u00eautico\nSingular.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a esses elementos, \u00e9 INCORRETO afirmar\nque<\/p>","resposta":5099033,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Acolhimento na aten\u00e7\u00e3o domiciliar recebe as\ndemandas dos cuidados domiciliares, atrav\u00e9s\nde escuta qualificada, e oferece melhor resposta\nposs\u00edvel para cada caso.","id":5099032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Acolhimento na aten\u00e7\u00e3o domiciliar recebe as\ndemandas dos cuidados domiciliares, atrav\u00e9s\nde escuta qualificada, e oferece melhor resposta\nposs\u00edvel para cada caso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Projeto Terap\u00eautico Singular n\u00e3o \u00e9 mais \u00fatil\nquando se trata de um paciente com progn\u00f3stico\nreservado, ou seja, usu\u00e1rios com\npoucas op\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas e sem possibilidade\nde cura.","id":5099033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Projeto Terap\u00eautico Singular n\u00e3o \u00e9 mais \u00fatil\nquando se trata de um paciente com progn\u00f3stico\nreservado, ou seja, usu\u00e1rios com\npoucas op\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas e sem possibilidade\nde cura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as fases do Projeto Terap\u00eautico Singular s\u00e3o:\ndiagn\u00f3stico, defini\u00e7\u00e3o de metas, defini\u00e7\u00e3o de\nresponsabilidades e reavalia\u00e7\u00e3o.","id":5099034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as fases do Projeto Terap\u00eautico Singular s\u00e3o:\ndiagn\u00f3stico, defini\u00e7\u00e3o de metas, defini\u00e7\u00e3o de\nresponsabilidades e reavalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o cuidado no domic\u00edlio naturalmente provoca a\namplia\u00e7\u00e3o da cl\u00ednica, uma vez que a pessoa cuidada\ndemanda uma diversidade de olhares e\nm\u00faltiplos servi\u00e7os.","id":5099035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o cuidado no domic\u00edlio naturalmente provoca a\namplia\u00e7\u00e3o da cl\u00ednica, uma vez que a pessoa cuidada\ndemanda uma diversidade de olhares e\nm\u00faltiplos servi\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na organiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o domiciliar, a Equipe\nde Sa\u00fade da Fam\u00edlia pode ser matriciada pelo\nN\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia.","id":5099036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na organiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o domiciliar, a Equipe\nde Sa\u00fade da Fam\u00edlia pode ser matriciada pelo\nN\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418585,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"21 a 31","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428284,"slug":"enfermagem-saude-publica-saude-coletiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428286,"slug":"enfermagem-politica-nacional-de-atencao-basica-pnab"}],"slug":"enfermagem\/1386396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria - COPERVE-UFSM","sigla":"COPERVE UFSM","oab":false,"id":1162,"slug":"coperve-ufsm"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Gest\u00e3o e Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar no Sistema P\u00fablico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":19593,"slug":"residencia-multiprofissional-em-gestao-e-atencao-hospitalar-no-sistema-publico-de-saude-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de ferramentas para abordagem familiar,\nvisando ao entendimento das situa\u00e7\u00f5es encontradas\ne ao fortalecimento de v\u00ednculo, aumentar\u00e1 a\nefic\u00e1cia das a\u00e7\u00f5es na aten\u00e7\u00e3o domiciliar.\nA respeito dessas ferramentas, considere as afirmativas\na seguir.\nI -&gt; O ecomapa permite identificar a din\u00e2mica familiar\ne suas poss\u00edveis implica\u00e7\u00f5es com a cria\u00e7\u00e3o de\nv\u00ednculo entre o profissional e a fam\u00edlia.\nII -&gt; O genograma baseia-se no modelo de heredograma,\nmostrando graficamente rela\u00e7\u00f5es familiares,\nrepeti\u00e7\u00f5es de padr\u00f5es de doen\u00e7as e relacionamentos\nou conflitos resultantes do adoecer.III -&gt; Complementar ao ecomapa, o genograma\nconsiste na representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica dos contatos dos\nmembros da fam\u00edlia com os outros sistemas sociais.\nEst\u00e1(\u00e3o) correta(s)","provas":[{"id":45730,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Gest\u00e3o e Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar no Sistema P\u00fablico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":19593,"slug":"residencia-multiprofissional-em-gestao-e-atencao-hospitalar-no-sistema-publico-de-saude-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria - COPERVE-UFSM","sigla":"COPERVE UFSM","oab":false,"id":1162,"slug":"coperve-ufsm"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2017-coperve-ufsm-residencia-multiprofissional-em-gestao-e-atencao-hospitalar-no-sistema-publico-de-saude-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"COPERVE-UFSM - UFSM - Resid\u00eancia Multiprofissional em Gest\u00e3o e Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar no Sistema P\u00fablico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 12:17:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1386397,"hashId":"7b93b346f7ec7eeb2b14d13b8f31d7cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o de ferramentas para abordagem familiar,\nvisando ao entendimento das situa\u00e7\u00f5es encontradas\ne ao fortalecimento de v\u00ednculo, aumentar\u00e1 a\nefic\u00e1cia das a\u00e7\u00f5es na aten\u00e7\u00e3o domiciliar.\nA respeito dessas ferramentas, considere as afirmativas\na seguir.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I -&gt; O ecomapa permite identificar a din\u00e2mica familiar\ne suas poss\u00edveis implica\u00e7\u00f5es com a cria\u00e7\u00e3o de\nv\u00ednculo entre o profissional e a fam\u00edlia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\nII -&gt; O genograma baseia-se no modelo de heredograma,\nmostrando graficamente rela\u00e7\u00f5es familiares,\nrepeti\u00e7\u00f5es de padr\u00f5es de doen\u00e7as e relacionamentos\nou conflitos resultantes do adoecer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III -&gt; Complementar ao ecomapa, o genograma\nconsiste na representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica dos contatos dos\nmembros da fam\u00edlia com os outros sistemas sociais.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s)<\/p>","resposta":5099038,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I.","id":5099037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas II.","id":5099038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">apenas II.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas III.","id":5099039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas I e II.","id":5099040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas I e III.","id":5099041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">apenas I e III.<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418586,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1tica de enfermagem na comunidade.","oab":false,"nome":"Pr\u00e1tica de enfermagem na comunidade.","pai":428393,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428496,"slug":"enfermagem-pratica-de-enfermagem-na-comunidade"}],"slug":"enfermagem\/1386397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia","id":19703,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manhumirim","sigla":"Prefeitura","id":4449,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para se desenvolverem, as ind\u00fastrias precisam de energia. Em Minas Gerais, desde o in\u00edcio da industrializa\u00e7\u00e3o, s\u00e3o encontradas \u00f3timas condi\u00e7\u00f5es energ\u00e9ticas. Sobre a quest\u00e3o da energia e seus impactos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":52097,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia","id":19703,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manhumirim","sigla":"Prefeitura","id":4449,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 15:47:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1575611,"hashId":"8702e2e04a58135d4bd171c76b34731f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para se desenvolverem, as ind\u00fastrias precisam de energia. Em Minas Gerais, desde o in\u00edcio da industrializa\u00e7\u00e3o, s\u00e3o encontradas \u00f3timas condi\u00e7\u00f5es energ\u00e9ticas. Sobre a quest\u00e3o da energia e seus impactos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5909797,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A queima do carv\u00e3o e do petr\u00f3leo produz em gases respons\u00e1veis pelas chuvas \u00e1cidas e pelo efeito estufa.","id":5909797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A queima do carv\u00e3o e do petr\u00f3leo produz em gases respons\u00e1veis pelas chuvas \u00e1cidas e pelo efeito estufa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As fontes de energia mais utilizadas em Minas Gerais como no resto do mundo n\u00e3o s\u00e3o prejudiciais ao meio ambiente.","id":5909798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As fontes de energia mais utilizadas em Minas Gerais como no resto do mundo n\u00e3o s\u00e3o prejudiciais ao meio ambiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O atual cultivo de eucalipto para a produ\u00e7\u00e3o do carv\u00e3o n\u00e3o tem sido apontado como uma nova causa de destrui\u00e7\u00e3o da biodiversidade.","id":5909799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O atual cultivo de eucalipto para a produ\u00e7\u00e3o do carv\u00e3o n\u00e3o tem sido apontado como uma nova causa de destrui\u00e7\u00e3o da biodiversidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A constru\u00e7\u00e3o de hidrel\u00e9tricas provoca pequenos impactos ambientais, pois n\u00e3o exige inunda\u00e7\u00f5es de imensas \u00e1reas e nem altera a vida das popula\u00e7\u00f5es das \u00e1reas inundadas","id":5909800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A constru\u00e7\u00e3o de hidrel\u00e9tricas provoca pequenos impactos ambientais, pois n\u00e3o exige inunda\u00e7\u00f5es de imensas \u00e1reas e nem altera a vida das popula\u00e7\u00f5es das \u00e1reas inundadas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439839,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","oab":false,"nome":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397331,"slug":"geografia-geografia-especifica-dos-estados-e-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397343,"slug":"geografia-minas-gerais-mg"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes de energia e recursos naturais","oab":false,"nome":"Fontes de energia e recursos naturais","pai":397284,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416564,"slug":"geografia-fontes-de-energia-e-recursos-naturais"}],"slug":"geografia\/1575611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia","id":19703,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lauro Muller","sigla":"Prefeitura","id":4323,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Demografia \u00e9 o estudo das popula\u00e7\u00f5es e suas din\u00e2micas, para esse estudo s\u00e3o necess\u00e1rios a compreens\u00e3o de alguns conceitos demogr\u00e1ficos. Analise as afirmativas abaixo de conceitos sobre migra\u00e7\u00f5es:I- Migra\u00e7\u00f5es externas: s\u00e3o as migra\u00e7\u00f5es realizadas pela popula\u00e7\u00e3o de diferentes pa\u00edses.II- Migra\u00e7\u00f5es pendular: s\u00e3o as migra\u00e7\u00f5es realizadas entre as regi\u00f5es ou unidades federativas de um dado territ\u00f3rio.III- Migra\u00e7\u00e3o campo-cidade: migra\u00e7\u00e3o em massa da popula\u00e7\u00e3o do campo para as cidades.IV- Migra\u00e7\u00e3o cidade-campo: migra\u00e7\u00e3o em massa da popula\u00e7\u00e3o das cidades para o meio rural.V- Migra\u00e7\u00e3o cidade-cidade: migra\u00e7\u00e3o em massa da popula\u00e7\u00e3o de uma cidade ou conjunto de cidades para outras.VI- Migra\u00e7\u00e3o interna: migra\u00e7\u00e3o di\u00e1ria e\/ou rotineira realizada pela popula\u00e7\u00e3o envolvendo, geralmente, pequenas e m\u00e9dias dist\u00e2ncias. Exemplo: ir e voltar da escola.VII- Migra\u00e7\u00e3o sazonal: migra\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias durante um ano ou per\u00edodo ligeiramente menor, geralmente realizadas por raz\u00f5es econ\u00f4micas, pol\u00edticas ou sociais.Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:","provas":[{"id":50021,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia","id":19703,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lauro Muller","sigla":"Prefeitura","id":4323,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 15:46:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1510818,"hashId":"6fd69978195e250306d9beb670685e4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Demografia \u00e9 o estudo das popula\u00e7\u00f5es e suas din\u00e2micas, para esse estudo s\u00e3o necess\u00e1rios a compreens\u00e3o de alguns conceitos demogr\u00e1ficos. Analise as afirmativas abaixo de conceitos sobre migra\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Migra\u00e7\u00f5es externas: s\u00e3o as migra\u00e7\u00f5es realizadas pela popula\u00e7\u00e3o de diferentes pa\u00edses.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Migra\u00e7\u00f5es pendular: s\u00e3o as migra\u00e7\u00f5es realizadas entre as regi\u00f5es ou unidades federativas de um dado territ\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Migra\u00e7\u00e3o campo-cidade: migra\u00e7\u00e3o em massa da popula\u00e7\u00e3o do campo para as cidades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Migra\u00e7\u00e3o cidade-campo: migra\u00e7\u00e3o em massa da popula\u00e7\u00e3o das cidades para o meio rural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- Migra\u00e7\u00e3o cidade-cidade: migra\u00e7\u00e3o em massa da popula\u00e7\u00e3o de uma cidade ou conjunto de cidades para outras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI- Migra\u00e7\u00e3o interna: migra\u00e7\u00e3o di\u00e1ria e\/ou rotineira realizada pela popula\u00e7\u00e3o envolvendo, geralmente, pequenas e m\u00e9dias dist\u00e2ncias. Exemplo: ir e voltar da escola.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VII- Migra\u00e7\u00e3o sazonal: migra\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias durante um ano ou per\u00edodo ligeiramente menor, geralmente realizadas por raz\u00f5es econ\u00f4micas, pol\u00edticas ou sociais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:<\/p>","resposta":5639136,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II- IV- V e VII.","id":5639135,"corpo":"<p>II- IV- V e VII.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I- III- IV- V e VII.","id":5639136,"corpo":"<p>I- III- IV- V e VII.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I- III e VI.","id":5639137,"corpo":"<p>I- III e VI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5639138,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431578,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Migra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Migra\u00e7\u00f5es","pai":397313,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397314,"slug":"geografia-migracoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demografia","oab":false,"nome":"Demografia","pai":397313,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397315,"slug":"geografia-demografia"}],"slug":"geografia\/1510818","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia","id":19703,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manhumirim","sigla":"Prefeitura","id":4449,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o gr\u00e1fico da popula\u00e7\u00e3o de Minas Gerais em 2010.Popula\u00e7\u00e3o de Minas GeraisPopula\u00e7\u00e3o total19 595 309Crian\u00e7as e jovens6 177 655Adultos11 161 488Idosos2 298 166Homens9 640 695Mulheres9 654 614Urbana16 713 654Rural2 881 655(IBGE, Censo de 2010.)De acordo com a an\u00e1lise da tabela pode-se considerar que a faixa et\u00e1ria predominante em Minas Gerais \u00e9 de:","provas":[{"id":52097,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia","id":19703,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manhumirim","sigla":"Prefeitura","id":4449,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 15:47:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1575603,"hashId":"d2f490b7ed62972cc7b219074ee7e65f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o gr\u00e1fico da popula\u00e7\u00e3o de Minas Gerais em 2010.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Popula\u00e7\u00e3o de Minas Gerais<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 231px;\"><colgroup><col width=\"131.00000762939453\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-mwug\"><td data-row=\"row-mwug\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mwug\" data-cell=\"cell-n7od\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Popula\u00e7\u00e3o total<\/p><\/td><td data-row=\"row-mwug\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mwug\" data-cell=\"cell-edkg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">19 595 309<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ec33\"><td data-row=\"row-ec33\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ec33\" data-cell=\"cell-88oa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Crian\u00e7as e jovens<\/p><\/td><td data-row=\"row-ec33\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ec33\" data-cell=\"cell-47rb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">6 177 655<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-td8j\"><td data-row=\"row-td8j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-td8j\" data-cell=\"cell-26w4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Adultos<\/p><\/td><td data-row=\"row-td8j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-td8j\" data-cell=\"cell-85a1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">11 161 488<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-et69\"><td data-row=\"row-et69\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-et69\" data-cell=\"cell-ylq7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Idosos<\/p><\/td><td data-row=\"row-et69\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-et69\" data-cell=\"cell-g88y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2 298 166<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-e4bf\"><td data-row=\"row-e4bf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e4bf\" data-cell=\"cell-1t40\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Homens<\/p><\/td><td data-row=\"row-e4bf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e4bf\" data-cell=\"cell-sjjg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">9 640 695<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-091g\"><td data-row=\"row-091g\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-091g\" data-cell=\"cell-cvej\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Mulheres<\/p><\/td><td data-row=\"row-091g\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-091g\" data-cell=\"cell-vga2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">9 654 614<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-5y4v\"><td data-row=\"row-5y4v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5y4v\" data-cell=\"cell-kvl9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Urbana<\/p><\/td><td data-row=\"row-5y4v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5y4v\" data-cell=\"cell-0pco\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">16 713 654<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-rjms\"><td data-row=\"row-rjms\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rjms\" data-cell=\"cell-8345\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Rural<\/p><\/td><td data-row=\"row-rjms\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rjms\" data-cell=\"cell-ddcb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2 881 655<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">(IBGE, Censo de 2010.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a an\u00e1lise da tabela pode-se considerar que a faixa et\u00e1ria predominante em Minas Gerais \u00e9 de:<\/p>","resposta":5909765,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Idosos.","id":5909763,"corpo":"<p>Idosos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jovens.","id":5909764,"corpo":"<p>Jovens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adultos.","id":5909765,"corpo":"<p>Adultos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Crian\u00e7as e jovens.","id":5909766,"corpo":"<p>Crian\u00e7as e jovens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439839,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demografia","oab":false,"nome":"Demografia","pai":397313,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397315,"slug":"geografia-demografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","oab":false,"nome":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397331,"slug":"geografia-geografia-especifica-dos-estados-e-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397343,"slug":"geografia-minas-gerais-mg"}],"slug":"geografia\/1575603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Telefonista","id":22401,"slug":"assistente-administrativo-area-telefonista"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"hcpa-rs"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s garantias dadas ao cidad\u00e3o, de acordo com o segundo princ\u00edpio da Carta dos Direitos dos Usu\u00e1rios de Sa\u00fade, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":56700,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Telefonista","id":22401,"slug":"assistente-administrativo-area-telefonista"},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"hcpa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hcpa-rs-2017-faurgs-assistente-administrativo-area-telefonista","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - Assistente Administrativo - \u00c1rea Telefonista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 15:18:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1700789,"hashId":"f42941911f7af5f9bbe66dc8337616fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s garantias dadas ao cidad\u00e3o, de acordo com o segundo princ\u00edpio da Carta dos Direitos dos Usu\u00e1rios de Sa\u00fade, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6436054,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Receber ou recusar assist\u00eancia religiosa, psicol\u00f3gica e social.","id":6436054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Receber ou recusar assist\u00eancia religiosa, psicol\u00f3gica e social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Receber atendimento com presteza, tecnologia apropriada e condi\u00e7\u00f5es de trabalho adequadas para os profissionais da sa\u00fade.","id":6436055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Receber atendimento com presteza, tecnologia apropriada e condi\u00e7\u00f5es de trabalho adequadas para os profissionais da sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Receber informa\u00e7\u00f5es sobre o seu estado de sa\u00fade, extensivas aos seus familiares e\/ou acompanhantes, de maneira clara, objetiva, respeitosa, compreens\u00edvel e adaptada \u00e0 condi\u00e7\u00e3o cultural, respeitando os limites \u00e9ticos por parte da equipe de sa\u00fade.","id":6436056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Receber informa\u00e7\u00f5es sobre o seu estado de sa\u00fade, extensivas aos seus familiares e\/ou acompanhantes, de maneira clara, objetiva, respeitosa, compreens\u00edvel e adaptada \u00e0 condi\u00e7\u00e3o cultural, respeitando os limites \u00e9ticos por parte da equipe de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ter o registro em seu prontu\u00e1rio, entre outras, das informa\u00e7\u00f5es de modo leg\u00edvel e atualizado.","id":6436057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter o registro em seu prontu\u00e1rio, entre outras, das informa\u00e7\u00f5es de modo leg\u00edvel e atualizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ter acesso \u00e0 anestesia em todas as situa\u00e7\u00f5es em que for indicada, bem como a medica\u00e7\u00f5es e procedimentos que possam aliviar a dor e o sofrimento.","id":6436058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter acesso \u00e0 anestesia em todas as situa\u00e7\u00f5es em que for indicada, bem como a medica\u00e7\u00f5es e procedimentos que possam aliviar a dor e o sofrimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portaria n\u00ba 1.820\/2009 - Direitos e Deveres dos Usu\u00e1rios da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portaria n\u00ba 1.820\/2009 - Direitos e Deveres dos Usu\u00e1rios da Sa\u00fade","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407317,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portaria-no-1-820-2009-direitos-e-deveres-dos-usuarios-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1700789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia","id":19703,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lauro Muller","sigla":"Prefeitura","id":4323,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente aos climas do Brasil , assinale a alternativa CORRETA que descreve o Clima Equatorial (\u00famido e semi\u00famido):","provas":[{"id":50021,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia","id":19703,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lauro Muller","sigla":"Prefeitura","id":4323,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 15:46:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1510821,"hashId":"57d2506f2bb54661fa9cb25dac93ac10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Referente aos climas do Brasil , assinale a alternativa CORRETA que descreve o Clima Equatorial (\u00famido e semi\u00famido):<\/p>","resposta":5639151,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abrange a por\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio brasileiro ao sul do Tr\u00f3pico de Capric\u00f3rnio. Predomina a mTa, provocando chuvas abundantes, principalmente no ver\u00e3o. No inverno h\u00e1 o predom\u00ednio das chuvas frontais. Apesar de chover o ano todo, h\u00e1 uma maior concentra\u00e7\u00e3o no ver\u00e3o.","id":5639149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abrange a por\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio brasileiro ao sul do Tr\u00f3pico de Capric\u00f3rnio. Predomina a mTa, provocando chuvas abundantes, principalmente no ver\u00e3o. No inverno h\u00e1 o predom\u00ednio das chuvas frontais. Apesar de chover o ano todo, h\u00e1 uma maior concentra\u00e7\u00e3o no ver\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 o clima predominante na maior parte do Brasil. \u00c9 um clima quente e semi\u00famido com uma esta\u00e7\u00e3o chuvosa (ver\u00e3o) e outra seca (inverno).","id":5639150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o clima predominante na maior parte do Brasil. \u00c9 um clima quente e semi\u00famido com uma esta\u00e7\u00e3o chuvosa (ver\u00e3o) e outra seca (inverno).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pouca varia\u00e7\u00e3o de temperatura durante o ano. Compreende a Amaz\u00f4nia brasileira. \u00c9 um clima dominado pela mEc em quase toda sua extens\u00e3o e durante todo o ano. Na parte litor\u00e2nea da Amaz\u00f4nia existe um pouco de influ\u00eancia da mEa, e algumas vezes, durante o inverno a frente fria atinge o sul e o sudoeste dessa regi\u00e3o, ocasionando uma queda da temperatura chamada friagem.","id":5639151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pouca varia\u00e7\u00e3o de temperatura durante o ano. Compreende a Amaz\u00f4nia brasileira. \u00c9 um clima dominado pela mEc em quase toda sua extens\u00e3o e durante todo o ano. Na parte litor\u00e2nea da Amaz\u00f4nia existe um pouco de influ\u00eancia da mEa, e algumas vezes, durante o inverno a frente fria atinge o sul e o sudoeste dessa regi\u00e3o, ocasionando uma queda da temperatura chamada friagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5639152,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431578,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397319,"slug":"geografia-clima-e-dominios-morfoclimaticos"}],"slug":"geografia\/1510821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia","id":19703,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lauro Muller","sigla":"Prefeitura","id":4323,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A popula\u00e7\u00e3o brasileira est\u00e1 irregularmente distribu\u00edda no territ\u00f3rio, pois h\u00e1 regi\u00f5es densamente povoadas e outras com baixa densidade demogr\u00e1fica. Analise as afirmativas abaixo sobre a distribui\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o nas regi\u00f5es e assinale V(verdadeiro) e F(falso):( ) O Sudeste \u00e9 a regi\u00e3o mais populosa do pa\u00eds por ter ingressado primeiramente no processo de industrializa\u00e7\u00e3o, encontrando-se hoje bastante desenvolvido industrial e economicamente.( ) O Nordeste \u00e9 a segunda regi\u00e3o mais populosa, no entanto, a densidade demogr\u00e1fica \u00e9 baixa.( ) O Centro-Oeste ocupa o quarto lugar quando se trata de popula\u00e7\u00e3o relativa.( ) \u00c0 densidade demogr\u00e1fica, no Sudeste ocupa o segundo lugar.( ) O surgimento da ind\u00fastria na regi\u00e3o Sul foi primordial para a urbaniza\u00e7\u00e3o e a concentra\u00e7\u00e3o populacional na regi\u00e3o, pois se tornou uma \u00e1rea de atra\u00e7\u00e3o para trabalhadores de diversos pontos do pa\u00eds.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":50021,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia","id":19703,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lauro Muller","sigla":"Prefeitura","id":4323,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 15:46:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1510824,"hashId":"bd057c9753db889943ccab76fbe1ce36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A popula\u00e7\u00e3o brasileira est\u00e1 irregularmente distribu\u00edda no territ\u00f3rio, pois h\u00e1 regi\u00f5es densamente povoadas e outras com baixa densidade demogr\u00e1fica. Analise as afirmativas abaixo sobre a distribui\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o nas regi\u00f5es e assinale V(verdadeiro) e F(falso):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Sudeste \u00e9 a regi\u00e3o mais populosa do pa\u00eds por ter ingressado primeiramente no processo de industrializa\u00e7\u00e3o, encontrando-se hoje bastante desenvolvido industrial e economicamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Nordeste \u00e9 a segunda regi\u00e3o mais populosa, no entanto, a densidade demogr\u00e1fica \u00e9 baixa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Centro-Oeste ocupa o quarto lugar quando se trata de popula\u00e7\u00e3o relativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c0 densidade demogr\u00e1fica, no Sudeste ocupa o segundo lugar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O surgimento da ind\u00fastria na regi\u00e3o Sul foi primordial para a urbaniza\u00e7\u00e3o e a concentra\u00e7\u00e3o populacional na regi\u00e3o, pois se tornou uma \u00e1rea de atra\u00e7\u00e3o para trabalhadores de diversos pontos do pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":5639164,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V- V- F- V- V.","id":5639163,"corpo":"<p>V- V- F- V- V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V- V- V- F- F.","id":5639164,"corpo":"<p>V- V- V- F- F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F- V- V- F- F.","id":5639165,"corpo":"<p>F- V- V- F- F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5639166,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431578,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397313,"slug":"geografia-populacao-brasileira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demografia","oab":false,"nome":"Demografia","pai":397313,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397315,"slug":"geografia-demografia"}],"slug":"geografia\/1510824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":23460,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-estrangeira-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"An extensive reading programme is a supplementary class library scheme, attached to an English course, in which pupils are given the time, encouragement, and materials to read pleasurably, at their own level, as many books as they can, without the pressures of testing or marks. Thus, pupils are competing only against themselves, and it is up to the teacher to provide the motivation and monitoring to ensure that the maximum number of books is being read in the time available. The watchwords are quantity and variety, rather than quality, so that books are selected for their attractiveness and relevance to the pupils\u2019 lives, rather than for literary merit.(Davis, 1995, p. 329 apud Willy A. Renandya and George M. Jacobs, Extensive Reading: Why Aren\u2019t We All Doing It? Cambridge University Press: 2002.)De acordo com o trecho acima, sobre a leitura extensiva numa turma de Ingl\u00eas como L\u00edngua Estrangeira, pode-se afirmar:","provas":[{"id":59672,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":23460,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-estrangeira-ingles"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-estrangeira-ingles-nao-tem-outro-gabarito-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 16:07:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1797433,"hashId":"4345d044c6e08385576baa713558c389","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">An extensive reading programme is a supplementary class library scheme, attached to an English course, in which pupils are given the time, encouragement, and materials to read pleasurably, at their own level, as many books as they can, without the pressures of testing or marks. Thus, pupils are competing only against themselves, and it is up to the teacher to provide the motivation and monitoring to ensure that the maximum number of books is being read in the time available. The watchwords are quantity and variety, rather than quality, so that books are selected for their attractiveness and relevance to the pupils\u2019 lives, rather than for literary merit.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Davis, 1995, p. 329 apud Willy A. Renandya and George M. Jacobs, Extensive Reading: Why Aren\u2019t We All Doing It? Cambridge University Press: 2002.)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o trecho acima, sobre a leitura extensiva numa turma de Ingl\u00eas como L\u00edngua Estrangeira, pode-se afirmar:<\/p>","resposta":6873245,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Criar um clima de competi\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel entre os alunos pode incentiv\u00e1-los a ler mais livros.","id":6873242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criar um clima de competi\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel entre os alunos pode incentiv\u00e1-los a ler mais livros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 importante que o professor priorize a qualidade do material de leitura fornecido e n\u00e3o sua quantidade.","id":6873243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 importante que o professor priorize a qualidade do material de leitura fornecido e n\u00e3o sua quantidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Responder a perguntas pontuadas sobre as leituras que fizeram \u00e9 uma maneira de incentivar os alunos a ler com mais aten\u00e7\u00e3o.","id":6873244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Responder a perguntas pontuadas sobre as leituras que fizeram \u00e9 uma maneira de incentivar os alunos a ler com mais aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O professor, ao escolher o material a ser lido pela turma, deve priorizar sua relev\u00e2ncia para a vida dos alunos e n\u00e3o sua qualidade liter\u00e1ria.","id":6873245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor, ao escolher o material a ser lido pela turma, deve priorizar sua relev\u00e2ncia para a vida dos alunos e n\u00e3o sua qualidade liter\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os alunos devem ler livros de todos os n\u00edveis de dificuldade, independente de qual seja seu n\u00edvel de profici\u00eancia, pois, assim, acostumar-se-\u00e3o \u00e0 leitura de material aut\u00eantico.","id":6873246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os alunos devem ler livros de todos os n\u00edveis de dificuldade, independente de qual seja seu n\u00edvel de profici\u00eancia, pois, assim, acostumar-se-\u00e3o \u00e0 leitura de material aut\u00eantico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464774,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":23460,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-estrangeira-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do aproveitamento de diferentes materiais no ensino de ingl\u00eas, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":59672,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":23460,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-estrangeira-ingles"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-estrangeira-ingles-nao-tem-outro-gabarito-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 16:07:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1797587,"hashId":"9c9e55560c867b8ef68dbd4aa49a79c5","enunciado":"<p>Acerca do aproveitamento de diferentes materiais no ensino de ingl\u00eas, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar que<\/p>","resposta":6874006,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o uso de redes sociais apresenta-se como uma op\u00e7\u00e3o relevante para expor varia\u00e7\u00f5es da l\u00edngua.","id":6874005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de redes sociais apresenta-se como uma op\u00e7\u00e3o relevante para expor varia\u00e7\u00f5es da l\u00edngua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a elabora\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00f5es n\u00e3o deve levar em conta temas sociais, mas testar o conhecimento de gram\u00e1tica.","id":6874006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a elabora\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00f5es n\u00e3o deve levar em conta temas sociais, mas testar o conhecimento de gram\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o professor deve atentar-se ao perfil da turma para reunir e desenvolver materiais adequados \u00e0s necessidades dos aprendizes.","id":6874007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o professor deve atentar-se ao perfil da turma para reunir e desenvolver materiais adequados \u00e0s necessidades dos aprendizes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o uso de materiais com enfoque intercultural compromete-se a abordar n\u00e3o s\u00f3 particularidades da l\u00edngua, mas tamb\u00e9m como diversos grupos sociais as utilizam.","id":6874008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de materiais com enfoque intercultural compromete-se a abordar n\u00e3o s\u00f3 particularidades da l\u00edngua, mas tamb\u00e9m como diversos grupos sociais as utilizam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o est\u00edmulo a um olhar cr\u00edtico sobre textos trabalhados em sala contribui para que os aprendizes sejam capazes de discutir e identificar ideologias a partir de escolhas sint\u00e1ticas, lexicais e sem\u00e2nticas, por exemplo.","id":6874009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o est\u00edmulo a um olhar cr\u00edtico sobre textos trabalhados em sala contribui para que os aprendizes sejam capazes de discutir e identificar ideologias a partir de escolhas sint\u00e1ticas, lexicais e sem\u00e2nticas, por exemplo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464774,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa e Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa e Educa\u00e7\u00e3o","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":398373,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-e-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":23460,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-estrangeira-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desde o in\u00edcio do novo mil\u00eanio, linguistas aplicados e estudiosos de ensino de l\u00ednguas t\u00eam discutido sobre Blended Learning.Considere a seguinte defini\u00e7\u00e3o desta abordagem:Blended Learning: refers to a language course which combines a face-to-face classroom component with an appropriate use of technology.(Sharma and Barret, 2007 apud Tomlinson and Whittaker, 2013.)Um estudante est\u00e1 exposto ao Blended Learning quando","provas":[{"id":59672,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":23460,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-estrangeira-ingles"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-estrangeira-ingles-nao-tem-outro-gabarito-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 16:07:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1797508,"hashId":"58511305aee5c02f8e7ca72d5bbd7de9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde o in\u00edcio do novo mil\u00eanio, linguistas aplicados e estudiosos de ensino de l\u00ednguas t\u00eam discutido sobre <em>Blended Learning.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte defini\u00e7\u00e3o desta abordagem:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Blended Learning: refers to a language course which combines a face-to-face classroom component with an appropriate use of technology.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Sharma and Barret, 2007 apud Tomlinson and Whittaker, 2013.)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um estudante est\u00e1 exposto ao <em>Blended Learning <\/em>quando<\/p>","resposta":6873615,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"participa de um curso EaD de Ingl\u00eas n\u00e3o presencial.","id":6873614,"corpo":"<p>participa de um curso EaD de Ingl\u00eas n\u00e3o presencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"utiliza Wiki como recurso em uma sala de aula tradicional.","id":6873615,"corpo":"<p>utiliza Wiki como recurso em uma sala de aula tradicional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estuda ingl\u00eas utilizando apenas m\u00fasicas e letras de m\u00fasica.","id":6873616,"corpo":"<p>estuda ingl\u00eas utilizando apenas m\u00fasicas e letras de m\u00fasica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compara voc\u00e1bulos de dicion\u00e1rios online com dicion\u00e1rios impressos.","id":6873617,"corpo":"<p>compara voc\u00e1bulos de dicion\u00e1rios online com dicion\u00e1rios impressos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"utiliza aplicativos de estudo de l\u00ednguas estrangeiras para smartphones.","id":6873618,"corpo":"<p>utiliza aplicativos de estudo de l\u00ednguas estrangeiras para smartphones.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464774,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":23460,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-estrangeira-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, a modalidade de ensino T\u00e9cnico e Integrado contempla a concomit\u00e2ncia entre a forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do estudante (Ensino M\u00e9dio) e a forma\u00e7\u00e3o profissional (T\u00e9cnica e Profissionalizante). O ensino de l\u00edngua inglesa \u00e9 um componente curricular da forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica juntamente com disciplinas como L\u00edngua Portuguesa e Artes, por exemplo. Assim sendo, sobre o ensino de ingl\u00eas no ensino T\u00e9cnico e Integrado, a abordagem a ser adotada pelo professor deve","provas":[{"id":59672,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":23460,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-estrangeira-ingles"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-estrangeira-ingles-nao-tem-outro-gabarito-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 16:07:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1797367,"hashId":"abd245c864426bb1ec3e0427faa10a7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, a modalidade de ensino T\u00e9cnico e Integrado contempla a concomit\u00e2ncia entre a forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do estudante (Ensino M\u00e9dio) e a forma\u00e7\u00e3o profissional (T\u00e9cnica e Profissionalizante). O ensino de l\u00edngua inglesa \u00e9 um componente curricular da forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica juntamente com disciplinas como L\u00edngua Portuguesa e Artes, por exemplo. Assim sendo, sobre o ensino de ingl\u00eas no ensino T\u00e9cnico e Integrado, a abordagem a ser adotada pelo professor deve<\/p>","resposta":6872933,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"levar em considera\u00e7\u00e3o o fato de que Ingl\u00eas \u00e9 um componente curricular optativo.","id":6872931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">levar em considera\u00e7\u00e3o o fato de que Ingl\u00eas \u00e9 um componente curricular optativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contemplar o uso da l\u00edngua exclusivamente para fins de leitura e escrita de textos t\u00e9cnicos.","id":6872932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contemplar o uso da l\u00edngua exclusivamente para fins de leitura e escrita de textos t\u00e9cnicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seguir as orienta\u00e7\u00f5es dos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais do Ensino M\u00e9dio para L\u00ednguas estrangeiras.","id":6872933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seguir as orienta\u00e7\u00f5es dos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais do Ensino M\u00e9dio para L\u00ednguas estrangeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"evar em considera\u00e7\u00e3o a L\u00edngua Inglesa como componente curricular da forma\u00e7\u00e3o profissional e t\u00e9cnica do estudante.","id":6872934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">evar em considera\u00e7\u00e3o a L\u00edngua Inglesa como componente curricular da forma\u00e7\u00e3o profissional e t\u00e9cnica do estudante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser pautada exclusivamente no ensino Instrumental da l\u00edngua, levando-se em considera\u00e7\u00e3o aspectos da forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica do estudante.","id":6872935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser pautada exclusivamente no ensino Instrumental da l\u00edngua, levando-se em considera\u00e7\u00e3o aspectos da forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica do estudante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464774,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":23460,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-estrangeira-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando-se em considera\u00e7\u00e3o o ritmo e a entona\u00e7\u00e3o da l\u00edngua inglesa, \u00e9 not\u00e1vel que algumas palavras sejam Stressed ou Unstressed no n\u00edvel de entona\u00e7\u00e3o de uma senten\u00e7a. Na frase abaixo, as palavras que s\u00e3o consideradas Stressed s\u00e3o (deve-se levar em considera\u00e7\u00e3o o Standard English):We were enchanted by her intelligent conversation.","provas":[{"id":59672,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":23460,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-estrangeira-ingles"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-estrangeira-ingles-nao-tem-outro-gabarito-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 16:07:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1797472,"hashId":"78b198cb7741d70d9297b2617cdcb761","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Levando-se em considera\u00e7\u00e3o o ritmo e a entona\u00e7\u00e3o da l\u00edngua inglesa, \u00e9 not\u00e1vel que algumas palavras sejam <em>Stressed <\/em>ou <em>Unstressed <\/em>no n\u00edvel de entona\u00e7\u00e3o de uma senten\u00e7a. Na frase abaixo, as palavras que s\u00e3o consideradas <em>Stressed <\/em>s\u00e3o (deve-se levar em considera\u00e7\u00e3o o <em>Standard English<\/em>):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>We were enchanted by her intelligent conversation.<\/em><\/p>","resposta":6873438,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"We, Enchanted, Conversation.","id":6873434,"corpo":"<p>We, Enchanted, Conversation.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"By, Intelligent, Conversation.","id":6873435,"corpo":"<p>By, Intelligent, Conversation.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"We, Were, Enchanted, Intelligent.","id":6873436,"corpo":"<p>We, Were, Enchanted, Intelligent.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Enchanted, By, Her, Conversation.","id":6873437,"corpo":"<p>Enchanted, By, Her, Conversation.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Enchanted, Intelligent, Conversation.","id":6873438,"corpo":"<p>Enchanted, Intelligent, Conversation.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464774,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":23460,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-estrangeira-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O verbete \u201cMorfema\u201d \u00e9 descrito no Dicion\u00e1rio Longman de Ensino de L\u00ednguas e Lingu\u00edstica Aplicada da seguinte forma: Morpheme is the smallest meaningful unit in a language. A morpheme cannot be divided without altering or destroying its meaning. Levando-se em considera\u00e7\u00e3o a defini\u00e7\u00e3o acima, a palavra formada apenas por UM \u00fanico morfema \u00e9","provas":[{"id":59672,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":23460,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-estrangeira-ingles"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-estrangeira-ingles-nao-tem-outro-gabarito-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 16:07:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1797586,"hashId":"9885bd9ed276df70370247a711a16040","enunciado":"<p>O verbete \u201cMorfema\u201d \u00e9 descrito no Dicion\u00e1rio Longman de Ensino de L\u00ednguas e Lingu\u00edstica Aplicada da seguinte forma: <\/p><p><br><\/p><p><em>Morpheme is the smallest meaningful unit in a language. A morpheme cannot be divided without altering or destroying its meaning. <\/em><\/p><p>Levando-se em considera\u00e7\u00e3o a defini\u00e7\u00e3o acima, a palavra formada apenas por <strong>UM <\/strong>\u00fanico morfema \u00e9<\/p>","resposta":6874001,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"witty.","id":6874000,"corpo":"<p>witty.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"happy.","id":6874001,"corpo":"<p>happy.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apples.","id":6874002,"corpo":"<p>apples.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"untrue","id":6874003,"corpo":"<p>untrue<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"memorable.","id":6874004,"corpo":"<p>memorable.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464774,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":23460,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-estrangeira-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 algumas diferen\u00e7as bem marcantes entre o Ingl\u00eas escrito e o ingl\u00eas falado. Sobre essas diferen\u00e7as, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":59672,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":23460,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-estrangeira-ingles"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-estrangeira-ingles-nao-tem-outro-gabarito-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 16:07:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1797436,"hashId":"2ac94718a5499101b0a025c99a8c39a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 algumas diferen\u00e7as bem marcantes entre o Ingl\u00eas escrito e o ingl\u00eas falado. Sobre essas diferen\u00e7as, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":6873259,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 mais repeti\u00e7\u00f5es e redund\u00e2ncias na linguagem escrita.","id":6873256,"corpo":"<p>H\u00e1 mais repeti\u00e7\u00f5es e redund\u00e2ncias na linguagem escrita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O uso de express\u00f5es vagas e imprecisas como thing, stuff e you know \u00e9 mais comum na linguagem escrita.","id":6873257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de express\u00f5es vagas e imprecisas como <em>thing, stuff<\/em> e<em> you know<\/em> \u00e9 mais comum na linguagem escrita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Formas abreviadas como, por exemplo, \u2018ve (contra\u00e7\u00e3o do verbo have), n\u00e3o s\u00e3o consideradas corretas nem na linguagem escrita nem na linguagem oral.","id":6873258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Formas abreviadas como, por exemplo, \u2018<em>ve <\/em>(contra\u00e7\u00e3o do verbo have), n\u00e3o s\u00e3o consideradas corretas nem na linguagem escrita nem na linguagem oral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na linguagem falada, \u00e9 comum que cada informa\u00e7\u00e3o seja fornecida em uma ora\u00e7\u00e3o, enquanto na linguagem escrita mais informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o fornecidas com menos palavras.","id":6873259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linguagem falada, \u00e9 comum que cada informa\u00e7\u00e3o seja fornecida em uma ora\u00e7\u00e3o, enquanto na linguagem escrita mais informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o fornecidas com menos palavras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na linguagem oral, a entona\u00e7\u00e3o na voz do falante indica algumas sutilezas significativas. Uma entona\u00e7\u00e3o crescente, por exemplo, indica que o falante tem certeza sobre o que est\u00e1 afirmando.","id":6873260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linguagem oral, a entona\u00e7\u00e3o na voz do falante indica algumas sutilezas significativas. Uma entona\u00e7\u00e3o crescente, por exemplo, indica que o falante tem certeza sobre o que est\u00e1 afirmando.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464774,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":17038,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-historia"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":23460,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-estrangeira-ingles"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica","id":23461,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei n.\u00ba 9.784\/1999, que regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, N\u00c3O \u00e9 um dos direitos do administrado perante a Administra\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo de outros que lhe sejam assegurados,","provas":[{"id":59674,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":17038,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-historia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-historia-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2017"},{"id":59672,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":23460,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-estrangeira-ingles"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-estrangeira-ingles-nao-tem-outro-gabarito-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas - 2017"},{"id":59673,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica","id":23461,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-quimica-nao-tem-outro-gabarito-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 16:07:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":1796746,"hashId":"c6fa727805ce09f5881a58737620f437","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei n.\u00ba 9.784\/1999, que regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, <strong>N\u00c3O<\/strong> \u00e9 um dos direitos do administrado perante a Administra\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo de outros que lhe sejam assegurados,<\/p>","resposta":6869979,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"agir de modo temer\u00e1rio no intuito de buscar os esclarecimentos dos fatos.","id":6869979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">agir de modo temer\u00e1rio no intuito de buscar os esclarecimentos dos fatos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fazer-se assistir, facultativamente, por advogado, salvo quando obrigat\u00f3ria a representa\u00e7\u00e3o, por for\u00e7a de lei.","id":6869980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fazer-se assistir, facultativamente, por advogado, salvo quando obrigat\u00f3ria a representa\u00e7\u00e3o, por for\u00e7a de lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"formular alega\u00e7\u00f5es e apresentar documentos antes da decis\u00e3o, os quais ser\u00e3o objeto de considera\u00e7\u00e3o pelo \u00f3rg\u00e3o competente.","id":6869981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">formular alega\u00e7\u00f5es e apresentar documentos antes da decis\u00e3o, os quais ser\u00e3o objeto de considera\u00e7\u00e3o pelo \u00f3rg\u00e3o competente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser tratado com respeito pelas autoridades e servidores, que dever\u00e3o facilitar o exerc\u00edcio de seus direitos e o cumprimento de suas obriga\u00e7\u00f5es.","id":6869982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser tratado com respeito pelas autoridades e servidores, que dever\u00e3o facilitar o exerc\u00edcio de seus direitos e o cumprimento de suas obriga\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ter ci\u00eancia da tramita\u00e7\u00e3o dos processos administrativos em que tenha a condi\u00e7\u00e3o de interessado, ter vista dos autos, obter c\u00f3pias de documentos neles contidos e conhecer as decis\u00f5es proferidas.","id":6869983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter ci\u00eancia da tramita\u00e7\u00e3o dos processos administrativos em que tenha a condi\u00e7\u00e3o de interessado, ter vista dos autos, obter c\u00f3pias de documentos neles contidos e conhecer as decis\u00f5es proferidas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e Deveres dos Administrados","oab":true,"nome":"Direitos e Deveres dos Administrados","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404445,"slug":"direito-administrativo-direitos-e-deveres-dos-administrados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos dos Administrados","oab":true,"nome":"Direitos dos Administrados","pai":404445,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408451,"slug":"direito-administrativo-direitos-dos-administrados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Dos Direitos dos Administrados","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Dos Direitos dos Administrados","pai":422912,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422914,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-dos-direitos-dos-administrados"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506,"slug":"analista-judiciario-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534,"slug":"analista-judiciario-area-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-24"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma afirma\u00e7\u00e3o que corresponda \u00e0 nega\u00e7\u00e3o l\u00f3gica da afirma\u00e7\u00e3o: todos os programas foram limpos e nenhum v\u00edrus permaneceu, \u00e9: ","provas":[{"id":53417,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-24"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-24-2017-fcc-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2017"},{"id":56557,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506,"slug":"analista-judiciario-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-24"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-24-2017-fcc-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2017"},{"id":56587,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534,"slug":"analista-judiciario-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-24"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-24-2017-fcc-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1689765,"hashId":"0f13f6ef8c410dda1629d81fbb6dd7a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma afirma\u00e7\u00e3o que corresponda \u00e0 nega\u00e7\u00e3o l\u00f3gica da afirma\u00e7\u00e3o: todos os programas foram limpos e nenhum v\u00edrus permaneceu, \u00e9: <\/p>","resposta":6385932,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se pelo menos um programa n\u00e3o foi limpo, ent\u00e3o algum v\u00edrus n\u00e3o permaneceu","id":6385931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se pelo menos um programa n\u00e3o foi limpo, ent\u00e3o algum v\u00edrus n\u00e3o permaneceu<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Existe um programa que n\u00e3o foi limpo ou pelo menos um v\u00edrus permaneceu.","id":6385932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe um programa que n\u00e3o foi limpo ou pelo menos um v\u00edrus permaneceu.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nenhum programa foi limpo e todos os v\u00edrus permaneceram.","id":6385933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum programa foi limpo e todos os v\u00edrus permaneceram.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Alguns programas foram limpos ou algum v\u00edrus n\u00e3o permaneceu. ","id":6385934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Alguns programas foram limpos ou algum v\u00edrus n\u00e3o permaneceu. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Se algum v\u00edrus permaneceu, ent\u00e3o nenhum programa foi limpos. ","id":6385935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Se algum v\u00edrus permaneceu, ent\u00e3o nenhum programa foi limpos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  10 a 20","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o do Todo A \u00e9 B (A)","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o do Todo A \u00e9 B (A)","pai":411080,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425301,"slug":"raciocinio-logico-negacao-do-todo-a-e-b-a"}],"slug":"raciocinio-logico\/1689765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Vigia","id":5130,"slug":"vigia"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Coronel Fabriciano","sigla":"Camara de Coronel Fabriciano","id":4442,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-coronel-fabriciano-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta d\u00edgrafo.","provas":[{"id":51819,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130,"slug":"vigia"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Coronel Fabriciano","sigla":"Camara de Coronel Fabriciano","id":4442,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-coronel-fabriciano-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-coronel-fabriciano-mg-2017-idecan-vigia","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Coronel Fabriciano - Vigia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1567062,"hashId":"03dd8429d12a4e222a77dd4eeb1033c8","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que apresenta d\u00edgrafo.<\/p>","resposta":5873752,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vida.","id":5873749,"corpo":"<p>Vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tribal.","id":5873750,"corpo":"<p>Tribal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bloco.","id":5873751,"corpo":"<p>Bloco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Melhores.","id":5873752,"corpo":"<p>Melhores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agrupamento fonol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Agrupamento fonol\u00f3gico","pai":403604,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403609,"slug":"lingua-portuguesa-agrupamento-fonologico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"D\u00edgrafo","oab":false,"nome":"D\u00edgrafo","pai":403609,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419313,"slug":"lingua-portuguesa-digrafo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1567062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao fragmento do texto destacado abaixo, analise as afirma\u00e7\u00f5es que seguem, assinalando V, se verdadeiro, ou F, se falso.vida \u00fatil m\u00e9dia dos homens aumentou 9,2 anos durante quatro d\u00e9cadas.( ) Os voc\u00e1bulos \u00fatil e m\u00e9dia, sendo proparox\u00edtonos, recebem acento gr\u00e1fico por terem termina\u00e7\u00f5es diferentes; o primeiro l; o segundo, ia.( ) A palavra d\u00e9cadas \u00e9 acentuada por possuir tr\u00eas s\u00edlabas.( ) anos e quatro s\u00e3o palavras que pertencem \u00e0 mesma fam\u00edlia.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":64872,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2017-fundatec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Agente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 14:07:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1994197,"hashId":"4970c242b088dd0580166b826de0feca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao fragmento do texto destacado abaixo, analise as afirma\u00e7\u00f5es que seguem, assinalando V, se verdadeiro, ou F, se falso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>vida \u00fatil m\u00e9dia dos homens aumentou 9,2 anos durante quatro d\u00e9cadas<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os voc\u00e1bulos <em>\u00fatil<\/em> e <em>m\u00e9dia<\/em>, sendo proparox\u00edtonos, recebem acento gr\u00e1fico por terem termina\u00e7\u00f5es diferentes; o primeiro l; o segundo, <em>ia<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A palavra <em>d\u00e9cadas<\/em> \u00e9 acentuada por possuir tr\u00eas s\u00edlabas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <em>anos<\/em> e <em>quatro <\/em>s\u00e3o palavras que pertencem \u00e0 mesma fam\u00edlia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":7749721,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":7749720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F.","id":7749721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":7749722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":7749723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":7749724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.Estudo indica que, apesar de vivermos mais, estamos menos saud\u00e1veis01_______Uma pesquisa realizada na Inglaterra mostrou que, apesar de as pessoas contarem com02____________ de vida maiores, isso n\u00e3o significa viver de uma maneira melhor: estamos menos03__saud\u00e1veis. No in\u00edcio de 2016, outro estudo demonstrou o mesmo fato sobre os norte-04__americanos.05_______A vida \u00fatil m\u00e9dia dos homens aumentou 9,2 anos durante quatro d\u00e9cadas (para 76,206__anos) e das mulheres aumentou 6,4 anos (para 81 anos), nos Estados Unidos. O n\u00famero m\u00e9dio07__de anos que os homens vivem com ________ aumentou 4,7 anos, enquanto o tempo sem essa08__aumentou em 4,5 anos. Para as mulheres, a quantia cresceu 3,6 anos e 2,7 anos,09__respectivamente.10_______\"Na sociedade de hoje, as mulheres est\u00e3o sendo convidadas __ se juntarem __ for\u00e7a de11__trabalho, cuidar de seus filhos e seus idosos. No entanto, n\u00e3o podemos confirmar que \u00e9 por isso12__que a sa\u00fade das mulheres \u00e9 pior do que a dos homens\", afirmou o especialista cubano Jes\u00fas13__Men\u00e9ndez ao peri\u00f3dico Cubadebate.14_______O local em que se vive tamb\u00e9m interfere nessa quest\u00e3o. Os ingleses descobriram que15__enquanto as pessoas de 65 anos que vivem no bairro londrino de Tower Hamlets t\u00eam apenas16__6,5 anos de _________ de vida saud\u00e1vel, aqueles que est\u00e3o no munic\u00edpio mais rico de Richmond17__podem esperar por at\u00e9 14,5.18_______Em 2015, um estudo mundial foi feito sobre o assunto e mostrou que as principais causas19__de perda de sa\u00fade s\u00e3o dores nas costas e no pesco\u00e7o, perda de audi\u00e7\u00e3o e vis\u00e3o, __________ e20__anemia.21_______No entanto, foram apontadas algumas melhoras. A falta de saneamento b\u00e1sico matou22__306 mil vidas a menos em 2015 do que em 2005 e a exposi\u00e7\u00e3o ao tabagismo diminuiu 25% em23__todo o mundo. Mas fumar continua entre os cinco principais riscos associados \u00e0 perda de sa\u00fade24__em 140 pa\u00edses, mostrando que ainda .......... muitos espa\u00e7os para melhorar.Texto adaptado de: http:\/\/revistagalileu.globo.com\/Ciencia\/noticia\/2017\/11\/estudo-indica-queapesar-de-vivermos-mais-estamos-menos-saudaveis.html","id":486168,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Estudo indica que, apesar de vivermos mais, estamos menos saud\u00e1veis<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______<\/span>Uma pesquisa realizada na Inglaterra mostrou que, apesar de as pessoas contarem com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>__________ de vida maiores, isso n\u00e3o significa viver de uma maneira melhor: estamos menos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>saud\u00e1veis. No in\u00edcio de 2016, outro estudo demonstrou o mesmo fato sobre os norte-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>americanos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______<\/span>A vida \u00fatil m\u00e9dia dos homens aumentou 9,2 anos durante quatro d\u00e9cadas (para 76,2<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>anos) e das mulheres aumentou 6,4 anos (para 81 anos), nos Estados Unidos. O n\u00famero m\u00e9dio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>de anos que os homens vivem com ________ aumentou 4,7 anos, enquanto o tempo sem essa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>aumentou em 4,5 anos. Para as mulheres, a quantia cresceu 3,6 anos e 2,7 anos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>respectivamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______<\/span><strong style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\">\"<\/strong>Na sociedade de hoje, as mulheres est\u00e3o sendo convidadas __ se juntarem __ for\u00e7a de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>trabalho<strong style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\">,<\/strong> cuidar de seus filhos e seus idosos. No entanto<strong style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\">,<\/strong> n\u00e3o podemos confirmar que \u00e9 por isso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>que a sa\u00fade das mulheres \u00e9 pior do que a dos homens<strong style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\">\",<\/strong> afirmou o especialista cubano Jes\u00fas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Men\u00e9ndez ao peri\u00f3dico Cubadebate.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______<\/span>O local em que se vive tamb\u00e9m interfere nessa quest\u00e3o. Os ingleses descobriram que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>enquanto as pessoas de 65 anos que vivem no bairro londrino de Tower Hamlets t\u00eam apenas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>6,5 anos de _________ de vida saud\u00e1vel, aqueles que est\u00e3o no munic\u00edpio mais rico de Richmond<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>podem esperar por at\u00e9 14,5.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______<\/span>Em 2015, um estudo mundial foi feito sobre o assunto e mostrou que as principais causas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>de perda de sa\u00fade s\u00e3o dores nas costas e no pesco\u00e7o, perda de audi\u00e7\u00e3o e vis\u00e3o, __________ e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>anemia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______<\/span>No entanto, foram apontadas algumas melhoras. A falta de saneamento b\u00e1sico matou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>306 mil vidas a menos em 2015 do que em 2005 e a exposi\u00e7\u00e3o ao tabagismo diminuiu 25% em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>todo o mundo. Mas fumar continua entre os cinco principais riscos associados \u00e0 perda de sa\u00fade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>em 140 pa\u00edses, mostrando que ainda .......... muitos espa\u00e7os para melhorar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Texto adaptado de: <u>http:\/\/revistagalileu.globo.com\/Ciencia\/noticia\/2017\/11\/estudo-indica-que<\/u><\/p><p style=\"text-align: right;\"><u>apesar-de-vivermos-mais-estamos-menos-saudaveis.html<\/u><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00eanteses","oab":false,"nome":"Par\u00eanteses","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403673,"slug":"lingua-portuguesa-parenteses"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1994197","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna pontilhada da linha 24, levando em conta o sentido e a corre\u00e7\u00e3o gramatical. ","provas":[{"id":64872,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2017-fundatec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Agente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 14:07:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1994185,"hashId":"c19fa61ea2d9b1af69f8060b981abe40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna pontilhada da linha 24, levando em conta o sentido e a corre\u00e7\u00e3o gramatical. <\/p>","resposta":7749671,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a \u2013 preposi\u00e7\u00e3o","id":7749667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a \u2013 preposi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"existe","id":7749668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">existe<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" a \u2013 artigo definido","id":7749669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a \u2013 artigo definido<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" h\u00e3o","id":7749670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> h\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"h\u00e1 ","id":7749671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.Estudo indica que, apesar de vivermos mais, estamos menos saud\u00e1veis01_______Uma pesquisa realizada na Inglaterra mostrou que, apesar de as pessoas contarem com02____________ de vida maiores, isso n\u00e3o significa viver de uma maneira melhor: estamos menos03__saud\u00e1veis. No in\u00edcio de 2016, outro estudo demonstrou o mesmo fato sobre os norte-04__americanos.05_______A vida \u00fatil m\u00e9dia dos homens aumentou 9,2 anos durante quatro d\u00e9cadas (para 76,206__anos) e das mulheres aumentou 6,4 anos (para 81 anos), nos Estados Unidos. O n\u00famero m\u00e9dio07__de anos que os homens vivem com ________ aumentou 4,7 anos, enquanto o tempo sem essa08__aumentou em 4,5 anos. Para as mulheres, a quantia cresceu 3,6 anos e 2,7 anos,09__respectivamente.10_______\"Na sociedade de hoje, as mulheres est\u00e3o sendo convidadas __ se juntarem __ for\u00e7a de11__trabalho, cuidar de seus filhos e seus idosos. No entanto, n\u00e3o podemos confirmar que \u00e9 por isso12__que a sa\u00fade das mulheres \u00e9 pior do que a dos homens\", afirmou o especialista cubano Jes\u00fas13__Men\u00e9ndez ao peri\u00f3dico Cubadebate.14_______O local em que se vive tamb\u00e9m interfere nessa quest\u00e3o. Os ingleses descobriram que15__enquanto as pessoas de 65 anos que vivem no bairro londrino de Tower Hamlets t\u00eam apenas16__6,5 anos de _________ de vida saud\u00e1vel, aqueles que est\u00e3o no munic\u00edpio mais rico de Richmond17__podem esperar por at\u00e9 14,5.18_______Em 2015, um estudo mundial foi feito sobre o assunto e mostrou que as principais causas19__de perda de sa\u00fade s\u00e3o dores nas costas e no pesco\u00e7o, perda de audi\u00e7\u00e3o e vis\u00e3o, __________ e20__anemia.21_______No entanto, foram apontadas algumas melhoras. A falta de saneamento b\u00e1sico matou22__306 mil vidas a menos em 2015 do que em 2005 e a exposi\u00e7\u00e3o ao tabagismo diminuiu 25% em23__todo o mundo. Mas fumar continua entre os cinco principais riscos associados \u00e0 perda de sa\u00fade24__em 140 pa\u00edses, mostrando que ainda .......... muitos espa\u00e7os para melhorar.Texto adaptado de: http:\/\/revistagalileu.globo.com\/Ciencia\/noticia\/2017\/11\/estudo-indica-queapesar-de-vivermos-mais-estamos-menos-saudaveis.html","id":486168,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Estudo indica que, apesar de vivermos mais, estamos menos saud\u00e1veis<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______<\/span>Uma pesquisa realizada na Inglaterra mostrou que, apesar de as pessoas contarem com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>__________ de vida maiores, isso n\u00e3o significa viver de uma maneira melhor: estamos menos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>saud\u00e1veis. No in\u00edcio de 2016, outro estudo demonstrou o mesmo fato sobre os norte-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>americanos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______<\/span>A vida \u00fatil m\u00e9dia dos homens aumentou 9,2 anos durante quatro d\u00e9cadas (para 76,2<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>anos) e das mulheres aumentou 6,4 anos (para 81 anos), nos Estados Unidos. O n\u00famero m\u00e9dio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>de anos que os homens vivem com ________ aumentou 4,7 anos, enquanto o tempo sem essa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>aumentou em 4,5 anos. Para as mulheres, a quantia cresceu 3,6 anos e 2,7 anos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>respectivamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______<\/span><strong style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\">\"<\/strong>Na sociedade de hoje, as mulheres est\u00e3o sendo convidadas __ se juntarem __ for\u00e7a de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>trabalho<strong style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\">,<\/strong> cuidar de seus filhos e seus idosos. No entanto<strong style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\">,<\/strong> n\u00e3o podemos confirmar que \u00e9 por isso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>que a sa\u00fade das mulheres \u00e9 pior do que a dos homens<strong style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\">\",<\/strong> afirmou o especialista cubano Jes\u00fas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Men\u00e9ndez ao peri\u00f3dico Cubadebate.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______<\/span>O local em que se vive tamb\u00e9m interfere nessa quest\u00e3o. Os ingleses descobriram que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>enquanto as pessoas de 65 anos que vivem no bairro londrino de Tower Hamlets t\u00eam apenas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>6,5 anos de _________ de vida saud\u00e1vel, aqueles que est\u00e3o no munic\u00edpio mais rico de Richmond<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>podem esperar por at\u00e9 14,5.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______<\/span>Em 2015, um estudo mundial foi feito sobre o assunto e mostrou que as principais causas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>de perda de sa\u00fade s\u00e3o dores nas costas e no pesco\u00e7o, perda de audi\u00e7\u00e3o e vis\u00e3o, __________ e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>anemia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______<\/span>No entanto, foram apontadas algumas melhoras. A falta de saneamento b\u00e1sico matou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>306 mil vidas a menos em 2015 do que em 2005 e a exposi\u00e7\u00e3o ao tabagismo diminuiu 25% em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>todo o mundo. Mas fumar continua entre os cinco principais riscos associados \u00e0 perda de sa\u00fade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>em 140 pa\u00edses, mostrando que ainda .......... muitos espa\u00e7os para melhorar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Texto adaptado de: <u>http:\/\/revistagalileu.globo.com\/Ciencia\/noticia\/2017\/11\/estudo-indica-que<\/u><\/p><p style=\"text-align: right;\"><u>apesar-de-vivermos-mais-estamos-menos-saudaveis.html<\/u><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aether Servi\u00e7os Administrativos e Pedag\u00f3gicos","descricao":"Aether Servi\u00e7os Administrativos e Pedag\u00f3gicos","sigla":"","oab":false,"id":1460,"slug":"aether-servicos-administrativos-e-pedagogicos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teodoro Sampaio","sigla":"","id":5947,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-teodoro-sampaio-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O constitui em uma das compet\u00eancias para ensinar no s\u00e9culo XXI, a ser centrada na forma\u00e7\u00e3o de professores, segundo PERRENOUD (2002):","provas":[{"id":63769,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teodoro Sampaio","sigla":"","id":5947,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-teodoro-sampaio-sp"},"banca":{"nome":"Aether Servi\u00e7os Administrativos e Pedag\u00f3gicos","descricao":"Aether Servi\u00e7os Administrativos e Pedag\u00f3gicos","sigla":"","oab":false,"id":1460,"slug":"aether-servicos-administrativos-e-pedagogicos"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teodoro-sampaio-sp-2017-aether-servicos-administrativos-e-pedagogicos-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"Aether Servi\u00e7os Administrativos e Pedag\u00f3gicos - Prefeitura de Teodoro Sampaio - Professor de Artes - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 13:44:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2489419,"hashId":"bb0a235a4f4c294dd8b347a929d91e10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que N\u00c3O constitui em uma das compet\u00eancias para ensinar no s\u00e9culo XXI, a ser centrada na forma\u00e7\u00e3o de professores, segundo PERRENOUD (2002):<\/p>","resposta":9893139,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transposi\u00e7\u00e3o did\u00e1tica baseada na an\u00e1lise das pr\u00e1ticas e em suas transforma\u00e7\u00f5es.","id":9893136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transposi\u00e7\u00e3o did\u00e1tica baseada na an\u00e1lise das pr\u00e1ticas e em suas transforma\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o modular e diferenciada. ","id":9893137,"corpo":"<p>organiza\u00e7\u00e3o modular e diferenciada. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"verdadeira articula\u00e7\u00e3o entre teoria e pr\u00e1tica.","id":9893138,"corpo":"<p>verdadeira articula\u00e7\u00e3o entre teoria e pr\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aprendizagem por assimila\u00e7\u00e3o.","id":9893139,"corpo":"<p>aprendizagem por assimila\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542363,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Perrenoud","oab":false,"nome":"Perrenoud","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426147,"slug":"pedagogia-perrenoud"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","sigla":"CFC","oab":false,"id":975,"slug":"cfc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Independente","id":25867,"slug":"auditor-independente"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As supervisionadas dever\u00e3o constituir, mensalmente, as provis\u00f5es t\u00e9cnicas previstas, quando necess\u00e1rias. No caso dos Resseguradores Locais, a Provis\u00e3o para Pr\u00eamios n\u00e3o Ganhos (PPNG) deve:","provas":[{"id":61061,"cargo":{"descricao":"Auditor Independente","id":25867,"slug":"auditor-independente"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","sigla":"CFC","oab":false,"id":975,"slug":"cfc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2017-cfc-auditor-independente-17o-exame-de-qualificacao-tecnica-susep","tipo":1,"nome":"CFC - CFC - Auditor Cont\u00e1bil - \u00c1rea:  17\u00ba Exame de Qualifica\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica (SUSEP) - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 04:01:55","carreiras":[{"nome":"CFC - Exame de Sufici\u00eancia do Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Apenas para cargos de Contador do Exame de Sufici\u00eancia do CFC","id":56}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1860914,"hashId":"e3c135a712fd14829f93736b76de1872","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As supervisionadas dever\u00e3o constituir, mensalmente, as provis\u00f5es t\u00e9cnicas previstas, quando necess\u00e1rias. No caso dos Resseguradores Locais, a Provis\u00e3o para Pr\u00eamios n\u00e3o Ganhos (PPNG) deve:<\/p>","resposta":7159330,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser constitu\u00edda para cobertura dos valores a pagar relativos a sinistros e despesas incorridos.","id":7159328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser constitu\u00edda para cobertura dos valores a pagar relativos a sinistros e despesas incorridos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser calculada l\u00edquida das opera\u00e7\u00f5es de retrocess\u00e3o.","id":7159329,"corpo":"<p>ser calculada l\u00edquida das opera\u00e7\u00f5es de retrocess\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contemplar ajustes para varia\u00e7\u00e3o cambial.","id":7159330,"corpo":"<p>contemplar ajustes para varia\u00e7\u00e3o cambial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contemplar estimativa para os contratos emitidos vigentes.","id":7159331,"corpo":"<p>contemplar estimativa para os contratos emitidos vigentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470834,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Provis\u00f5es","oab":false,"nome":"Provis\u00f5es","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4377,"slug":"contabilidade-geral-provisoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Monet\u00e1rias e Cambiais","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Monet\u00e1rias e Cambiais","pai":4402,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4409,"slug":"contabilidade-geral-variacoes-monetarias-e-cambiais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","sigla":"CFC","oab":false,"id":975,"slug":"cfc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Independente","id":25867,"slug":"auditor-independente"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Baseando-se nas informa\u00e7\u00f5es e considerando-se a taxa Selic de 14,50% (quatorze v\u00edrgula cinquenta por cento), bem como admitindo-se poss\u00edveis mudan\u00e7as nos rendimentos a base de 50% (cinquenta por cento) em caso de ganhos e de 25% (vinte e cinco por cento) para perdas, respectivamente, a an\u00e1lise de sensibilidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 variabilidade dos instrumentos financeiros \u00e9 de:","provas":[{"id":61061,"cargo":{"descricao":"Auditor Independente","id":25867,"slug":"auditor-independente"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","sigla":"CFC","oab":false,"id":975,"slug":"cfc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2017-cfc-auditor-independente-17o-exame-de-qualificacao-tecnica-susep","tipo":1,"nome":"CFC - CFC - Auditor Cont\u00e1bil - \u00c1rea:  17\u00ba Exame de Qualifica\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica (SUSEP) - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 04:01:55","carreiras":[{"nome":"CFC - Exame de Sufici\u00eancia do Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Apenas para cargos de Contador do Exame de Sufici\u00eancia do CFC","id":56}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1860920,"hashId":"bfe5a437b3cb19b9f3cde780eff399d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Baseando-se nas informa\u00e7\u00f5es e considerando-se a taxa Selic de 14,50% (quatorze v\u00edrgula cinquenta por cento), bem como admitindo-se poss\u00edveis mudan\u00e7as nos rendimentos a base de 50% (cinquenta por cento) em caso de ganhos e de 25% (vinte e cinco por cento) para perdas, respectivamente, a an\u00e1lise de sensibilidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 variabilidade dos instrumentos financeiros \u00e9 de:<\/p>","resposta":7159352,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"54.822 e 27.411.","id":7159352,"corpo":"<p>54.822 e 27.411.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18.274 e 45.685.","id":7159353,"corpo":"<p>18.274 e 45.685.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"27.411 e 45.685.","id":7159354,"corpo":"<p>27.411 e 45.685.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"54.822 e 18.274.","id":7159355,"corpo":"<p>54.822 e 18.274.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Seguradora ABC S.A. apresentou as seguintes informa\u00e7\u00f5es em suas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis e registros auxiliares, incluindo informa\u00e7\u00f5es divulgadas em notas explicativas, relativas ao exerc\u00edcio findo em 31 de dezembro de 201X, sendo:1- BALAN\u00c7O PATRIMONIALValores em milhares de reaisATIVODispon\u00edvel1.013Aplica\u00e7\u00f5es \u2013 Nota 6114.725Cr\u00e9ditos com opera\u00e7\u00f5es com seguros e resseguros \u2013 pr\u00eamios a receber e outros26.519Despesas antecipadas 3Custos de aquisi\u00e7\u00e3o diferidos6.042Total circulante148.302N\u00c3O CIRCULANTET\u00edtulos de cr\u00e9dito a receber22.876Aplica\u00e7\u00f5es \u2013 Nota 6137.331Investimentos em participa\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias204Outros investimentos3 Imobilizado1.625Intang\u00edvel89Total N\u00e3o Circulante 162.128Total do Ativo310.430PASSIVOCirculanteContas a pagar 16.612D\u00e9bitos de opera\u00e7\u00f5es com seguros e resseguros1.878Dep\u00f3sitos de terceiros 1.224Provis\u00f5es T\u00e9cnicas 149.095Total circulante168.809N\u00c3O CIRCULANTEProvis\u00e3o para conting\u00eancias14.962Contas a pagar1.462Total N\u00e3o Circulante16.424Patrim\u00f4nio L\u00edquido125.197Total Passivo e Patrim\u00f4nio L\u00edquido310.4302 \u2013 NOTA EXPLICATIVA6 \u2013 Aplica\u00e7\u00f5esN\u00edvel 1N\u00edvel 2a) Dispon\u00edvel para venda100.86116.468Letra Financeira do Tesouro \u2013 LFT 96.610Nota do Tesouro Nacional NTN B4.251 Participa\u00e7\u00e3o no IRB16.468b) Registrado pelo valor justo por meio de resultado76.840Fundos de investimentos \u2013 DPVAT52.503Fundos de investimentos \u2013 VGBL (exclusivo)24.171Dep\u00f3sito judicial166 c) Mantidos at\u00e9 o vencimento45.92311.964Nota de Tesouro Nacional \u2013 NTN B45.92311.964Total146.784105.2723 \u2013 INFORMA\u00c7\u00d5ES ADICIONAISCapital adicional de Risco de subscri\u00e7\u00e3o25.715Capital adicional de Risco de cr\u00e9dito 2.315Capital adicional de Risco operacional572Capital Base15.000","id":470835,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Seguradora ABC S.A. apresentou as seguintes informa\u00e7\u00f5es em suas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis e registros auxiliares, incluindo informa\u00e7\u00f5es divulgadas em notas explicativas, relativas ao exerc\u00edcio findo em 31 de dezembro de 201X, sendo:<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 565px;\"><colgroup><col width=\"398.00000762939453\"><col width=\"167.00000762939453\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-ivf2\"><td data-row=\"row-ivf2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ivf2\" data-cell=\"cell-yaiq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>1- BALAN\u00c7O PATRIMONIAL<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-ivf2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ivf2\" data-cell=\"cell-5rze\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>Valores em <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ivf2\" data-cell=\"cell-5rze\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>milhares de reais<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-l447\"><td data-row=\"row-l447\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l447\" data-cell=\"cell-pygh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-l447\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l447\" data-cell=\"cell-ahv1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-z46h\"><td data-row=\"row-z46h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z46h\" data-cell=\"cell-rwsq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>ATIVO<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-z46h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z46h\" data-cell=\"cell-nji7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-sec1\"><td data-row=\"row-sec1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sec1\" data-cell=\"cell-jq8x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Dispon\u00edvel<\/p><\/td><td data-row=\"row-sec1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sec1\" data-cell=\"cell-bdjy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.013<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-dg9c\"><td data-row=\"row-dg9c\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dg9c\" data-cell=\"cell-jlgr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Aplica\u00e7\u00f5es \u2013 <strong>Nota 6<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-dg9c\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dg9c\" data-cell=\"cell-7u1y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">114.725<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-wasa\"><td data-row=\"row-wasa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wasa\" data-cell=\"cell-aw79\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Cr\u00e9ditos com opera\u00e7\u00f5es com seguros e resseguros \u2013 pr\u00eamios a receber e outros<\/p><\/td><td data-row=\"row-wasa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wasa\" data-cell=\"cell-aqwa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">26.519<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-lw69\"><td data-row=\"row-lw69\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lw69\" data-cell=\"cell-ql1u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesas antecipadas <\/p><\/td><td data-row=\"row-lw69\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lw69\" data-cell=\"cell-6q57\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-x5fx\"><td data-row=\"row-x5fx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-x5fx\" data-cell=\"cell-hnxc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Custos de aquisi\u00e7\u00e3o diferidos<\/p><\/td><td data-row=\"row-x5fx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-x5fx\" data-cell=\"cell-5jfe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">6.042<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-6rpt\"><td data-row=\"row-6rpt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6rpt\" data-cell=\"cell-4647\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Total circulante<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-6rpt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6rpt\" data-cell=\"cell-25bm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>148.302<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-r10e\"><\/tr><tr data-row=\"row-unxx\"><td data-row=\"row-unxx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-unxx\" data-cell=\"cell-bd1m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">N\u00c3O CIRCULANTE<\/p><\/td><td data-row=\"row-unxx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-unxx\" data-cell=\"cell-6xlj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-1p6m\"><td data-row=\"row-1p6m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1p6m\" data-cell=\"cell-r4pr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">T\u00edtulos de cr\u00e9dito a receber<\/p><\/td><td data-row=\"row-1p6m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1p6m\" data-cell=\"cell-plru\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">22.876<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-9xzs\"><td data-row=\"row-9xzs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9xzs\" data-cell=\"cell-ehtj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Aplica\u00e7\u00f5es \u2013 <strong>Nota 6<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-9xzs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9xzs\" data-cell=\"cell-kpxo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">137.331<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-btin\"><td data-row=\"row-btin\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-btin\" data-cell=\"cell-44wo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Investimentos em participa\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias<\/p><\/td><td data-row=\"row-btin\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-btin\" data-cell=\"cell-t9yb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">204<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8uba\"><td data-row=\"row-8uba\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8uba\" data-cell=\"cell-9glx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Outros investimentos<\/p><\/td><td data-row=\"row-8uba\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8uba\" data-cell=\"cell-gfgu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-6kft\"><td data-row=\"row-6kft\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6kft\" data-cell=\"cell-s1pl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Imobilizado<\/p><\/td><td data-row=\"row-6kft\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6kft\" data-cell=\"cell-nwmw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.625<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-fclw\"><td data-row=\"row-fclw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fclw\" data-cell=\"cell-8px7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Intang\u00edvel<\/p><\/td><td data-row=\"row-fclw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fclw\" data-cell=\"cell-vcuy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">89<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-1ybq\"><td data-row=\"row-1ybq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1ybq\" data-cell=\"cell-32nb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Total N\u00e3o Circulante <\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-1ybq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1ybq\" data-cell=\"cell-2nwl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>162.128<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-kp6n\"><td data-row=\"row-kp6n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kp6n\" data-cell=\"cell-wixb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Total do Ativo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-kp6n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kp6n\" data-cell=\"cell-65pp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>310.430<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-xxd5\"><td data-row=\"row-xxd5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xxd5\" data-cell=\"cell-3mo3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-xxd5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xxd5\" data-cell=\"cell-mhb2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-7fi2\"><td data-row=\"row-7fi2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7fi2\" data-cell=\"cell-qp0y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>PASSIVO<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-7fi2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7fi2\" data-cell=\"cell-ts2m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-9ov5\"><td data-row=\"row-9ov5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9ov5\" data-cell=\"cell-jttx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Circulante<\/p><\/td><td data-row=\"row-9ov5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9ov5\" data-cell=\"cell-9eg4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-h3fk\"><td data-row=\"row-h3fk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-h3fk\" data-cell=\"cell-oax1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Contas a pagar <\/p><\/td><td data-row=\"row-h3fk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-h3fk\" data-cell=\"cell-r3am\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">16.612<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-gric\"><td data-row=\"row-gric\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gric\" data-cell=\"cell-dqbu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">D\u00e9bitos de opera\u00e7\u00f5es com seguros e resseguros<\/p><\/td><td data-row=\"row-gric\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gric\" data-cell=\"cell-j0dv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.878<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-pr86\"><td data-row=\"row-pr86\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pr86\" data-cell=\"cell-ibtp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Dep\u00f3sitos de terceiros <\/p><\/td><td data-row=\"row-pr86\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pr86\" data-cell=\"cell-07eb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.224<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-6xkb\"><\/tr><tr data-row=\"row-2voh\"><td data-row=\"row-2voh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2voh\" data-cell=\"cell-0ab5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Provis\u00f5es T\u00e9cnicas <\/p><\/td><td data-row=\"row-2voh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2voh\" data-cell=\"cell-ywwf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">149.095<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-98sp\"><td data-row=\"row-98sp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-98sp\" data-cell=\"cell-651h\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Total circulante<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-98sp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-98sp\" data-cell=\"cell-69ow\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>168.809<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-6dnr\"><td data-row=\"row-6dnr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6dnr\" data-cell=\"cell-1i6l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">N\u00c3O CIRCULANTE<\/p><\/td><td data-row=\"row-6dnr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6dnr\" data-cell=\"cell-4znu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-tsf5\"><td data-row=\"row-tsf5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tsf5\" data-cell=\"cell-x8l6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Provis\u00e3o para conting\u00eancias<\/p><\/td><td data-row=\"row-tsf5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tsf5\" data-cell=\"cell-8wx6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">14.962<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-e5o2\"><td data-row=\"row-e5o2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e5o2\" data-cell=\"cell-dsk8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Contas a pagar<\/p><\/td><td data-row=\"row-e5o2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e5o2\" data-cell=\"cell-qbs3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.462<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-lkjx\"><td data-row=\"row-lkjx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lkjx\" data-cell=\"cell-ye9y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Total N\u00e3o Circulante<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-lkjx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lkjx\" data-cell=\"cell-vecs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>16.424<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-vqht\"><td data-row=\"row-vqht\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vqht\" data-cell=\"cell-xokc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Patrim\u00f4nio L\u00edquido<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-vqht\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vqht\" data-cell=\"cell-1lbo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>125.197<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-gxss\"><td data-row=\"row-gxss\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gxss\" data-cell=\"cell-yc2v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Total Passivo e Patrim\u00f4nio L\u00edquido<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-gxss\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gxss\" data-cell=\"cell-zv78\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>310.430<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 560px;\"><colgroup><col width=\"360.9861145019531\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-4ao0\"><td data-row=\"row-4ao0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4ao0\" data-cell=\"cell-j80f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>2 \u2013 NOTA EXPLICATIVA<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-4ao0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4ao0\" data-cell=\"cell-kyn6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-4ao0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4ao0\" data-cell=\"cell-hpiw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-tink\"><td data-row=\"row-tink\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tink\" data-cell=\"cell-ap6w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>6 \u2013 Aplica\u00e7\u00f5es<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-tink\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tink\" data-cell=\"cell-9rj0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>N\u00edvel 1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-tink\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tink\" data-cell=\"cell-114l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>N\u00edvel 2<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-jrpi\"><td data-row=\"row-jrpi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jrpi\" data-cell=\"cell-x5df\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em;\"><strong>a) Dispon\u00edvel para venda<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-jrpi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jrpi\" data-cell=\"cell-t91e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>100.861<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-jrpi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jrpi\" data-cell=\"cell-6ebj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>16.468<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-3r9e\"><td data-row=\"row-3r9e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3r9e\" data-cell=\"cell-rsrm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Letra Financeira do Tesouro \u2013 LFT <\/p><\/td><td data-row=\"row-3r9e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3r9e\" data-cell=\"cell-2ltq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">96.610<\/p><\/td><td data-row=\"row-3r9e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3r9e\" data-cell=\"cell-rgje\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-f44m\"><td data-row=\"row-f44m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f44m\" data-cell=\"cell-rdyg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Nota do Tesouro Nacional NTN B<\/p><\/td><td data-row=\"row-f44m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f44m\" data-cell=\"cell-weng\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4.251 <\/p><\/td><td data-row=\"row-f44m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f44m\" data-cell=\"cell-9upv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-9mvh\"><td data-row=\"row-9mvh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9mvh\" data-cell=\"cell-2qvu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Participa\u00e7\u00e3o no IRB<\/p><\/td><td data-row=\"row-9mvh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9mvh\" data-cell=\"cell-6mtl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-9mvh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9mvh\" data-cell=\"cell-ur3t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">16.468<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-xsr5\"><td data-row=\"row-xsr5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xsr5\" data-cell=\"cell-ykaz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em;\"><strong>b) Registrado pelo valor justo por meio de resultado<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-xsr5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xsr5\" data-cell=\"cell-ihdm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-xsr5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xsr5\" data-cell=\"cell-naa5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>76.840<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ivtr\"><td data-row=\"row-ivtr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ivtr\" data-cell=\"cell-a814\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fundos de investimentos \u2013 DPVAT<\/p><\/td><td data-row=\"row-ivtr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ivtr\" data-cell=\"cell-7fid\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-ivtr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ivtr\" data-cell=\"cell-mcuz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">52.503<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-7hc4\"><td data-row=\"row-7hc4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7hc4\" data-cell=\"cell-kqqy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fundos de investimentos \u2013 VGBL (exclusivo)<\/p><\/td><td data-row=\"row-7hc4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7hc4\" data-cell=\"cell-zu97\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-7hc4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7hc4\" data-cell=\"cell-4t1z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">24.171<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-e6ra\"><td data-row=\"row-e6ra\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e6ra\" data-cell=\"cell-ct03\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Dep\u00f3sito judicial<\/p><\/td><td data-row=\"row-e6ra\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e6ra\" data-cell=\"cell-10pt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-e6ra\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e6ra\" data-cell=\"cell-n0tj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">166 <\/p><\/td><\/tr><\/tbody><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-352t\"><td data-row=\"row-352t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-352t\" data-cell=\"cell-3ccj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em;\"><strong>c) Mantidos at\u00e9 o vencimento<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-352t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-352t\" data-cell=\"cell-tvhe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>45.923<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-352t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-352t\" data-cell=\"cell-j0h4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>11.964<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-1rq6\"><td data-row=\"row-1rq6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1rq6\" data-cell=\"cell-gew2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Nota de Tesouro Nacional \u2013 NTN B<\/p><\/td><td data-row=\"row-1rq6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1rq6\" data-cell=\"cell-rdrc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">45.923<\/p><\/td><td data-row=\"row-1rq6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1rq6\" data-cell=\"cell-98ap\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">11.964<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-m9c2\"><td data-row=\"row-m9c2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m9c2\" data-cell=\"cell-t3c9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Total<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-m9c2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m9c2\" data-cell=\"cell-8bwf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>146.784<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-m9c2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m9c2\" data-cell=\"cell-io7f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>105.272<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 555px;\"><tbody><tr data-row=\"row-5vjh\"><td data-row=\"row-5vjh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5vjh\" data-cell=\"cell-rf4x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>3 \u2013 INFORMA\u00c7\u00d5ES ADICIONAIS<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-5vjh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5vjh\" data-cell=\"cell-2t9f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ns2o\"><td data-row=\"row-ns2o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ns2o\" data-cell=\"cell-qd0q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Capital adicional de Risco de subscri\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-ns2o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ns2o\" data-cell=\"cell-othn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">25.715<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-2d4e\"><td data-row=\"row-2d4e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2d4e\" data-cell=\"cell-100z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Capital adicional de Risco de cr\u00e9dito <\/p><\/td><td data-row=\"row-2d4e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2d4e\" data-cell=\"cell-wn2b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.315<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-h04e\"><td data-row=\"row-h04e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-h04e\" data-cell=\"cell-w1u4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Capital adicional de Risco operacional<\/p><\/td><td data-row=\"row-h04e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-h04e\" data-cell=\"cell-hlwb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">572<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-vzfy\"><td data-row=\"row-vzfy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vzfy\" data-cell=\"cell-zi5k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Capital Base<\/p><\/td><td data-row=\"row-vzfy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vzfy\" data-cell=\"cell-sg5k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">15.000<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 07 a 09","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumentos financeiros","oab":false,"nome":"Instrumentos financeiros","pai":421217,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416851,"slug":"contabilidade-geral-instrumentos-financeiros"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","sigla":"CFC","oab":false,"id":975,"slug":"cfc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Independente","id":25867,"slug":"auditor-independente"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as orienta\u00e7\u00f5es da Susep ao mercado s\u00e3o pass\u00edveis de serem classificados no ativo intang\u00edvel os gastos com:","provas":[{"id":61061,"cargo":{"descricao":"Auditor Independente","id":25867,"slug":"auditor-independente"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","sigla":"CFC","oab":false,"id":975,"slug":"cfc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2017-cfc-auditor-independente-17o-exame-de-qualificacao-tecnica-susep","tipo":1,"nome":"CFC - CFC - Auditor Cont\u00e1bil - \u00c1rea:  17\u00ba Exame de Qualifica\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica (SUSEP) - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 04:01:55","carreiras":[{"nome":"CFC - Exame de Sufici\u00eancia do Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Apenas para cargos de Contador do Exame de Sufici\u00eancia do CFC","id":56}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1860922,"hashId":"e35e314d981721673d3db164abf79268","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as orienta\u00e7\u00f5es da Susep ao mercado s\u00e3o pass\u00edveis de serem classificados no ativo intang\u00edvel os gastos com:<\/p>","resposta":7159361,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"telemarketing programado.","id":7159360,"corpo":"<p>telemarketing programado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"celebra\u00e7\u00e3o de parcerias de exclusividade e acesso a ponto de vendas.","id":7159361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">celebra\u00e7\u00e3o de parcerias de exclusividade e acesso a ponto de vendas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"remunera\u00e7\u00e3o da equipe de subscri\u00e7\u00e3o.","id":7159362,"corpo":"<p>remunera\u00e7\u00e3o da equipe de subscri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comiss\u00f5es pagas a corretores.","id":7159363,"corpo":"<p>comiss\u00f5es pagas a corretores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470836,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 25","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intang\u00edvel","oab":false,"nome":"Intang\u00edvel","pai":421220,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416772,"slug":"contabilidade-geral-intangivel"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","sigla":"CFC","oab":false,"id":975,"slug":"cfc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Independente","id":25867,"slug":"auditor-independente"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A manuten\u00e7\u00e3o da habilita\u00e7\u00e3o dos auditores independentes para exercerem suas atividades de auditoria nas sociedades supervisionadas pela Susep \u00e9 comprovada por meio de alguns indicadores. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens abaixo como Verdadeiros (V) ou Falsos (F) e, em seguida, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA. I. \u00c9 comprovada a partir do exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es de auditoria independente em sociedades supervisionadas pela SUSEP.II. \u00c9 comprovada a partir do cumprimento dos requisitos pertinentes a Educa\u00e7\u00e3o Profissional Continuada previstos na NBC PG 12. III. \u00c9 comprovada a partir do cumprimento de, no m\u00ednimo, 10 (dez) pontos anuais em Educa\u00e7\u00e3o Profissional Continuada relacionada a atividades espec\u00edficas relativas \u00e0 auditoria independente das sociedades supervisionadas. IV. \u00c9 comprovada a partir do cumprimento, no m\u00ednimo, de 40 (quarenta) pontos anuais, dos quais, no m\u00ednimo, 10 (dez) pontos anuais em Educa\u00e7\u00e3o Profissional Continuada relacionada a atividades espec\u00edficas relativas \u00e0 auditoria independente das sociedades supervisionadas. A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9:","provas":[{"id":61061,"cargo":{"descricao":"Auditor Independente","id":25867,"slug":"auditor-independente"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","sigla":"CFC","oab":false,"id":975,"slug":"cfc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2017-cfc-auditor-independente-17o-exame-de-qualificacao-tecnica-susep","tipo":1,"nome":"CFC - CFC - Auditor Cont\u00e1bil - \u00c1rea:  17\u00ba Exame de Qualifica\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica (SUSEP) - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 04:01:56","carreiras":[{"nome":"CFC - Exame de Sufici\u00eancia do Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Apenas para cargos de Contador do Exame de Sufici\u00eancia do CFC","id":56}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1860935,"hashId":"70e4f94753f7180762b038c97413d832","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A manuten\u00e7\u00e3o da habilita\u00e7\u00e3o dos auditores independentes para exercerem suas atividades de auditoria nas sociedades supervisionadas pela Susep \u00e9 comprovada por meio de alguns indicadores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens abaixo como Verdadeiros (V) ou Falsos (F) e, em seguida, assinale a op\u00e7\u00e3o <u>CORRETA<\/u>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 comprovada a partir do exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es de auditoria independente em sociedades supervisionadas pela SUSEP.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 comprovada a partir do cumprimento dos requisitos pertinentes a Educa\u00e7\u00e3o Profissional Continuada previstos na NBC PG 12. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 comprovada a partir do cumprimento de, no m\u00ednimo, 10 (dez) pontos anuais em Educa\u00e7\u00e3o Profissional Continuada relacionada a atividades espec\u00edficas relativas \u00e0 auditoria independente das sociedades supervisionadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. \u00c9 comprovada a partir do cumprimento, no m\u00ednimo, de 40 (quarenta) pontos anuais, dos quais, no m\u00ednimo, 10 (dez) pontos anuais em Educa\u00e7\u00e3o Profissional Continuada relacionada a atividades espec\u00edficas relativas \u00e0 auditoria independente das sociedades supervisionadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia <strong><u>CORRETA<\/u><\/strong> \u00e9:<\/p>","resposta":7159414,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":7159412,"corpo":"<p>F, V, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V, F.","id":7159413,"corpo":"<p>V, V, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, V, V.","id":7159414,"corpo":"<p>V, V, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V, F","id":7159415,"corpo":"<p>F, F, V, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470836,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 25","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria Independente","oab":false,"nome":"Auditoria Independente","pai":4649,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4581,"slug":"auditoria-auditoria-independente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas Profissionais de Auditor Independente","oab":false,"nome":"Normas Profissionais de Auditor Independente","pai":4581,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4626,"slug":"auditoria-normas-profissionais-de-auditor-independente"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","sigla":"CFC","oab":false,"id":975,"slug":"cfc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Independente","id":25867,"slug":"auditor-independente"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Seguradora ABC enquadrou um evento como outras despesas operacionais e o contrato desta seguradora com o ressegurador prev\u00ea cobertura para causas judiciais extracontratuais. Considerando as alternativas abaixo, julgue os itens a seguir como Verdadeiros (V) ou Falsos (F) e assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA. I. Para a Seguradora ABC, esse valor pode ser oferecido como redutor da necessidade de cobertura das provis\u00f5es t\u00e9cnicas e afetar a composi\u00e7\u00e3o dos sinistros retidos. II. Existem contas espec\u00edficas, tanto no ativo quanto no resultado, para segregar os valores dos ativos de resseguro relacionados a outros passivos que n\u00e3o provis\u00f5es t\u00e9cnicas. III. Para o cession\u00e1rio, trata-se de uma opera\u00e7\u00e3o relacionada ao contrato e \u00e0 natureza da sua opera\u00e7\u00e3o e, portanto, deve ser contabilizado como sinistro. IV. Esse valor a recuperar n\u00e3o ser\u00e1 base para o c\u00e1lculo do capital de risco de cr\u00e9dito. Est\u00e3o CERTOS os itens:","provas":[{"id":61061,"cargo":{"descricao":"Auditor Independente","id":25867,"slug":"auditor-independente"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","sigla":"CFC","oab":false,"id":975,"slug":"cfc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2017-cfc-auditor-independente-17o-exame-de-qualificacao-tecnica-susep","tipo":1,"nome":"CFC - CFC - Auditor Cont\u00e1bil - \u00c1rea:  17\u00ba Exame de Qualifica\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica (SUSEP) - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 04:01:56","carreiras":[{"nome":"CFC - Exame de Sufici\u00eancia do Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Apenas para cargos de Contador do Exame de Sufici\u00eancia do CFC","id":56}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1860936,"hashId":"ea1df90a48277401feee1bf376bbc8e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Seguradora ABC enquadrou um evento como outras despesas operacionais e o contrato desta seguradora com o ressegurador prev\u00ea cobertura para causas judiciais extracontratuais. Considerando as alternativas abaixo, julgue os itens a seguir como Verdadeiros (V) ou Falsos (F) e assinale a op\u00e7\u00e3o <u>CORRETA.<\/u> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Para a Seguradora ABC, esse valor pode ser oferecido como redutor da necessidade de cobertura das provis\u00f5es t\u00e9cnicas e afetar a composi\u00e7\u00e3o dos sinistros retidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Existem contas espec\u00edficas, tanto no ativo quanto no resultado, para segregar os valores dos ativos de resseguro relacionados a outros passivos que n\u00e3o provis\u00f5es t\u00e9cnicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Para o cession\u00e1rio, trata-se de uma opera\u00e7\u00e3o relacionada ao contrato e \u00e0 natureza da sua opera\u00e7\u00e3o e, portanto, deve ser contabilizado como sinistro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Esse valor a recuperar n\u00e3o ser\u00e1 base para o c\u00e1lculo do capital de risco de cr\u00e9dito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong><u>CERTOS<\/u><\/strong> os itens:<\/p>","resposta":7159417,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":7159416,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":7159417,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":7159418,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":7159419,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470836,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 25","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos Espec\u00edficos","oab":false,"nome":"Procedimentos Espec\u00edficos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416798,"slug":"contabilidade-geral-procedimentos-especificos"}],"slug":"contabilidade-geral\/1860936","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","sigla":"CFC","oab":false,"id":975,"slug":"cfc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Independente","id":25867,"slug":"auditor-independente"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apurado que o saldo de R$500.000.000,00 (quinhentos milh\u00f5es de reais) relativo \u00e0 \u201cCompra de Folhas de Pagamentos\u201d de prefeituras, registrado no ativo do Banco, deve ser ajustado, uma vez apurada perda de expectativa de 5% (cinco por cento) deste montante, atrav\u00e9s de teste de imparment procedido.","provas":[{"id":61059,"cargo":{"descricao":"Auditor Independente","id":25867,"slug":"auditor-independente"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","sigla":"CFC","oab":false,"id":975,"slug":"cfc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2017-cfc-auditor-independente-17o-exame-de-qualificacao-tecnica-bcb","tipo":1,"nome":"CFC - CFC - Auditor Cont\u00e1bil - \u00c1rea: 17\u00ba Exame de Qualifica\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica (BCB) - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 04:01:56","carreiras":[{"nome":"CFC - Exame de Sufici\u00eancia do Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Apenas para cargos de Contador do Exame de Sufici\u00eancia do CFC","id":56}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1857512,"hashId":"206f608a1e7f72730bddebf33ee5ae43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Apurado que o saldo de R$500.000.000,00 (quinhentos milh\u00f5es de reais) relativo \u00e0 \u201cCompra de Folhas de Pagamentos\u201d de prefeituras, registrado no ativo do Banco, deve ser ajustado, uma vez apurada perda de expectativa de 5% (cinco por cento) deste montante, atrav\u00e9s de teste de <em>imparment <\/em>procedido.<\/p>","resposta":7143216,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conta ou \u00e1rea da demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil auditada: intang\u00edvel. Procedimento de Auditoria: rec\u00e1lculo. Ajustes recomendados: cr\u00e9dito em adequada conta de Intang\u00edvel, tendo como contrapartida o d\u00e9bito em adequada conta de Resultados.","id":7143216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conta ou \u00e1rea da demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil auditada: intang\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Procedimento de Auditoria: rec\u00e1lculo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ajustes recomendados: cr\u00e9dito em adequada conta de Intang\u00edvel, tendo como contrapartida o d\u00e9bito em adequada conta de Resultados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conta ou \u00e1rea da demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil auditada: outros investimentos. Procedimentos de Auditoria: observa\u00e7\u00e3o. Ajustes recomendados: cr\u00e9dito em adequada conta de Investimentos e d\u00e9bito em adequada conta de Resultados.","id":7143217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conta ou \u00e1rea da demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil auditada: outros investimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Procedimentos de Auditoria: observa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ajustes recomendados: cr\u00e9dito em adequada conta de Investimentos e d\u00e9bito em adequada conta de Resultados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conta ou \u00e1rea da demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil auditada: participa\u00e7\u00f5es avaliadas pelo MEP. Procedimentos de Auditoria: rec\u00e1lculo. Ajustes recomendados: cr\u00e9dito em Investimentos em Coligadas e Controladas no Pa\u00eds, tendo como contrapartida d\u00e9bito em conta adequada de Resultados.","id":7143218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conta ou \u00e1rea da demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil auditada: participa\u00e7\u00f5es avaliadas pelo MEP. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Procedimentos de Auditoria: rec\u00e1lculo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ajustes recomendados: cr\u00e9dito em Investimentos em Coligadas e Controladas no Pa\u00eds, tendo como contrapartida d\u00e9bito em conta adequada de Resultados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conta ou \u00e1rea da demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil auditada: diferido. Procedimentos de Auditoria: confirma\u00e7\u00e3o externa. Ajustes recomendados: cr\u00e9dito em Diferido tendo como contrapartida d\u00e9bito em adequada conta do Patrim\u00f4nio L\u00edquido.","id":7143219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conta ou \u00e1rea da demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil auditada: diferido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Procedimentos de Auditoria: confirma\u00e7\u00e3o externa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ajustes recomendados: cr\u00e9dito em Diferido tendo como contrapartida d\u00e9bito em adequada conta do Patrim\u00f4nio L\u00edquido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"CONSIDERE AS INFORMA\u00c7\u00d5ES ABAIXO PARA RESPONDER \u00c0S QUEST\u00d5ES DE N\u00daMEROS 6 a 9.O Banco XYZ registrava um lucro antes do IR\/CSLL e Participa\u00e7\u00f5es de R$2.200.000.000,00 (dois bilh\u00f5es e duzentos milh\u00f5es de reais) no exerc\u00edcio findo em 31-12-2016; os saldos dos principais agrupamentos e de algumas contas do Balancete Geral (modelo BCB CADOC 4010 (pr\u00e9-balan\u00e7o) da referida data, s\u00e3o os seguintes:\tEM MILH\u00d5ES DE REAIS ATIVO TOTAL101.000CIRCULANTE E REALIZ\u00c1VEL A LONGO PRAZO91.000TVMs e Instrumentos financeiros derivativos31.000Rela\u00e7\u00f5es Interfinanceiras8.000Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito44.000Outros Cr\u00e9ditos7.000Outros Valores e Bens1.000PERMANENTE10.000Investimentos5.000Imobilizado de Uso1.000Diferido100Intang\u00edvel3.900PASSIVO E REF90.000CIRCULANTE E EXIG\u00cdVEL A LONGO PRAZO89.000RESULTADOS DE EXERC\u00cdCIOS FUTUROS1.000PATRIM\u00d4NIO L\u00cdQUIDO9.000CONTAS DE RESULTADOS CREDORAS10.000CONTAS DE RESULTADOS DEVEDORAS7.800APURA\u00c7\u00c3O DE RESULTADOS (IR\/CSLL e Participa\u00e7\u00f5es)200TOTAIS109.000109.000Seguem as condi\u00e7\u00f5es a serem obrigatoriamente consideradas:A equipe de auditoria executou procedimentos de acordo com o planejamento dos trabalhos nas diversas \u00e1reas de auditoria, e preparou uma c\u00e9dula de proposta de ajustes de auditoria para discuss\u00e3o com a administra\u00e7\u00e3o do Banco.A materialidade de planejamento foi determinada em 5% (cinco por cento) do Lucro L\u00edquido antes do IR e CSLL e participa\u00e7\u00f5es.A materialidade de execu\u00e7\u00e3o foi determinada em 50% (cinquenta por cento) da materialidade de planejamento.Eventuais diferen\u00e7as abaixo da materialidade de planejamento e superiores a 10% (dez por cento) dessa materialidade ser\u00e3o controladas para fins de apura\u00e7\u00e3o de diferen\u00e7as relevantes, caso a soma delas atingir a materialidade de planejamento.Nas quest\u00f5es de n\u00fameros 6 a 8 s\u00e3o descritos eventos ocorridos e apurados durante a aplica\u00e7\u00e3o dos procedimentos de auditoria. Assinale, em cada caso, a op\u00e7\u00e3o mais adequada para responder \u00e0s tr\u00eas indaga\u00e7\u00f5es abaixo:Quais as contas ou \u00e1reas da demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil objeto da auditoria.Qual(is) procedimento(s) de auditoria b\u00e1sico(s) \u00e9 (s\u00e3o) o(s) mais adequado(s) para a execu\u00e7\u00e3o da auditoria, considerando o objetivo de concluir sobre a mensura\u00e7\u00e3o adequada (\u201cprocedimentos anal\u00edticos\u201d e \u201cindaga\u00e7\u00e3o\u201d n\u00e3o s\u00e3o considerados nas op\u00e7\u00f5es das quest\u00f5es, pois s\u00e3o utilizados praticamente em todas as \u00e1reas ou contas das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis auditadas em geral).Qual(is) o(s) ajuste(s) a ser(em) recomendado(s) para a administra\u00e7\u00e3o e\/ou respons\u00e1veis pela governan\u00e7a do Banco XYZ, se for o caso, independentemente da materialidade estabelecida.","id":470508,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>CONSIDERE AS INFORMA\u00c7\u00d5ES ABAIXO PARA RESPONDER \u00c0S QUEST\u00d5ES DE N\u00daMEROS 6 a 9.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Banco XYZ registrava um lucro antes do IR\/CSLL e Participa\u00e7\u00f5es de R$2.200.000.000,00 (dois bilh\u00f5es e duzentos milh\u00f5es de reais) no exerc\u00edcio findo em 31-12-2016; os saldos dos principais agrupamentos e de algumas contas do Balancete Geral (modelo BCB CADOC 4010 (pr\u00e9-balan\u00e7o) da referida data, s\u00e3o os seguintes:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 15em; text-align: justify;\">\t<strong>EM MILH\u00d5ES DE REAIS <\/strong><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 544px;\"><colgroup><col width=\"244\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-6b5k\"><td data-row=\"row-6b5k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6b5k\" data-cell=\"cell-tim4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">ATIVO TOTAL<\/p><\/td><td data-row=\"row-6b5k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6b5k\" data-cell=\"cell-vqpg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-6b5k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6b5k\" data-cell=\"cell-i2vo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">101.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-6b5k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6b5k\" data-cell=\"cell-vfn2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-gn2i\"><td data-row=\"row-gn2i\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gn2i\" data-cell=\"cell-1wut\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">CIRCULANTE E REALIZ\u00c1VEL A LONGO PRAZO<\/p><\/td><td data-row=\"row-gn2i\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gn2i\" data-cell=\"cell-s7oh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-gn2i\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gn2i\" data-cell=\"cell-6nex\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">91.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-gn2i\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gn2i\" data-cell=\"cell-rz9q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8lh4\"><td data-row=\"row-8lh4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8lh4\" data-cell=\"cell-3jz1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">TVMs e Instrumentos financeiros derivativos<\/p><\/td><td data-row=\"row-8lh4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8lh4\" data-cell=\"cell-qr4n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">31.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-8lh4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8lh4\" data-cell=\"cell-fmqh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-8lh4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8lh4\" data-cell=\"cell-4r37\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-yh0s\"><td data-row=\"row-yh0s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yh0s\" data-cell=\"cell-l4qn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Rela\u00e7\u00f5es Interfinanceiras<\/p><\/td><td data-row=\"row-yh0s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yh0s\" data-cell=\"cell-opil\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">8.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-yh0s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yh0s\" data-cell=\"cell-a5ov\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-yh0s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yh0s\" data-cell=\"cell-3r1s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-5lp6\"><td data-row=\"row-5lp6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5lp6\" data-cell=\"cell-uitd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito<\/p><\/td><td data-row=\"row-5lp6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5lp6\" data-cell=\"cell-dp8w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">44.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-5lp6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5lp6\" data-cell=\"cell-e59b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-5lp6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5lp6\" data-cell=\"cell-jzjw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-dsut\"><td data-row=\"row-dsut\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dsut\" data-cell=\"cell-5caq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Outros Cr\u00e9ditos<\/p><\/td><td data-row=\"row-dsut\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dsut\" data-cell=\"cell-pa1u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">7.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-dsut\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dsut\" data-cell=\"cell-zaav\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-dsut\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dsut\" data-cell=\"cell-htmv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-q8ik\"><td data-row=\"row-q8ik\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q8ik\" data-cell=\"cell-yjqm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Outros Valores e Bens<\/p><\/td><td data-row=\"row-q8ik\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q8ik\" data-cell=\"cell-w4jv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-q8ik\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q8ik\" data-cell=\"cell-5gm9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-q8ik\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q8ik\" data-cell=\"cell-5ogu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-85sv\"><td data-row=\"row-85sv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-85sv\" data-cell=\"cell-pe16\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">PERMANENTE<\/p><\/td><td data-row=\"row-85sv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-85sv\" data-cell=\"cell-s9p5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-85sv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-85sv\" data-cell=\"cell-zzig\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-85sv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-85sv\" data-cell=\"cell-4mq2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-98c5\"><td data-row=\"row-98c5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-98c5\" data-cell=\"cell-aa4g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Investimentos<\/p><\/td><td data-row=\"row-98c5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-98c5\" data-cell=\"cell-4mm4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">5.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-98c5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-98c5\" data-cell=\"cell-rhtw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-98c5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-98c5\" data-cell=\"cell-4r1k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-9fo9\"><td data-row=\"row-9fo9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9fo9\" data-cell=\"cell-cia2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Imobilizado de Uso<\/p><\/td><td data-row=\"row-9fo9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9fo9\" data-cell=\"cell-9636\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-9fo9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9fo9\" data-cell=\"cell-4v5l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-9fo9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9fo9\" data-cell=\"cell-wrq2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-e0bg\"><td data-row=\"row-e0bg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e0bg\" data-cell=\"cell-ym4u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Diferido<\/p><\/td><td data-row=\"row-e0bg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e0bg\" data-cell=\"cell-d90i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">100<\/p><\/td><td data-row=\"row-e0bg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e0bg\" data-cell=\"cell-n9iy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-e0bg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e0bg\" data-cell=\"cell-n7jb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0nnh\"><td data-row=\"row-0nnh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0nnh\" data-cell=\"cell-woza\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Intang\u00edvel<\/p><\/td><td data-row=\"row-0nnh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0nnh\" data-cell=\"cell-d2e5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">3.900<\/p><\/td><td data-row=\"row-0nnh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0nnh\" data-cell=\"cell-b6ea\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-0nnh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0nnh\" data-cell=\"cell-f4jw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-gd6n\"><td data-row=\"row-gd6n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gd6n\" data-cell=\"cell-tzbi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">PASSIVO E REF<\/p><\/td><td data-row=\"row-gd6n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gd6n\" data-cell=\"cell-7qxx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-gd6n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gd6n\" data-cell=\"cell-gz5t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-gd6n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gd6n\" data-cell=\"cell-naf7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">90.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ay8b\"><td data-row=\"row-ay8b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ay8b\" data-cell=\"cell-aijm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">CIRCULANTE E EXIG\u00cdVEL A LONGO PRAZO<\/p><\/td><td data-row=\"row-ay8b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ay8b\" data-cell=\"cell-ug86\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-ay8b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ay8b\" data-cell=\"cell-ak4p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-ay8b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ay8b\" data-cell=\"cell-t0pz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">89.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-fi11\"><td data-row=\"row-fi11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fi11\" data-cell=\"cell-4mbp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">RESULTADOS DE EXERC\u00cdCIOS FUTUROS<\/p><\/td><td data-row=\"row-fi11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fi11\" data-cell=\"cell-edxv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-fi11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fi11\" data-cell=\"cell-eexb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-fi11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fi11\" data-cell=\"cell-we5p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-3tuy\"><td data-row=\"row-3tuy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3tuy\" data-cell=\"cell-0a9s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">PATRIM\u00d4NIO L\u00cdQUIDO<\/p><\/td><td data-row=\"row-3tuy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3tuy\" data-cell=\"cell-j6h9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-3tuy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3tuy\" data-cell=\"cell-ojoc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-3tuy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3tuy\" data-cell=\"cell-ngf8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">9.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-an9w\"><td data-row=\"row-an9w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-an9w\" data-cell=\"cell-6w9c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">CONTAS DE RESULTADOS CREDORAS<\/p><\/td><td data-row=\"row-an9w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-an9w\" data-cell=\"cell-u3bi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-an9w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-an9w\" data-cell=\"cell-yzq8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-an9w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-an9w\" data-cell=\"cell-d2oh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-2rbz\"><td data-row=\"row-2rbz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2rbz\" data-cell=\"cell-y8l9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">CONTAS DE RESULTADOS DEVEDORAS<\/p><\/td><td data-row=\"row-2rbz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2rbz\" data-cell=\"cell-wdbv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-2rbz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2rbz\" data-cell=\"cell-3eyc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">7.800<\/p><\/td><td data-row=\"row-2rbz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2rbz\" data-cell=\"cell-bl95\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bkop\"><td data-row=\"row-bkop\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bkop\" data-cell=\"cell-1v3a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">APURA\u00c7\u00c3O DE RESULTADOS (IR\/CSLL e Participa\u00e7\u00f5es)<\/p><\/td><td data-row=\"row-bkop\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bkop\" data-cell=\"cell-rz8t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-bkop\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bkop\" data-cell=\"cell-bumy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">200<\/p><\/td><td data-row=\"row-bkop\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bkop\" data-cell=\"cell-78h9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-wg7o\"><td data-row=\"row-wg7o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wg7o\" data-cell=\"cell-wvrz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">TOTAIS<\/p><\/td><td data-row=\"row-wg7o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wg7o\" data-cell=\"cell-uz0d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-wg7o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wg7o\" data-cell=\"cell-xvxy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><u>109.000<\/u><\/p><\/td><td data-row=\"row-wg7o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wg7o\" data-cell=\"cell-h4me\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><u>109.000<\/u><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Seguem as condi\u00e7\u00f5es a serem obrigatoriamente consideradas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A equipe de auditoria executou procedimentos de acordo com o planejamento dos trabalhos nas diversas \u00e1reas de auditoria, e preparou uma c\u00e9dula de proposta de ajustes de auditoria para discuss\u00e3o com a administra\u00e7\u00e3o do Banco.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A materialidade de planejamento foi determinada em 5% (cinco por cento) do Lucro L\u00edquido antes do IR e CSLL e participa\u00e7\u00f5es.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A materialidade de execu\u00e7\u00e3o foi determinada em 50% (cinquenta por cento) da materialidade de planejamento.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Eventuais diferen\u00e7as abaixo da materialidade de planejamento e superiores a 10% (dez por cento) dessa materialidade ser\u00e3o controladas para fins de apura\u00e7\u00e3o de diferen\u00e7as relevantes, caso a soma delas atingir a materialidade de planejamento.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es de n\u00fameros 6 a 8 s\u00e3o descritos eventos ocorridos e apurados durante a aplica\u00e7\u00e3o dos procedimentos de auditoria. Assinale, em cada caso, a op\u00e7\u00e3o mais adequada para responder \u00e0s tr\u00eas indaga\u00e7\u00f5es abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Quais as contas ou \u00e1reas da demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil objeto da auditoria.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Qual(is) procedimento(s) de auditoria b\u00e1sico(s) \u00e9 (s\u00e3o) o(s) mais adequado(s) para a execu\u00e7\u00e3o da auditoria, considerando o objetivo de concluir sobre a mensura\u00e7\u00e3o adequada (\u201cprocedimentos anal\u00edticos\u201d e \u201cindaga\u00e7\u00e3o\u201d n\u00e3o s\u00e3o considerados nas op\u00e7\u00f5es das quest\u00f5es, pois s\u00e3o utilizados praticamente em todas as \u00e1reas ou contas das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis auditadas em geral).<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Qual(is) o(s) ajuste(s) a ser(em) recomendado(s) para a administra\u00e7\u00e3o e\/ou respons\u00e1veis pela governan\u00e7a do Banco XYZ, se for o caso, independentemente da materialidade estabelecida.<\/li><\/ol>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 9","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intang\u00edvel","oab":false,"nome":"Intang\u00edvel","pai":421220,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416772,"slug":"contabilidade-geral-intangivel"}],"slug":"contabilidade-geral\/1857512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","sigla":"CFC","oab":false,"id":975,"slug":"cfc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Independente","id":25867,"slug":"auditor-independente"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima, o Demonstrativo correspondente e as normas do CMN\/BCB, inclusive a flexibiliza\u00e7\u00e3o poss\u00edvel, como consta no Cosif, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta quais seriam, respectivamente, o valor da Provis\u00e3o e o seu percentual em rela\u00e7\u00e3o ao total das opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, considerando que o Banco XYZ proceda com rigoroso conservadorismo, independente do reflexo no valor do resultado do per\u00edodo.","provas":[{"id":61059,"cargo":{"descricao":"Auditor Independente","id":25867,"slug":"auditor-independente"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","sigla":"CFC","oab":false,"id":975,"slug":"cfc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2017-cfc-auditor-independente-17o-exame-de-qualificacao-tecnica-bcb","tipo":1,"nome":"CFC - CFC - Auditor Cont\u00e1bil - \u00c1rea: 17\u00ba Exame de Qualifica\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica (BCB) - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 04:01:56","carreiras":[{"nome":"CFC - Exame de Sufici\u00eancia do Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Apenas para cargos de Contador do Exame de Sufici\u00eancia do CFC","id":56}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1857533,"hashId":"7770eff90985fdc8eeaa0f0d907e763e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima, o Demonstrativo correspondente e as normas do CMN\/BCB, inclusive a flexibiliza\u00e7\u00e3o poss\u00edvel, como consta no Cosif, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta quais seriam, respectivamente, o valor da Provis\u00e3o e o seu percentual em rela\u00e7\u00e3o ao total das opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, considerando que o Banco XYZ proceda com <u>rigoroso conservadorismo<\/u>, independente do reflexo no valor do resultado do per\u00edodo.<\/p>","resposta":7143306,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$10.310.000,00 e 6,87%.","id":7143306,"corpo":"<p>R$10.310.000,00 e 6,87%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$12.170.000,00 e 8,11%.","id":7143307,"corpo":"<p>R$12.170.000,00 e 8,11%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$29.170.000,00 e 19,47%.","id":7143308,"corpo":"<p>R$29.170.000,00 e 19,47%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$39.170.000,00 e 26,11%.","id":7143309,"corpo":"<p>R$39.170.000,00 e 26,11%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"CONSIDERE AS INFORMA\u00c7\u00d5ES ABAIXO PARA RESPONDER \u00c0S QUEST\u00d5ES DE N\u00daMEROS 11 e 12.O MultiBanco XYZ, de m\u00e9dio porte, atuou fortemente, no segmento corporativo no per\u00edodo pr\u00e9-crise que se instalou no Pa\u00eds. No caso espec\u00edfico dos empr\u00e9stimos concedidos pelo Banco, relevante parcela foram afetados, correspondendo a 30% (trinta por cento) da carteira de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito total, com o inadimplemento das previstas amortiza\u00e7\u00f5es. O Banco promoveu com estas empresas, no curso do exerc\u00edcio de 2016, a\u00e7\u00f5es que resultaram na repactua\u00e7\u00e3o dos contratos iniciais, normalmente para estabelecer prazos significativamente maiores de vencimento de parcelas de amortiza\u00e7\u00e3o de principal e juros e, ainda, alguns per\u00edodos iniciais de car\u00eancia estabelecidos caso a caso. As demais condi\u00e7\u00f5es dos contratos, especialmente as garantias, foram mantidas para casos que correspondem a 60% (sessenta por cento) do valor total desta carteira de cr\u00e9ditos problem\u00e1tica. Nos demais casos de repactua\u00e7\u00e3o, houve significativo refor\u00e7o de garantias e j\u00e1 ocorrera relevante liquida\u00e7\u00e3o de parcela de principal e dos encargos j\u00e1 decorridos pelas respectivas empresas, que mant\u00e9m equilibradas condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4mico-financeiras.Considere o demonstrativo da classifica\u00e7\u00e3o da carteira de cr\u00e9dito total do Banco XYZ por n\u00edveis de risco antes da sua atualiza\u00e7\u00e3o para a nova situa\u00e7\u00e3o decorrente das repactua\u00e7\u00f5es citadas (estabelecidas para a data de 31\/12\/2016) no qual as opera\u00e7\u00f5es da carteira problem\u00e1tica citada est\u00e3o inclusas no n\u00edvel D decorrente de atrasos ou de an\u00e1lise caso a caso.DEMONSTRA\u00c7\u00c3O DOS N\u00cdVEIS DE RISCO DAS OPERA\u00c7\u00d5ES DE CR\u00c9DITO (em R$ mil)EXERC\u00cdCIOS20162015N\u00cdVEL DE RISCOPROVIS\u00c3O: % M\u00cdNIMOCARTEIRA TOTALPROVIS\u00c3OCARTEIRA TOTALPROVIS\u00c3OAA0%20.000\u201330.000\u2013 A0,5%68.000340100.000500B1%5.000506.00060 C3%4.0001203.00090D10%45.0004.5005.000500E30%2.0006002.000600F50%2.000 1.000 1.000 500G70%1.000 700 1.000 700H100%3.000 3.000 2.000 2.000 TOTAL150.000 10.310 150.000 4.950100% 6,87% 100% 3,30%","id":470510,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>CONSIDERE AS INFORMA\u00c7\u00d5ES ABAIXO PARA RESPONDER \u00c0S QUEST\u00d5ES DE N\u00daMEROS 11 e 12.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O MultiBanco XYZ, de m\u00e9dio porte, atuou fortemente, no segmento corporativo no per\u00edodo pr\u00e9-crise que se instalou no Pa\u00eds. No caso espec\u00edfico dos empr\u00e9stimos concedidos pelo Banco, relevante parcela foram afetados, correspondendo a 30% (trinta por cento) da carteira de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito total, com o inadimplemento das previstas amortiza\u00e7\u00f5es. O Banco promoveu com estas empresas, no curso do exerc\u00edcio de 2016, a\u00e7\u00f5es que resultaram na repactua\u00e7\u00e3o dos contratos iniciais, normalmente para estabelecer prazos significativamente maiores de vencimento de parcelas de amortiza\u00e7\u00e3o de principal e juros e, ainda, alguns per\u00edodos iniciais de car\u00eancia estabelecidos caso a caso. As demais condi\u00e7\u00f5es dos contratos, especialmente as garantias, foram mantidas para casos que correspondem a 60% (sessenta por cento) do valor total desta carteira de cr\u00e9ditos problem\u00e1tica. Nos demais casos de repactua\u00e7\u00e3o, houve significativo refor\u00e7o de garantias e j\u00e1 ocorrera relevante liquida\u00e7\u00e3o de parcela de principal e dos encargos j\u00e1 decorridos pelas respectivas empresas, que mant\u00e9m equilibradas condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4mico-financeiras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere o demonstrativo da classifica\u00e7\u00e3o da carteira de cr\u00e9dito total do Banco XYZ por n\u00edveis de risco antes da sua atualiza\u00e7\u00e3o para a nova situa\u00e7\u00e3o decorrente das repactua\u00e7\u00f5es citadas (estabelecidas para a data de 31\/12\/2016) no qual as opera\u00e7\u00f5es da carteira problem\u00e1tica citada est\u00e3o inclusas no n\u00edvel D decorrente de atrasos ou de an\u00e1lise caso a caso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 600px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-eeaq\"><td data-row=\"row-eeaq\" rowspan=\"1\" colspan=\"6\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eeaq\" data-cell=\"cell-qb7u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"6\" style=\"text-align: center;\">DEMONSTRA\u00c7\u00c3O DOS N\u00cdVEIS DE RISCO DAS OPERA\u00c7\u00d5ES DE CR\u00c9DITO (em R$ mil)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-9msl\"><td data-row=\"row-9msl\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9msl\" data-cell=\"cell-y3wz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">EXERC\u00cdCIOS<\/p><\/td><td data-row=\"row-9msl\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9msl\" data-cell=\"cell-anku\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">2016<\/p><\/td><td data-row=\"row-9msl\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9msl\" data-cell=\"cell-q94q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">2015<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-drka\"><td data-row=\"row-drka\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-drka\" data-cell=\"cell-v49l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">N\u00cdVEL DE RISCO<\/p><\/td><td data-row=\"row-drka\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-drka\" data-cell=\"cell-b6o7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">PROVIS\u00c3O: % M\u00cdNIMO<\/p><\/td><td data-row=\"row-drka\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-drka\" data-cell=\"cell-j0a1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">CARTEIRA TOTAL<\/p><\/td><td data-row=\"row-drka\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-drka\" data-cell=\"cell-32bh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">PROVIS\u00c3O<\/p><\/td><td data-row=\"row-drka\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-drka\" data-cell=\"cell-jiba\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">CARTEIRA TOTAL<\/p><\/td><td data-row=\"row-drka\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-drka\" data-cell=\"cell-pnyl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">PROVIS\u00c3O<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-95mt\"><td data-row=\"row-95mt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-95mt\" data-cell=\"cell-t12t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">AA<\/p><\/td><td data-row=\"row-95mt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-95mt\" data-cell=\"cell-e0wq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0%<\/p><\/td><td data-row=\"row-95mt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-95mt\" data-cell=\"cell-qm7i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">20.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-95mt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-95mt\" data-cell=\"cell-1f6h\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">\u2013<\/p><\/td><td data-row=\"row-95mt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-95mt\" data-cell=\"cell-hz3b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">30.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-95mt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-95mt\" data-cell=\"cell-umsr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">\u2013 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-tbbj\"><td data-row=\"row-tbbj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tbbj\" data-cell=\"cell-9qe3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"row-tbbj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tbbj\" data-cell=\"cell-ykn4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,5%<\/p><\/td><td data-row=\"row-tbbj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tbbj\" data-cell=\"cell-zy4d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">68.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-tbbj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tbbj\" data-cell=\"cell-sv6l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">340<\/p><\/td><td data-row=\"row-tbbj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tbbj\" data-cell=\"cell-gvur\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">100.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-tbbj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tbbj\" data-cell=\"cell-7iup\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">500<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-d6xg\"><td data-row=\"row-d6xg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d6xg\" data-cell=\"cell-2s4t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"row-d6xg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d6xg\" data-cell=\"cell-ive7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1%<\/p><\/td><td data-row=\"row-d6xg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d6xg\" data-cell=\"cell-lyxo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-d6xg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d6xg\" data-cell=\"cell-v41f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">50<\/p><\/td><td data-row=\"row-d6xg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d6xg\" data-cell=\"cell-ewrb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">6.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-d6xg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d6xg\" data-cell=\"cell-011c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">60 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-4on4\"><td data-row=\"row-4on4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4on4\" data-cell=\"cell-tsl9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"row-4on4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4on4\" data-cell=\"cell-jzrm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3%<\/p><\/td><td data-row=\"row-4on4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4on4\" data-cell=\"cell-irmc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-4on4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4on4\" data-cell=\"cell-kr8j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">120<\/p><\/td><td data-row=\"row-4on4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4on4\" data-cell=\"cell-dsg2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-4on4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4on4\" data-cell=\"cell-rqka\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">90<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-wc95\"><td data-row=\"row-wc95\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wc95\" data-cell=\"cell-3ret\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">D<\/p><\/td><td data-row=\"row-wc95\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wc95\" data-cell=\"cell-nn08\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10%<\/p><\/td><td data-row=\"row-wc95\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wc95\" data-cell=\"cell-tc22\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">45.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-wc95\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wc95\" data-cell=\"cell-fblx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4.500<\/p><\/td><td data-row=\"row-wc95\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wc95\" data-cell=\"cell-7ydw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-wc95\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wc95\" data-cell=\"cell-y7w6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">500<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-t873\"><td data-row=\"row-t873\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t873\" data-cell=\"cell-khfp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">E<\/p><\/td><td data-row=\"row-t873\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t873\" data-cell=\"cell-mijb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30%<\/p><\/td><td data-row=\"row-t873\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t873\" data-cell=\"cell-ja0l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-t873\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t873\" data-cell=\"cell-oefn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">600<\/p><\/td><td data-row=\"row-t873\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t873\" data-cell=\"cell-nnk9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-t873\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t873\" data-cell=\"cell-3bsx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">600<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-w612\"><td data-row=\"row-w612\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w612\" data-cell=\"cell-k8cm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><td data-row=\"row-w612\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w612\" data-cell=\"cell-7huv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">50%<\/p><\/td><td data-row=\"row-w612\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w612\" data-cell=\"cell-rbew\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.000 <\/p><\/td><td data-row=\"row-w612\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w612\" data-cell=\"cell-vj22\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.000 <\/p><\/td><td data-row=\"row-w612\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w612\" data-cell=\"cell-q273\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.000 <\/p><\/td><td data-row=\"row-w612\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w612\" data-cell=\"cell-4yo8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">500<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-93v7\"><td data-row=\"row-93v7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-93v7\" data-cell=\"cell-2q9s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">G<\/p><\/td><td data-row=\"row-93v7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-93v7\" data-cell=\"cell-uurq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">70%<\/p><\/td><td data-row=\"row-93v7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-93v7\" data-cell=\"cell-ml1u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-93v7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-93v7\" data-cell=\"cell-l9c8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"> 700 <\/p><\/td><td data-row=\"row-93v7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-93v7\" data-cell=\"cell-4wbj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-93v7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-93v7\" data-cell=\"cell-t47e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"> 700<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0enw\"><td data-row=\"row-0enw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0enw\" data-cell=\"cell-0tlz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">H<\/p><\/td><td data-row=\"row-0enw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0enw\" data-cell=\"cell-jm49\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">100%<\/p><\/td><td data-row=\"row-0enw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0enw\" data-cell=\"cell-ue5q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3.000 <\/p><\/td><td data-row=\"row-0enw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0enw\" data-cell=\"cell-43pk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3.000 <\/p><\/td><td data-row=\"row-0enw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0enw\" data-cell=\"cell-vuue\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.000 <\/p><\/td><td data-row=\"row-0enw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0enw\" data-cell=\"cell-s6b8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.000 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-fcnj\"><td data-row=\"row-fcnj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fcnj\" data-cell=\"cell-8pf7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">TOTAL<\/p><\/td><td data-row=\"row-fcnj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fcnj\" data-cell=\"cell-xa7l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-fcnj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fcnj\" data-cell=\"cell-ii53\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">150.000  <\/p><\/td><td data-row=\"row-fcnj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fcnj\" data-cell=\"cell-za30\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10.310 <\/p><\/td><td data-row=\"row-fcnj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fcnj\" data-cell=\"cell-6hlz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">150.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-fcnj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fcnj\" data-cell=\"cell-4b71\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"> 4.950<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-inet\"><td data-row=\"row-inet\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-inet\" data-cell=\"cell-3exk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-inet\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-inet\" data-cell=\"cell-y5ap\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-inet\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-inet\" data-cell=\"cell-86pw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">100% <\/p><\/td><td data-row=\"row-inet\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-inet\" data-cell=\"cell-24ej\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">6,87% <\/p><\/td><td data-row=\"row-inet\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-inet\" data-cell=\"cell-vttb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">100% <\/p><\/td><td data-row=\"row-inet\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-inet\" data-cell=\"cell-vqxo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3,30%<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 e 12","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Provis\u00f5es","oab":false,"nome":"Provis\u00f5es","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4377,"slug":"contabilidade-geral-provisoes"}],"slug":"contabilidade-geral\/1857533","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Federal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":14443,"slug":"auditor-fiscal-federal-agropecuario-area-medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mapa"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que o trecho est\u00e1 gramaticalmente correto.","provas":[{"id":28834,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Federal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":14443,"slug":"auditor-fiscal-federal-agropecuario-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mapa"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2017-esaf-auditor-fiscal-federal-agropecuario-area-medico-veterinario-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"ESAF - MAPA - Auditor Fiscal Federal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2017"},{"id":28835,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Federal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":14443,"slug":"auditor-fiscal-federal-agropecuario-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mapa"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2017-esaf-auditor-fiscal-federal-agropecuario-area-medico-veterinario-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"ESAF - MAPA - Auditor Fiscal Federal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-01 04:30:29","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":940794,"hashId":"bcf9db4312f61354a73c0f86beb044a1","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que o trecho est\u00e1\r\ngramaticalmente correto.","resposta":3296074,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma simples pastagem pode tornar um pesadelo e causar muitos transtornos para o rebanho bovino. \u00c9 bastante comum presenciarmos a ocorr\u00eancia de intoxica\u00e7\u00e3o em consequ\u00eancia do consumo de plantas nocivas.","id":3296071,"corpo":"Uma simples pastagem pode tornar um\r\npesadelo e causar muitos transtornos\r\npara o rebanho bovino. \u00c9 bastante comum\r\npresenciarmos a ocorr\u00eancia de intoxica\u00e7\u00e3o\r\nem consequ\u00eancia do consumo de plantas\r\nnocivas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A quantidade de plantas para que a intoxica\u00e7\u00e3o ocorra \u00e9 bastante relativa e vai depender da esp\u00e9cie ingerida. Geralmente, o problema desencadeia depois que animal consome essas plantas por um per\u00edodo longo.","id":3296072,"corpo":"A quantidade de plantas para que a intoxica\u00e7\u00e3o\r\nocorra \u00e9 bastante relativa e vai depender da\r\nesp\u00e9cie ingerida. Geralmente, o problema\r\ndesencadeia depois que animal consome\r\nessas plantas por um per\u00edodo longo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os sinais de intoxica\u00e7\u00e3o, nos casos de consumo prolongado, s\u00e3o dist\u00farbios hep\u00e1ticos e gastrointestinais. O diagn\u00f3stico pode ser realizado com base nas informa\u00e7\u00f5es sob os tipos de plantas da regi\u00e3o em que o animal vive e nos sintomas apresentados.","id":3296073,"corpo":"Os sinais de intoxica\u00e7\u00e3o, nos casos de\r\nconsumo prolongado, s\u00e3o dist\u00farbios\r\nhep\u00e1ticos e gastrointestinais. O diagn\u00f3stico\r\npode ser realizado com base nas informa\u00e7\u00f5es\r\nsob os tipos de plantas da regi\u00e3o em que o\r\nanimal vive e nos sintomas apresentados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O controle da intoxica\u00e7\u00e3o est\u00e1 no combate dessas plantas, por meio de um eficaz manejo, o que requer conhecimento aprofundado acerca da flora. \u00c0s vezes algum pequeno descuido pode provocar grandes perdas.","id":3296074,"corpo":"O controle da intoxica\u00e7\u00e3o est\u00e1 no combate\r\ndessas plantas, por meio de um eficaz manejo,\r\no que requer conhecimento aprofundado\r\nacerca da flora. \u00c0s vezes algum pequeno\r\ndescuido pode provocar grandes perdas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" O tratamento passa pelo uso de medicamentos em que promovam o restabelecimento das fun\u00e7\u00f5es hep\u00e1ticas e a elimina\u00e7\u00e3o das toxinas do organismo do animal.","id":3296075,"corpo":" O tratamento passa pelo uso de medicamentos\r\nem que promovam o restabelecimento das\r\nfun\u00e7\u00f5es hep\u00e1ticas e a elimina\u00e7\u00e3o das toxinas\r\ndo organismo do animal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358429,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/940794","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Profissional - \u00c1rea Administrador","id":14447,"slug":"agente-profissional-area-administrador"},{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Bibliotec\u00e1rio","id":14449,"slug":"agente-profissional-area-bibliotecario"},{"descricao":"Agente Profissional - \u00c1rea Contador","id":14450,"slug":"agente-profissional-area-contador"},{"descricao":"Agente de Profissional - \u00c1rea Economista","id":14451,"slug":"agente-de-profissional-area-economista"}],"orgaos":[{"nome":"Junta Comercial do Paran\u00e1","sigla":"JUCEPAR","id":3361,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"jucepar-pr"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto da Crian\u00e7a e Adolescente prev\u00ea, em suas disposi\u00e7\u00f5es gerais, o direito \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, sendo CORRETO afirmar que a crian\u00e7a ou adolescente que estiver inserido em programa de acolhimento familiar ou institucional","provas":[{"id":28925,"cargo":{"descricao":"Agente Profissional - \u00c1rea Administrador","id":14447,"slug":"agente-profissional-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Paran\u00e1","sigla":"JUCEPAR","id":3361,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"jucepar-pr"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"jucepar-pr-2017-puc-pr-agente-profissional-area-administrador","tipo":1,"nome":"PUC - PR - JUCEPAR - Agente Profissional - \u00c1rea Administrador - 2017"},{"id":28926,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Bibliotec\u00e1rio","id":14449,"slug":"agente-profissional-area-bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Paran\u00e1","sigla":"JUCEPAR","id":3361,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"jucepar-pr"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"jucepar-pr-2017-puc-pr-agente-profissional-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"PUC - PR - JUCEPAR - Agente Profissional - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2017"},{"id":28927,"cargo":{"descricao":"Agente Profissional - \u00c1rea Contador","id":14450,"slug":"agente-profissional-area-contador"},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Paran\u00e1","sigla":"JUCEPAR","id":3361,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"jucepar-pr"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"jucepar-pr-2017-puc-pr-agente-profissional-area-contador","tipo":1,"nome":"PUC - PR - JUCEPAR - Agente Profissional - \u00c1rea Contador - 2017"},{"id":28928,"cargo":{"descricao":"Agente de Profissional - \u00c1rea Economista","id":14451,"slug":"agente-de-profissional-area-economista"},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Paran\u00e1","sigla":"JUCEPAR","id":3361,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"jucepar-pr"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"jucepar-pr-2017-puc-pr-agente-de-profissional-area-economista","tipo":1,"nome":"PUC - PR - JUCEPAR - Agente de Profissional - \u00c1rea Economista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-01 09:36:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":942361,"hashId":"13fed91ee1e00efa1e20e30cd1e306f6","enunciado":"O Estatuto da Crian\u00e7a e Adolescente prev\u00ea, em suas disposi\u00e7\u00f5es gerais, o direito \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria,\r\nsendo CORRETO afirmar que a crian\u00e7a ou adolescente que estiver inserido em programa de acolhimento familiar ou\r\ninstitucional","resposta":3300981,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ap\u00f3s o prazo de 2 anos, ser\u00e1 compulsoriamente encaminhado para o procedimento de ado\u00e7\u00e3o, devendo seguir os crit\u00e9rios definidos pela Vara de Inf\u00e2ncia e Juventude.","id":3300979,"corpo":"ap\u00f3s o prazo de 2 anos, ser\u00e1 compulsoriamente encaminhado para o procedimento de ado\u00e7\u00e3o, devendo seguir os\r\ncrit\u00e9rios definidos pela Vara de Inf\u00e2ncia e Juventude.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ficar\u00e1 no Cadastro Nacional de Crian\u00e7as e Adolescentes Acolhidos no sistema do Conselho Nacional de Justi\u00e7a, assegurado o acesso aos dados nele contidos para a finalidade de ado\u00e7\u00e3o.","id":3300980,"corpo":"ficar\u00e1 no Cadastro Nacional de Crian\u00e7as e Adolescentes Acolhidos no sistema do Conselho Nacional de Justi\u00e7a,\r\nassegurado o acesso aos dados nele contidos para a finalidade de ado\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 sua situa\u00e7\u00e3o reavaliada, no m\u00e1ximo, a cada seis meses, devendo a autoridade judici\u00e1ria competente, com base em relat\u00f3rio elaborado por equipe multidisciplinar, decidir de forma fundamentada pela possibilidade de reintegra\u00e7\u00e3o familiar ou coloca\u00e7\u00e3o em fam\u00edlia substituta.","id":3300981,"corpo":"ter\u00e1 sua situa\u00e7\u00e3o reavaliada, no m\u00e1ximo, a cada seis meses, devendo a autoridade judici\u00e1ria competente, com base\r\nem relat\u00f3rio elaborado por equipe multidisciplinar, decidir de forma fundamentada pela possibilidade de reintegra\u00e7\u00e3o\r\nfamiliar ou coloca\u00e7\u00e3o em fam\u00edlia substituta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no processo de ado\u00e7\u00e3o, ter\u00e3o direitos diferenciados em rela\u00e7\u00e3o aos filhos nascidos em casamento, ou uni\u00e3o est\u00e1vel.","id":3300982,"corpo":"no processo de ado\u00e7\u00e3o, ter\u00e3o direitos diferenciados em rela\u00e7\u00e3o aos filhos nascidos em casamento, ou uni\u00e3o\r\nest\u00e1vel.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358688,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/942361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Profissional - \u00c1rea Administrador","id":14447,"slug":"agente-profissional-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Junta Comercial do Paran\u00e1","sigla":"JUCEPAR","id":3361,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"jucepar-pr"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando se fala em Qualidade de Vida no Trabalho, um dos pontos considerados mais cr\u00edticos \u00e9 o estresse. Diante de tantas press\u00f5es externas e internas \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o, os colaboradores apresentam cada vez mais doen\u00e7as psicossom\u00e1ticas ocasionadas pelo estresse. Estudos importantes s\u00e3o realizados para minimizar afastamentos de colaboradores e garantir que o estresse n\u00e3o afete a produtividade e o absente\u00edsmo nas organiza\u00e7\u00f5es. Nesse sentido, analise as alternativas apresentadas e marque a CORRETA sobre o estresse no ambiente de trabalho.","provas":[{"id":28925,"cargo":{"descricao":"Agente Profissional - \u00c1rea Administrador","id":14447,"slug":"agente-profissional-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Paran\u00e1","sigla":"JUCEPAR","id":3361,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"jucepar-pr"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"jucepar-pr-2017-puc-pr-agente-profissional-area-administrador","tipo":1,"nome":"PUC - PR - JUCEPAR - Agente Profissional - \u00c1rea Administrador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-01 09:36:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":942379,"hashId":"917d37c76a9d588d806fcc29d599da73","enunciado":"Quando se fala em Qualidade de Vida no Trabalho, um dos pontos considerados mais cr\u00edticos \u00e9 o estresse. Diante de\r\ntantas press\u00f5es externas e internas \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o, os colaboradores apresentam cada vez mais doen\u00e7as psicossom\u00e1ticas\r\nocasionadas pelo estresse. Estudos importantes s\u00e3o realizados para minimizar afastamentos de colaboradores e\r\ngarantir que o estresse n\u00e3o afete a produtividade e o absente\u00edsmo nas organiza\u00e7\u00f5es. Nesse sentido, analise as alternativas\r\napresentadas e marque a CORRETA sobre o estresse no ambiente de trabalho.","resposta":3301051,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Incoer\u00eancias di\u00e1rias quanto \u00e0s tarefas a serem realizadas e resultados esperados potencializam o estresse e podem aumentar o n\u00famero de faltas dos colaboradores.","id":3301051,"corpo":"Incoer\u00eancias di\u00e1rias quanto \u00e0s tarefas a serem realizadas e resultados esperados potencializam o estresse e\r\npodem aumentar o n\u00famero de faltas dos colaboradores.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apoio social dentro da organiza\u00e7\u00e3o aumenta o estresse e o absente\u00edsmo.","id":3301052,"corpo":"Apoio social dentro da organiza\u00e7\u00e3o aumenta o estresse e o absente\u00edsmo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando existe alto controle e alta demanda, h\u00e1 maior desgaste do colaborador, maior estresse, afetando negativamente a produtividade.","id":3301053,"corpo":"Quando existe alto controle e alta demanda, h\u00e1 maior desgaste do colaborador, maior estresse, afetando negativamente\r\na produtividade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Demandas contradit\u00f3rias e recursos adequados aumentam o estresse e diminuem a produtividade.","id":3301054,"corpo":"Demandas contradit\u00f3rias e recursos adequados aumentam o estresse e diminuem a produtividade.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358691,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Qualidade de Vida","pai":425685,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404665,"slug":"administracao-geral-qualidade-de-vida"}],"slug":"administracao-geral\/942379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Profissional - \u00c1rea Administrador","id":14447,"slug":"agente-profissional-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Junta Comercial do Paran\u00e1","sigla":"JUCEPAR","id":3361,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"jucepar-pr"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s ler e analisar o texto, identifique a alternativa que cont\u00e9m o conjunto de operadores respectivos a cada lacuna. Identifique a alternativa que cont\u00e9m o conjunto de operadores respectivos a cada lacuna.","provas":[{"id":28925,"cargo":{"descricao":"Agente Profissional - \u00c1rea Administrador","id":14447,"slug":"agente-profissional-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Paran\u00e1","sigla":"JUCEPAR","id":3361,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"jucepar-pr"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"jucepar-pr-2017-puc-pr-agente-profissional-area-administrador","tipo":1,"nome":"PUC - PR - JUCEPAR - Agente Profissional - \u00c1rea Administrador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-01 09:36:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":942377,"hashId":"38306c3ae187b96a4af319492e6ff929","enunciado":"<p>Ap\u00f3s ler e analisar o texto, identifique a alternativa que cont\u00e9m o conjunto de operadores respectivos a cada lacuna. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28925\/26.gif\"><\/p><p>Identifique a alternativa que cont\u00e9m o conjunto de operadores respectivos a cada lacuna.<\/p>","resposta":3301044,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"FASE \u2013 Transforma\u00e7\u00e3o \/ FASE - An\u00e1lise do Processo \/ FASE \u2013 Modelagem de Processos (AS IS)\/ FASE - Desenhar TO BE.","id":3301043,"corpo":"FASE \u2013 Transforma\u00e7\u00e3o \/ FASE - An\u00e1lise do Processo \/ FASE \u2013 Modelagem de Processos (AS IS)\/ FASE -\r\nDesenhar TO BE.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"FASE - An\u00e1lise do Processo \/ FASE \u2013 Transforma\u00e7\u00e3o \/ FASE - Desenhar TO BE \/ FASE \u2013 Modelagem de Processos (AS IS).","id":3301044,"corpo":"FASE - An\u00e1lise do Processo \/ FASE \u2013 Transforma\u00e7\u00e3o \/ FASE - Desenhar TO BE \/ FASE \u2013 Modelagem de\r\nProcessos (AS IS).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"FASE - Desenhar TO BE \/ FASE \u2013 Modelagem de Processos (AS IS) \/ FASE - An\u00e1lise do Processo \/ FASE \u2013 Transforma\u00e7\u00e3o.","id":3301045,"corpo":"FASE - Desenhar TO BE \/ FASE \u2013 Modelagem de Processos (AS IS) \/ FASE - An\u00e1lise do Processo \/ FASE \u2013\r\nTransforma\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"FASE \u2013 Transforma\u00e7\u00e3o \/ FASE - Desenhar TO BE \/ FASE - An\u00e1lise do Processo \/ FASE \u2013 Modelagem de Processos (AS IS).","id":3301046,"corpo":"FASE \u2013 Transforma\u00e7\u00e3o \/ FASE - Desenhar TO BE \/ FASE - An\u00e1lise do Processo \/ FASE \u2013 Modelagem de\r\nProcessos (AS IS).","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358691,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de processos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404626,"slug":"administracao-geral-gestao-de-processos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manualiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Manualiza\u00e7\u00e3o","pai":404626,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404627,"slug":"administracao-geral-manualizacao"}],"slug":"administracao-geral\/942377","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Profissional - \u00c1rea Administrador","id":14447,"slug":"agente-profissional-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Junta Comercial do Paran\u00e1","sigla":"JUCEPAR","id":3361,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"jucepar-pr"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao longo das d\u00e9cadas, desde o governo Vargas, o pa\u00eds tem passado por diversas reformas administrativas visando ora burocratizar e ora desburocratizar a gest\u00e3o, ampliar a efici\u00eancia e eliminar as a\u00e7\u00f5es patrimonialistas e clientelistas no Estado. Nesses movimentos, a luta pela desburocratiza\u00e7\u00e3o talvez tenha sido a maior justificativa para a amplia\u00e7\u00e3o de cargos comissionados e de amplia\u00e7\u00e3o de estruturas de gest\u00e3o, destinadas \u00e0 descentraliza\u00e7\u00e3o. Embora muitos de seus objetivos sejam comuns, o enfoque de cada uma delas se deu sobre um aspecto que representasse maior impacto administrativo, econ\u00f4mico e social na ocasi\u00e3o. Se na reforma atual a principal preocupa\u00e7\u00e3o est\u00e1 na redu\u00e7\u00e3o dos gastos com pessoal, eliminando cargos comissionados e concentrando em concursados e terceirizados, no Programa Nacional de Desburocratiza\u00e7\u00e3o do final da d\u00e9cada de 1970, a principal preocupa\u00e7\u00e3o era","provas":[{"id":28925,"cargo":{"descricao":"Agente Profissional - \u00c1rea Administrador","id":14447,"slug":"agente-profissional-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Paran\u00e1","sigla":"JUCEPAR","id":3361,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"jucepar-pr"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"jucepar-pr-2017-puc-pr-agente-profissional-area-administrador","tipo":1,"nome":"PUC - PR - JUCEPAR - Agente Profissional - \u00c1rea Administrador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-01 09:36:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":942380,"hashId":"a453c8ef85bfa84e62faf687af633bcd","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28925\/27.gif\"><\/p><p>Ao longo das d\u00e9cadas, desde o governo Vargas, o pa\u00eds tem passado por diversas reformas administrativas visando ora\r\nburocratizar e ora desburocratizar a gest\u00e3o, ampliar a efici\u00eancia e eliminar as a\u00e7\u00f5es patrimonialistas e clientelistas no\r\nEstado. Nesses movimentos, a luta pela desburocratiza\u00e7\u00e3o talvez tenha sido a maior justificativa para a amplia\u00e7\u00e3o de\r\ncargos comissionados e de amplia\u00e7\u00e3o de estruturas de gest\u00e3o, destinadas \u00e0 descentraliza\u00e7\u00e3o. Embora muitos de seus\r\nobjetivos sejam comuns, o enfoque de cada uma delas se deu sobre um aspecto que representasse maior impacto  administrativo, econ\u00f4mico e social na ocasi\u00e3o. Se na reforma atual a principal preocupa\u00e7\u00e3o est\u00e1 na redu\u00e7\u00e3o dos gastos\r\ncom pessoal, eliminando cargos comissionados e concentrando em concursados e terceirizados, no Programa Nacional\r\nde Desburocratiza\u00e7\u00e3o do final da d\u00e9cada de 1970, a principal preocupa\u00e7\u00e3o era<\/p>","resposta":3301057,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"profissionalizar a gest\u00e3o e ampliar a gest\u00e3o e o controle estatal, visando a garantir a expans\u00e3o dos servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o com garantias de desenvolvimento.","id":3301055,"corpo":"profissionalizar a gest\u00e3o e ampliar a gest\u00e3o e o controle estatal, visando a garantir a expans\u00e3o dos servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o\r\ncom garantias de desenvolvimento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"combater as pr\u00e1ticas patrimonialistas de gest\u00e3o e modernizar a gest\u00e3o p\u00fablica, com forte atua\u00e7\u00e3o na profissionaliza\u00e7\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o dos servidores.","id":3301056,"corpo":"combater as pr\u00e1ticas patrimonialistas de gest\u00e3o e modernizar a gest\u00e3o p\u00fablica, com forte atua\u00e7\u00e3o na profissionaliza\u00e7\u00e3o\r\ne capacita\u00e7\u00e3o dos servidores.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"frear o crescimento da administra\u00e7\u00e3o indireta, com ampla meta de desestatiza\u00e7\u00e3o de atividades e servi\u00e7os n\u00e3o essenciais.","id":3301057,"corpo":"frear o crescimento da administra\u00e7\u00e3o indireta, com ampla meta de desestatiza\u00e7\u00e3o de atividades e servi\u00e7os n\u00e3o essenciais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"oferecer suporte ao movimento de industrializa\u00e7\u00e3o do pa\u00eds com racionaliza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o, implanta\u00e7\u00e3o de carreiras burocr\u00e1ticas e tentativas de ado\u00e7\u00e3o de concurso para implantar uma gest\u00e3o mais burocr\u00e1tica.","id":3301058,"corpo":"oferecer suporte ao movimento de industrializa\u00e7\u00e3o do pa\u00eds com racionaliza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o, implanta\u00e7\u00e3o de carreiras\r\nburocr\u00e1ticas e tentativas de ado\u00e7\u00e3o de concurso para implantar uma gest\u00e3o mais burocr\u00e1tica.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358691,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado, Governo e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Estado, Governo e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404545,"slug":"administracao-publica-estado-governo-e-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto Lei n\u00ba 200\/67","oab":false,"nome":"Decreto Lei n\u00ba 200\/67","pai":404557,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404562,"slug":"administracao-publica-decreto-lei-no-200-67"}],"slug":"administracao-publica\/942380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Profissional - \u00c1rea Administrador","id":14447,"slug":"agente-profissional-area-administrador"},{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Bibliotec\u00e1rio","id":14449,"slug":"agente-profissional-area-bibliotecario"},{"descricao":"Agente Profissional - \u00c1rea Contador","id":14450,"slug":"agente-profissional-area-contador"},{"descricao":"Agente de Profissional - \u00c1rea Economista","id":14451,"slug":"agente-de-profissional-area-economista"}],"orgaos":[{"nome":"Junta Comercial do Paran\u00e1","sigla":"JUCEPAR","id":3361,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"jucepar-pr"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a necessidade de elaborar uma apresenta\u00e7\u00e3o no Microsoft PowerPoint 2003 ou superior na sua instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o do Windows. Escolha a alternativa CORRETA, que corresponde ao recurso que possibilita definir v\u00e1rios elementos de um slide como cores e fontes, padronizando caracter\u00edsticas para que sejam mostradas em todos os slides automaticamente.","provas":[{"id":28925,"cargo":{"descricao":"Agente Profissional - \u00c1rea Administrador","id":14447,"slug":"agente-profissional-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Paran\u00e1","sigla":"JUCEPAR","id":3361,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"jucepar-pr"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"jucepar-pr-2017-puc-pr-agente-profissional-area-administrador","tipo":1,"nome":"PUC - PR - JUCEPAR - Agente Profissional - \u00c1rea Administrador - 2017"},{"id":28926,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Bibliotec\u00e1rio","id":14449,"slug":"agente-profissional-area-bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Paran\u00e1","sigla":"JUCEPAR","id":3361,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"jucepar-pr"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"jucepar-pr-2017-puc-pr-agente-profissional-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"PUC - PR - JUCEPAR - Agente Profissional - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2017"},{"id":28927,"cargo":{"descricao":"Agente Profissional - \u00c1rea Contador","id":14450,"slug":"agente-profissional-area-contador"},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Paran\u00e1","sigla":"JUCEPAR","id":3361,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"jucepar-pr"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"jucepar-pr-2017-puc-pr-agente-profissional-area-contador","tipo":1,"nome":"PUC - PR - JUCEPAR - Agente Profissional - \u00c1rea Contador - 2017"},{"id":28928,"cargo":{"descricao":"Agente de Profissional - \u00c1rea Economista","id":14451,"slug":"agente-de-profissional-area-economista"},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Paran\u00e1","sigla":"JUCEPAR","id":3361,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"jucepar-pr"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"jucepar-pr-2017-puc-pr-agente-de-profissional-area-economista","tipo":1,"nome":"PUC - PR - JUCEPAR - Agente de Profissional - \u00c1rea Economista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-01 09:36:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":942355,"hashId":"4ea9d9c4c4f623e911c345b9b944afac","enunciado":"Considere a necessidade de elaborar uma apresenta\u00e7\u00e3o no Microsoft PowerPoint 2003 ou superior na sua instala\u00e7\u00e3o\r\npadr\u00e3o do Windows. Escolha a alternativa CORRETA, que corresponde ao recurso que possibilita definir v\u00e1rios elementos\r\nde um slide como cores e fontes, padronizando caracter\u00edsticas para que sejam mostradas em todos os slides\r\nautomaticamente.","resposta":3300955,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Slide Mestre.","id":3300955,"corpo":"Slide Mestre.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caixa de texto.","id":3300956,"corpo":"Caixa de texto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Zoom.","id":3300957,"corpo":"Zoom.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de slides.","id":3300958,"corpo":"Classifica\u00e7\u00e3o de slides.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358687,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"}],"slug":"informatica\/942355","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Profissional - \u00c1rea Administrador","id":14447,"slug":"agente-profissional-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Junta Comercial do Paran\u00e1","sigla":"JUCEPAR","id":3361,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"jucepar-pr"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A onda do momento em termos de departamentaliza\u00e7\u00e3o das empresas \u00e9 a organiza\u00e7\u00e3o em rede. As articula\u00e7\u00f5es setoriais, locais ou at\u00e9 mesmo internacionais t\u00eam se revelado importante trunfo para as organiza\u00e7\u00f5es crescerem ou enfrentarem desafios competitivos ou de desenvolvimento de neg\u00f3cio que antes eram impossibilitados ou menos alcan\u00e7\u00e1veis, dependendo do porte ou capacidade financeira da organiza\u00e7\u00e3o. Nessa modelagem, os departamentos n\u00e3o s\u00e3o mais internos, mas representados em outras organiza\u00e7\u00f5es parceiras com compet\u00eancias complementares e que se disp\u00f5em a dividir os ganhos em troca do compartilhamento de recursos, da redu\u00e7\u00e3o de riscos e de amplia\u00e7\u00e3o das chances de sucesso. Considerando isso, no setor p\u00fablico, uma possibilidade de uso dessa nova forma de departamentaliza\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o que apresenta os interesses e vantagens citados seria","provas":[{"id":28925,"cargo":{"descricao":"Agente Profissional - \u00c1rea Administrador","id":14447,"slug":"agente-profissional-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Paran\u00e1","sigla":"JUCEPAR","id":3361,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"jucepar-pr"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"jucepar-pr-2017-puc-pr-agente-profissional-area-administrador","tipo":1,"nome":"PUC - PR - JUCEPAR - Agente Profissional - \u00c1rea Administrador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-01 09:36:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":942374,"hashId":"264f6dd7f5245d268f1671f0195a3034","enunciado":"<p>A onda do momento em termos de departamentaliza\u00e7\u00e3o das empresas \u00e9 a organiza\u00e7\u00e3o em rede. As articula\u00e7\u00f5es setoriais,\r\nlocais ou at\u00e9 mesmo internacionais t\u00eam se revelado importante trunfo para as organiza\u00e7\u00f5es crescerem ou enfrentarem\r\ndesafios competitivos ou de desenvolvimento de neg\u00f3cio que antes eram impossibilitados ou menos alcan\u00e7\u00e1veis, dependendo\r\ndo porte ou capacidade financeira da organiza\u00e7\u00e3o. Nessa modelagem, os departamentos n\u00e3o s\u00e3o mais internos,\r\nmas representados em outras organiza\u00e7\u00f5es parceiras com compet\u00eancias complementares e que se disp\u00f5em a dividir\r\nos ganhos em troca do compartilhamento de recursos, da redu\u00e7\u00e3o de riscos e de amplia\u00e7\u00e3o das chances de sucesso.\r\n<\/p><p>Considerando isso, no setor p\u00fablico, uma possibilidade de uso dessa nova forma de departamentaliza\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o que\r\napresenta os interesses e vantagens citados seria<\/p>","resposta":3301034,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a forma\u00e7\u00e3o de redes de comunica\u00e7\u00e3o e de divis\u00e3o operacionais compostas por diferentes departamentos da mesma ag\u00eancia p\u00fablica, voltados \u00e0 uni\u00e3o de esfor\u00e7os para melhorar a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, reduzir gastos p\u00fablicos e proporcionar maior transpar\u00eancia aos usu\u00e1rios.","id":3301031,"corpo":"a forma\u00e7\u00e3o de redes de comunica\u00e7\u00e3o e de divis\u00e3o operacionais compostas por diferentes departamentos da mesma\r\nag\u00eancia p\u00fablica, voltados \u00e0 uni\u00e3o de esfor\u00e7os para melhorar a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, reduzir gastos p\u00fablicos e\r\nproporcionar maior transpar\u00eancia aos usu\u00e1rios.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a constitui\u00e7\u00e3o de redes de ag\u00eancias p\u00fablicas de diferentes localiza\u00e7\u00f5es e com alta semelhan\u00e7a de recursos e compet\u00eancias, visando ao seu fortalecimento na busca por vantagens de custos, efici\u00eancia e desempenho.","id":3301032,"corpo":"a constitui\u00e7\u00e3o de redes de ag\u00eancias p\u00fablicas de diferentes localiza\u00e7\u00f5es e com alta semelhan\u00e7a de recursos e compet\u00eancias,\r\nvisando ao seu fortalecimento na busca por vantagens de custos, efici\u00eancia e desempenho.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a implementa\u00e7\u00e3o de redes sociais como forma de comunica\u00e7\u00e3o entre os usu\u00e1rios e os diferentes departamentos da ag\u00eancia p\u00fablica, oportunizando maior intera\u00e7\u00e3o, transpar\u00eancia de gest\u00e3o e alcance de informa\u00e7\u00e3o.","id":3301033,"corpo":"a implementa\u00e7\u00e3o de redes sociais como forma de comunica\u00e7\u00e3o entre os usu\u00e1rios e os diferentes departamentos da\r\nag\u00eancia p\u00fablica, oportunizando maior intera\u00e7\u00e3o, transpar\u00eancia de gest\u00e3o e alcance de informa\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a constitui\u00e7\u00e3o de redes entre organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas na oferta de servi\u00e7os p\u00fablicos ou nos investimentos e implanta\u00e7\u00f5es de infraestrutura, em que as organiza\u00e7\u00f5es privadas se revelariam bra\u00e7os operacionais do setor p\u00fablico e se beneficiariam dessa parceria alcan\u00e7ando novos mercados e garantia de retornos menos vari\u00e1veis.","id":3301034,"corpo":"a constitui\u00e7\u00e3o de redes entre organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas na oferta de servi\u00e7os p\u00fablicos ou nos investimentos\r\ne implanta\u00e7\u00f5es de infraestrutura, em que as organiza\u00e7\u00f5es privadas se revelariam bra\u00e7os operacionais do setor p\u00fablico\r\ne se beneficiariam dessa parceria alcan\u00e7ando novos mercados e garantia de retornos menos vari\u00e1veis.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358691,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417233,"slug":"administracao-geral-departamentalizacao"}],"slug":"administracao-geral\/942374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Profissional - \u00c1rea Administrador","id":14447,"slug":"agente-profissional-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Junta Comercial do Paran\u00e1","sigla":"JUCEPAR","id":3361,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"jucepar-pr"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nesse movimento, gigantes do varejo como Walmart est\u00e3o tendo que adotar o modelo de empresas de tecnologia, como a Apple, para se lan\u00e7ar nos mercados digitais. O desafio nesse modelo de neg\u00f3cio est\u00e1, al\u00e9m de novos processos internos de trabalho e de lideran\u00e7a, em compreender os pap\u00e9is dos diferentes atores e encontrar meios de orquestrar as participa\u00e7\u00f5es, mantendo suas vantagens competitivas seguras em meio \u00e0 abertura para maior colabora\u00e7\u00e3o. Do outro lado, as plataformas requerem dos agentes regulat\u00f3rios maior flexibiliza\u00e7\u00e3o de regras anteriormente criadas para os pipelines para controlar o funcionamento desses neg\u00f3cios, sem impedir sua evolu\u00e7\u00e3o. Essa vis\u00e3o de novo modelo de neg\u00f3cio e desafios regulat\u00f3rios pode ser exemplificado pelo que atualmente est\u00e1 se observando com as discuss\u00f5es sobre","provas":[{"id":28925,"cargo":{"descricao":"Agente Profissional - \u00c1rea Administrador","id":14447,"slug":"agente-profissional-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Paran\u00e1","sigla":"JUCEPAR","id":3361,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"jucepar-pr"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"jucepar-pr-2017-puc-pr-agente-profissional-area-administrador","tipo":1,"nome":"PUC - PR - JUCEPAR - Agente Profissional - \u00c1rea Administrador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-01 09:36:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":942373,"hashId":"d557071d29976586492dd1bbd98aac41","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28925\/25.gif\"><\/p><p>Nesse movimento, gigantes do varejo como Walmart est\u00e3o tendo que adotar o modelo de empresas de tecnologia, como\r\na Apple, para se lan\u00e7ar nos mercados digitais. O desafio nesse modelo de neg\u00f3cio est\u00e1, al\u00e9m de novos processos internos\r\nde trabalho e de lideran\u00e7a, em compreender os pap\u00e9is dos diferentes atores e encontrar meios de orquestrar as participa\u00e7\u00f5es,\r\nmantendo suas vantagens competitivas seguras em meio \u00e0 abertura para maior colabora\u00e7\u00e3o. Do outro lado, as\r\nplataformas requerem dos agentes regulat\u00f3rios maior flexibiliza\u00e7\u00e3o de regras anteriormente criadas para os pipelines para\r\ncontrolar o funcionamento desses neg\u00f3cios, sem impedir sua evolu\u00e7\u00e3o. Essa vis\u00e3o de novo modelo de neg\u00f3cio e desafios\r\nregulat\u00f3rios pode ser exemplificado pelo que atualmente est\u00e1 se observando com as discuss\u00f5es sobre<\/p>","resposta":3301028,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o sistema de regulamenta\u00e7\u00e3o dos planos de sa\u00fade.","id":3301027,"corpo":"o sistema de regulamenta\u00e7\u00e3o dos planos de sa\u00fade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o modelo de regulamenta\u00e7\u00e3o do UBER.","id":3301028,"corpo":"o modelo de regulamenta\u00e7\u00e3o do UBER.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o papel do governo no incentivo ao empreendedorismo digital.","id":3301029,"corpo":"o papel do governo no incentivo ao empreendedorismo digital.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o papel do governo na flexibiliza\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista.","id":3301030,"corpo":"o papel do governo na flexibiliza\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358690,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404611,"slug":"administracao-geral-estrategia"}],"slug":"administracao-geral\/942373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional","id":122,"slug":"agente-operacional"},{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629,"slug":"tecnico-em-secretariado"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Cavalo de Troia \u00e9 um malware que, entre outras a\u00e7\u00f5es que desencadeia no computador, acessa os arquivos em drives locais e compartilhados e at\u00e9 mesmo age como um servidor.","provas":[{"id":25990,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional","id":122,"slug":"agente-operacional"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfo-df-2017-quadrix-agente-operacional","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Agente Operacional - 2017"},{"id":25991,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfo-df-2017-quadrix-recepcionista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Recepcionista - 2017"},{"id":25998,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfo-df-2017-quadrix-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - T\u00e9cnico Administrativo - 2017"},{"id":25999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfo-df-2017-quadrix-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - T\u00e9cnico em Arquivo - 2017"},{"id":26000,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfo-df-2017-quadrix-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"},{"id":26001,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629,"slug":"tecnico-em-secretariado"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfo-df-2017-quadrix-tecnico-em-secretariado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - T\u00e9cnico em Secretariado - 2017"},{"id":26002,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfo-df-2017-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-01 15:55:59","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":880638,"hashId":"f119d9cf56b7894011f8fb71ad9bd1d7","enunciado":"<p>O Cavalo de Troia \u00e9 um malware que, entre outras a\u00e7\u00f5es que desencadeia no computador, acessa os arquivos em drives locais e compartilhados e at\u00e9 mesmo age como um servidor.<\/p>","resposta":3073279,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3073279,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3073280,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem acerca de v\u00edrus, worms, pragas virtuais, aplicativos para seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o e procedimentos de backup.","id":347863,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem acerca de v\u00edrus, worms, pragas virtuais, aplicativos para seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o e procedimentos\r\nde backup.","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 40","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hacker","oab":false,"nome":"Hacker","pai":405075,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405076,"slug":"informatica-hacker"}],"slug":"informatica\/880638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}