{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161042,"perPage":"100","pages":21611,"page":10594,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Licen\u00e7a do servidor \u00e9 um dos temas de direitos e vantagens mais discutidos na lei 8.1112\/1990 tendo sofrido j\u00e1 v\u00e1rias altera\u00e7\u00f5es. No seu entendimento, pelo que disciplina a lei, pode-se dizer que \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":37598,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpi-pi-2017-copese-ufpi-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1079739,"hashId":"43395b971d742bdd079c616916463eaf","enunciado":"<p align=justify>A Licen\u00e7a do servidor \u00e9 um dos temas de direitos e vantagens mais discutidos na lei 8.1112\/1990 tendo sofrido\r\nj\u00e1 v\u00e1rias altera\u00e7\u00f5es. No seu entendimento, pelo que disciplina a lei, pode-se dizer que \u00e9 INCORRETO afirmar\r\nque:<\/p>","resposta":3804000,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ser concedida licen\u00e7a ao servidor para tratar de interesses particulares.","id":3803999,"corpo":"<p align=justify>Poder\u00e1 ser concedida licen\u00e7a ao servidor para tratar de interesses particulares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 permitido o exerc\u00edcio de atividade remunerada durante o per\u00edodo da licen\u00e7a por motivo de doen\u00e7a em pessoa da fam\u00edlia.","id":3804000,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 permitido o exerc\u00edcio de atividade remunerada durante o per\u00edodo da licen\u00e7a por motivo de doen\u00e7a em\r\npessoa da fam\u00edlia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ser concedida licen\u00e7a ao servidor para acompanhar c\u00f4njuge ou companheiro que foi deslocado para outro ponto do territ\u00f3rio nacional, para o exterior ou para o exerc\u00edcio de mandato eletivo dos Poderes Executivo e Legislativo.","id":3804001,"corpo":"<p align=justify>Poder\u00e1 ser concedida licen\u00e7a ao servidor para acompanhar c\u00f4njuge ou companheiro que foi deslocado para\r\noutro ponto do territ\u00f3rio nacional, para o exterior ou para o exerc\u00edcio de mandato eletivo dos Poderes\r\nExecutivo e Legislativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s cada quinqu\u00eanio de efetivo exerc\u00edcio, o servidor poder\u00e1, no interesse da Administra\u00e7\u00e3o, afastar-se do exerc\u00edcio do cargo efetivo, com a respectiva remunera\u00e7\u00e3o, por at\u00e9 tr\u00eas meses, para participar de curso de capacita\u00e7\u00e3o profissional.","id":3804002,"corpo":"<p align=justify>Ap\u00f3s cada quinqu\u00eanio de efetivo exerc\u00edcio, o servidor poder\u00e1, no interesse da Administra\u00e7\u00e3o, afastar-se do\r\nexerc\u00edcio do cargo efetivo, com a respectiva remunera\u00e7\u00e3o, por at\u00e9 tr\u00eas meses, para participar de curso de\r\ncapacita\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A licen\u00e7a para atividade pol\u00edtica garante que, a partir do registro da candidatura e at\u00e9 o d\u00e9cimo dia seguinte ao da elei\u00e7\u00e3o, o servidor far\u00e1 jus \u00e0 licen\u00e7a, assegurados os vencimentos do cargo efetivo, somente pelo per\u00edodo de tr\u00eas meses.","id":3804003,"corpo":"<p align=justify>A licen\u00e7a para atividade pol\u00edtica garante que, a partir do registro da candidatura e at\u00e9 o d\u00e9cimo dia seguinte\r\nao da elei\u00e7\u00e3o, o servidor far\u00e1 jus \u00e0 licen\u00e7a, assegurados os vencimentos do cargo efetivo, somente pelo\r\nper\u00edodo de tr\u00eas meses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Das Licen\u00e7as","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Das Licen\u00e7as","pai":404504,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404508,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-das-licencas"}],"slug":"direito-administrativo\/1079739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentro do Regime Disciplinar disposto pela Lei 8.112\/1990, est\u00e1 INCORRETO apontar como proibi\u00e7\u00e3o ao servidor:","provas":[{"id":37598,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpi-pi-2017-copese-ufpi-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1079744,"hashId":"ce6e0ff725ddc83be57d98b73157f916","enunciado":"<p align=justify>Dentro do Regime Disciplinar disposto pela Lei 8.112\/1990, est\u00e1 INCORRETO apontar como proibi\u00e7\u00e3o ao\r\nservidor:<\/p>","resposta":3804010,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coagir ou aliciar subordinados no sentido de filiarem-se a associa\u00e7\u00e3o profissional ou sindical, ou a partido pol\u00edtico.","id":3804009,"corpo":"<p align=justify>Coagir ou aliciar subordinados no sentido de filiarem-se a associa\u00e7\u00e3o profissional ou sindical, ou a partido\r\npol\u00edtico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Declarar f\u00e9 a documentos p\u00fablicos.","id":3804010,"corpo":"<p align=justify>Declarar f\u00e9 a documentos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atuar, como procurador ou intermedi\u00e1rio, junto a reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, salvo quando se tratar de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios ou assistenciais de parentes at\u00e9 o segundo grau, e de c\u00f4njuge ou companheiro.","id":3804011,"corpo":"<p align=justify>Atuar, como procurador ou intermedi\u00e1rio, junto a reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, salvo quando se tratar de benef\u00edcios\r\nprevidenci\u00e1rios ou assistenciais de parentes at\u00e9 o segundo grau, e de c\u00f4njuge ou companheiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cometer \u00e0 pessoa estranha \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o, fora dos casos previstos em lei, o desempenho de atribui\u00e7\u00e3o que seja de sua responsabilidade ou de seu subordinado.","id":3804012,"corpo":"<p align=justify>Cometer \u00e0 pessoa estranha \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o, fora dos casos previstos em lei, o desempenho de atribui\u00e7\u00e3o que\r\nseja de sua responsabilidade ou de seu subordinado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Participar de ger\u00eancia ou administra\u00e7\u00e3o de sociedade privada, personificada ou n\u00e3o personificada, exercer o com\u00e9rcio, exceto na qualidade de acionista, cotista ou comandit\u00e1rio.","id":3804013,"corpo":"<p align=justify>Participar de ger\u00eancia ou administra\u00e7\u00e3o de sociedade privada, personificada ou n\u00e3o personificada, exercer\r\no com\u00e9rcio, exceto na qualidade de acionista, cotista ou comandit\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Das Proibi\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Das Proibi\u00e7\u00f5es","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404515,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-das-proibicoes"}],"slug":"direito-administrativo\/1079744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as senten\u00e7as abaixo. I. A organiza\u00e7\u00e3o linear apresenta uma centraliza\u00e7\u00e3o nas decis\u00f5es, com uma estrutura simples e de f\u00e1cil compreens\u00e3o, com clara delimita\u00e7\u00e3o das responsabilidades de cada unidade; II. A organiza\u00e7\u00e3o linear tem como sua principal vantagem ou caracter\u00edstica positiva a rigidez e inflexibilidade organizacional devido a sua estabilidade e const\u00e2ncia nas rela\u00e7\u00f5es formais; III. A organiza\u00e7\u00e3o funcional decorre de uma estrutura, advinda do princ\u00edpio da especializa\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es, baseada no conhecimento especializado e espec\u00edfico; IV. A organiza\u00e7\u00e3o linha-staff surgiu do crescimento e da complexidade das atividades organizacionais a serem executadas, com o objetivo de buscar melhor efici\u00eancia e efic\u00e1cia. Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":37598,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpi-pi-2017-copese-ufpi-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1079784,"hashId":"6f218b0d2f2a2291754e39d977158b87","enunciado":"<p align=justify><p>Analise as senten\u00e7as abaixo.\r\n<\/p><p>I. A organiza\u00e7\u00e3o linear apresenta uma centraliza\u00e7\u00e3o nas decis\u00f5es, com uma estrutura simples e de f\u00e1cil compreens\u00e3o, com clara delimita\u00e7\u00e3o das responsabilidades de cada unidade;\r\n<\/p><p>II. A organiza\u00e7\u00e3o linear tem como sua principal vantagem ou caracter\u00edstica positiva a rigidez e inflexibilidade organizacional devido a sua estabilidade e const\u00e2ncia nas rela\u00e7\u00f5es formais;\r\n<\/p><p>III. A organiza\u00e7\u00e3o funcional decorre de uma estrutura, advinda do princ\u00edpio da especializa\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es, baseada no conhecimento especializado e espec\u00edfico;\r\n<\/p><p>IV. A organiza\u00e7\u00e3o linha-staff surgiu do crescimento e da complexidade das atividades organizacionais a serem executadas, com o objetivo de buscar melhor efici\u00eancia e efic\u00e1cia.\r\n<\/p><p>Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p><\/p>","resposta":3804102,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 correto.","id":3804099,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":3804100,"corpo":"<p align=justify>Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os itens II e IV est\u00e3o incorretos.","id":3804101,"corpo":"<p align=justify>Os itens II e IV est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e IV est\u00e3o corretos.","id":3804102,"corpo":"<p align=justify>Os itens I e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 incorreto.","id":3804103,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item III est\u00e1 incorreto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrutura Matricial","oab":false,"nome":"Estrutura Matricial","pai":425433,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404620,"slug":"administracao-geral-estrutura-matricial"},{"nome_clean":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o por Produto","oab":false,"nome":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o por Produto","pai":417233,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404623,"slug":"administracao-geral-departamentalizacao-por-produto"}],"slug":"administracao-geral\/1079784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, \u00e9 INCORRETO afirmar.","provas":[{"id":37598,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpi-pi-2017-copese-ufpi-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1079785,"hashId":"8cbf19dcb4781ab54d5c673bf5f829d4","enunciado":"<p align=justify>Sobre a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, \u00e9 INCORRETO afirmar.<\/p>","resposta":3804106,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos s\u00e3o os centros de compet\u00eancia institu\u00eddos por lei que det\u00e9m delega\u00e7\u00e3o para a execu\u00e7\u00e3o de tarefas apontadas.","id":3804104,"corpo":"<p align=justify>Os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos s\u00e3o os centros de compet\u00eancia institu\u00eddos por lei que det\u00e9m delega\u00e7\u00e3o para a execu\u00e7\u00e3o de tarefas apontadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o direta \u00e9 composta por \u00f3rg\u00e3os ligados diretamente a maior autoridade nos diversos n\u00edveis do governo, seja federal, estadual ou municipal.","id":3804105,"corpo":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o direta \u00e9 composta por \u00f3rg\u00e3os ligados diretamente a maior autoridade nos diversos n\u00edveis do governo, seja federal, estadual ou municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o indireta \u00e9 composta por \u00f3rg\u00e3os ou entidades que, apesar de n\u00e3o possu\u00edrem personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria, s\u00e3o respons\u00e1veis pela execu\u00e7\u00e3o de atividades descentralizadas pelo governo.","id":3804106,"corpo":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o indireta \u00e9 composta por \u00f3rg\u00e3os ou entidades que, apesar de n\u00e3o possu\u00edrem personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria, s\u00e3o respons\u00e1veis pela execu\u00e7\u00e3o de atividades descentralizadas pelo governo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As autarquias e funda\u00e7\u00f5es que fazem parte da administra\u00e7\u00e3o indireta executam atribui\u00e7\u00f5es mais espec\u00edficas dando maior mobilidade as a\u00e7\u00f5es do governo.","id":3804107,"corpo":"<p align=justify>As autarquias e funda\u00e7\u00f5es que fazem parte da administra\u00e7\u00e3o indireta executam atribui\u00e7\u00f5es mais espec\u00edficas dando maior mobilidade as a\u00e7\u00f5es do governo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As empresas p\u00fablicas dotadas de personalidade jur\u00eddica de direito privado, da administra\u00e7\u00e3o indireta, foram criadas para explorar atividades econ\u00f4micas em fun\u00e7\u00e3o das conting\u00eancias ou conveni\u00eancia administrativa.","id":3804108,"corpo":"<p align=justify>As empresas p\u00fablicas dotadas de personalidade jur\u00eddica de direito privado, da administra\u00e7\u00e3o indireta, foram criadas para explorar atividades econ\u00f4micas em fun\u00e7\u00e3o das conting\u00eancias ou conveni\u00eancia administrativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/1079785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o princ\u00edpios b\u00e1sicos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, EXCETO.","provas":[{"id":37598,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpi-pi-2017-copese-ufpi-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1079786,"hashId":"d1ddd51e8393d41dbf70d743d62a4f2f","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o princ\u00edpios b\u00e1sicos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, EXCETO.<\/p>","resposta":3804113,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Legalidade","id":3804109,"corpo":"<p align=justify>Legalidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Moralidade","id":3804110,"corpo":"<p align=justify>Moralidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Impessoalidade","id":3804111,"corpo":"<p align=justify>Impessoalidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Efici\u00eancia","id":3804112,"corpo":"<p align=justify>Efici\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Efic\u00e1cia","id":3804113,"corpo":"<p align=justify>Efic\u00e1cia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404360,"slug":"direito-administrativo-principios-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/1079786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a delega\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, \u00e9 INCORRETO afirmar.","provas":[{"id":37598,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpi-pi-2017-copese-ufpi-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1079787,"hashId":"dac3dcb141c0665c50c87b06217953a0","enunciado":"<p align=justify>Sobre a delega\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, \u00e9 INCORRETO afirmar.<\/p>","resposta":3804118,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem car\u00e1ter facultativo.","id":3804114,"corpo":"<p align=justify>Tem car\u00e1ter facultativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 transit\u00f3rio.","id":3804115,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 transit\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode ser motivado pela conveni\u00eancia e oportunidade.","id":3804116,"corpo":"<p align=justify>Pode ser motivado pela conveni\u00eancia e oportunidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Promove maior rapidez nas a\u00e7\u00f5es.","id":3804117,"corpo":"<p align=justify>Promove maior rapidez nas a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Promove a centraliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es.","id":3804118,"corpo":"<p align=justify>Promove a centraliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Descentraliza\u00e7\u00e3o","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404343,"slug":"direito-administrativo-descentralizacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1079787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es (RDC - Lei n\u00ba 12.462\/11) e seus objetivos, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":37598,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpi-pi-2017-copese-ufpi-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1079802,"hashId":"849d4a587f4798b604964c62f534bb8f","enunciado":"<p align=justify>Sobre o Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es (RDC - Lei n\u00ba 12.462\/11) e seus objetivos, \u00e9 INCORRETO\r\nafirmar:<\/p>","resposta":3804196,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem por objetivo ampliar a efici\u00eancia nas contrata\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","id":3804194,"corpo":"<p align=justify>Tem por objetivo ampliar a efici\u00eancia nas contrata\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Favorecer o aumento da competitividade entre os licitantes.","id":3804195,"corpo":"<p align=justify>Favorecer o aumento da competitividade entre os licitantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Promover a troca de experi\u00eancias e tecnologias em busca da melhor rela\u00e7\u00e3o entre custos e benef\u00edcios para o licitante.","id":3804196,"corpo":"<p align=justify>Promover a troca de experi\u00eancias e tecnologias em busca da melhor rela\u00e7\u00e3o entre custos e benef\u00edcios para\r\no licitante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Incentivar a inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica.","id":3804197,"corpo":"<p align=justify>Incentivar a inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Assegurar tratamento ison\u00f4mico entre os licitantes e a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":3804198,"corpo":"<p align=justify>Assegurar tratamento ison\u00f4mico entre os licitantes e a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es p\u00fablicas (RDC) - Lei n. 12.462\/2011","oab":true,"nome":"Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es p\u00fablicas (RDC) - Lei n. 12.462\/2011","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404483,"slug":"direito-administrativo-regime-diferenciado-de-contratacoes-publicas-rdc-lei-n-12-462-2011"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Do Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - RDC","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Do Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - RDC","pai":422953,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408287,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-do-regime-diferenciado-de-contratacoes-publicas-rdc"}],"slug":"direito-administrativo\/1079802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Marque a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":37598,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpi-pi-2017-copese-ufpi-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1079823,"hashId":"2cb8097bcc468d89e3ce8b6d82311a5f","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37598\/14.GIF\">\r\n<\/p><p>Marque a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":3804299,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4, 3, 2, 1","id":3804299,"corpo":"<p align=justify>4, 3, 2, 1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4, 2, 3, 1","id":3804300,"corpo":"<p align=justify>4, 2, 3, 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2, 4, 3","id":3804301,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 4, 3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 3, 4, 1","id":3804302,"corpo":"<p align=justify>2, 3, 4, 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3, 4, 1, 2","id":3804303,"corpo":"<p align=justify>3, 4, 1, 2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Estoques","pai":427650,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427678,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-nocoes-de-gestao-de-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1079823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o","id":14105}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o algoritmo em pseudoc\u00f3digo descrito a seguir. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o n\u00famero de vezes em que o c\u00f3digo ir\u00e1 executar a fun\u00e7\u00e3o f para n igual a 8.","provas":[{"id":28053,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ro-2017-fgv-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":28054,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o","id":14105},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ro-2017-fgv-analista-em-comunicacao","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:36:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":926367,"hashId":"cc7108b085329111062afb09fd69abe3","enunciado":"<p>Considere o algoritmo em pseudoc\u00f3digo descrito a seguir. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28053\/15.gif\"><\/p><p>Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o n\u00famero de vezes em que o c\u00f3digo\r\nir\u00e1 executar a fun\u00e7\u00e3o f para n igual a 8.<\/p>","resposta":3250045,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25","id":3250044,"corpo":"25","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"153","id":3250045,"corpo":"153","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"278","id":3250046,"corpo":"278","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"481","id":3250047,"corpo":"481","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"587","id":3250048,"corpo":"587","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355541,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/926367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o","id":14105}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A consulta SQL a seguir retorna uma s\u00e9rie de nomes da tabela usuarios: select nome from usuarios Para obter a rela\u00e7\u00e3o de nomes em ordem alfab\u00e9tica reversa voc\u00ea deve acrescentar ao final da consulta","provas":[{"id":28053,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ro-2017-fgv-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":28054,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o","id":14105},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ro-2017-fgv-analista-em-comunicacao","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:36:28","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":926388,"hashId":"b085089d55c5fe23108dcccb296aab5a","enunciado":"<p>A consulta SQL a seguir retorna uma s\u00e9rie de nomes da tabela\r\nusuarios:\r\n<\/p><p align=\"center\">select nome from usuarios\r\n<\/p><p>Para obter a rela\u00e7\u00e3o de nomes em ordem alfab\u00e9tica reversa voc\u00ea\r\ndeve acrescentar ao final da consulta<\/p>","resposta":3250151,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sort nome.","id":3250149,"corpo":"sort nome.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sort reverse nome. ","id":3250150,"corpo":"sort reverse nome.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"order by nome desc.","id":3250151,"corpo":"order by nome desc.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"order by nome.","id":3250152,"corpo":"order by nome.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"order desc by nome.","id":3250153,"corpo":"order desc by nome.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355543,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/926388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o","id":14105}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a querystring apresentada a seguir criada em um servlet Java: estado=Rond%C3%B4nia&amp;capital=Porto+Velho Assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m o c\u00f3digo Java que codifica a querystring para esse formato.","provas":[{"id":28053,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ro-2017-fgv-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":28054,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o","id":14105},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ro-2017-fgv-analista-em-comunicacao","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:36:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":926395,"hashId":"6b256464b5e203e3e49064f9d62009ff","enunciado":"<p>Considere a querystring apresentada a seguir criada em um servlet\r\nJava:\r\n<\/p><p>estado=Rond%C3%B4nia&amp;capital=Porto+Velho\r\n<\/p><p>Assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m o c\u00f3digo Java que codifica a\r\nquerystring para esse formato.<\/p>","resposta":3250186,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3250184,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28053\/20.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3250185,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28053\/21.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3250186,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28053\/22.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3250187,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28053\/23.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":3250188,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28053\/24.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355544,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/926395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o","id":14105}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir mostra a estrutura das tabelas Produto, Venda e Cliente pertencentes a um banco de dados de uma empresa comercial. A tabela Venda cont\u00e9m um registro para cada venda efetuada pela companhia. A fim de preservar a integridade referencial do banco de dados, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a coluna ou colunas dessa tabela que deveria(m) ser chaves estrangeiras.","provas":[{"id":28053,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ro-2017-fgv-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":28054,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o","id":14105},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ro-2017-fgv-analista-em-comunicacao","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:33","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":926404,"hashId":"aa6261ec987ae642e03ed549a960ee3f","enunciado":"<p>A figura a seguir mostra a estrutura das tabelas Produto,\r\nVenda e Cliente pertencentes a um banco de dados de uma\r\nempresa comercial. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28053\/32.gif\"><\/p><p>A tabela Venda cont\u00e9m um registro para cada venda efetuada\r\npela companhia. A fim de preservar a integridade referencial do\r\nbanco de dados, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a coluna ou colunas\r\ndessa tabela que deveria(m) ser chaves estrangeiras.<\/p>","resposta":3250233,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"id_produto.","id":3250229,"corpo":"id_produto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"imposto e quantidade.","id":3250230,"corpo":"imposto e quantidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quantidade.","id":3250231,"corpo":"quantidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"id_produto e quantidade.","id":3250232,"corpo":"id_produto e quantidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"id_cliente e id_produto.","id":3250233,"corpo":"id_cliente e id_produto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355545,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/926404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o","id":14105}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o comando Linux a seguir aplicado a um arquivo regular chamado teste: chmod 546 teste As novas caracter\u00edsticas do arquivo chamado teste, ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o do comando, ser\u00e3o","provas":[{"id":28053,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ro-2017-fgv-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":28054,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o","id":14105},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ro-2017-fgv-analista-em-comunicacao","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:33","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":926406,"hashId":"6fb16e0191430d1f02e998f1523b714f","enunciado":"<p>Considere o comando Linux a seguir aplicado a um arquivo regular\r\nchamado teste:\r\n<\/p><p align=\"center\">chmod 546 teste\r\n<\/p><p>As novas caracter\u00edsticas do arquivo chamado teste, ap\u00f3s a\r\nexecu\u00e7\u00e3o do comando, ser\u00e3o<\/p>","resposta":3250240,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permiss\u00e3o de escrita para todos os usu\u00e1rios e execu\u00e7\u00e3o somente pelo propriet\u00e1rio e pelos membros do grupo.","id":3250239,"corpo":"permiss\u00e3o de escrita para todos os usu\u00e1rios e execu\u00e7\u00e3o\r\nsomente pelo propriet\u00e1rio e pelos membros do grupo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"permiss\u00e3o de leitura para todos os usu\u00e1rios, execu\u00e7\u00e3o somente pelo propriet\u00e1rio e escrita pelos outros usu\u00e1rios.","id":3250240,"corpo":"permiss\u00e3o de leitura para todos os usu\u00e1rios, execu\u00e7\u00e3o\r\nsomente pelo propriet\u00e1rio e escrita pelos outros usu\u00e1rios.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente o propriet\u00e1rio pode executar, os componentes do grupo podem ler e escrever e os outros usu\u00e1rios somente podem listar seu nome no diret\u00f3rio.","id":3250241,"corpo":"somente o propriet\u00e1rio pode executar, os componentes do\r\ngrupo podem ler e escrever e os outros usu\u00e1rios somente\r\npodem listar seu nome no diret\u00f3rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todos os usu\u00e1rios podem executar o arquivo, somente o propriet\u00e1rio pode ler e escrever e os componentes do grupo podem ler.","id":3250242,"corpo":"todos os usu\u00e1rios podem executar o arquivo, somente o\r\npropriet\u00e1rio pode ler e escrever e os componentes do grupo\r\npodem ler.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todos os usu\u00e1rios podem ler e executar mas somente o propriet\u00e1rio pode modificar o arquivo.","id":3250243,"corpo":"todos os usu\u00e1rios podem ler e executar mas somente o\r\npropriet\u00e1rio pode modificar o arquivo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355545,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/926406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128},{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas de Gest\u00e3o Governamental","id":14106}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise SWOT, tamb\u00e9m chamada em portugu\u00eas de an\u00e1lise FOFA, \u00e9 uma das ferramentas mais difundidas nos processos de planejamento estrat\u00e9gico. A an\u00e1lise SWOT permite compreender a situa\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o em seu ambiente de atua\u00e7\u00e3o e subsidiar escolhas estrat\u00e9gicas futuras. Utilizando a an\u00e1lise SWOT, uma empresa identificou que o envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o brasileira poderia abrir espa\u00e7os para inovar e utilizar suas linhas de produ\u00e7\u00e3o automatizadas para desenvolver e colocar no mercado novos equipamentos de cuidados m\u00e9dicos domiciliares (home care). Para identificar essa poss\u00edvel estrat\u00e9gia, a empresa relacionou","provas":[{"id":28055,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ro-2017-fgv-especialista-em-politicas-publicas","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2017"},{"id":28056,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas de Gest\u00e3o Governamental","id":14106},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ro-2017-fgv-especialista-em-politicas-de-gestao-governamental","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - Especialista em Pol\u00edticas de Gest\u00e3o Governamental - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":926413,"hashId":"7fabb99158c8af3529af6ffeabf8db66","enunciado":"A an\u00e1lise SWOT, tamb\u00e9m chamada em portugu\u00eas de an\u00e1lise FOFA,\r\n\u00e9 uma das ferramentas mais difundidas nos processos de\r\nplanejamento estrat\u00e9gico. A an\u00e1lise SWOT permite compreender\r\na situa\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o em seu ambiente de atua\u00e7\u00e3o e subsidiar\r\nescolhas estrat\u00e9gicas futuras. Utilizando a an\u00e1lise SWOT, uma\r\nempresa identificou que o envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o brasileira\r\npoderia abrir espa\u00e7os para inovar e utilizar suas linhas de produ\u00e7\u00e3o\r\nautomatizadas para desenvolver e colocar no mercado novos\r\nequipamentos de cuidados m\u00e9dicos domiciliares (home care).\r\nPara identificar essa poss\u00edvel estrat\u00e9gia, a empresa relacionou","resposta":3250277,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma for\u00e7a de mercado com uma ocasi\u00e3o prop\u00edcia.","id":3250274,"corpo":"uma for\u00e7a de mercado com uma ocasi\u00e3o prop\u00edcia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" uma fraqueza dos concorrentes com uma oportunidade de utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos internos.","id":3250275,"corpo":" uma fraqueza dos concorrentes com uma oportunidade de\r\nutiliza\u00e7\u00e3o dos recursos internos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma falha de mercado com uma amea\u00e7a \u00e0 economia brasileira.","id":3250276,"corpo":"uma falha de mercado com uma amea\u00e7a \u00e0 economia brasileira.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma for\u00e7a dada pelos recursos internos com uma oportunidade representada por uma tend\u00eancia demogr\u00e1fica.","id":3250277,"corpo":"uma for\u00e7a dada pelos recursos internos com uma\r\noportunidade representada por uma tend\u00eancia demogr\u00e1fica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" uma fragilidade no atendimento \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica com uma amea\u00e7a representada pela globaliza\u00e7\u00e3o da concorr\u00eancia.","id":3250278,"corpo":" uma fragilidade no atendimento \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica com uma\r\namea\u00e7a representada pela globaliza\u00e7\u00e3o da concorr\u00eancia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355546,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico Estrat\u00e9gico \u2013 An\u00e1lise SWOT","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico Estrat\u00e9gico \u2013 An\u00e1lise SWOT","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404614,"slug":"administracao-geral-diagnostico-estrategico-analise-swot"}],"slug":"administracao-geral\/926413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128},{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas de Gest\u00e3o Governamental","id":14106}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda que existam v\u00e1rias metodologias para a aplica\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o orientada para resultados, h\u00e1 entre elas alguns passos em comum para que sua implementa\u00e7\u00e3o tenha \u00eaxito. As op\u00e7\u00f5es a seguir apresentam alguns desses passos, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","provas":[{"id":28055,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ro-2017-fgv-especialista-em-politicas-publicas","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2017"},{"id":28056,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas de Gest\u00e3o Governamental","id":14106},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ro-2017-fgv-especialista-em-politicas-de-gestao-governamental","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - Especialista em Pol\u00edticas de Gest\u00e3o Governamental - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":926417,"hashId":"2ef5bde7581155b3a7e76bc00fabc8ab","enunciado":"<p>Ainda que existam v\u00e1rias metodologias para a aplica\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o\r\norientada para resultados, h\u00e1 entre elas alguns passos em comum\r\npara que sua implementa\u00e7\u00e3o tenha \u00eaxito.\r\n<\/p><p>As op\u00e7\u00f5es a seguir apresentam alguns desses passos, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de\r\numa. Assinale-a.<\/p>","resposta":3250296,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O gestor deve ter uma vis\u00e3o clara dos objetivos a serem alcan\u00e7ados e do planejamento estrat\u00e9gico a ser seguido pelo setor sob sua responsabilidade.","id":3250294,"corpo":"O gestor deve ter uma vis\u00e3o clara dos objetivos a serem\r\nalcan\u00e7ados e do planejamento estrat\u00e9gico a ser seguido pelo\r\nsetor sob sua responsabilidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O gestor e seus colaboradores devem se reunir para estabelecer os objetivos de cada um, determinando prazo para a apresenta\u00e7\u00e3o dos resultados.","id":3250295,"corpo":"O gestor e seus colaboradores devem se reunir para\r\nestabelecer os objetivos de cada um, determinando prazo para\r\na apresenta\u00e7\u00e3o dos resultados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O gestor deve criar um clima competitivo dentro da equipe, porque os colaboradores ser\u00e3o recompensados por atingirem os resultados.","id":3250296,"corpo":"O gestor deve criar um clima competitivo dentro da equipe,\r\nporque os colaboradores ser\u00e3o recompensados por atingirem\r\nos resultados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O gestor deve avaliar o desempenho da equipe, a partir do atingimento ou n\u00e3o dos objetivos estabelecidos.","id":3250297,"corpo":"O gestor deve avaliar o desempenho da equipe, a partir do\r\natingimento ou n\u00e3o dos objetivos estabelecidos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O gestor deve monitorar o processo, marcando reuni\u00f5es antes de o prazo estabelecido terminar, para saber se os objetivos efetivamente ser\u00e3o alcan\u00e7ados.","id":3250298,"corpo":"O gestor deve monitorar o processo, marcando reuni\u00f5es antes\r\nde o prazo estabelecido terminar, para saber se os objetivos\r\nefetivamente ser\u00e3o alcan\u00e7ados.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355546,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/926417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128},{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas de Gest\u00e3o Governamental","id":14106}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As op\u00e7\u00f5es a seguir apresentam raz\u00f5es para o sucesso da gest\u00e3o por resultados, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","provas":[{"id":28055,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ro-2017-fgv-especialista-em-politicas-publicas","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2017"},{"id":28056,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas de Gest\u00e3o Governamental","id":14106},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ro-2017-fgv-especialista-em-politicas-de-gestao-governamental","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - Especialista em Pol\u00edticas de Gest\u00e3o Governamental - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":926419,"hashId":"d1390b67af4b035ad5563b289dad6872","enunciado":"As op\u00e7\u00f5es a seguir apresentam raz\u00f5es para o sucesso da gest\u00e3o\r\npor resultados, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","resposta":3250307,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Otimiza a aplica\u00e7\u00e3o de um projeto.","id":3250304,"corpo":"Otimiza a aplica\u00e7\u00e3o de um projeto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumenta a produtividade da empresa.","id":3250305,"corpo":"Aumenta a produtividade da empresa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Permite o enxugamento dos custos da empresa.","id":3250306,"corpo":"Permite o enxugamento dos custos da empresa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Valoriza o trabalho individual em detrimento da equipe.","id":3250307,"corpo":"Valoriza o trabalho individual em detrimento da equipe.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cria um maior envolvimento entre gestores e colaboradores.","id":3250308,"corpo":"Cria um maior envolvimento entre gestores e colaboradores.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355546,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/926419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128},{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas de Gest\u00e3o Governamental","id":14106}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rela\u00e7\u00e3o da motiva\u00e7\u00e3o com o comportamento e com o desempenho \u00e9 estabelecida espontaneamente tanto pelos cientistas como pelas pessoas leigas. A maioria dos autores considera a motiva\u00e7\u00e3o humana como um processo psicol\u00f3gico estreitamente relacionado com o impulso ou com a tend\u00eancia a realizar com persist\u00eancia determinados comportamentos. Sobre a motiva\u00e7\u00e3o no trabalho, assinale a afirmativa incorreta.","provas":[{"id":28055,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ro-2017-fgv-especialista-em-politicas-publicas","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2017"},{"id":28056,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas de Gest\u00e3o Governamental","id":14106},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ro-2017-fgv-especialista-em-politicas-de-gestao-governamental","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - Especialista em Pol\u00edticas de Gest\u00e3o Governamental - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":926420,"hashId":"5ac626f644574ed9120b2c3f9d69d364","enunciado":"<p>A rela\u00e7\u00e3o da motiva\u00e7\u00e3o com o comportamento e com o\r\ndesempenho \u00e9 estabelecida espontaneamente tanto pelos\r\ncientistas como pelas pessoas leigas. A maioria dos autores\r\nconsidera a motiva\u00e7\u00e3o humana como um processo psicol\u00f3gico\r\nestreitamente relacionado com o impulso ou com a tend\u00eancia a\r\nrealizar com persist\u00eancia determinados comportamentos.\r\n<\/p><p>Sobre a motiva\u00e7\u00e3o no trabalho, assinale a afirmativa incorreta.<\/p>","resposta":3250310,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manifesta-se pela orienta\u00e7\u00e3o do empregado para realizar com presteza e precis\u00e3o as suas tarefas e persistir na sua execu\u00e7\u00e3o at\u00e9 conseguir o resultado previsto ou esperado.","id":3250309,"corpo":"Manifesta-se pela orienta\u00e7\u00e3o do empregado para realizar com\r\npresteza e precis\u00e3o as suas tarefas e persistir na sua execu\u00e7\u00e3o\r\nat\u00e9 conseguir o resultado previsto ou esperado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Situa-se no desalinhamento dos interesses da organiza\u00e7\u00e3o com os do empregado, envolvidos em um conflito, no qual cada um deles apresenta, explicita e\/ou implicitamente, suas exig\u00eancias e demandas.","id":3250310,"corpo":"Situa-se no desalinhamento dos interesses da organiza\u00e7\u00e3o\r\ncom os do empregado, envolvidos em um conflito, no qual\r\ncada um deles apresenta, explicita e\/ou implicitamente, suas\r\nexig\u00eancias e demandas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Refere-se \u00e0s demandas do empregado no ambiente organizacional para encontrar oportunidades de satisfazer suas necessidades e atingir seus objetivos e expectativas, por meio da pr\u00f3pria atividade do trabalho.","id":3250311,"corpo":"Refere-se \u00e0s demandas do empregado no ambiente\r\norganizacional para encontrar oportunidades de satisfazer\r\nsuas necessidades e atingir seus objetivos e expectativas, por\r\nmeio da pr\u00f3pria atividade do trabalho.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Explicita-se o interesse b\u00e1sico do empregado, que n\u00e3o \u00e9 o de aumentar o lucro da organiza\u00e7\u00e3o ou empresa, mas satisfazer suas necessidades pessoais e suas expectativas de crescimento funcional.","id":3250312,"corpo":" Explicita-se o interesse b\u00e1sico do empregado, que n\u00e3o \u00e9 o de\r\naumentar o lucro da organiza\u00e7\u00e3o ou empresa, mas satisfazer\r\nsuas necessidades pessoais e suas expectativas de crescimento\r\nfuncional.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estabelece-se um equil\u00edbrio entre o trabalho\/empresa e a pessoa, gra\u00e7as \u00e0 din\u00e2mica fundamental que se estrutura por essas duas fontes para a obten\u00e7\u00e3o dos objetivos tanto da organiza\u00e7\u00e3o quanto do empregado.","id":3250313,"corpo":"Estabelece-se um equil\u00edbrio entre o trabalho\/empresa e a\r\npessoa, gra\u00e7as \u00e0 din\u00e2mica fundamental que se estrutura por\r\nessas duas fontes para a obten\u00e7\u00e3o dos objetivos tanto da\r\norganiza\u00e7\u00e3o quanto do empregado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355546,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404670,"slug":"administracao-geral-motivacao"}],"slug":"administracao-geral\/926420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128},{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas de Gest\u00e3o Governamental","id":14106}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o Paulo \u00e9 contratado por uma rede de supermercados para um importante cargo de chefia. Dentre as principais tarefas a ele atribu\u00eddas por seu chefe, est\u00e1 a de desenvolver a\u00e7\u00f5es nos processos prim\u00e1rios da organiza\u00e7\u00e3o. Nesse sentido, caso decida seguir as ordens de seu chefe, Jo\u00e3o Paulo estar\u00e1 realizando a\u00e7\u00f5es relacionadas com","provas":[{"id":28055,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ro-2017-fgv-especialista-em-politicas-publicas","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2017"},{"id":28056,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas de Gest\u00e3o Governamental","id":14106},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ro-2017-fgv-especialista-em-politicas-de-gestao-governamental","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - Especialista em Pol\u00edticas de Gest\u00e3o Governamental - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":926423,"hashId":"6f1bc5ca8fb1a3e3a16f8270abd97b45","enunciado":"Jo\u00e3o Paulo \u00e9 contratado por uma rede de supermercados para um\r\nimportante cargo de chefia. Dentre as principais tarefas a ele\r\natribu\u00eddas por seu chefe, est\u00e1 a de desenvolver a\u00e7\u00f5es nos\r\nprocessos prim\u00e1rios da organiza\u00e7\u00e3o.\r\nNesse sentido, caso decida seguir as ordens de seu chefe, Jo\u00e3o\r\nPaulo estar\u00e1 realizando a\u00e7\u00f5es relacionadas com","resposta":3250328,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o sistema de tecnologia de informa\u00e7\u00e3o interno.","id":3250324,"corpo":"o sistema de tecnologia de informa\u00e7\u00e3o interno.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o controle de estoque de produtos. ","id":3250325,"corpo":"o controle de estoque de produtos.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a pol\u00edtica de remunera\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel de diretores.","id":3250326,"corpo":"a pol\u00edtica de remunera\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel de diretores.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a contrata\u00e7\u00e3o de uma firma de auditoria externa.","id":3250327,"corpo":"a contrata\u00e7\u00e3o de uma firma de auditoria externa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" o servi\u00e7o de atendimento de p\u00f3s-venda.","id":3250328,"corpo":" o servi\u00e7o de atendimento de p\u00f3s-venda.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355547,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"}],"slug":"administracao-geral\/926423","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128},{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas de Gest\u00e3o Governamental","id":14106}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A literatura aponta as principais etapas ou fases para o processo de formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas. 1. Identifica\u00e7\u00e3o do problema 2. Constru\u00e7\u00e3o da agenda 3. Formula\u00e7\u00e3o de alternativas (pol\u00edticas p\u00fablicas) 4. Tomada de decis\u00e3o 5. Implementa\u00e7\u00e3o 6. Avalia\u00e7\u00e3o Assinale a op\u00e7\u00e3o que descreve como ficou conhecida essa din\u00e2mica.","provas":[{"id":28055,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ro-2017-fgv-especialista-em-politicas-publicas","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2017"},{"id":28056,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas de Gest\u00e3o Governamental","id":14106},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ro-2017-fgv-especialista-em-politicas-de-gestao-governamental","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - Especialista em Pol\u00edticas de Gest\u00e3o Governamental - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":926443,"hashId":"02315193823f0f1363f98404520f7349","enunciado":"<p>A literatura aponta as principais etapas ou fases para o processo\r\nde formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\n<\/p><p>1. Identifica\u00e7\u00e3o do problema\r\n<\/p><p>2. Constru\u00e7\u00e3o da agenda<\/p><p>\r\n3. Formula\u00e7\u00e3o de alternativas (pol\u00edticas p\u00fablicas)\r\n<\/p><p>4. Tomada de decis\u00e3o\r\n<\/p><p>5. Implementa\u00e7\u00e3o\r\n<\/p><p>6. Avalia\u00e7\u00e3o\r\n<\/p><p>Assinale a op\u00e7\u00e3o que descreve como ficou conhecida essa\r\ndin\u00e2mica.<\/p>","resposta":3250424,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ciclo de pol\u00edticas p\u00fablicas.","id":3250424,"corpo":"Ciclo de pol\u00edticas p\u00fablicas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manual de pol\u00edticas p\u00fablicas.","id":3250425,"corpo":"Manual de pol\u00edticas p\u00fablicas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Problema p\u00fablico.","id":3250426,"corpo":"Problema p\u00fablico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stico situacional.","id":3250427,"corpo":"Diagn\u00f3stico situacional.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Decis\u00e3o pol\u00edtica.","id":3250428,"corpo":"Decis\u00e3o pol\u00edtica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355549,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Processos","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403775,"slug":"administracao-publica-gestao-de-processos"}],"slug":"administracao-publica\/926443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128},{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas de Gest\u00e3o Governamental","id":14106}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinado ente federativo passou a figurar no polo passivo de uma a\u00e7\u00e3o civil de repara\u00e7\u00e3o de danos, sob o argumento de que Pedro, servidor p\u00fablico do referido ente, no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o, ao conduzir o ve\u00edculo de um \u00f3rg\u00e3o estadual, atropelara e dera causa \u00e0 morte de Maria. Apesar disso, existiam provas robustas de que Pedro cumprira integralmente as normas de tr\u00e2nsito e o acidente decorrera do comportamento inadequado de Maria. \u00c0 luz da narrativa acima, , na seara afeta \u00e0 responsabilidade civil do Estado por atos comissivos, mais especificamente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 possibilidade de o comportamento de Maria afastar o dever de indenizar, a teoria adotada pela Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica \u00e9 a","provas":[{"id":28055,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ro-2017-fgv-especialista-em-politicas-publicas","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2017"},{"id":28056,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas de Gest\u00e3o Governamental","id":14106},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ro-2017-fgv-especialista-em-politicas-de-gestao-governamental","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - Especialista em Pol\u00edticas de Gest\u00e3o Governamental - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":926452,"hashId":"2ea6b674cac67eb88dc145a4f7cf69fe","enunciado":"<p>Determinado ente federativo passou a figurar no polo passivo de\r\numa a\u00e7\u00e3o civil de repara\u00e7\u00e3o de danos, sob o argumento de que\r\nPedro, servidor p\u00fablico do referido ente, no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o,\r\nao conduzir o ve\u00edculo de um \u00f3rg\u00e3o estadual, atropelara e dera\r\ncausa \u00e0 morte de Maria. Apesar disso, existiam provas robustas de\r\nque Pedro cumprira integralmente as normas de tr\u00e2nsito e o\r\nacidente decorrera do comportamento inadequado de Maria.\r\n<\/p><p>\u00c0 luz da narrativa acima, , na seara afeta \u00e0 responsabilidade civil\r\ndo Estado por atos comissivos, mais especificamente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\npossibilidade de o comportamento de Maria afastar o dever de\r\nindenizar, a teoria adotada pela Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica \u00e9 a<\/p>","resposta":3250470,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do risco integral, n\u00e3o sendo o dever de indenizar afastado pela culpa exclusiva da v\u00edtima.","id":3250469,"corpo":"do risco integral, n\u00e3o sendo o dever de indenizar afastado pela\r\nculpa exclusiva da v\u00edtima.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do risco administrativo, sendo o dever de indenizar afastado pela culpa exclusiva da v\u00edtima.","id":3250470,"corpo":"do risco administrativo, sendo o dever de indenizar afastado\r\npela culpa exclusiva da v\u00edtima.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da culpa, sendo o dever de indenizar influenciado pela culpa, tanto do agente p\u00fablico como da v\u00edtima.","id":3250471,"corpo":"da culpa, sendo o dever de indenizar influenciado pela culpa,\r\ntanto do agente p\u00fablico como da v\u00edtima.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da culpa, sendo o dever de indenizar influenciado pela culpa, tanto do agente p\u00fablico como da v\u00edtima.","id":3250472,"corpo":"da culpa, sendo o dever de indenizar influenciado pela culpa,\r\ntanto do agente p\u00fablico como da v\u00edtima.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do risco social baseada na culpa do agente, sendo o dever de indenizar afastado pela culpa exclusiva da v\u00edtima.","id":3250473,"corpo":"do risco social baseada na culpa do agente, sendo o dever de\r\nindenizar afastado pela culpa exclusiva da v\u00edtima.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355550,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/926452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128},{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas de Gest\u00e3o Governamental","id":14106}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Chefe do Poder Executivo de determinado ente federativo, ap\u00f3s regular consulta, foi informado por sua assessoria jur\u00eddica de que, embora fosse plenamente poss\u00edvel, em determinado caso concreto, a exist\u00eancia de competi\u00e7\u00e3o entre diversos fornecedores em potencial, a Lei n\u00ba 8.666\/1993 autorizava a compra de certo objeto de maneira direta, sem a pr\u00e9via realiza\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o. \u00c0 luz da narrativa acima e da sistem\u00e1tica legal para a realiza\u00e7\u00e3o da contrata\u00e7\u00e3o direta, a licita\u00e7\u00e3o deve ser considerada","provas":[{"id":28055,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ro-2017-fgv-especialista-em-politicas-publicas","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2017"},{"id":28056,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas de Gest\u00e3o Governamental","id":14106},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ro-2017-fgv-especialista-em-politicas-de-gestao-governamental","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - Especialista em Pol\u00edticas de Gest\u00e3o Governamental - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":926453,"hashId":"7e0f60788948524eabcc2aba4983f5d2","enunciado":"O Chefe do Poder Executivo de determinado ente federativo, ap\u00f3s\r\nregular consulta, foi informado por sua assessoria jur\u00eddica de que,\r\nembora fosse plenamente poss\u00edvel, em determinado caso\r\nconcreto, a exist\u00eancia de competi\u00e7\u00e3o entre diversos fornecedores\r\nem potencial, a Lei n\u00ba 8.666\/1993 autorizava a compra de certo\r\nobjeto de maneira direta, sem a pr\u00e9via realiza\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c0 luz da narrativa acima e da sistem\u00e1tica legal para a realiza\u00e7\u00e3o da\r\ncontrata\u00e7\u00e3o direta, a licita\u00e7\u00e3o deve ser considerada","resposta":3250476,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"revog\u00e1vel.","id":3250474,"corpo":"revog\u00e1vel.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"impessoal.","id":3250475,"corpo":"impessoal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dispens\u00e1vel.","id":3250476,"corpo":"dispens\u00e1vel.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inexig\u00edvel.","id":3250477,"corpo":"inexig\u00edvel.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"autorizativa.","id":3250478,"corpo":"autorizativa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355550,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Aliena\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Aliena\u00e7\u00e3o","pai":404458,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404461,"slug":"direito-administrativo-alienacao"}],"slug":"direito-administrativo\/926453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128},{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas de Gest\u00e3o Governamental","id":14106}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A autoridade competente de determinado ente da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica indireta, ap\u00f3s justificar a necessidade de aquisi\u00e7\u00e3o de certo bem comum, adotou todas as medidas exigidas pela Lei n\u00ba 10.520\/2002, que disciplina a licita\u00e7\u00e3o na modalidade preg\u00e3o, dentre elas, I. a defini\u00e7\u00e3o das exig\u00eancias de habilita\u00e7\u00e3o; II. a indica\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o das propostas; III. a convoca\u00e7\u00e3o dos interessados, com a indica\u00e7\u00e3o da forma de obten\u00e7\u00e3o do edital; e IV. a realiza\u00e7\u00e3o de sess\u00e3o p\u00fablica para recebimento das propostas. \u00c0 luz da narrativa acima, sobre as fases externas do preg\u00e3o, est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":28055,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ro-2017-fgv-especialista-em-politicas-publicas","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2017"},{"id":28056,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas de Gest\u00e3o Governamental","id":14106},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ro-2017-fgv-especialista-em-politicas-de-gestao-governamental","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - Especialista em Pol\u00edticas de Gest\u00e3o Governamental - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":926455,"hashId":"d6f54ff095556390bc65126b11d7d9e7","enunciado":"<p>A autoridade competente de determinado ente da Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica indireta, ap\u00f3s justificar a necessidade de aquisi\u00e7\u00e3o de certo\r\nbem comum, adotou todas as medidas exigidas pela Lei n\u00ba\r\n10.520\/2002, que disciplina a licita\u00e7\u00e3o na modalidade preg\u00e3o,\r\ndentre elas,\r\n<\/p><p>I. a defini\u00e7\u00e3o das exig\u00eancias de habilita\u00e7\u00e3o;\r\n<\/p><p>II. a indica\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o das propostas;\r\n<\/p><p>III. a convoca\u00e7\u00e3o dos interessados, com a indica\u00e7\u00e3o da forma de\r\nobten\u00e7\u00e3o do edital; e\r\n<\/p><p>IV. a realiza\u00e7\u00e3o de sess\u00e3o p\u00fablica para recebimento das\r\npropostas.\r\n<\/p><p>\u00c0 luz da narrativa acima, sobre as fases externas do preg\u00e3o, est\u00e1\r\ncorreto o que se afirma em<\/p>","resposta":3250487,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":3250484,"corpo":"I, II e III, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":3250485,"corpo":"I, III e IV, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":3250486,"corpo":"I e IV, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":3250487,"corpo":"III e IV, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":3250488,"corpo":"II e IV, apenas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355550,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"}],"slug":"direito-administrativo\/926455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128},{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas de Gest\u00e3o Governamental","id":14106}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Arnaldo, ap\u00f3s intensos estudos sobre as pessoas jur\u00eddicas que integram a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica indireta, decidiu individualizar aquelas que s\u00e3o criadas por lei, possuem patrim\u00f4nio pr\u00f3prio e pertencem, em sua integralidade, ao Poder P\u00fablico. \u00c0 luz da ordem jur\u00eddica vigente, os entes que apresentam essas caracter\u00edsticas s\u00e3o as","provas":[{"id":28055,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ro-2017-fgv-especialista-em-politicas-publicas","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2017"},{"id":28056,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas de Gest\u00e3o Governamental","id":14106},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ro-2017-fgv-especialista-em-politicas-de-gestao-governamental","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - Especialista em Pol\u00edticas de Gest\u00e3o Governamental - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":926456,"hashId":"5272e366b5935d5c43b718b424c3f8fe","enunciado":"Arnaldo, ap\u00f3s intensos estudos sobre as pessoas jur\u00eddicas que\r\nintegram a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica indireta, decidiu individualizar\r\naquelas que s\u00e3o criadas por lei, possuem patrim\u00f4nio pr\u00f3prio e\r\npertencem, em sua integralidade, ao Poder P\u00fablico.\r\n\u00c0 luz da ordem jur\u00eddica vigente, os entes que apresentam essas\r\ncaracter\u00edsticas s\u00e3o as","resposta":3250489,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autarquias.","id":3250489,"corpo":"autarquias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sociedades de economia mista.","id":3250490,"corpo":"sociedades de economia mista.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"empresas p\u00fablicas.","id":3250491,"corpo":"empresas p\u00fablicas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. ","id":3250492,"corpo":"funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" subsidi\u00e1rias integrais.","id":3250493,"corpo":" subsidi\u00e1rias integrais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355550,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/926456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128},{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas de Gest\u00e3o Governamental","id":14106}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o fragmento a seguir. Consideram-se subven\u00e7\u00f5es as __________ destinadas a cobrir _________________ das entidades beneficiadas, distinguindo-se como subven\u00e7\u00f5es sociais, as que se destinem a ________ de car\u00e1ter assistencial ou cultural, sem finalidade lucrativa. Assinale a op\u00e7\u00e3o cujos termos completam corretamente as lacunas do fragmento acima.","provas":[{"id":28055,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ro-2017-fgv-especialista-em-politicas-publicas","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2017"},{"id":28056,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas de Gest\u00e3o Governamental","id":14106},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ro-2017-fgv-especialista-em-politicas-de-gestao-governamental","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - Especialista em Pol\u00edticas de Gest\u00e3o Governamental - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":926461,"hashId":"aee85877d5e274140109615806d4248e","enunciado":"<p>Leia o fragmento a seguir.\r\n<\/p><p>Consideram-se subven\u00e7\u00f5es as __________ destinadas a cobrir\r\n_________________ das entidades beneficiadas, distinguindo-se\r\ncomo subven\u00e7\u00f5es sociais, as que se destinem a ________ de\r\ncar\u00e1ter assistencial ou cultural, sem finalidade lucrativa.<\/p><p>\r\nAssinale a op\u00e7\u00e3o cujos termos completam corretamente as\r\nlacunas do fragmento acima.<\/p>","resposta":3250517,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transfer\u00eancias\/despesas de capital\/institui\u00e7\u00f5es.","id":3250514,"corpo":"transfer\u00eancias\/despesas de capital\/institui\u00e7\u00f5es.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dota\u00e7\u00f5es\/despesas de custeio\/empresas.","id":3250515,"corpo":"dota\u00e7\u00f5es\/despesas de custeio\/empresas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aquisi\u00e7\u00f5es\/despesas de capital\/institui\u00e7\u00f5es.","id":3250516,"corpo":"aquisi\u00e7\u00f5es\/despesas de capital\/institui\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transfer\u00eancias\/despesas de custeio\/institui\u00e7\u00f5es.","id":3250517,"corpo":"transfer\u00eancias\/despesas de custeio\/institui\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aquisi\u00e7\u00f5es\/despesas financeiras\/empresas.","id":3250518,"corpo":"aquisi\u00e7\u00f5es\/despesas financeiras\/empresas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355550,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"nome_clean":"Despesa p\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa p\u00fablica","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405678,"slug":"direito-financeiro-despesa-publica"}],"slug":"direito-financeiro\/926461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de T\u00e9cnicos em Radiologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRTR 7","id":3333,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Conselho Regional de T\u00e9cnicos em Radiologia 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRTR 8","id":3327,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},{"nome":"Conselho Regional de T\u00e9cnicos em Radiologia 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRTR 17","id":3341,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},{"nome":"Conselho Regional de T\u00e9cnicos em Radiologia 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRTR 19","id":3343,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a proposi\u00e7\u00e3o I e a raz\u00e3o II a seguir. I. O envolvimento total da equipe s\u00f3 pode ser atingido se o l\u00edder atender \u00e0s demandas psicol\u00f3gicas das pessoas. Pesquisas indicam que, em sua maioria, as atividades gerenciais envolvem necessidades intelectuais \u2013 as demandas referentes \u00e0 express\u00e3o v\u00eam em segundo plano. Ao abordar as tr\u00eas \u00e1reas com igual aten\u00e7\u00e3o, ampliam-se as chances de conquistar mentes, esp\u00edritos e cora\u00e7\u00f5es dentro da equipe, PARA TANTO II. O l\u00edder\/gerente deve permitir certa autonomia, para que as pessoas criem seu pr\u00f3prio ambiente de trabalho, reconhecer abertamente as contribui\u00e7\u00f5es de cada um e, sempre que poss\u00edvel, delegar responsabilidades e tarefas nas respectivas \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":28057,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de T\u00e9cnicos em Radiologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRTR 7","id":3333,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crtr-7-se-2017-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRTR 7 - Assistente Administrativo - 2017"},{"id":28058,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de T\u00e9cnicos em Radiologia 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRTR 8","id":3327,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crtr-8-ba-2017-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRTR 8 - Assistente Administrativo - 2017"},{"id":28059,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de T\u00e9cnicos em Radiologia 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRTR 17","id":3341,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crtr-17-ma-2017-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRTR 17 - Assistente Administrativo - 2017"},{"id":28061,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de T\u00e9cnicos em Radiologia 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRTR 19","id":3343,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crtr-19-am-2017-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRTR 19 - Assistente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:41","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":926463,"hashId":"f455361e0d8cf5c597016a76219e651d","enunciado":"<p>Considere a proposi\u00e7\u00e3o I e a raz\u00e3o II a seguir.\r\n<\/p><p>I. O envolvimento total da equipe s\u00f3 pode ser atingido se\r\no l\u00edder atender \u00e0s demandas psicol\u00f3gicas das pessoas.\r\nPesquisas indicam que, em sua maioria, as atividades\r\ngerenciais envolvem necessidades intelectuais \u2013 as\r\ndemandas referentes \u00e0 express\u00e3o v\u00eam em segundo\r\nplano. Ao abordar as tr\u00eas \u00e1reas com igual aten\u00e7\u00e3o,\r\nampliam-se as chances de conquistar mentes, esp\u00edritos\r\ne cora\u00e7\u00f5es dentro da equipe,<\/p><p align=\"center\">\r\nPARA TANTO<\/p><p>\r\nII. O l\u00edder\/gerente deve permitir certa autonomia, para\r\nque as pessoas criem seu pr\u00f3prio ambiente de\r\ntrabalho, reconhecer abertamente as contribui\u00e7\u00f5es de\r\ncada um e, sempre que poss\u00edvel, delegar\r\nresponsabilidades e tarefas nas respectivas \u00e1reas de\r\natua\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3250527,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa, mas a raz\u00e3o \u00e9 verdadeira.","id":3250524,"corpo":"A proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa, mas a raz\u00e3o \u00e9 verdadeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira, mas a raz\u00e3o \u00e9 falsa.","id":3250525,"corpo":"A proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira, mas a raz\u00e3o \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A proposi\u00e7\u00e3o e a raz\u00e3o s\u00e3o falsas.","id":3250526,"corpo":" A proposi\u00e7\u00e3o e a raz\u00e3o s\u00e3o falsas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o e a raz\u00e3o s\u00e3o verdadeiras, e a raz\u00e3o justifica a proposi\u00e7\u00e3o.","id":3250527,"corpo":"A proposi\u00e7\u00e3o e a raz\u00e3o s\u00e3o verdadeiras, e a raz\u00e3o\r\njustifica a proposi\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o e a raz\u00e3o s\u00e3o verdadeiras, mas abordam mat\u00e9rias distintas.","id":3250528,"corpo":"A proposi\u00e7\u00e3o e a raz\u00e3o s\u00e3o verdadeiras, mas abordam\r\nmat\u00e9rias distintas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355551,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"}],"slug":"administracao-geral\/926463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de T\u00e9cnicos em Radiologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRTR 7","id":3333,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Conselho Regional de T\u00e9cnicos em Radiologia 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRTR 8","id":3327,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},{"nome":"Conselho Regional de T\u00e9cnicos em Radiologia 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRTR 17","id":3341,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},{"nome":"Conselho Regional de T\u00e9cnicos em Radiologia 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRTR 19","id":3343,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Philip Crosby prop\u00f5e uma sequ\u00eancia de passos para a implanta\u00e7\u00e3o de um programa de melhoria da qualidade nas empresas\/institui\u00e7\u00f5es. Dentre eles, est\u00e1 a avalia\u00e7\u00e3o do custo da n\u00e3o qualidade:","provas":[{"id":28057,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de T\u00e9cnicos em Radiologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRTR 7","id":3333,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crtr-7-se-2017-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRTR 7 - Assistente Administrativo - 2017"},{"id":28058,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de T\u00e9cnicos em Radiologia 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRTR 8","id":3327,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crtr-8-ba-2017-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRTR 8 - Assistente Administrativo - 2017"},{"id":28059,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de T\u00e9cnicos em Radiologia 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRTR 17","id":3341,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crtr-17-ma-2017-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRTR 17 - Assistente Administrativo - 2017"},{"id":28061,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de T\u00e9cnicos em Radiologia 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRTR 19","id":3343,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crtr-19-am-2017-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRTR 19 - Assistente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:41","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":926465,"hashId":"9068e795d7819ca18de2d964211a5783","enunciado":"Philip Crosby prop\u00f5e uma sequ\u00eancia de passos para a\r\nimplanta\u00e7\u00e3o de um programa de melhoria da qualidade nas\r\nempresas\/institui\u00e7\u00f5es. Dentre eles, est\u00e1 a avalia\u00e7\u00e3o do\r\ncusto da n\u00e3o qualidade:","resposta":3250536,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em que o papel da equipe \u00e9 avaliar o que \u00e9 necess\u00e1rio em cada departamento e levar a cabo tudo o que diz respeito \u00e0 pol\u00edtica geral da qualidade da organiza\u00e7\u00e3o.","id":3250534,"corpo":"em que o papel da equipe \u00e9 avaliar o que \u00e9 necess\u00e1rio\r\nem cada departamento e levar a cabo tudo o que diz\r\nrespeito \u00e0 pol\u00edtica geral da qualidade da organiza\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"que tem a finalidade de fortalecer a cultura do fazer certo pela primeira vez, para evitar repeti\u00e7\u00f5es de a\u00e7\u00f5es e economizar tempo e pessoal.","id":3250535,"corpo":"que tem a finalidade de fortalecer a cultura do fazer\r\ncerto pela primeira vez, para evitar repeti\u00e7\u00f5es de a\u00e7\u00f5es\r\ne economizar tempo e pessoal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em que as equipes da melhoria da qualidade dever\u00e3o fazer uma estimativa dos custos da n\u00e3o qualidade como, por exemplo, despesas com retrabalhos, despesas com trocas, de forma a identificar zonas priorit\u00e1rias em que as a\u00e7\u00f5es ser\u00e3o imediatamente rent\u00e1veis.","id":3250536,"corpo":"em que as equipes da melhoria da qualidade dever\u00e3o\r\nfazer uma estimativa dos custos da n\u00e3o qualidade\r\ncomo, por exemplo, despesas com retrabalhos,\r\ndespesas com trocas, de forma a identificar zonas\r\npriorit\u00e1rias em que as a\u00e7\u00f5es ser\u00e3o imediatamente\r\nrent\u00e1veis.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cujo prop\u00f3sito \u00e9 que os funcion\u00e1rios compreendam a import\u00e2ncia do respeito pelas especifica\u00e7\u00f5es e o custo das n\u00e3o conformidades.","id":3250537,"corpo":"cujo prop\u00f3sito \u00e9 que os funcion\u00e1rios compreendam a\r\nimport\u00e2ncia do respeito pelas especifica\u00e7\u00f5es e o custo\r\ndas n\u00e3o conformidades.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que confere aos dirigentes os diferentes n\u00edveis de responsabilidades e experi\u00eancias para que implementem o que lhes compete no programa global de melhoria da qualidade.","id":3250538,"corpo":"que confere aos dirigentes os diferentes n\u00edveis de\r\nresponsabilidades e experi\u00eancias para que\r\nimplementem o que lhes compete no programa global\r\nde melhoria da qualidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355551,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"}],"slug":"administracao-geral\/926465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de T\u00e9cnicos em Radiologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRTR 7","id":3333,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Conselho Regional de T\u00e9cnicos em Radiologia 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRTR 8","id":3327,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},{"nome":"Conselho Regional de T\u00e9cnicos em Radiologia 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRTR 17","id":3341,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},{"nome":"Conselho Regional de T\u00e9cnicos em Radiologia 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRTR 19","id":3343,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preservac&#807;a&#771;o de documentos e&#769; o conjunto de medidas adotadas visando proteger, conservar ou restaurar os documentos armazenados em um arquivo. Na conservac&#807;a&#771;o dos documentos, va&#769;rios elementos devem ser evitados, pois tendem a danificar ou acelerar sua degradac&#807;a&#771;o. Sobre medidas e cuidados com a preserva\u00e7\u00e3o dos documentos, considere os seguintes itens. I. Deve-se evitar a entrada de a&#769;gua, fogo ou luz no ambiente de arquivo, pois esses elementos tendem a danificar os documentos. II. A limpeza do ambiente, sempre que poss\u00edvel, deve ser feita a seco (aspirador de po&#769;) ou com a utilizac&#807;a&#771;o de panos u&#769;midos nas estantes e no cha&#771;o. III. Deve-se evitar a utilizac&#807;a&#771;o de saliva ou umedecedor de dedos ao passar as pa&#769;ginas dos documentos. IV. Ao fazer anotac&#807;o&#771;es nos documentos, como o co&#769;digo de classificac&#807;a&#771;o, por exemplo, deve-se utilizar la&#769;pis. V. Os objetos meta&#769;licos, como clipes, grampos e colchetes, devem ser evitados por provocar a oxidac&#807;a&#771;o do papel. Quando necessa&#769;ria a juntada de folhas para formar um processo ou documento, e&#769; indicada a utilizac&#807;a&#771;o de clipes ou colchetes pla&#769;sticos. VI. Colas e fitas adesivas tambe&#769;m devem ser evitadas, por provocar manchas irreversiv&#769; eis no documento, produto de sua alta acidez. Na restaurac&#807;a&#771;o de documentos, existem colas e fitas adesivas com qualidade arquivis&#769; tica (sem acidez) adequadas a essa tarefa. Quantos dos itens apresentados est\u00e3o corretos?","provas":[{"id":28057,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de T\u00e9cnicos em Radiologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRTR 7","id":3333,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crtr-7-se-2017-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRTR 7 - Assistente Administrativo - 2017"},{"id":28058,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de T\u00e9cnicos em Radiologia 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRTR 8","id":3327,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crtr-8-ba-2017-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRTR 8 - Assistente Administrativo - 2017"},{"id":28059,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de T\u00e9cnicos em Radiologia 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRTR 17","id":3341,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crtr-17-ma-2017-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRTR 17 - Assistente Administrativo - 2017"},{"id":28061,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de T\u00e9cnicos em Radiologia 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRTR 19","id":3343,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crtr-19-am-2017-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRTR 19 - Assistente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:42","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":926470,"hashId":"8c42dffb9686ba2b475d8add0d64c99c","enunciado":"<p>Preservac&#807;a&#771;o de documentos e&#769; o conjunto de medidas\r\nadotadas visando proteger, conservar ou restaurar os\r\ndocumentos armazenados em um arquivo. Na conservac&#807;a&#771;o\r\ndos documentos, va&#769;rios elementos devem ser evitados,\r\npois tendem a danificar ou acelerar sua degradac&#807;a&#771;o. Sobre\r\nmedidas e cuidados com a preserva\u00e7\u00e3o dos documentos,\r\nconsidere os seguintes itens.\r\n<\/p><p>I. Deve-se evitar a entrada de a&#769;gua, fogo ou luz no\r\nambiente de arquivo, pois esses elementos tendem a\r\ndanificar os documentos.\r\n<\/p><p>II. A limpeza do ambiente, sempre que poss\u00edvel, deve ser\r\nfeita a seco (aspirador de po&#769;) ou com a utilizac&#807;a&#771;o de\r\npanos u&#769;midos nas estantes e no cha&#771;o.\r\n<\/p><p>III. Deve-se evitar a utilizac&#807;a&#771;o de saliva ou umedecedor de\r\ndedos ao passar as pa&#769;ginas dos documentos.\r\n<\/p><p>IV. Ao fazer anotac&#807;o&#771;es nos documentos, como o co&#769;digo de\r\nclassificac&#807;a&#771;o, por exemplo, deve-se utilizar la&#769;pis.\r\n<\/p><p>V. Os objetos meta&#769;licos, como clipes, grampos e\r\ncolchetes, devem ser evitados por provocar a oxidac&#807;a&#771;o\r\ndo papel. Quando necessa&#769;ria a juntada de folhas para\r\nformar um processo ou documento, e&#769; indicada a\r\nutilizac&#807;a&#771;o de clipes ou colchetes pla&#769;sticos.\r\n<\/p><p>VI. Colas e fitas adesivas tambe&#769;m devem ser evitadas, por\r\nprovocar manchas irreversiv&#769; eis no documento,\r\nproduto de sua alta acidez. Na restaurac&#807;a&#771;o de\r\ndocumentos, existem colas e fitas adesivas com\r\nqualidade arquivis&#769; tica (sem acidez) adequadas a essa\r\ntarefa.\r\n<\/p><p>Quantos dos itens apresentados est\u00e3o corretos?<\/p>","resposta":3250560,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos.","id":3250559,"corpo":"Todos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cinco, somente.","id":3250560,"corpo":"Cinco, somente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quatro, somente.","id":3250561,"corpo":"Quatro, somente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tr\u00eas, somente.","id":3250562,"corpo":"Tr\u00eas, somente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dois, somente.","id":3250563,"corpo":"Dois, somente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355551,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404727,"slug":"arquivologia-conservacao-e-preservacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/926470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Sele\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o da Universidade Estadual de Feira de Santana","descricao":"UFES - Coordena\u00e7\u00e3o de Sel\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o","sigla":"UEFS","oab":false,"id":424}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um servidor da UFES foi a uma consulta de rotina durante seu hor\u00e1rio de trabalho. Nesse caso, ele deve","provas":[{"id":28411,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Sele\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o da Universidade Estadual de Feira de Santana","descricao":"UFES - Coordena\u00e7\u00e3o de Sel\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o","sigla":"UEFS","oab":false,"id":424},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufes-es-2017-uefs-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UEFS - UFES - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:36:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":931890,"hashId":"9c74ae006cbba327e3674b5b4c492bd6","enunciado":"Um servidor da UFES foi a uma consulta de rotina durante seu hor\u00e1rio de trabalho.\r\nNesse caso, ele deve","resposta":3268754,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresentar uma declara\u00e7\u00e3o de comparecimento, emitida pelo profissional que o atendeu, \u00e0 chefia imediata, e a compensa\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio deve ser estabelecida a crit\u00e9rio dessa chefia.","id":3268754,"corpo":"apresentar uma declara\u00e7\u00e3o de comparecimento, emitida pelo profissional que o atendeu, \u00e0\r\nchefia imediata, e a compensa\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio deve ser estabelecida a crit\u00e9rio dessa chefia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apresentar atestado de um dia de afastamento \u00e0 chefia imediata.","id":3268755,"corpo":"apresentar atestado de um dia de afastamento \u00e0 chefia imediata.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apresentar atestado de um dia de afastamento \u00e0 unidade do SIASS\/UFES.","id":3268756,"corpo":"apresentar atestado de um dia de afastamento \u00e0 unidade do SIASS\/UFES.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apresentar uma declara\u00e7\u00e3o de comparecimento, emitida pelo profissional assistente, \u00e0 unidade do SIASS\/UFES.","id":3268757,"corpo":"apresentar uma declara\u00e7\u00e3o de comparecimento, emitida pelo profissional assistente, \u00e0 unidade\r\ndo SIASS\/UFES.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" apresentar uma declara\u00e7\u00e3o de comparecimento, emitida pelo profissional assistente, \u00e0 chefia imediata, que deve abonar, obrigatoriamente, o dia de trabalho.","id":3268758,"corpo":" apresentar uma declara\u00e7\u00e3o de comparecimento, emitida pelo profissional assistente, \u00e0 chefia\r\nimediata, que deve abonar, obrigatoriamente, o dia de trabalho.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356544,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - UFES","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - UFES","pai":401373,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401374,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-ufes"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/931890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Sele\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o da Universidade Estadual de Feira de Santana","descricao":"UFES - Coordena\u00e7\u00e3o de Sel\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o","sigla":"UEFS","oab":false,"id":424}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Restaura\u00e7\u00e3o","id":14212}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as diversas fun\u00e7\u00f5es de um conservador de bens culturais, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":28412,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Restaura\u00e7\u00e3o","id":14212},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Sele\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o da Universidade Estadual de Feira de Santana","descricao":"UFES - Coordena\u00e7\u00e3o de Sel\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o","sigla":"UEFS","oab":false,"id":424},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufes-es-2017-uefs-tecnico-em-restauracao","tipo":1,"nome":"UEFS - UFES - T\u00e9cnico em Restaura\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:36:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":931892,"hashId":"9cb1cd1a29ad628c3060e959f13377f9","enunciado":"Sobre as diversas fun\u00e7\u00f5es de um conservador de bens culturais, \u00e9 INCORRETO\r\nafirmar:","resposta":3268766,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O conservador deve estabelecer, em conjunto com a equipe de curadores da institui\u00e7\u00e3o a qual est\u00e1 vinculado, um programa regular de levantamentos do acervo, a fim de identificar os bens culturais dessa institui\u00e7\u00e3o que necessitam de conserva\u00e7\u00e3o.","id":3268764,"corpo":"O conservador deve estabelecer, em conjunto com a equipe de curadores da institui\u00e7\u00e3o a qual\r\nest\u00e1 vinculado, um programa regular de levantamentos do acervo, a fim de identificar os bens\r\nculturais dessa institui\u00e7\u00e3o que necessitam de conserva\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O conservador deve usar m\u00e9todos de conserva\u00e7\u00e3o ativos e passivos, tais como: interven\u00e7\u00f5es no objeto, exames no acervo, recomenda\u00e7\u00f5es de uso e de condi\u00e7\u00f5es seguras.","id":3268765,"corpo":"O conservador deve usar m\u00e9todos de conserva\u00e7\u00e3o ativos e passivos, tais como: interven\u00e7\u00f5es no\r\nobjeto, exames no acervo, recomenda\u00e7\u00f5es de uso e de condi\u00e7\u00f5es seguras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O conservador deve afastar, do museu e do p\u00fablico, a obra que necessita de conserva\u00e7\u00e3o para garantir sua seguran\u00e7a e salvaguarda.","id":3268766,"corpo":"O conservador deve afastar, do museu e do p\u00fablico, a obra que necessita de conserva\u00e7\u00e3o para\r\ngarantir sua seguran\u00e7a e salvaguarda.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O conservador deve estabilizar os objetos a fim de garantir sua conserva\u00e7\u00e3o.","id":3268767,"corpo":"O conservador deve estabilizar os objetos a fim de garantir sua conserva\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O conservador deve tomar provid\u00eancias para retardar ou impedir a deteriora\u00e7\u00e3o dos bens culturais.","id":3268768,"corpo":"O conservador deve tomar provid\u00eancias para retardar ou impedir a deteriora\u00e7\u00e3o dos bens\r\nculturais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356545,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Restaura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Restaura\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394761,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-restauracao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/931892","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Sele\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o da Universidade Estadual de Feira de Santana","descricao":"UFES - Coordena\u00e7\u00e3o de Sel\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o","sigla":"UEFS","oab":false,"id":424}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Restaura\u00e7\u00e3o","id":14212}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as interven\u00e7\u00f5es preventivas ou curativas, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":28412,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Restaura\u00e7\u00e3o","id":14212},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Sele\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o da Universidade Estadual de Feira de Santana","descricao":"UFES - Coordena\u00e7\u00e3o de Sel\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o","sigla":"UEFS","oab":false,"id":424},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufes-es-2017-uefs-tecnico-em-restauracao","tipo":1,"nome":"UEFS - UFES - T\u00e9cnico em Restaura\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:36:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":931904,"hashId":"d22b21b15bc7a6af1081f614128d7b3c","enunciado":"Sobre as interven\u00e7\u00f5es preventivas ou curativas, \u00e9 INCORRETO afirmar:","resposta":3268826,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Qualquer processo ou interven\u00e7\u00e3o realizados sobre um quadro devem ser completamente revers\u00edvel, isto \u00e9, deve ser facilmente elimin\u00e1vel mediante a utiliza\u00e7\u00e3o de materiais e processos que respeitam a obra, devolvendo-a \u00e0 integridade anterior ao restauro.","id":3268824,"corpo":"Qualquer processo ou interven\u00e7\u00e3o realizados sobre um quadro devem ser completamente\r\nrevers\u00edvel, isto \u00e9, deve ser facilmente elimin\u00e1vel mediante a utiliza\u00e7\u00e3o de materiais e processos\r\nque respeitam a obra, devolvendo-a \u00e0 integridade anterior ao restauro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No Qualquer processo ou interven\u00e7\u00e3o realizados sobre um quadro devem ser completamente revers\u00edvel, isto \u00e9, deve ser facilmente elimin\u00e1vel mediante a utiliza\u00e7\u00e3o de materiais e processos que respeitam a obra, devolvendo-a \u00e0 integridade anterior ao restauro.","id":3268825,"corpo":"No Qualquer processo ou interven\u00e7\u00e3o realizados sobre um quadro devem ser completamente\r\nrevers\u00edvel, isto \u00e9, deve ser facilmente elimin\u00e1vel mediante a utiliza\u00e7\u00e3o de materiais e processos\r\nque respeitam a obra, devolvendo-a \u00e0 integridade anterior ao restauro.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em determinados casos de interven\u00e7\u00e3o, pode-se fazer uso de tratamentos irrevers\u00edveis, desde que n\u00e3o seja feita a adi\u00e7\u00e3o de partes em falta.","id":3268826,"corpo":"Em determinados casos de interven\u00e7\u00e3o, pode-se fazer uso de tratamentos irrevers\u00edveis, desde\r\nque n\u00e3o seja feita a adi\u00e7\u00e3o de partes em falta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As interven\u00e7\u00f5es sobre a obra efetuam-se sem falsear o original.","id":3268827,"corpo":"As interven\u00e7\u00f5es sobre a obra efetuam-se sem falsear o original.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Qualquer interven\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser a m\u00ednima poss\u00edvel, para salvaguardar ao m\u00e1ximo a integridade da obra.","id":3268828,"corpo":"Qualquer interven\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser a m\u00ednima poss\u00edvel, para salvaguardar ao m\u00e1ximo a integridade\r\nda obra.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356546,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Restaura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Restaura\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394761,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-restauracao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/931904","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Sele\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o da Universidade Estadual de Feira de Santana","descricao":"UFES - Coordena\u00e7\u00e3o de Sel\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o","sigla":"UEFS","oab":false,"id":424}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Restaura\u00e7\u00e3o","id":14212}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No caso de uma obra que sofreu danos por meio da infesta\u00e7\u00e3o de insetos, \u00e9 necess\u00e1rio saber reconhecer os tipos de insetos e os danos nas obras causados por eles. As formigas","provas":[{"id":28412,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Restaura\u00e7\u00e3o","id":14212},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Sele\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o da Universidade Estadual de Feira de Santana","descricao":"UFES - Coordena\u00e7\u00e3o de Sel\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o","sigla":"UEFS","oab":false,"id":424},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufes-es-2017-uefs-tecnico-em-restauracao","tipo":1,"nome":"UEFS - UFES - T\u00e9cnico em Restaura\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:36:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":931907,"hashId":"053e25e5860c15862fd9c9854fdb06a7","enunciado":"No caso de uma obra que sofreu danos por meio da infesta\u00e7\u00e3o de insetos, \u00e9\r\nnecess\u00e1rio saber reconhecer os tipos de insetos e os danos nas obras causados por eles. As\r\nformigas","resposta":3268839,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atacam livros e tecidos, abrem galerias de at\u00e9 vinte cent\u00edmetros de comprimento, formando arcos que indicam seu caminho de entrada e sa\u00edda e atuam preferencialmente durante o dia.","id":3268839,"corpo":"atacam livros e tecidos, abrem galerias de at\u00e9 vinte cent\u00edmetros de comprimento, formando\r\narcos que indicam seu caminho de entrada e sa\u00edda e atuam preferencialmente durante o dia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atacam tecidos e couros, com mordidas relativamente grandes cujo contorno \u00e9 irregular, e deixam fezes escuras pr\u00f3ximas ao local do ataque.","id":3268840,"corpo":"atacam tecidos e couros, com mordidas relativamente grandes cujo contorno \u00e9 irregular, e\r\ndeixam fezes escuras pr\u00f3ximas ao local do ataque.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" atacam madeiras, e dentro dessas fazem galerias em dire\u00e7\u00e3o a suas fibras, pap\u00e9is e at\u00e9 mesmo pl\u00e1stico e eliminam fezes escuras para o exterior, em forma de pequenos gr\u00e3os.","id":3268841,"corpo":" atacam madeiras, e dentro dessas fazem galerias em dire\u00e7\u00e3o a suas fibras, pap\u00e9is e at\u00e9 mesmo\r\npl\u00e1stico e eliminam fezes escuras para o exterior, em forma de pequenos gr\u00e3os.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atacam animais empalhados, livros, tecidos e at\u00e9 madeiras, produzindo galerias ovais, irregulares de cerca de quinze mil\u00edmetros de largura, quando eliminam um p\u00f3 grosso para fora das galerias e deixam a \u00e1rea do ataque com cheiro de \u00e1lcool.","id":3268842,"corpo":"atacam animais empalhados, livros, tecidos e at\u00e9 madeiras, produzindo galerias ovais,\r\nirregulares de cerca de quinze mil\u00edmetros de largura, quando eliminam um p\u00f3 grosso para fora\r\ndas galerias e deixam a \u00e1rea do ataque com cheiro de \u00e1lcool.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atacam, preferencialmente, as madeiras claras em que produzem furos externos quase impercept\u00edveis e galerias irregulares em seu interior e em v\u00e1rias dire\u00e7\u00f5es, quando liberam um p\u00f3 fin\u00edssimo, como uma farinha, para o exterior da pe\u00e7a.","id":3268843,"corpo":"atacam, preferencialmente, as madeiras claras em que produzem furos externos quase\r\nimpercept\u00edveis e galerias irregulares em seu interior e em v\u00e1rias dire\u00e7\u00f5es, quando liberam um p\u00f3\r\nfin\u00edssimo, como uma farinha, para o exterior da pe\u00e7a.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356546,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Restaura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Restaura\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394761,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-restauracao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/931907","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Sele\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o da Universidade Estadual de Feira de Santana","descricao":"UFES - Coordena\u00e7\u00e3o de Sel\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o","sigla":"UEFS","oab":false,"id":424}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a teoria das tr\u00eas idades, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":28413,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Sele\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o da Universidade Estadual de Feira de Santana","descricao":"UFES - Coordena\u00e7\u00e3o de Sel\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o","sigla":"UEFS","oab":false,"id":424},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufes-es-2017-uefs-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UEFS - UFES - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":931923,"hashId":"33cb8963ff0211075b2371f985614ef2","enunciado":"De acordo com a teoria das tr\u00eas idades, \u00e9 CORRETO afirmar:","resposta":3268919,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os arquivos correntes, intermedi\u00e1rios e permanentes correspondem, respectivamente, \u00e0s tr\u00eas fases da teoria das tr\u00eas idades.","id":3268919,"corpo":"Os arquivos correntes, intermedi\u00e1rios e permanentes correspondem, respectivamente, \u00e0s tr\u00eas\r\nfases da teoria das tr\u00eas idades.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O arquivo de primeira idade tamb\u00e9m pode ser nomeado intermedi\u00e1rio.","id":3268920,"corpo":"O arquivo de primeira idade tamb\u00e9m pode ser nomeado intermedi\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O arquivo de segunda idade \u00e9 constitu\u00eddo de documentos em curso ou consultados frequentemente.","id":3268921,"corpo":"O arquivo de segunda idade \u00e9 constitu\u00eddo de documentos em curso ou consultados\r\nfrequentemente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O arquivo intermedi\u00e1rio \u00e9 constitu\u00eddo apenas por documentos que possuem valor hist\u00f3rico.","id":3268922,"corpo":"O arquivo intermedi\u00e1rio \u00e9 constitu\u00eddo apenas por documentos que possuem valor hist\u00f3rico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A perman\u00eancia dos documentos, tanto nos arquivos intermedi\u00e1rios, quanto nos arquivos permanentes, \u00e9 transit\u00f3ria.","id":3268923,"corpo":"A perman\u00eancia dos documentos, tanto nos arquivos intermedi\u00e1rios, quanto nos arquivos\r\npermanentes, \u00e9 transit\u00f3ria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356548,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Ciclo Vital dos Documentos","oab":false,"nome":"Ciclo Vital dos Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404696,"slug":"arquivologia-ciclo-vital-dos-documentos"},{"nome_clean":"Teoria das tr\u00eas idades","oab":false,"nome":"Teoria das tr\u00eas idades","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404697,"slug":"arquivologia-teoria-das-tres-idades"}],"slug":"arquivologia\/931923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Sele\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o da Universidade Estadual de Feira de Santana","descricao":"UFES - Coordena\u00e7\u00e3o de Sel\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o","sigla":"UEFS","oab":false,"id":424}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o de documentos, Schellenberg (2002) afirma que:","provas":[{"id":28413,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Sele\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o da Universidade Estadual de Feira de Santana","descricao":"UFES - Coordena\u00e7\u00e3o de Sel\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o","sigla":"UEFS","oab":false,"id":424},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufes-es-2017-uefs-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UEFS - UFES - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":931925,"hashId":"e6b90d8549b814f1e2b5fb370073c6d0","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o de documentos, Schellenberg (2002) afirma que:","resposta":3268933,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao agrupar os documentos p\u00fablicos de acordo com sua fun\u00e7\u00e3o deve-se partir do maior agrupamento para o menor agrupamento de documentos.","id":3268929,"corpo":"Ao agrupar os documentos p\u00fablicos de acordo com sua fun\u00e7\u00e3o deve-se partir do maior\r\nagrupamento para o menor agrupamento de documentos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na classifica\u00e7\u00e3o por assunto, a estrutura org\u00e2nica fornece a base para grandes agrupamentos de documentos. Esses agrupamentos est\u00e3o refletidos no pr\u00f3prio esquema de classifica\u00e7\u00e3o ou na descentraliza\u00e7\u00e3o f\u00edsica dos documentos.","id":3268930,"corpo":"Na classifica\u00e7\u00e3o por assunto, a estrutura org\u00e2nica fornece a base para grandes agrupamentos\r\nde documentos. Esses agrupamentos est\u00e3o refletidos no pr\u00f3prio esquema de classifica\u00e7\u00e3o ou na\r\ndescentraliza\u00e7\u00e3o f\u00edsica dos documentos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na elabora\u00e7\u00e3o de esquemas de classifica\u00e7\u00e3o para documentos p\u00fablicos deve-se aplicar um grande esquema geral de cabe\u00e7alhos de assuntos.","id":3268931,"corpo":"Na elabora\u00e7\u00e3o de esquemas de classifica\u00e7\u00e3o para documentos p\u00fablicos deve-se aplicar um\r\ngrande esquema geral de cabe\u00e7alhos de assuntos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os documentos, uma vez agrupados por atividades, n\u00e3o podem ser agrupados de acordo sua fun\u00e7\u00e3o.","id":3268932,"corpo":"Os documentos, uma vez agrupados por atividades, n\u00e3o podem ser agrupados de acordo sua\r\nfun\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"H\u00e1 tr\u00eas elementos principais a serem considerados na classifica\u00e7\u00e3o de documentos p\u00fablicos: a a\u00e7\u00e3o a que os documentos se referem, a estrutura do \u00f3rg\u00e3o que os produz e o assunto dos documentos.","id":3268933,"corpo":"H\u00e1 tr\u00eas elementos principais a serem considerados na classifica\u00e7\u00e3o de documentos p\u00fablicos: a\r\na\u00e7\u00e3o a que os documentos se referem, a estrutura do \u00f3rg\u00e3o que os produz e o assunto dos\r\ndocumentos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356548,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/931925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Sele\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o da Universidade Estadual de Feira de Santana","descricao":"UFES - Coordena\u00e7\u00e3o de Sel\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o","sigla":"UEFS","oab":false,"id":424}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A etapa de planejamento da despesa or\u00e7ament\u00e1ria abrange, geralmente, toda a an\u00e1lise para a formula\u00e7\u00e3o do plano e de a\u00e7\u00f5es governamentais que servir\u00e3o de base para a fixa\u00e7\u00e3o da despesa or\u00e7ament\u00e1ria. Ap\u00f3s a etapa de planejamento, ocorrem as etapas de execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento. A etapa que faz parte da execu\u00e7\u00e3o da despesa \u00e9 conceituada como \u201co ato emanado de autoridade competente que cria para o Estado a obriga\u00e7\u00e3o de pagamento, pendente ou n\u00e3o de implemento de condi\u00e7\u00e3o. E pode ser classificado em ordin\u00e1rio, estimativo e global.\u201d Essa descri\u00e7\u00e3o corresponde:","provas":[{"id":28413,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Sele\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o da Universidade Estadual de Feira de Santana","descricao":"UFES - Coordena\u00e7\u00e3o de Sel\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o","sigla":"UEFS","oab":false,"id":424},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufes-es-2017-uefs-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UEFS - UFES - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":931933,"hashId":"519d5d8c6fb78b217da17c73edb587ba","enunciado":"A etapa de planejamento da despesa or\u00e7ament\u00e1ria abrange, geralmente, toda a\r\nan\u00e1lise para a formula\u00e7\u00e3o do plano e de a\u00e7\u00f5es governamentais que servir\u00e3o de base para a fixa\u00e7\u00e3o\r\nda despesa or\u00e7ament\u00e1ria. Ap\u00f3s a etapa de planejamento, ocorrem as etapas de execu\u00e7\u00e3o do\r\nor\u00e7amento. A etapa que faz parte da execu\u00e7\u00e3o da despesa \u00e9 conceituada como \u201co ato emanado de\r\nautoridade competente que cria para o Estado a obriga\u00e7\u00e3o de pagamento, pendente ou n\u00e3o de\r\nimplemento de condi\u00e7\u00e3o. E pode ser classificado em ordin\u00e1rio, estimativo e global.\u201d Essa descri\u00e7\u00e3o\r\ncorresponde:","resposta":3268970,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 estimativa da despesa.","id":3268969,"corpo":"\u00e0 estimativa da despesa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao empenho da despesa.","id":3268970,"corpo":"ao empenho da despesa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 liquida\u00e7\u00e3o da despesa.","id":3268971,"corpo":"\u00e0 liquida\u00e7\u00e3o da despesa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 inscri\u00e7\u00e3o em restos a pagar da despesa.","id":3268972,"corpo":"\u00e0 inscri\u00e7\u00e3o em restos a pagar da despesa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" ao pagamento da despesa.","id":3268973,"corpo":" ao pagamento da despesa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356549,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/931933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Sele\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o da Universidade Estadual de Feira de Santana","descricao":"UFES - Coordena\u00e7\u00e3o de Sel\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o","sigla":"UEFS","oab":false,"id":424}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a aliena\u00e7\u00e3o de bens da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, de acordo com a Lei n\u00ba. 8.666\/1993, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":28413,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Sele\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o da Universidade Estadual de Feira de Santana","descricao":"UFES - Coordena\u00e7\u00e3o de Sel\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o","sigla":"UEFS","oab":false,"id":424},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufes-es-2017-uefs-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UEFS - UFES - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":931945,"hashId":"b284079b5b723d535455361fcfff3f54","enunciado":"Sobre a aliena\u00e7\u00e3o de bens da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, de acordo com a Lei n\u00ba.\r\n8.666\/1993, \u00e9 INCORRETO afirmar:","resposta":3269033,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando se tratar de bens im\u00f3veis, a aliena\u00e7\u00e3o depender\u00e1, para \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta e entidades aut\u00e1rquicas e fundacionais, de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.","id":3269029,"corpo":"Quando se tratar de bens im\u00f3veis, a aliena\u00e7\u00e3o depender\u00e1, para \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta e\r\nentidades aut\u00e1rquicas e fundacionais, de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em caso de da\u00e7\u00e3o em pagamento precedida da devida avalia\u00e7\u00e3o, dispensa-se a licita\u00e7\u00e3o na modalidade de concorr\u00eancia para a aliena\u00e7\u00e3o de bens.","id":3269030,"corpo":"Em caso de da\u00e7\u00e3o em pagamento precedida da devida avalia\u00e7\u00e3o, dispensa-se a licita\u00e7\u00e3o na\r\nmodalidade de concorr\u00eancia para a aliena\u00e7\u00e3o de bens.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica poder\u00e1 conceder t\u00edtulo de propriedade ou de direito real de uso de im\u00f3veis, dispensada a licita\u00e7\u00e3o, quando o uso se destinar a outro \u00f3rg\u00e3o ou entidade da Administra\u00e7\u00e3o, qualquer que seja a localiza\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel.","id":3269031,"corpo":"A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica poder\u00e1 conceder t\u00edtulo de propriedade ou de direito real de uso de\r\nim\u00f3veis, dispensada a licita\u00e7\u00e3o, quando o uso se destinar a outro \u00f3rg\u00e3o ou entidade da\r\nAdministra\u00e7\u00e3o, qualquer que seja a localiza\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na concorr\u00eancia para a venda de bens im\u00f3veis, a fase de habilita\u00e7\u00e3o limitar-se-\u00e1 \u00e0 comprova\u00e7\u00e3o do recolhimento de quantia correspondente a 5% (cinco por cento) do valor de avalia\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel.","id":3269032,"corpo":"Na concorr\u00eancia para a venda de bens im\u00f3veis, a fase de habilita\u00e7\u00e3o limitar-se-\u00e1 \u00e0 comprova\u00e7\u00e3o\r\ndo recolhimento de quantia correspondente a 5% (cinco por cento) do valor de avalia\u00e7\u00e3o do\r\nim\u00f3vel.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para a venda de bens m\u00f3veis avaliados, isolada ou globalmente, em quantia n\u00e3o superior ao limite de R$ 650 mil, a Administra\u00e7\u00e3o dever\u00e1 proceder \u00e0 aliena\u00e7\u00e3o por meio da modalidade de leil\u00e3o.","id":3269033,"corpo":"Para a venda de bens m\u00f3veis avaliados, isolada ou globalmente, em quantia n\u00e3o superior ao\r\nlimite de R$ 650 mil, a Administra\u00e7\u00e3o dever\u00e1 proceder \u00e0 aliena\u00e7\u00e3o por meio da modalidade de\r\nleil\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356550,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"}],"slug":"direito-administrativo\/931945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe","id":12104}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Alagoas","sigla":"DPE AL","id":270,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das normas processuais civis e dos atos processuais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":28500,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe","id":12104},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Alagoas","sigla":"DPE AL","id":270,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-al-al-2017-cespe-cebraspe-defensor-publico-de-1a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE AL - Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:37:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":935010,"hashId":"8d5ca9f4b1a9d8f12158252c4c5f971d","enunciado":"<p>Acerca das normas processuais civis e dos atos processuais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":3277100,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pronunciamento judicial que rejeita exce\u00e7\u00e3o de pr\u00e9-executividade, com o prosseguimento da execu\u00e7\u00e3o, qualifica-se como decis\u00e3o interlocut\u00f3ria.","id":3277100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pronunciamento judicial que rejeita exce\u00e7\u00e3o de pr\u00e9-executividade, com o prosseguimento da execu\u00e7\u00e3o, qualifica-se como decis\u00e3o interlocut\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao juiz, em quaisquer hip\u00f3teses, iniciar de of\u00edcio o processo.","id":3277101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado ao juiz, em quaisquer hip\u00f3teses, iniciar de of\u00edcio o processo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A substitui\u00e7\u00e3o processual \u00e9 esp\u00e9cie do g\u00eanero legitima\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria e pode ser inicial ou superveniente, exclusiva ou concorrente.","id":3277102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A substitui\u00e7\u00e3o processual \u00e9 esp\u00e9cie do g\u00eanero legitima\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria e pode ser inicial ou superveniente, exclusiva ou concorrente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conforme a sistem\u00e1tica processual brasileira, \u00e9 vedado ao juiz, em quaisquer hip\u00f3teses, decidir por equidade.","id":3277103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a sistem\u00e1tica processual brasileira, \u00e9 vedado ao juiz, em quaisquer hip\u00f3teses, decidir por equidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A desist\u00eancia da a\u00e7\u00e3o produz efeitos imediatos, dispensando-se interven\u00e7\u00e3o judicial.","id":3277104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A desist\u00eancia da a\u00e7\u00e3o produz efeitos imediatos, dispensando-se interven\u00e7\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357220,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Juizados Especiais da Fazenda P\u00fablica","oab":false,"nome":"Juizados Especiais da Fazenda P\u00fablica","pai":424626,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424588,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-juizados-especiais-da-fazenda-publica"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia","pai":424588,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424591,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-competencia"},{"nome_clean":"Juizados Especiais","oab":false,"nome":"Juizados Especiais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424626,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-juizados-especiais"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/935010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe","id":12104}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Alagoas","sigla":"DPE AL","id":270,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o que disp\u00f5e o CPC sobre os procedimentos especiais, \u00e9 admiss\u00edvel a oposi\u00e7\u00e3o de embargos de terceiro quando","provas":[{"id":28500,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe","id":12104},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Alagoas","sigla":"DPE AL","id":270,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-al-al-2017-cespe-cebraspe-defensor-publico-de-1a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE AL - Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:37:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":935014,"hashId":"173d509e787ab9cb8fada8d443af421b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o que disp\u00f5e o CPC sobre os procedimentos especiais, \u00e9 admiss\u00edvel a oposi\u00e7\u00e3o de embargos de terceiro quando<\/p>","resposta":3277124,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tais embargos forem opostos no cumprimento de senten\u00e7a ou no processo de execu\u00e7\u00e3o antes da adjudica\u00e7\u00e3o, mas sempre depois da assinatura da respectiva carta.","id":3277120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tais embargos forem opostos no cumprimento de senten\u00e7a ou no processo de execu\u00e7\u00e3o antes da adjudica\u00e7\u00e3o, mas sempre depois da assinatura da respectiva carta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pretender o oponente, no todo ou em parte, a coisa ou o direito sobre o que controvertem autor e r\u00e9u.","id":3277121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pretender o oponente, no todo ou em parte, a coisa ou o direito sobre o que controvertem autor e r\u00e9u.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tais embargos forem opostos em processo de conhecimento, desde que antes da audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento.","id":3277122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tais embargos forem opostos em processo de conhecimento, desde que antes da audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"for considerado executado o oponente indevidamente citado em processo de execu\u00e7\u00e3o.","id":3277123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">for considerado executado o oponente indevidamente citado em processo de execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tais embargos forem fundados em alega\u00e7\u00e3o de posse advinda do compromisso de compra e venda de im\u00f3vel, ainda que desprovido de registro.","id":3277124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tais embargos forem fundados em alega\u00e7\u00e3o de posse advinda do compromisso de compra e venda de im\u00f3vel, ainda que desprovido de registro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357220,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Dos Procedimentos Especiais","oab":true,"nome":"Dos Procedimentos Especiais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402166,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-dos-procedimentos-especiais"},{"nome_clean":"Embargos de Terceiro","oab":true,"nome":"Embargos de Terceiro","pai":423972,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402173,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-embargos-de-terceiro"},{"nome_clean":"Procedimentos Especiais de Jurisdi\u00e7\u00e3o Contenciosa","oab":false,"nome":"Procedimentos Especiais de Jurisdi\u00e7\u00e3o Contenciosa","pai":402166,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423972,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-procedimentos-especiais-de-jurisdicao-contenciosa"},{"nome_clean":"Legitimidade","oab":false,"nome":"Legitimidade","pai":402173,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424004,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-legitimidade"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/935014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe","id":12104}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Alagoas","sigla":"DPE AL","id":270,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em determinada a\u00e7\u00e3o penal, o Minist\u00e9rio P\u00fablico ofereceu como prova grava\u00e7\u00e3o feita por testemunha que tinha gravado um di\u00e1logo com o acusado, na qual este admitia que havia pagado propina a um funcion\u00e1rio p\u00fablico para que ele expedisse documento de interesse exclusivo e privado do acusado.Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, como provid\u00eancia processual, deve-se","provas":[{"id":28500,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe","id":12104},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Alagoas","sigla":"DPE AL","id":270,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-al-al-2017-cespe-cebraspe-defensor-publico-de-1a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE AL - Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:37:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":935020,"hashId":"24654f2f24c8a5c0807672c58ce747b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em determinada a\u00e7\u00e3o penal, o Minist\u00e9rio P\u00fablico ofereceu como prova grava\u00e7\u00e3o feita por testemunha que tinha gravado um di\u00e1logo com o acusado, na qual este admitia que havia pagado propina a um funcion\u00e1rio p\u00fablico para que ele expedisse documento de interesse exclusivo e privado do acusado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p>Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, como provid\u00eancia processual, deve-se<\/p>","resposta":3277151,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"proceder \u00e0 acarea\u00e7\u00e3o entre a testemunha e o acusado, para que sejam esclarecidos fatos ou circunst\u00e2ncias relevantes.","id":3277150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proceder \u00e0 acarea\u00e7\u00e3o entre a testemunha e o acusado, para que sejam esclarecidos fatos ou circunst\u00e2ncias relevantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"considerar a grava\u00e7\u00e3o e as demais provas colhidas, para condenar ou absolver o r\u00e9u, conforme decis\u00e3o do juiz.","id":3277151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considerar a grava\u00e7\u00e3o e as demais provas colhidas, para condenar ou absolver o r\u00e9u, conforme decis\u00e3o do juiz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"considerar contaminado todo o processo, devido \u00e0 ilicitude na colheita da prova, com fundamento na teoria da \u00e1rvore dos frutos envenenados.","id":3277152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considerar contaminado todo o processo, devido \u00e0 ilicitude na colheita da prova, com fundamento na teoria da \u00e1rvore dos frutos envenenados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desconsiderar a prova, devido ao fato de ela ser il\u00edcita, e arquivar o inqu\u00e9rito, a\u00e7\u00e3o que deve ser realizada pelo delegado ap\u00f3s comunica\u00e7\u00e3o ao juiz e ao Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":3277153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desconsiderar a prova, devido ao fato de ela ser il\u00edcita, e arquivar o inqu\u00e9rito, a\u00e7\u00e3o que deve ser realizada pelo delegado ap\u00f3s comunica\u00e7\u00e3o ao juiz e ao Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"anular a prova e retirar a grava\u00e7\u00e3o dos autos, devido ao fato de ela ter sido feita sem a ci\u00eancia e o consentimento do r\u00e9u.","id":3277154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anular a prova e retirar a grava\u00e7\u00e3o dos autos, devido ao fato de ela ter sido feita sem a ci\u00eancia e o consentimento do r\u00e9u.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357221,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"}],"slug":"direito-processual-penal\/935020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe","id":12104}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Alagoas","sigla":"DPE AL","id":270,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um modo de aquisi\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria da propriedade.","provas":[{"id":28500,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe","id":12104},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Alagoas","sigla":"DPE AL","id":270,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-al-al-2017-cespe-cebraspe-defensor-publico-de-1a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE AL - Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:37:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":934956,"hashId":"2f302731b2bcb7a3c72cb1d7fa91e9af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um modo de aquisi\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria da propriedade.<\/p>","resposta":3276831,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ren\u00fancia","id":3276830,"corpo":"<p>ren\u00fancia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"usucapi\u00e3o","id":3276831,"corpo":"<p>usucapi\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desapropria\u00e7\u00e3o","id":3276832,"corpo":"<p>desapropria\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aliena\u00e7\u00e3o","id":3276833,"corpo":"<p>aliena\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"abandono","id":3276834,"corpo":"<p>abandono<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357214,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","oab":true,"nome":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406018,"slug":"direito-civil-direito-das-coisas-art-1-196-ao-1-510"},{"nome_clean":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","oab":true,"nome":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","pai":415990,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406024,"slug":"direito-civil-direito-real-sobre-coisas-proprias-propriedade-art-1-228-ao-1-276"},{"nome_clean":"Aquisi\u00e7\u00e3o da Propriedade","oab":true,"nome":"Aquisi\u00e7\u00e3o da Propriedade","pai":406024,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406025,"slug":"direito-civil-aquisicao-da-propriedade"},{"nome_clean":"Da Usucapi\u00e3o","oab":true,"nome":"Da Usucapi\u00e3o","pai":425001,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406026,"slug":"direito-civil-da-usucapiao"},{"nome_clean":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","oab":false,"nome":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","pai":406018,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415990,"slug":"direito-civil-direitos-reais-art-1-225-ao-1-510"},{"nome_clean":"Modos de Aquisi\u00e7\u00e3o da Propriedade Im\u00f3vel (Art. 1.238 ao 1.259)","oab":false,"nome":"Modos de Aquisi\u00e7\u00e3o da Propriedade Im\u00f3vel (Art. 1.238 ao 1.259)","pai":406025,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":425001,"slug":"direito-civil-modos-de-aquisicao-da-propriedade-imovel-art-1-238-ao-1-259"}],"slug":"direito-civil\/934956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe","id":12104}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Alagoas","sigla":"DPE AL","id":270,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tA rela\u00e7\u00e3o entre a Constitui\u00e7\u00e3o e as normas jur\u00eddicas (constitucionais ou infraconstitucionais) anteriores n\u00e3o pode ser reduzida a um \u00fanico fen\u00f4meno, al\u00e9m de implicar diferenciados efeitos. H\u00e1 de se levar em conta o fato de se tratar tanto de uma nova ordem constitucional quanto de uma reforma constitucional que venha a se manifestar em rela\u00e7\u00e3o ao direito constitucional origin\u00e1rio ou mesmo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional.Ingo Sarlet, et al. Curso de Direito Constitucional. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2012, p. 187 (com adapta\u00e7\u00f5es).Entre as situa\u00e7\u00f5es que podem ocorrer no contexto descrito pelo texto, o Supremo Tribunal Federal (STF) admite a","provas":[{"id":28500,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe","id":12104},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Alagoas","sigla":"DPE AL","id":270,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-al-al-2017-cespe-cebraspe-defensor-publico-de-1a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE AL - Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:37:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":934960,"hashId":"bb98a9ae910e82057899ddcced436e79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA rela\u00e7\u00e3o entre a Constitui\u00e7\u00e3o e as normas jur\u00eddicas (constitucionais ou infraconstitucionais) anteriores n\u00e3o pode ser reduzida a um \u00fanico fen\u00f4meno, al\u00e9m de implicar diferenciados efeitos. H\u00e1 de se levar em conta o fato de se tratar tanto de uma nova ordem constitucional quanto de uma reforma constitucional que venha a se manifestar em rela\u00e7\u00e3o ao direito constitucional origin\u00e1rio ou mesmo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Ingo Sarlet, et al. Curso de Direito Constitucional. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2012, p. 187 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre as situa\u00e7\u00f5es que podem ocorrer no contexto descrito pelo texto, o Supremo Tribunal Federal (STF) admite a<\/p>","resposta":3276850,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recep\u00e7\u00e3o de lei anterior, desde que materialmente compat\u00edvel com a nova Constitui\u00e7\u00e3o.","id":3276850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recep\u00e7\u00e3o de lei anterior, desde que materialmente compat\u00edvel com a nova Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"constitucionalidade superveniente de lei ordin\u00e1ria originalmente inconstitucional, por meio de emenda constitucional posterior.","id":3276851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitucionalidade superveniente de lei ordin\u00e1ria originalmente inconstitucional, por meio de emenda constitucional posterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"manuten\u00e7\u00e3o de status constitucional de norma constitucional anterior, ainda que a nova Constitui\u00e7\u00e3o seja omissa sobre o assunto.","id":3276852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manuten\u00e7\u00e3o de <em>status <\/em>constitucional de norma constitucional anterior, ainda que a nova Constitui\u00e7\u00e3o seja omissa sobre o assunto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inconstitucionalidade superveniente de lei anterior em rela\u00e7\u00e3o a Constitui\u00e7\u00e3o posterior, para fins de ajuizamento de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade.","id":3276853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucionalidade superveniente de lei anterior em rela\u00e7\u00e3o a Constitui\u00e7\u00e3o posterior, para fins de ajuizamento de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o de norma constitucional anterior, ainda que n\u00e3o haja previs\u00e3o expressa sobre o assunto na nova Constitui\u00e7\u00e3o.","id":3276854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o de norma constitucional anterior, ainda que n\u00e3o haja previs\u00e3o expressa sobre o assunto na nova Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357215,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais no tempo ou Direito constitucional intertemporal ou princ\u00edpio da parametricidade","oab":false,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais no tempo ou Direito constitucional intertemporal ou princ\u00edpio da parametricidade","pai":405207,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421763,"slug":"direito-constitucional-aplicacao-das-normas-constitucionais-no-tempo-ou-direito-constitucional-intertemporal-ou-principio-da-parametricidade"},{"nome_clean":"Recep\u00e7\u00e3o x revoga\u00e7\u00e3o de normas pr\u00e9-constitucionais","oab":false,"nome":"Recep\u00e7\u00e3o x revoga\u00e7\u00e3o de normas pr\u00e9-constitucionais","pai":421763,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421765,"slug":"direito-constitucional-recepcao-x-revogacao-de-normas-pre-constitucionais"},{"nome_clean":"Recep\u00e7\u00e3o material e desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recep\u00e7\u00e3o material e desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o","pai":421763,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421766,"slug":"direito-constitucional-recepcao-material-e-desconstitucionalizacao"}],"slug":"direito-constitucional\/934960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe","id":12104}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Alagoas","sigla":"DPE AL","id":270,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paula, que \u00e9 ju\u00edza na vara da inf\u00e2ncia e juventude de determinado munic\u00edpio e atua em parceria com o conselho tutelar, \u00e9 casada com o tio de Maria, que pretende exercer a fun\u00e7\u00e3o de conselheira tutelar no munic\u00edpio.Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta, de acordo com as normas do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente sobre impedimentos do conselheiro tutelar.","provas":[{"id":28500,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe","id":12104},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Alagoas","sigla":"DPE AL","id":270,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-al-al-2017-cespe-cebraspe-defensor-publico-de-1a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE AL - Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:37:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":934970,"hashId":"6dbd63e36da15ca7609269ff82dac75c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Paula, que \u00e9 ju\u00edza na vara da inf\u00e2ncia e juventude de determinado munic\u00edpio e atua em parceria com o conselho tutelar, \u00e9 casada com o tio de Maria, que pretende exercer a fun\u00e7\u00e3o de conselheira tutelar no munic\u00edpio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta, de acordo com as normas do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente sobre impedimentos do conselheiro tutelar.<\/p>","resposta":3276904,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente veda a nomea\u00e7\u00e3o para o mesmo conselho tutelar de parente colateral por afinidade at\u00e9 o terceiro grau, aplicando-se a regra, portanto, a Paula e a Maria.","id":3276900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente veda a nomea\u00e7\u00e3o para o mesmo conselho tutelar de parente colateral por afinidade at\u00e9 o terceiro grau, aplicando-se a regra, portanto, a Paula e a Maria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prevalece o impedimento em rela\u00e7\u00e3o a Maria, pois n\u00e3o h\u00e1 distin\u00e7\u00e3o entre parentes consangu\u00edneos ou afins ap\u00f3s o casamento civil, aplicando-se a regra, portanto, a Paula e a Maria.","id":3276901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prevalece o impedimento em rela\u00e7\u00e3o a Maria, pois n\u00e3o h\u00e1 distin\u00e7\u00e3o entre parentes consangu\u00edneos ou afins ap\u00f3s o casamento civil, aplicando-se a regra, portanto, a Paula e a Maria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A situa\u00e7\u00e3o apresentada n\u00e3o constitui impedimento para Maria assumir o conselho tutelar, n\u00e3o havendo justa causa para a negativa de posse, mas apenas para o exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o em um mesmo atendimento que envolva Paula como ju\u00edza.","id":3276902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A situa\u00e7\u00e3o apresentada n\u00e3o constitui impedimento para Maria assumir o conselho tutelar, n\u00e3o havendo justa causa para a negativa de posse, mas apenas para o exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o em um mesmo atendimento que envolva Paula como ju\u00edza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e1 parentesco por afinidade entre Paula e Maria, o que configura impedimento legal previsto no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.","id":3276903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 parentesco por afinidade entre Paula e Maria, o que configura impedimento legal previsto no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente veda, t\u00e3o somente, a nomea\u00e7\u00e3o para o mesmo conselho tutelar de tio e sobrinho, n\u00e3o se aplicando a regra ao parentesco entre Paula e Maria.","id":3276904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente veda, t\u00e3o somente, a nomea\u00e7\u00e3o para o mesmo conselho tutelar de tio e sobrinho, n\u00e3o se aplicando a regra ao parentesco entre Paula e Maria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357216,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/934970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe","id":12104}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Alagoas","sigla":"DPE AL","id":270,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se o idoso n\u00e3o tiver condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas de prover seu pr\u00f3prio sustento, os alimentos ser\u00e3o","provas":[{"id":28500,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe","id":12104},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Alagoas","sigla":"DPE AL","id":270,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-al-al-2017-cespe-cebraspe-defensor-publico-de-1a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE AL - Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:37:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":934977,"hashId":"1ccc8a709275065ffc7bb3a2455758f5","enunciado":"<p>Se o idoso n\u00e3o tiver condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas de prover seu pr\u00f3prio sustento, os alimentos ser\u00e3o<\/p>","resposta":3276938,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"providos pelo poder p\u00fablico, desde que o idoso tenha mais de setenta anos.","id":3276935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">providos pelo poder p\u00fablico, desde que o idoso tenha mais de setenta anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"divididos entre os parentes, respeitada a ordem legal.","id":3276936,"corpo":"<p>divididos entre os parentes, respeitada a ordem legal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prestados subsidiariamente pelos netos, se houver.","id":3276937,"corpo":"<p>prestados subsidiariamente pelos netos, se houver.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prestados solidariamente, podendo o idoso optar entre os prestadores.","id":3276938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prestados solidariamente, podendo o idoso optar entre os prestadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"obtidos mediante transa\u00e7\u00e3o, desde que homologada por um juiz.","id":3276939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obtidos mediante transa\u00e7\u00e3o, desde que homologada por um juiz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357216,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","oab":true,"nome":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406019,"slug":"direito-civil-direito-de-familia-art-1-511-ao-1-783"},{"nome_clean":"Dos Alimentos","oab":true,"nome":"Dos Alimentos","pai":425045,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406144,"slug":"direito-civil-dos-alimentos"},{"nome_clean":"Regras de Alimentos","oab":false,"nome":"Regras de Alimentos","pai":406144,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416288,"slug":"direito-civil-regras-de-alimentos"},{"nome_clean":"Reciprocidade","oab":false,"nome":"Reciprocidade","pai":416288,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416289,"slug":"direito-civil-reciprocidade"},{"nome_clean":"Direito Assistencial","oab":false,"nome":"Direito Assistencial","pai":406019,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":425045,"slug":"direito-civil-direito-assistencial"}],"slug":"direito-civil\/934977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe","id":12104}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Alagoas","sigla":"DPE AL","id":270,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A necessidade de prote\u00e7\u00e3o dos destinat\u00e1rios finais dos produtos e servi\u00e7os ofertados no mercado de consumo abarca as pessoas humana e jur\u00eddica, com o objetivo de tutelar a vulnerabilidade e a hipossufici\u00eancia dos consumidores. A partir dessa informa\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta, a respeito dos integrantes e do objeto da rela\u00e7\u00e3o de consumo.","provas":[{"id":28500,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe","id":12104},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Alagoas","sigla":"DPE AL","id":270,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-al-al-2017-cespe-cebraspe-defensor-publico-de-1a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE AL - Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:37:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":934984,"hashId":"551ca463b8cb40fc437c6079110380c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A necessidade de prote\u00e7\u00e3o dos destinat\u00e1rios finais dos produtos e servi\u00e7os ofertados no mercado de consumo abarca as pessoas humana e jur\u00eddica, com o objetivo de tutelar a vulnerabilidade e a hipossufici\u00eancia dos consumidores. A partir dessa informa\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta, a respeito dos integrantes e do objeto da rela\u00e7\u00e3o de consumo.<\/p>","resposta":3276971,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aplica-se o CDC para a rela\u00e7\u00e3o entre cond\u00f4mino e condom\u00ednio no que diz respeito \u00e0 cobran\u00e7a de taxas, em decorr\u00eancia da vulnerabilidade do cond\u00f4mino em rela\u00e7\u00e3o ao condom\u00ednio.","id":3276970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplica-se o CDC para a rela\u00e7\u00e3o entre cond\u00f4mino e condom\u00ednio no que diz respeito \u00e0 cobran\u00e7a de taxas, em decorr\u00eancia da vulnerabilidade do cond\u00f4mino em rela\u00e7\u00e3o ao condom\u00ednio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em circunst\u00e2ncias espec\u00edficas, pessoas que n\u00e3o firmaram qualquer contrato de consumo podem ser equiparadas a consumidores, para fins de prote\u00e7\u00e3o.","id":3276971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em circunst\u00e2ncias espec\u00edficas, pessoas que n\u00e3o firmaram qualquer contrato de consumo podem ser equiparadas a consumidores, para fins de prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O conceito de fornecedor n\u00e3o abarca as pessoas jur\u00eddicas que atuam sem fins lucrativos, com car\u00e1ter beneficente ou filantr\u00f3pico, ainda que elas desenvolvam, mediante remunera\u00e7\u00e3o, atividades no mercado de consumo.","id":3276972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito de fornecedor n\u00e3o abarca as pessoas jur\u00eddicas que atuam sem fins lucrativos, com car\u00e1ter beneficente ou filantr\u00f3pico, ainda que elas desenvolvam, mediante remunera\u00e7\u00e3o, atividades no mercado de consumo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Com base na teoria finalista, a condi\u00e7\u00e3o de destinat\u00e1rio final do produto n\u00e3o \u00e9 requisito essencial para a classifica\u00e7\u00e3o da pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica como consumidora.","id":3276973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na teoria finalista, a condi\u00e7\u00e3o de destinat\u00e1rio final do produto n\u00e3o \u00e9 requisito essencial para a classifica\u00e7\u00e3o da pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica como consumidora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A teoria maximalista amplia sobremaneira o alcance da rela\u00e7\u00e3o de consumo, mas n\u00e3o abarca as pessoas jur\u00eddicas, devido ao fato de considerar que estas jamais se encontrar\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade frente ao fornecedor.","id":3276974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A teoria maximalista amplia sobremaneira o alcance da rela\u00e7\u00e3o de consumo, mas n\u00e3o abarca as pessoas jur\u00eddicas, devido ao fato de considerar que estas jamais se encontrar\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade frente ao fornecedor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357217,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Da Prote\u00e7\u00e3o Contratual","oab":true,"nome":"Da Prote\u00e7\u00e3o Contratual","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406914,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-protecao-contratual"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/934984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe","id":12104}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Alagoas","sigla":"DPE AL","id":270,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Neste ano de 2017, determinada pessoa est\u00e1 sendo executada judicialmente com base em nota promiss\u00f3ria vencida e v\u00e1lida, com aposi\u00e7\u00e3o de local e data pelo portador. A nota promiss\u00f3ria refere-se ao ano de 2016.Das informa\u00e7\u00f5es a respeito da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada infere-se que","provas":[{"id":28500,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe","id":12104},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Alagoas","sigla":"DPE AL","id":270,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-al-al-2017-cespe-cebraspe-defensor-publico-de-1a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE AL - Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:37:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":934986,"hashId":"588a852dc928784f4f21fe136928fd6f","enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Neste ano de 2017, determinada pessoa est\u00e1 sendo executada judicialmente com base em nota promiss\u00f3ria vencida e v\u00e1lida, com aposi\u00e7\u00e3o de local e data pelo portador. A nota promiss\u00f3ria refere-se ao ano de 2016.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das informa\u00e7\u00f5es a respeito da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada infere-se que<\/p>","resposta":3276981,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a aposi\u00e7\u00e3o de local e data no t\u00edtulo prejudica a sua execu\u00e7\u00e3o.","id":3276980,"corpo":"<p>a aposi\u00e7\u00e3o de local e data no t\u00edtulo prejudica a sua execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a denomina\u00e7\u00e3o \u201cnota promiss\u00f3ria\u201d foi redigida por extenso e na l\u00edngua em que foi emitida.","id":3276981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a denomina\u00e7\u00e3o \u201cnota promiss\u00f3ria\u201d foi redigida por extenso e na l\u00edngua em que foi emitida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o emitente do t\u00edtulo \u00e9 um brasileiro nato.","id":3276982,"corpo":"<p>o emitente do t\u00edtulo \u00e9 um brasileiro nato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ocorreu prescri\u00e7\u00e3o para a propositura da a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo extrajudicial contra o devedor do t\u00edtulo.","id":3276983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorreu prescri\u00e7\u00e3o para a propositura da a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo extrajudicial contra o devedor do t\u00edtulo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o neg\u00f3cio concretizado com a emiss\u00e3o da nota promiss\u00f3ria se deu entre pessoas jur\u00eddicas.","id":3276984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o neg\u00f3cio concretizado com a emiss\u00e3o da nota promiss\u00f3ria se deu entre pessoas jur\u00eddicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357217,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","oab":true,"nome":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406959,"slug":"direito-empresarial-comercial-titulos-de-credito"},{"nome_clean":"T\u00edtulos em Esp\u00e9cie","oab":true,"nome":"T\u00edtulos em Esp\u00e9cie","pai":406959,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406963,"slug":"direito-empresarial-comercial-titulos-em-especie"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/934986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe","id":12104}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Alagoas","sigla":"DPE AL","id":270,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta causa que acarreta a extin\u00e7\u00e3o da punibilidade, extens\u00edvel aos coautores e part\u00edcipes.","provas":[{"id":28500,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe","id":12104},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Alagoas","sigla":"DPE AL","id":270,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-al-al-2017-cespe-cebraspe-defensor-publico-de-1a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE AL - Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:37:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":934996,"hashId":"8947f2f454f08937a12dd98ca4d3ca1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta causa que acarreta a extin\u00e7\u00e3o da punibilidade, extens\u00edvel aos coautores e part\u00edcipes.<\/p>","resposta":3277031,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"morte do agente","id":3277030,"corpo":"<p>morte do agente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"peremp\u00e7\u00e3o","id":3277031,"corpo":"<p>peremp\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"perd\u00e3o judicial","id":3277032,"corpo":"<p>perd\u00e3o judicial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"retra\u00e7\u00e3o do querelado na cal\u00fania","id":3277033,"corpo":"<p>retra\u00e7\u00e3o do querelado na cal\u00fania<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prescri\u00e7\u00e3o ao agente menor de vinte e um anos","id":3277034,"corpo":"<p>prescri\u00e7\u00e3o ao agente menor de vinte e um anos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357218,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Punibilidade","oab":true,"nome":"Punibilidade","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406304,"slug":"direito-penal-punibilidade"},{"nome_clean":"Peremp\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Peremp\u00e7\u00e3o","pai":413911,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406310,"slug":"direito-penal-perempcao"},{"nome_clean":"Causas de Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade","oab":false,"nome":"Causas de Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade","pai":406304,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413911,"slug":"direito-penal-causas-de-extincao-da-punibilidade"}],"slug":"direito-penal\/934996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe","id":12104}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Alagoas","sigla":"DPE AL","id":270,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de forma\u00e7\u00e3o de litiscons\u00f3rcio, conflito de compet\u00eancia e prazo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta \u00e0 luz do entendimento dos tribunais superiores.","provas":[{"id":28500,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe","id":12104},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Alagoas","sigla":"DPE AL","id":270,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-al-al-2017-cespe-cebraspe-defensor-publico-de-1a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE AL - Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:37:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":935009,"hashId":"50088693ca35a4e736fa3080ccbbaf60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de forma\u00e7\u00e3o de litiscons\u00f3rcio, conflito de compet\u00eancia e prazo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta \u00e0 luz do entendimento dos tribunais superiores.<\/p>","resposta":3277099,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese de litiscons\u00f3rcio ativo, o valor da causa para fins de fixa\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia do juizado especial federal deve ser calculado a partir da soma do valor pretendido por cada litisconsorte, soma esta que n\u00e3o poder\u00e1 ultrapassar o patamar de sessenta sal\u00e1rios m\u00ednimos.","id":3277095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na hip\u00f3tese de litiscons\u00f3rcio ativo, o valor da causa para fins de fixa\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia do juizado especial federal deve ser calculado a partir da soma do valor pretendido por cada litisconsorte, soma esta que n\u00e3o poder\u00e1 ultrapassar o patamar de sessenta sal\u00e1rios m\u00ednimos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No caso de litiscons\u00f3rcio unit\u00e1rio, a independ\u00eancia da atividade dos litisconsortes \u00e9 plena.","id":3277096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de litiscons\u00f3rcio unit\u00e1rio, a independ\u00eancia da atividade dos litisconsortes \u00e9 plena.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Suscitado o conflito de compet\u00eancia, a interven\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico, na qualidade de custos legis, \u00e9 facultativa.","id":3277097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suscitado o conflito de compet\u00eancia, a interven\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico, na qualidade de <em>custos legis,<\/em> \u00e9 facultativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Munic\u00edpio demandado ter\u00e1 prazo em dobro somente para contestar e para recorrer.","id":3277098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Munic\u00edpio demandado ter\u00e1 prazo em dobro somente para contestar e para recorrer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 compet\u00eancia absoluta dos juizados especiais da fazenda p\u00fablica processar e julgar as causas de interesse dos estados, do Distrito Federal, dos territ\u00f3rios e dos munic\u00edpios cujos valores n\u00e3o excedam sessenta sal\u00e1rios m\u00ednimos, inexistindo impedimento \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de litiscons\u00f3rcio passivo do ente estatal com pessoa jur\u00eddica de direito privado.","id":3277099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 compet\u00eancia absoluta dos juizados especiais da fazenda p\u00fablica processar e julgar as causas de interesse dos estados, do Distrito Federal, dos territ\u00f3rios e dos munic\u00edpios cujos valores n\u00e3o excedam sessenta sal\u00e1rios m\u00ednimos, inexistindo impedimento \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de litiscons\u00f3rcio passivo do ente estatal com pessoa jur\u00eddica de direito privado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357219,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Do Litiscons\u00f3rcio","oab":true,"nome":"Do Litiscons\u00f3rcio","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402114,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-litisconsorcio"},{"nome_clean":"Juizados Especiais da Fazenda P\u00fablica","oab":false,"nome":"Juizados Especiais da Fazenda P\u00fablica","pai":424626,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424588,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-juizados-especiais-da-fazenda-publica"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia","pai":424588,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424591,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-competencia"},{"nome_clean":"Juizados Especiais","oab":false,"nome":"Juizados Especiais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424626,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-juizados-especiais"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/935009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M\u00e1quina \u00e9 um conjunto de pe\u00e7as interligadas que realizam uma tarefa definida. Projetar uma m\u00e1quina requer experi\u00eancia, conhecimentos de materiais e de processos de fabrica\u00e7\u00e3o. No projeto de pe\u00e7as de m\u00e1quina,","provas":[{"id":37556,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2017-ufg-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1078129,"hashId":"1dc6c70a84573a935d0e36535295e5d0","enunciado":"M\u00e1quina \u00e9 um conjunto de pe\u00e7as interligadas que realizam\r\numa tarefa definida. Projetar uma m\u00e1quina requer\r\nexperi\u00eancia, conhecimentos de materiais e de processos de\r\nfabrica\u00e7\u00e3o. No projeto de pe\u00e7as de m\u00e1quina,","resposta":3797498,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a conforma\u00e7\u00e3o a frio \u00e9 um processo que aumenta a resist\u00eancia mec\u00e2nica dos materiais met\u00e1licos.","id":3797498,"corpo":"a conforma\u00e7\u00e3o a frio \u00e9 um processo que aumenta a\r\nresist\u00eancia mec\u00e2nica dos materiais met\u00e1licos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o a\u00e7o \u00e9 prefer\u00edvel ao ferro fundido nodular por conter mais carbono e elementos de liga como o n\u00edquel e o cromo.","id":3797499,"corpo":"o a\u00e7o \u00e9 prefer\u00edvel ao ferro fundido nodular por conter\r\nmais carbono e elementos de liga como o n\u00edquel e o\r\ncromo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o a\u00e7o inoxid\u00e1vel austen\u00edtico \u00e9 utilizado por apresentar boa resist\u00eancia \u00e0 corros\u00e3o e baixo custo.","id":3797500,"corpo":"o a\u00e7o inoxid\u00e1vel austen\u00edtico \u00e9 utilizado por apresentar\r\nboa resist\u00eancia \u00e0 corros\u00e3o e baixo custo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a fundi\u00e7\u00e3o e a usinagem s\u00e3o processos que t\u00eam custos de fabrica\u00e7\u00e3o semelhantes na constru\u00e7\u00e3o de uma pe\u00e7a.","id":3797501,"corpo":"a fundi\u00e7\u00e3o e a usinagem s\u00e3o processos que t\u00eam custos de\r\nfabrica\u00e7\u00e3o semelhantes na constru\u00e7\u00e3o de uma pe\u00e7a.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382650,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402704,"slug":"engenharia-mecanica-processos-de-fabricacao"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1078129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Processos termoqu\u00edmicos s\u00e3o capazes de alterar as propriedades de pe\u00e7as met\u00e1licas. Esses processos s\u00e3o largamente utilizados pela ind\u00fastria metalmec\u00e2nica. O processo de","provas":[{"id":37556,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2017-ufg-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1078133,"hashId":"611920bb53b6a8938ab432371fa0e993","enunciado":"Processos termoqu\u00edmicos s\u00e3o capazes de alterar as\r\npropriedades de pe\u00e7as met\u00e1licas. Esses processos s\u00e3o\r\nlargamente utilizados pela ind\u00fastria metalmec\u00e2nica. O\r\nprocesso de","resposta":3797515,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cementa\u00e7\u00e3o d\u00e1-se pelo enriquecimento superficial da pe\u00e7a por \u00e1tomos de nitrog\u00eanio, formando nitretos de alta dureza e resistentes ao desgaste.","id":3797514,"corpo":"cementa\u00e7\u00e3o d\u00e1-se pelo enriquecimento superficial da\r\npe\u00e7a por \u00e1tomos de nitrog\u00eanio, formando nitretos de\r\nalta dureza e resistentes ao desgaste.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t\u00eampera do a\u00e7o-carbono d\u00e1-se pelo aquecimento acima da temperatura de recristaliza\u00e7\u00e3o e posterior resfriamento r\u00e1pido da pe\u00e7a.","id":3797515,"corpo":"t\u00eampera do a\u00e7o-carbono d\u00e1-se pelo aquecimento\r\nacima da temperatura de recristaliza\u00e7\u00e3o e posterior\r\nresfriamento r\u00e1pido da pe\u00e7a.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nitreta\u00e7\u00e3o d\u00e1-se pela introdu\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea de carbono e nitrog\u00eanio no a\u00e7o, produzindo superf\u00edcies espelhadas e com baixa rugosidade.","id":3797516,"corpo":"nitreta\u00e7\u00e3o d\u00e1-se pela introdu\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea de\r\ncarbono e nitrog\u00eanio no a\u00e7o, produzindo superf\u00edcies\r\nespelhadas e com baixa rugosidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recozimento tem a finalidade de produzir tens\u00f5es de compress\u00e3o na pe\u00e7a, aumentando a resist\u00eancia \u00e0 fadiga.","id":3797517,"corpo":"recozimento tem a finalidade de produzir tens\u00f5es de\r\ncompress\u00e3o na pe\u00e7a, aumentando a resist\u00eancia \u00e0\r\nfadiga.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382650,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402687,"slug":"engenharia-mecanica-termodinamica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1078133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O hipoclorito de s\u00f3dio \u00e9 um composto halogenado indicado como irrigante em caso de infec\u00e7\u00e3o do canal radicular. Para que esta solu\u00e7\u00e3o expresse melhor seu mecanismo de a\u00e7\u00e3o antibacteriano, o ideal \u00e9 apresentar:","provas":[{"id":37558,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2017-ufg-odontologo","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Odont\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1078192,"hashId":"34234c9da7435f818f7330015a276a3c","enunciado":"O hipoclorito de s\u00f3dio \u00e9 um composto  halogenado indicado como irrigante em caso de infec\u00e7\u00e3o do canal radicular. Para que esta solu\u00e7\u00e3o expresse melhor seu mecanismo de a\u00e7\u00e3o antibacteriano, o ideal \u00e9 apresentar:","resposta":3797751,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\tpH neutro.","id":3797750,"corpo":"\tpH neutro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\tpH b\u00e1sico.","id":3797751,"corpo":"\tpH b\u00e1sico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\tpH \u00e1cido.","id":3797752,"corpo":"\tpH \u00e1cido.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"libera\u00e7\u00e3o de \u00edons hidrog\u00eanio ","id":3797753,"corpo":"libera\u00e7\u00e3o de \u00edons hidrog\u00eanio ","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382656,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Medica\u00e7\u00e3o Intracanal","oab":false,"nome":"Medica\u00e7\u00e3o Intracanal","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417422,"slug":"odontologia-medicacao-intracanal"}],"slug":"odontologia\/1078192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o tratamento da reabsor\u00e7\u00e3o radicular inflamat\u00f3ria externa decorrente de traumatismo dent\u00e1rio, quais as subst\u00e2ncias recomendadas como medica\u00e7\u00e3o intracanal?","provas":[{"id":37558,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2017-ufg-odontologo","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Odont\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1078200,"hashId":"2c65f6ef3bbe46087142ab3aaddb1ca6","enunciado":"Para o tratamento da reabsor\u00e7\u00e3o radicular inflamat\u00f3ria\r\nexterna decorrente de traumatismo dent\u00e1rio, quais as\r\nsubst\u00e2ncias recomendadas como medica\u00e7\u00e3o intracanal?","resposta":3797785,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipoclorito de s\u00f3dio e clorexidina.","id":3797782,"corpo":"Hipoclorito de s\u00f3dio e clorexidina.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cloreto de cetil piridino e cloreto benzalc\u00f4nico.","id":3797783,"corpo":"Cloreto de cetil piridino e cloreto benzalc\u00f4nico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio e paramonoclorofenol canforado.","id":3797784,"corpo":"Hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio e paramonoclorofenol canforado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio e Ledermix.","id":3797785,"corpo":"Hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio e Ledermix.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382657,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Medica\u00e7\u00e3o Intracanal","oab":false,"nome":"Medica\u00e7\u00e3o Intracanal","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417422,"slug":"odontologia-medicacao-intracanal"}],"slug":"odontologia\/1078200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A saliva exerce atua\u00e7\u00e3o importante sobre o hospedeiro (dente) por meio de suas fun\u00e7\u00f5es. Qual \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o da lactoferrina, lisosina e lactoperoxidade da saliva?","provas":[{"id":37558,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2017-ufg-odontologo","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Odont\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1078204,"hashId":"4d45b60d697872f82d4011d7882a86f4","enunciado":"A saliva exerce atua\u00e7\u00e3o importante sobre o hospedeiro\r\n(dente) por meio de suas fun\u00e7\u00f5es. Qual \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o da\r\nlactoferrina, lisosina e lactoperoxidade da saliva?","resposta":3797800,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o de remineraliza\u00e7\u00e3o.","id":3797798,"corpo":"A\u00e7\u00e3o de remineraliza\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Capacidade tamp\u00e3o.","id":3797799,"corpo":"Capacidade tamp\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o antibacteriana.","id":3797800,"corpo":"A\u00e7\u00e3o antibacteriana.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Remo\u00e7\u00e3o de restos alimentares.","id":3797801,"corpo":"Remo\u00e7\u00e3o de restos alimentares.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382657,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Saliva (Cariologia)","oab":false,"nome":"Saliva (Cariologia)","pai":399307,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417582,"slug":"odontologia-saliva-cariologia"}],"slug":"odontologia\/1078204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o atendimento cl\u00ednico, os m\u00e9todos de condicionamento ou de controle de comportamento na odontopediatria s\u00e3o divididos em b\u00e1sicos e avan\u00e7ados. Como \u00e9 chamada a restri\u00e7\u00e3o f\u00edsica ou estabiliza\u00e7\u00e3o protetora realizada pelo acompanhante (Costa et al., 2007)?","provas":[{"id":37558,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2017-ufg-odontologo","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Odont\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1078206,"hashId":"982aa375919563812ec50303ef35016b","enunciado":"Para o atendimento cl\u00ednico, os m\u00e9todos de\r\ncondicionamento ou de controle de comportamento na\r\nodontopediatria s\u00e3o divididos em b\u00e1sicos e avan\u00e7ados.\r\nComo \u00e9 chamada a restri\u00e7\u00e3o f\u00edsica ou estabiliza\u00e7\u00e3o\r\nprotetora realizada pelo acompanhante (Costa et al., 2007)?","resposta":3797807,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pedi-Board.","id":3797806,"corpo":"Pedi-Board.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ativa.","id":3797807,"corpo":"Ativa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pedi-Wrap.","id":3797808,"corpo":"Pedi-Wrap.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Passiva.","id":3797809,"corpo":" Passiva.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382658,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontopediatria","oab":false,"nome":"Odontopediatria","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399359,"slug":"odontologia-odontopediatria"}],"slug":"odontologia\/1078206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A capacidade da saliva de neutralizar \u00e1cidos presentes na placa e em situa\u00e7\u00f5es em que n\u00e3o for muito espessa, na interface placa\/dente, \u00e9 denominada de \u201ccapacidade tamp\u00e3o\u201d. Os principais sistemas tamp\u00f5es da saliva s\u00e3o:","provas":[{"id":37558,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2017-ufg-odontologo","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Odont\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1078210,"hashId":"6f0f31e25c25b07352ceb6f58d923d1b","enunciado":"A capacidade da saliva de neutralizar \u00e1cidos presentes na placa\r\ne em situa\u00e7\u00f5es em que n\u00e3o for muito espessa, na interface\r\nplaca\/dente, \u00e9 denominada de \u201ccapacidade tamp\u00e3o\u201d. Os\r\nprincipais sistemas tamp\u00f5es da saliva s\u00e3o:","resposta":3797825,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alum\u00ednio e magn\u00e9sio.","id":3797822,"corpo":"alum\u00ednio e magn\u00e9sio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fosfato e hidr\u00f3xido de s\u00f3dio.","id":3797823,"corpo":"fosfato e hidr\u00f3xido de s\u00f3dio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bicarbonato e apatita fluoretada.","id":3797824,"corpo":"bicarbonato e apatita fluoretada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" fosfato e bicarbonato.","id":3797825,"corpo":" fosfato e bicarbonato.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382658,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Saliva (Cariologia)","oab":false,"nome":"Saliva (Cariologia)","pai":399307,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417582,"slug":"odontologia-saliva-cariologia"}],"slug":"odontologia\/1078210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a de 13 anos chega ao posto de sa\u00fade ap\u00f3s traumatismo dental. Apresenta incisivos centrais sem mobilidade ou deslocamento anormal, com aus\u00eancia de sangramento. Queixa-se que o dente est\u00e1 sens\u00edvel ao toque. Ao exame cl\u00ednico, observa-se uma rea\u00e7\u00e3o marcante \u00e0 percuss\u00e3o em dire\u00e7\u00e3o vertical e n\u00e3o apresenta deslocamento ao exame radiogr\u00e1fico. Qual \u00e9 o diagn\u00f3stico deste traumatismo dent\u00e1rio?","provas":[{"id":37558,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2017-ufg-odontologo","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Odont\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1078219,"hashId":"e28dce9b525c64d4ef9af4c8a41c4d64","enunciado":"Uma crian\u00e7a de 13 anos chega ao posto de sa\u00fade ap\u00f3s\r\ntraumatismo dental. Apresenta incisivos centrais sem\r\nmobilidade ou deslocamento anormal, com aus\u00eancia de\r\nsangramento. Queixa-se que o dente est\u00e1 sens\u00edvel ao toque.\r\nAo exame cl\u00ednico, observa-se uma rea\u00e7\u00e3o marcante \u00e0\r\npercuss\u00e3o em dire\u00e7\u00e3o vertical e n\u00e3o apresenta\r\ndeslocamento ao exame radiogr\u00e1fico. Qual \u00e9 o diagn\u00f3stico\r\ndeste traumatismo dent\u00e1rio?","resposta":3797858,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concuss\u00e3o.","id":3797858,"corpo":"Concuss\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Luxa\u00e7\u00e3o intrusiva. ","id":3797859,"corpo":"Luxa\u00e7\u00e3o intrusiva.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Luxa\u00e7\u00e3o extrusiva.","id":3797860,"corpo":" Luxa\u00e7\u00e3o extrusiva.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Luxa\u00e7\u00e3o lateral.","id":3797861,"corpo":"Luxa\u00e7\u00e3o lateral.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382659,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Traumatismo Dentoalveolar","oab":false,"nome":"Traumatismo Dentoalveolar","pai":399391,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399392,"slug":"odontologia-traumatismo-dentoalveolar"}],"slug":"odontologia\/1078219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A anemia perniciosa \u00e9 uma anemia megalobl\u00e1stica causada pela m\u00e1 absor\u00e7\u00e3o de cobalamina. Os sintomas orais frequentemente consistem na sensa\u00e7\u00e3o de queima\u00e7\u00e3o da l\u00edngua, dos l\u00e1bios e da mucosa jugal. Qual \u00e9 a vitamina envolvida na anemia perniciosa, como fator extr\u00ednseco?","provas":[{"id":37558,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2017-ufg-odontologo","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Odont\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1078221,"hashId":"a881febb0484404a1582d11549d4f138","enunciado":"A anemia perniciosa \u00e9 uma anemia megalobl\u00e1stica causada\r\npela m\u00e1 absor\u00e7\u00e3o de cobalamina. Os sintomas orais\r\nfrequentemente consistem na sensa\u00e7\u00e3o de queima\u00e7\u00e3o da\r\nl\u00edngua, dos l\u00e1bios e da mucosa jugal.\r\nQual \u00e9 a vitamina envolvida na anemia perniciosa, como\r\nfator extr\u00ednseco?","resposta":3797867,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vitamina A.","id":3797866,"corpo":"Vitamina A.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vitamina B12.","id":3797867,"corpo":"Vitamina B12.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vitamina E.","id":3797868,"corpo":"Vitamina E.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vitamina K.","id":3797869,"corpo":"Vitamina K.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382659,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Integral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Integral","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417558,"slug":"odontologia-clinica-integral"}],"slug":"odontologia\/1078221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente do sexo masculino chega ao servi\u00e7o de urg\u00eancia com aumento de volume bilateral da par\u00f3tida. Relata dor aos movimentos mastigat\u00f3rios e com alimentos \u00e1cidos. Ao exame cl\u00ednico, verifica-se aumento e rubor dos ductos. Ap\u00f3s esfrega\u00e7o das secre\u00e7\u00f5es, diagnosticou-se parotidite. Qual \u00e9 o tratamento proposto?","provas":[{"id":37558,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2017-ufg-odontologo","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Odont\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1078222,"hashId":"7bfab46649d86693e981d0c448174d97","enunciado":"Um paciente do sexo masculino chega ao servi\u00e7o de\r\nurg\u00eancia com aumento de volume bilateral da par\u00f3tida.\r\nRelata dor aos movimentos mastigat\u00f3rios e com alimentos\r\n\u00e1cidos. Ao exame cl\u00ednico, verifica-se aumento e rubor dos\r\nductos. Ap\u00f3s esfrega\u00e7o das secre\u00e7\u00f5es, diagnosticou-se\r\nparotidite. Qual \u00e9 o tratamento proposto?","resposta":3797872,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Administrar antibi\u00f3tico por 10 dias.","id":3797870,"corpo":"Administrar antibi\u00f3tico por 10 dias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Recomendar ao paciente bolsa de \u00e1gua morna externamente e bochechos com colut\u00f3rios.","id":3797871,"corpo":"Recomendar ao paciente bolsa de \u00e1gua morna\r\nexternamente e bochechos com colut\u00f3rios.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Administrar antipir\u00e9tico e analg\u00e9sico sem aspirina, repouso e evitar alimentos \u00e1cidos.","id":3797872,"corpo":"Administrar antipir\u00e9tico e analg\u00e9sico sem aspirina,\r\nrepouso e evitar alimentos \u00e1cidos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Administrar anti-inflamat\u00f3rio e antibi\u00f3tico.","id":3797873,"corpo":"Administrar anti-inflamat\u00f3rio e antibi\u00f3tico.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382659,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399341,"slug":"odontologia-terapeutica-e-farmacologia-odontologica"}],"slug":"odontologia\/1078222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2649}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hip\u00f3tese de que a atitude, a condi\u00e7\u00e3o e a a\u00e7\u00e3o de \u201cestar cuidando\u201d s\u00e3o as que melhor nos permitem compreender o sentido de nossa exist\u00eancia como seres humanos foi desenvolvida por","provas":[{"id":37559,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2017-ufg-psicologo-area-clinica","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica - 2017"},{"id":37560,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2649},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2017-ufg-psicologo-area-saude","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1078227,"hashId":"3f857341837e0a11740df962f2bb65c3","enunciado":"A hip\u00f3tese de que a atitude, a condi\u00e7\u00e3o e a a\u00e7\u00e3o de \u201cestar\r\ncuidando\u201d s\u00e3o as que melhor nos permitem compreender o\r\nsentido de nossa exist\u00eancia como seres humanos foi\r\ndesenvolvida por","resposta":3797893,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Minayo.","id":3797890,"corpo":"Minayo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Foucault.","id":3797891,"corpo":"Foucault.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ayres.","id":3797892,"corpo":"Ayres.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Heidegger.","id":3797893,"corpo":"Heidegger.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382660,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417488,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade-outros-autores"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Psicologia","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417545,"slug":"psicologia-historia-da-psicologia"}],"slug":"psicologia\/1078227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2649}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o poss\u00edveis causas de dem\u00eancia:","provas":[{"id":37559,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2017-ufg-psicologo-area-clinica","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica - 2017"},{"id":37560,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2649},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2017-ufg-psicologo-area-saude","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1078229,"hashId":"a42a193d08b9149f76bfaf3305733a0c","enunciado":"S\u00e3o poss\u00edveis causas de dem\u00eancia:","resposta":3797899,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"septicemia.","id":3797898,"corpo":"septicemia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alcoolismo cr\u00f4nico.","id":3797899,"corpo":"alcoolismo cr\u00f4nico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"intoxica\u00e7\u00e3o por drogas.","id":3797900,"corpo":"intoxica\u00e7\u00e3o por drogas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"abstin\u00eancia de subst\u00e2ncias psicoativas.","id":3797901,"corpo":"abstin\u00eancia de subst\u00e2ncias psicoativas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382660,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Depend\u00eancia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Depend\u00eancia Qu\u00edmica","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417493,"slug":"psicologia-dependencia-quimica"}],"slug":"psicologia\/1078229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2649}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Spink e Matta (2007, p.45) identificaram como o segundo desafio da pr\u00e1tica psicol\u00f3gica no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) a","provas":[{"id":37559,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2017-ufg-psicologo-area-clinica","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica - 2017"},{"id":37560,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2649},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2017-ufg-psicologo-area-saude","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1078240,"hashId":"2754fc8e68c81966468b4eb3ff9d7f80","enunciado":"Spink e Matta (2007, p.45) identificaram como o segundo\r\ndesafio da pr\u00e1tica psicol\u00f3gica no Sistema \u00danico de Sa\u00fade\r\n(SUS) a","resposta":3797942,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo.","id":3797942,"corpo":"no\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"regionaliza\u00e7\u00e3o.","id":3797943,"corpo":"regionaliza\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"consolida\u00e7\u00e3o do SUS.","id":3797944,"corpo":"consolida\u00e7\u00e3o do SUS.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" humaniza\u00e7\u00e3o.","id":3797945,"corpo":" humaniza\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382661,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no SUS","pai":398626,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417521,"slug":"psicologia-politicas-publicas-no-sus"}],"slug":"psicologia\/1078240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2649}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A inclus\u00e3o do psic\u00f3logo nas equipes de sa\u00fade deve estar de acordo com o n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o. Dentre os locais de aten\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria, encontram-se","provas":[{"id":37559,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2017-ufg-psicologo-area-clinica","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica - 2017"},{"id":37560,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2649},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2017-ufg-psicologo-area-saude","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1078243,"hashId":"08f409da710498e2fea8788b40f493dd","enunciado":"A inclus\u00e3o do psic\u00f3logo nas equipes de sa\u00fade deve estar de\r\nacordo com o n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o. Dentre os locais de aten\u00e7\u00e3o\r\nterci\u00e1ria, encontram-se","resposta":3797955,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as unidades prisionais.","id":3797954,"corpo":"as unidades prisionais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os hospitais.","id":3797955,"corpo":"os hospitais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os CAPS.","id":3797956,"corpo":"os CAPS.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o NASF.","id":3797957,"corpo":"o NASF.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382661,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","pai":395805,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395806,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cfp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1078243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2649}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Yunes (2003), o constructo que significa focar e pesquisar os aspectos sadios e de sucesso do grupo familiar, ao inv\u00e9s de destacar seus desajustes e suas falhas, refere sobre","provas":[{"id":37559,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2017-ufg-psicologo-area-clinica","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica - 2017"},{"id":37560,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2649},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2017-ufg-psicologo-area-saude","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1078245,"hashId":"169cdbb1b5c8be91965e245177b0efdb","enunciado":"Para Yunes (2003), o constructo que significa focar e\r\npesquisar os aspectos sadios e de sucesso do grupo\r\nfamiliar, ao inv\u00e9s de destacar seus desajustes e suas falhas,\r\nrefere sobre","resposta":3797965,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"qualidade de vida.","id":3797962,"corpo":"qualidade de vida.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"constela\u00e7\u00e3o.","id":3797963,"corpo":"constela\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"enfrentamento.","id":3797964,"corpo":"enfrentamento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" resili\u00eancia.","id":3797965,"corpo":" resili\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382661,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"}],"slug":"psicologia\/1078245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2649}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pesquisas em psicologia podem trabalhar com a rela\u00e7\u00e3o entre duas ou mais vari\u00e1veis. Na equa\u00e7\u00e3o \u201cX = F . (Y)\u201d, \u201cY\u201d corresponde a uma vari\u00e1vel","provas":[{"id":37559,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2017-ufg-psicologo-area-clinica","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica - 2017"},{"id":37560,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2649},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2017-ufg-psicologo-area-saude","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1078247,"hashId":"18bd7aed562a29475c4914267506075a","enunciado":"Pesquisas em psicologia podem trabalhar com a rela\u00e7\u00e3o\r\nentre duas ou mais vari\u00e1veis. Na equa\u00e7\u00e3o \u201cX = F . (Y)\u201d,\r\n\u201cY\u201d corresponde a uma vari\u00e1vel","resposta":3797970,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"independente.","id":3797970,"corpo":"independente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dependente.","id":3797971,"corpo":"dependente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quantitativa.","id":3797972,"corpo":"quantitativa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"qualitativa.","id":3797973,"corpo":"qualitativa.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382662,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Metodologia de Pesquisa e Estat\u00edstica Aplicada \u00e0 Psicologia","oab":false,"nome":"Metodologia de Pesquisa e Estat\u00edstica Aplicada \u00e0 Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417546,"slug":"psicologia-metodologia-de-pesquisa-e-estatistica-aplicada-a-psicologia"}],"slug":"psicologia\/1078247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2649}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrutura b\u00e1sica na qual se sustenta a Psicoterapia Breve, segundo Lemgruber (1997), \u00e9 constitu\u00edda por:","provas":[{"id":37559,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2017-ufg-psicologo-area-clinica","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica - 2017"},{"id":37560,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2649},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2017-ufg-psicologo-area-saude","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1078254,"hashId":"d470cea9b71d11e72252b7602c4d49d3","enunciado":"A estrutura b\u00e1sica na qual se sustenta a Psicoterapia Breve,\r\nsegundo Lemgruber (1997), \u00e9 constitu\u00edda por:","resposta":3798001,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"associa\u00e7\u00e3o livre, insight e atividade.","id":3797998,"corpo":"associa\u00e7\u00e3o livre, insight e atividade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aten\u00e7\u00e3o flutuante, foco e s\u00edntese.","id":3797999,"corpo":"aten\u00e7\u00e3o flutuante, foco e s\u00edntese.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transfer\u00eancia, alian\u00e7a e experi\u00eancia corretiva.","id":3798000,"corpo":"transfer\u00eancia, alian\u00e7a e experi\u00eancia corretiva.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atividade, foco e planejamento.","id":3798001,"corpo":"atividade, foco e planejamento.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382662,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"},{"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"}],"slug":"psicologia\/1078254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2649}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Baseando-se em Lemgruber (1997) e no CID-10 (10a Classifica\u00e7\u00e3o Internacional das Doen\u00e7as, da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade), seriam contraindicados para a Psicoterapia Breve pessoas com diagn\u00f3stico","provas":[{"id":37559,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2017-ufg-psicologo-area-clinica","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica - 2017"},{"id":37560,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2649},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2017-ufg-psicologo-area-saude","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1078261,"hashId":"eeca6c945919c714d6084f33dcc48dec","enunciado":"Baseando-se em Lemgruber (1997) e no CID-10 (10a\r\nClassifica\u00e7\u00e3o Internacional das Doen\u00e7as, da Organiza\u00e7\u00e3o\r\nMundial de Sa\u00fade), seriam contraindicados para a\r\nPsicoterapia Breve pessoas com diagn\u00f3stico","resposta":3798027,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F32.0 Epis\u00f3dio Depressivo Leve e F40.1 Fobia Social.","id":3798026,"corpo":"F32.0 Epis\u00f3dio Depressivo Leve e F40.1 Fobia\r\nSocial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F00-F09 Transtornos Mentais Org\u00e2nicos e F32.2 Epis\u00f3dio Depressivo Grave.","id":3798027,"corpo":"F00-F09 Transtornos Mentais Org\u00e2nicos e F32.2\r\nEpis\u00f3dio Depressivo Grave.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F70-F79 Retardo Mental e F43.0 Rea\u00e7\u00e3o Aguda ao \u201cStress\u201d.","id":3798028,"corpo":"F70-F79 Retardo Mental e F43.0 Rea\u00e7\u00e3o Aguda ao\r\n\u201cStress\u201d.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F60.6 Transtorno de personalidade evitativo e F84.0 Autismo.","id":3798029,"corpo":"F60.6 Transtorno de personalidade evitativo e F84.0\r\nAutismo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382663,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"}],"slug":"psicologia\/1078261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir. De acordo com Bracht (2003), as caracter\u00edsticas b\u00e1sicas assumidas pelo esporte moderno s\u00e3o:","provas":[{"id":37561,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2017-ufg-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico Desportivo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1078274,"hashId":"9375f81ffefa53632ea3345ebb22b5ff","enunciado":"<p>Leia o texto a seguir. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37561\/20.gif\"><\/p><p>De acordo com Bracht (2003), as caracter\u00edsticas b\u00e1sicas\r\nassumidas pelo esporte moderno s\u00e3o:<\/p>","resposta":3798079,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"igualdade de chances, fair play, doping, burocratiza\u00e7\u00e3o e regras livremente estabelecidas.","id":3798078,"corpo":"igualdade de chances, fair play, doping, burocratiza\u00e7\u00e3o e\r\nregras livremente estabelecidas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"competi\u00e7\u00e3o, rendimento f\u00edsico-t\u00e9cnico, record, racionaliza\u00e7\u00e3o e cientificiza\u00e7\u00e3o do treinamento.","id":3798079,"corpo":"competi\u00e7\u00e3o, rendimento f\u00edsico-t\u00e9cnico, record,\r\nracionaliza\u00e7\u00e3o e cientificiza\u00e7\u00e3o do treinamento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o de desempenho, espetaculariza\u00e7\u00e3o, desregulamenta\u00e7\u00e3o, dedica\u00e7\u00e3o e sacrif\u00edcio.","id":3798080,"corpo":"compara\u00e7\u00e3o de desempenho, espetaculariza\u00e7\u00e3o,\r\ndesregulamenta\u00e7\u00e3o, dedica\u00e7\u00e3o e sacrif\u00edcio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"institucionaliza\u00e7\u00e3o, especializa\u00e7\u00e3o de pap\u00e9is, sistema de gratifica\u00e7\u00e3o, midiatiza\u00e7\u00e3o e massifica\u00e7\u00e3o.","id":3798081,"corpo":"institucionaliza\u00e7\u00e3o, especializa\u00e7\u00e3o de pap\u00e9is, sistema\r\nde gratifica\u00e7\u00e3o, midiatiza\u00e7\u00e3o e massifica\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382664,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1078274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir. Na perspectiva de Joffre Dumazedier, os conte\u00fados culturais do lazer s\u00e3o:","provas":[{"id":37561,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2017-ufg-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico Desportivo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1078277,"hashId":"f14f55b06e9d7fb6833bba5a918cf441","enunciado":"<p>Leia o texto a seguir. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37561\/22.gif\"><\/p><p>Na perspectiva de Joffre Dumazedier, os conte\u00fados\r\nculturais do lazer s\u00e3o:<\/p>","resposta":3798092,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os interesses esportivos, expressivos, associativos, laborais e tur\u00edsticos.","id":3798090,"corpo":"os interesses esportivos, expressivos, associativos,\r\nlaborais e tur\u00edsticos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os interesses f\u00edsicos, motores, cognitivos, sociais e psicopedag\u00f3gicos.","id":3798091,"corpo":"os interesses f\u00edsicos, motores, cognitivos, sociais e\r\npsicopedag\u00f3gicos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os interesses f\u00edsicos, art\u00edsticos, manuais, intelectuais e sociais.","id":3798092,"corpo":"os interesses f\u00edsicos, art\u00edsticos, manuais, intelectuais e\r\nsociais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os interesses experienciais, conceituais, virtuais, espirituais e transcendentais.","id":3798093,"corpo":"os interesses experienciais, conceituais, virtuais,\r\nespirituais e transcendentais.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382665,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1078277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito do Minist\u00e9rio do Esporte, o Programa Segundo Tempo \u00e9 um empreendimento estrat\u00e9gico da Secretaria Nacional de Esporte, Educa\u00e7\u00e3o, Lazer e Inclus\u00e3o Social, e tem como objetivo geral:","provas":[{"id":37561,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2017-ufg-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico Desportivo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1078278,"hashId":"e1e8ed5870307903ffdaec76e97bcc88","enunciado":"No \u00e2mbito do Minist\u00e9rio do Esporte, o Programa Segundo\r\nTempo \u00e9 um empreendimento estrat\u00e9gico da Secretaria\r\nNacional de Esporte, Educa\u00e7\u00e3o, Lazer e Inclus\u00e3o Social, e\r\ntem como objetivo geral:","resposta":3798095,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promover o aprofundamento dos conte\u00fados do componente curricular Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no contraturno das escolas p\u00fablicas brasileiras.","id":3798094,"corpo":"promover o aprofundamento dos conte\u00fados do\r\ncomponente curricular Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no contraturno\r\ndas escolas p\u00fablicas brasileiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"democratizar o acesso ao esporte educacional de qualidade, como forma de inclus\u00e3o social de crian\u00e7as e adolescentes em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social.","id":3798095,"corpo":"democratizar o acesso ao esporte educacional de\r\nqualidade, como forma de inclus\u00e3o social de crian\u00e7as\r\ne adolescentes em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" universalizar o acesso ao esporte escolar como direito social previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, favorecendo o exerc\u00edcio pleno da cidadania.","id":3798096,"corpo":" universalizar o acesso ao esporte escolar como direito\r\nsocial previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988,\r\nfavorecendo o exerc\u00edcio pleno da cidadania.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"massificar a pr\u00e1tica esportiva como estrat\u00e9gia de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e melhoria da qualidade de vida de crian\u00e7as e jovens.","id":3798097,"corpo":"massificar a pr\u00e1tica esportiva como estrat\u00e9gia de\r\npromo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e melhoria da qualidade de vida\r\nde crian\u00e7as e jovens.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382665,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas e Educacionais em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas e Educacionais em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402869,"slug":"educacao-fisica-politicas-publicas-e-educacionais-em-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1078278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao analisar a magnitude e o direcionamento dos gastos or\u00e7ament\u00e1rios com o esporte na esfera federal, Mascarenhas (2016) identificou que as fontes de financiamento p\u00fablico do setor, segundo o ordenamento legal brasileiro, podem ser agrupadas conforme a seguinte classifica\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":37561,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2017-ufg-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico Desportivo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1078283,"hashId":"dfc2592e19a57be9e1cbdaf38987ce2f","enunciado":"Ao analisar a magnitude e o direcionamento dos gastos\r\nor\u00e7ament\u00e1rios com o esporte na esfera federal,\r\nMascarenhas (2016) identificou que as fontes de\r\nfinanciamento p\u00fablico do setor, segundo o ordenamento\r\nlegal brasileiro, podem ser agrupadas conforme a seguinte\r\nclassifica\u00e7\u00e3o:","resposta":3798117,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recursos de tributos; contribui\u00e7\u00f5es de concursos progn\u00f3sticos; patroc\u00ednios dos \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o federal.","id":3798114,"corpo":"recursos de tributos; contribui\u00e7\u00f5es de concursos\r\nprogn\u00f3sticos; patroc\u00ednios dos \u00f3rg\u00e3os e entidades da\r\nadministra\u00e7\u00e3o federal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"or\u00e7amento federal; recursos de loterias; patroc\u00ednios e doa\u00e7\u00f5es.","id":3798115,"corpo":"or\u00e7amento federal; recursos de loterias; patroc\u00ednios e\r\ndoa\u00e7\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"receitas da Uni\u00e3o; receitas das contribui\u00e7\u00f5es sociais; receitas de outras fontes.","id":3798116,"corpo":"receitas da Uni\u00e3o; receitas das contribui\u00e7\u00f5es sociais;\r\nreceitas de outras fontes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fontes or\u00e7ament\u00e1rias; fontes extraor\u00e7ament\u00e1rias; fontes indiretas.","id":3798117,"corpo":"fontes or\u00e7ament\u00e1rias; fontes extraor\u00e7ament\u00e1rias;\r\nfontes indiretas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382665,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas e Educacionais em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas e Educacionais em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402869,"slug":"educacao-fisica-politicas-publicas-e-educacionais-em-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1078283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Programa de Apoio ao Atleta de Rendimento, desenvolvido pelo Governo do Estado de Goi\u00e1s e executado pela Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Esporte (SEDUCE), o crit\u00e9rio de sele\u00e7\u00e3o \u00e9 a an\u00e1lise","provas":[{"id":37561,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2017-ufg-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico Desportivo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1078285,"hashId":"b9b951f27d98baec6ad9c2acd5befd38","enunciado":"No Programa de Apoio ao Atleta de Rendimento,\r\ndesenvolvido pelo Governo do Estado de Goi\u00e1s e\r\nexecutado pela Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Esporte\r\n(SEDUCE), o crit\u00e9rio de sele\u00e7\u00e3o \u00e9 a an\u00e1lise","resposta":3798125,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da \u00faltima participa\u00e7\u00e3o do atleta em competi\u00e7\u00f5es, anterior ao ano em que est\u00e1 pleiteando a Bolsa.","id":3798122,"corpo":"da \u00faltima participa\u00e7\u00e3o do atleta em competi\u00e7\u00f5es,\r\nanterior ao ano em que est\u00e1 pleiteando a Bolsa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dos resultados do atleta em competi\u00e7\u00f5es v\u00e1lidas e de \u00e2mbito nacional.","id":3798123,"corpo":"dos resultados do atleta em competi\u00e7\u00f5es v\u00e1lidas e de\r\n\u00e2mbito nacional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da vincula\u00e7\u00e3o do atleta a alguma entidade de pr\u00e1tica desportiva no Estado.","id":3798124,"corpo":"da vincula\u00e7\u00e3o do atleta a alguma entidade de pr\u00e1tica\r\ndesportiva no Estado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da coloca\u00e7\u00e3o do atleta no ranking de sua modalidade.","id":3798125,"corpo":"da coloca\u00e7\u00e3o do atleta no ranking de sua modalidade.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382665,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas e Educacionais em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas e Educacionais em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402869,"slug":"educacao-fisica-politicas-publicas-e-educacionais-em-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1078285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aula, na perspectiva cr\u00edtico-superadora, defendida por um Coletivo de Autores (1992), visa propiciar ao aluno a percep\u00e7\u00e3o da totalidade de suas atividades, uma vez que:","provas":[{"id":37561,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2017-ufg-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico Desportivo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1078291,"hashId":"4a85a555bd2e88fb5683a29cc641669a","enunciado":"A aula, na perspectiva cr\u00edtico-superadora, defendida por\r\num Coletivo de Autores (1992), visa propiciar ao aluno a\r\npercep\u00e7\u00e3o da totalidade de suas atividades, uma vez que:","resposta":3798149,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permite a avalia\u00e7\u00e3o das tarefas motoras realizadas durante o processo de ensino.","id":3798146,"corpo":"permite a avalia\u00e7\u00e3o das tarefas motoras realizadas\r\ndurante o processo de ensino.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"propicia a experimenta\u00e7\u00e3o de um amplo conjunto de atividades esportivas e de lazer.","id":3798147,"corpo":"propicia a experimenta\u00e7\u00e3o de um amplo conjunto de\r\natividades esportivas e de lazer.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"possibilita a realiza\u00e7\u00e3o de testes de diferentes n\u00edveis, segundo a habilidade de cada um.","id":3798148,"corpo":"possibilita a realiza\u00e7\u00e3o de testes de diferentes n\u00edveis,\r\nsegundo a habilidade de cada um.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"articula uma a\u00e7\u00e3o com o pensamento sobre ela e o sentido que dela se tem.","id":3798149,"corpo":"articula uma a\u00e7\u00e3o com o pensamento sobre ela e o\r\nsentido que dela se tem.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382666,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1078291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir. De acordo com a obra citada na sele\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados em um programa de jogos deve-se considerar:","provas":[{"id":37561,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2017-ufg-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico Desportivo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1078293,"hashId":"5a7ccad82c19dbf3da4a89d2acb8334d","enunciado":"<p>Leia o texto a seguir. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37561\/24.gif\"><\/p><p>De acordo com a obra citada na sele\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados em\r\num programa de jogos deve-se considerar:<\/p>","resposta":3798155,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a infraestrutura e os materiais dispon\u00edveis.","id":3798154,"corpo":"a infraestrutura e os materiais dispon\u00edveis.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a mem\u00f3ria l\u00fadica da comunidade.","id":3798155,"corpo":"a mem\u00f3ria l\u00fadica da comunidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o sistema t\u00e1tico do jogo.","id":3798156,"corpo":"o sistema t\u00e1tico do jogo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a capacidade t\u00e9cnica dos participantes.","id":3798157,"corpo":"a capacidade t\u00e9cnica dos participantes.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382666,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Administra\u00e7\u00e3o Esportiva","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Administra\u00e7\u00e3o Esportiva","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402880,"slug":"educacao-fisica-organizacao-e-administracao-esportiva"}],"slug":"educacao-fisica\/1078293","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir. O referido trecho descreve um exemplo de aula difundido na realidade da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. Trata-se do princ\u00edpio metodol\u00f3gico denominado:","provas":[{"id":37561,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2017-ufg-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico Desportivo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1078296,"hashId":"0e2a0d7a83cba896523bde4487a47165","enunciado":"<p>Leia o texto a seguir. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37561\/26.gif\"><\/p><p>O referido trecho descreve um exemplo de aula difundido\r\nna realidade da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. Trata-se do princ\u00edpio\r\nmetodol\u00f3gico denominado:<\/p>","resposta":3798168,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"global-funcional.","id":3798166,"corpo":"global-funcional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sist\u00eamico.","id":3798167,"corpo":"sist\u00eamico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anal\u00edtico-sint\u00e9tico.","id":3798168,"corpo":"anal\u00edtico-sint\u00e9tico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"situacional.","id":3798169,"corpo":"situacional.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382667,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1078296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir. No jogo de handebol, as puni\u00e7\u00f5es s\u00e3o individuais e progressivas. Dentre as puni\u00e7\u00f5es disciplinares previstas pela regra, a advert\u00eancia \u00e9 simbolizada:","provas":[{"id":37561,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2017-ufg-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico Desportivo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1078300,"hashId":"f0600b924482b3460cbe23f675fe5ab8","enunciado":"<p>Leia o texto a seguir. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37561\/29.gif\"><\/p><p>No jogo de handebol, as puni\u00e7\u00f5es s\u00e3o individuais e\r\nprogressivas. Dentre as puni\u00e7\u00f5es disciplinares previstas\r\npela regra, a advert\u00eancia \u00e9 simbolizada:<\/p>","resposta":3798182,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo cart\u00e3o amarelo.","id":3798182,"corpo":"pelo cart\u00e3o amarelo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelo cart\u00e3o azul.","id":3798183,"corpo":"pelo cart\u00e3o azul.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pela exclus\u00e3o de dois minutos.","id":3798184,"corpo":"pela exclus\u00e3o de dois minutos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pelo cart\u00e3o vermelho.","id":3798185,"corpo":"pelo cart\u00e3o vermelho.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382667,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/1078300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, (I) a fixa\u00e7\u00e3o dos subs\u00eddios de Presidente e Vice-Presidente da Rep\u00fablica e (II) a fixa\u00e7\u00e3o dos subs\u00eddios dos Ministros do Supremo Tribunal Federal consistem em mat\u00e9rias de compet\u00eancia","provas":[{"id":27300,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-pr-2017-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":911595,"hashId":"c9336d726ecb95e268100d2a9d5dadd5","enunciado":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, (I) a fixa\u00e7\u00e3o dos subs\u00eddios de Presidente e Vice-Presidente da Rep\u00fablica e (II) a\r\nfixa\u00e7\u00e3o dos subs\u00eddios dos Ministros do Supremo Tribunal Federal consistem em mat\u00e9rias de compet\u00eancia","resposta":3194352,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ambas do Congresso Nacional, independentemente de san\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica.","id":3194350,"corpo":"ambas do Congresso Nacional, independentemente de san\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ambas do Congresso Nacional, mediante san\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica. ","id":3194351,"corpo":"ambas do Congresso Nacional, mediante san\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica. ","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ambas do Congresso Nacional, a primeira independentemente de san\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica e a segunda, mediante san\u00e7\u00e3o.","id":3194352,"corpo":"ambas do Congresso Nacional, a primeira independentemente de san\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica e a segunda,\r\nmediante san\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ambas do Congresso Nacional, a primeira mediante san\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica e a segunda, independentemente de san\u00e7\u00e3o.","id":3194353,"corpo":"ambas do Congresso Nacional, a primeira mediante san\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica e a segunda, independentemente\r\nde san\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a primeira do Presidente da Rep\u00fablica e a segunda do Presidente do Supremo Tribunal Federal, ambas mediante autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do Congresso Nacional.","id":3194354,"corpo":"a primeira do Presidente da Rep\u00fablica e a segunda do Presidente do Supremo Tribunal Federal, ambas mediante autoriza\u00e7\u00e3o\r\npr\u00e9via do Congresso Nacional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352980,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/911595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao julgar argui\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental tendo por objeto lei editada anteriormente \u00e0 entrada em vigor da Constitui\u00e7\u00e3o Federal (CF) de 1988, considerada n\u00e3o recepcionada em face do regime constitucional da liberdade de imprensa, o Supremo Tribunal Federal consignou que \u201co direito de resposta, que se manifesta como a\u00e7\u00e3o de replicar ou de retificar mat\u00e9ria publicada, \u00e9 exercit\u00e1vel por parte daquele que se v\u00ea ofendido em sua honra objetiva, ou ent\u00e3o subjetiva, conforme estampado no inciso V do art. 5o da CF\u201d, segundo o qual \u00e9 assegurado o direito de resposta, proporcional ao agravo, al\u00e9m da indeniza\u00e7\u00e3o por dano material, moral ou \u00e0 imagem. Nesse sentido, o direito de resposta est\u00e1 consubstanciado em norma constitucional de","provas":[{"id":27300,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-pr-2017-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":911599,"hashId":"93567083b598232bf1d07a8952a4e11d","enunciado":"Ao julgar argui\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental tendo por objeto lei editada anteriormente \u00e0 entrada em vigor da\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal (CF) de 1988, considerada n\u00e3o recepcionada em face do regime constitucional da liberdade de imprensa, o\r\nSupremo Tribunal Federal consignou que \u201co direito de resposta, que se manifesta como a\u00e7\u00e3o de replicar ou de retificar mat\u00e9ria\r\npublicada, \u00e9 exercit\u00e1vel por parte daquele que se v\u00ea ofendido em sua honra objetiva, ou ent\u00e3o subjetiva, conforme estampado\r\nno inciso V do art. 5o da CF\u201d, segundo o qual \u00e9 assegurado o direito de resposta, proporcional ao agravo, al\u00e9m da indeniza\u00e7\u00e3o\r\npor dano material, moral ou \u00e0 imagem. Nesse sentido, o direito de resposta est\u00e1 consubstanciado em norma constitucional de","resposta":3194371,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aplicabilidade imediata e efic\u00e1cia contida.","id":3194370,"corpo":"aplicabilidade imediata e efic\u00e1cia contida.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aplicabilidade imediata e efic\u00e1cia plena.","id":3194371,"corpo":"aplicabilidade imediata e efic\u00e1cia plena.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" aplicabilidade mediata e efic\u00e1cia limitada.","id":3194372,"corpo":" aplicabilidade mediata e efic\u00e1cia limitada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"princ\u00edpio program\u00e1tico.","id":3194373,"corpo":"princ\u00edpio program\u00e1tico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"princ\u00edpio institutivo.","id":3194374,"corpo":"princ\u00edpio institutivo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352980,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Aplicabilidade das normas constitucionais, efic\u00e1cia e aplicabilidade das normas constitucionais ou classifica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais ou vig\u00eancia e efic\u00e1cia das normas constitucionais ou normas constitucionais: classifica\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia","oab":true,"nome":"Aplicabilidade das normas constitucionais, efic\u00e1cia e aplicabilidade das normas constitucionais ou classifica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais ou vig\u00eancia e efic\u00e1cia das normas constitucionais ou normas constitucionais: classifica\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405209,"slug":"direito-constitucional-aplicabilidade-das-normas-constitucionais-eficacia-e-aplicabilidade-das-normas-constitucionais-ou-classificacao-das-normas-constitucionais-ou-vigencia-e-eficacia-das-normas-constitucionais-ou-normas-constitucionais-classificacao-e-eficacia"}],"slug":"direito-constitucional\/911599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os lit\u00edgios entre organismos internacionais, de um lado, e Estados membros da Federa\u00e7\u00e3o brasileira, de outro, s\u00e3o de compet\u00eancia","provas":[{"id":27300,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-pr-2017-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":911600,"hashId":"327843c3228fa9386c267869c4506bf4","enunciado":"Os lit\u00edgios entre organismos internacionais, de um lado, e Estados membros da Federa\u00e7\u00e3o brasileira, de outro, s\u00e3o de compet\u00eancia","resposta":3194379,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"origin\u00e1ria do Superior Tribunal de Justi\u00e7a e, mediante recurso ordin\u00e1rio, do Supremo Tribunal Federal.","id":3194375,"corpo":"origin\u00e1ria do Superior Tribunal de Justi\u00e7a e, mediante recurso ordin\u00e1rio, do Supremo Tribunal Federal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, mediante recurso ordin\u00e1rio, e do Supremo Tribunal Federal, nas hip\u00f3teses de cabimento de recurso extraordin\u00e1rio.","id":3194376,"corpo":"do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, mediante recurso ordin\u00e1rio, e do Supremo Tribunal Federal, nas hip\u00f3teses de cabimento\r\nde recurso extraordin\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, nas hip\u00f3teses de cabimento de recurso especial, e do Supremo Tribunal Federal, nas hip\u00f3teses de cabimento de recurso extraordin\u00e1rio.","id":3194377,"corpo":"do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, nas hip\u00f3teses de cabimento de recurso especial, e do Supremo Tribunal Federal, nas\r\nhip\u00f3teses de cabimento de recurso extraordin\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ordin\u00e1ria da Justi\u00e7a Federal.","id":3194378,"corpo":"ordin\u00e1ria da Justi\u00e7a Federal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal.","id":3194379,"corpo":"origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352980,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","oab":true,"nome":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405273,"slug":"direito-constitucional-do-supremo-tribunal-federal-artigos-101-a-103-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/911600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as situa\u00e7\u00f5es abaixo, no \u00e2mbito da Justi\u00e7a Eleitoral. I. Recurso interposto em face de decis\u00e3o de Tribunal Regional Eleitoral que decreta a perda de mandado de Deputado Estadual. II. Recurso interposto em face de ac\u00f3rd\u00e3o de Tribunal Regional Eleitoral que discuta mat\u00e9ria constitucional. III. Exce\u00e7\u00e3o em que arguida a suspei\u00e7\u00e3o da maioria dos membros efetivos de Tribunal Regional Eleitoral, para o julgamento de determinada causa, por fundamentos comuns a todos. Compete ao Tribunal Superior Eleitoral o julgamento APENAS de","provas":[{"id":27300,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-pr-2017-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":911601,"hashId":"a7f49ba340fd5349963bef33ed663240","enunciado":"<p>Considere as situa\u00e7\u00f5es abaixo, no \u00e2mbito da Justi\u00e7a Eleitoral.<\/p><p>\r\nI. Recurso interposto em face de decis\u00e3o de Tribunal Regional Eleitoral que decreta a perda de mandado de Deputado\r\nEstadual.<\/p><p>\r\nII. Recurso interposto em face de ac\u00f3rd\u00e3o de Tribunal Regional Eleitoral que discuta mat\u00e9ria constitucional.<\/p><p>\r\nIII. Exce\u00e7\u00e3o em que arguida a suspei\u00e7\u00e3o da maioria dos membros efetivos de Tribunal Regional Eleitoral, para o julgamento\r\nde determinada causa, por fundamentos comuns a todos.\r\n<\/p><p>Compete ao Tribunal Superior Eleitoral o julgamento APENAS de<\/p>","resposta":3194383,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":3194380,"corpo":"I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III.","id":3194381,"corpo":"III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3194382,"corpo":"I e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":3194383,"corpo":"I e II.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3194384,"corpo":"II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352980,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"Recursos Eleitorais","oab":true,"nome":"Recursos Eleitorais","pai":403987,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":403998,"slug":"direito-eleitoral-recursos-eleitorais"}],"slug":"direito-eleitoral\/911601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao disciplinar a possibilidade de altera\u00e7\u00e3o de seu texto, a Constitui\u00e7\u00e3o de determinada Rep\u00fablica estabelece, entre outras, as seguintes regras: (i) possibilidade de reforma constitucional decorridos cinco anos da \u00faltima lei revis\u00e3o, podendo, contudo, o Poder Legislativo exercer a qualquer momento poderes de revis\u00e3o extraordin\u00e1ria, observados neste \u00faltimo caso qu\u00f3rum de maioria qualificada; (ii) impossibilidade de pr\u00e1tica de atos de reforma constitucional na vig\u00eancia de estado de s\u00edtio ou de estado de defesa; (iii) a necessidade de a reforma constitucional respeitar as mat\u00e9rias que especifica, dentre as quais: a forma republicana de governo; a separa\u00e7\u00e3o e a interdepend\u00eancia dos \u00f3rg\u00e3os do Poder; e o sufr\u00e1gio universal, direto, secreto e peri\u00f3dico. Considerando exclusivamente as caracter\u00edsticas descritas do sistema de reforma constitucional acima, tem-se que, em face do poder de reforma constitucional naquele ordenamento, h\u00e1 incid\u00eancia de I. limite temporal para o exerc\u00edcio regular do poder de reforma, diferentemente do que se tem no sistema brasileiro, que somente o previu para a hip\u00f3tese de realiza\u00e7\u00e3o de revis\u00e3o constitucional extraordin\u00e1ria, j\u00e1 exercida e com qu\u00f3rum menos exigente do que a prevista para a reforma regular. II. limites circunstanciais, a exemplo do que se tem no sistema brasileiro, embora em hip\u00f3teses apenas em parte coincidentes com as deste. III. limites materiais, a exemplo do que se tem no sistema brasileiro, embora, dentre as mat\u00e9rias elencadas, a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira trate de modo distinto a relativa \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio funcional do poder. \u00c0 luz do disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal brasileira, est\u00e3o corretas as compara\u00e7\u00f5es efetuadas em","provas":[{"id":27300,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-pr-2017-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":911602,"hashId":"804e7f55e97dae8ab5841b416e0a00f3","enunciado":"<p>Ao disciplinar a possibilidade de altera\u00e7\u00e3o de seu texto, a Constitui\u00e7\u00e3o de determinada Rep\u00fablica estabelece, entre outras, as\r\nseguintes regras: (i) possibilidade de reforma constitucional decorridos cinco anos da \u00faltima lei revis\u00e3o, podendo, contudo, o\r\nPoder Legislativo exercer a qualquer momento poderes de revis\u00e3o extraordin\u00e1ria, observados neste \u00faltimo caso qu\u00f3rum de\r\nmaioria qualificada; (ii) impossibilidade de pr\u00e1tica de atos de reforma constitucional na vig\u00eancia de estado de s\u00edtio ou de estado\r\nde defesa; (iii) a necessidade de a reforma constitucional respeitar as mat\u00e9rias que especifica, dentre as quais: a forma\r\nrepublicana de governo; a separa\u00e7\u00e3o e a interdepend\u00eancia dos \u00f3rg\u00e3os do Poder; e o sufr\u00e1gio universal, direto, secreto e\r\nperi\u00f3dico.\r\n<\/p><p>Considerando exclusivamente as caracter\u00edsticas descritas do sistema de reforma constitucional acima, tem-se que, em face do\r\npoder de reforma constitucional naquele ordenamento, h\u00e1 incid\u00eancia de\r\n<\/p><p>I. limite temporal para o exerc\u00edcio regular do poder de reforma, diferentemente do que se tem no sistema brasileiro, que\r\nsomente o previu para a hip\u00f3tese de realiza\u00e7\u00e3o de revis\u00e3o constitucional extraordin\u00e1ria, j\u00e1 exercida e com qu\u00f3rum menos\r\nexigente do que a prevista para a reforma regular.\r\n<\/p><p>II. limites circunstanciais, a exemplo do que se tem no sistema brasileiro, embora em hip\u00f3teses apenas em parte coincidentes\r\ncom as deste.\r\n<\/p><p>III. limites materiais, a exemplo do que se tem no sistema brasileiro, embora, dentre as mat\u00e9rias elencadas, a Constitui\u00e7\u00e3o\r\nbrasileira trate de modo distinto a relativa \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio funcional do poder.\r\n<\/p><p>\u00c0 luz do disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal brasileira, est\u00e3o corretas as compara\u00e7\u00f5es efetuadas em<\/p>","resposta":3194385,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3194385,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":3194386,"corpo":"I, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":3194387,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":3194388,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":3194389,"corpo":"II, apenas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352980,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o ou hermen\u00eautica constitucional ou interpreta\u00e7\u00e3o constitucional: m\u00e9todos, princ\u00edpios e limites","oab":true,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o ou hermen\u00eautica constitucional ou interpreta\u00e7\u00e3o constitucional: m\u00e9todos, princ\u00edpios e limites","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405208,"slug":"direito-constitucional-interpretacao-da-constituicao-ou-hermeneutica-constitucional-ou-interpretacao-constitucional-metodos-principios-e-limites"},{"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais no tempo ou Direito constitucional intertemporal ou princ\u00edpio da parametricidade","oab":false,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais no tempo ou Direito constitucional intertemporal ou princ\u00edpio da parametricidade","pai":405207,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421763,"slug":"direito-constitucional-aplicacao-das-normas-constitucionais-no-tempo-ou-direito-constitucional-intertemporal-ou-principio-da-parametricidade"}],"slug":"direito-constitucional\/911602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Antenor, candidato a Deputado Estadual, re\u00fane-se com seus assessores para decidir sobre a propaganda eleitoral que ser\u00e1 utilizada para a divulga\u00e7\u00e3o de sua candidatura. A assessora Laura prop\u00f5e: a utiliza\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o para veicula\u00e7\u00e3o de propaganda em bens particulares, mediante o pagamento de um sal\u00e1rio m\u00ednimo a cada propriet\u00e1rio desses bens; a assessora Leda prop\u00f5e a utiliza\u00e7\u00e3o de bandeiras m\u00f3veis ao longo das vias p\u00fablicas, sem dificultar o bom andamento do tr\u00e2nsito de pessoas e ve\u00edculos; a assessora L\u00eddia prop\u00f5e a utiliza\u00e7\u00e3o da Linguagem Brasileira de Sinais &#8722; LIBRAS ou o recurso de legenda, na propaganda eleitoral gratuita na televis\u00e3o, atingindo, assim, tamb\u00e9m os eleitores com defici\u00eancia auditiva. Nesse quadro, a propaganda sugerida por Laura","provas":[{"id":27300,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-pr-2017-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":911614,"hashId":"68105c65169fba259f84a98f6613ac7a","enunciado":"Antenor, candidato a Deputado Estadual, re\u00fane-se com seus assessores para decidir sobre a propaganda eleitoral que ser\u00e1 utilizada\r\npara a divulga\u00e7\u00e3o de sua candidatura. A assessora Laura prop\u00f5e: a utiliza\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o para veicula\u00e7\u00e3o de propaganda\r\nem bens particulares, mediante o pagamento de um sal\u00e1rio m\u00ednimo a cada propriet\u00e1rio desses bens; a assessora Leda prop\u00f5e a\r\nutiliza\u00e7\u00e3o de bandeiras m\u00f3veis ao longo das vias p\u00fablicas, sem dificultar o bom andamento do tr\u00e2nsito de pessoas e ve\u00edculos; a\r\nassessora L\u00eddia prop\u00f5e a utiliza\u00e7\u00e3o da Linguagem Brasileira de Sinais &#8722; LIBRAS ou o recurso de legenda, na propaganda eleitoral\r\ngratuita na televis\u00e3o, atingindo, assim, tamb\u00e9m os eleitores com defici\u00eancia auditiva. Nesse quadro, a propaganda sugerida\r\npor Laura","resposta":3194445,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 proibida, a sugerida por Leda \u00e9 facultada e a sugerida por L\u00eddia \u00e9 obrigat\u00f3ria.","id":3194445,"corpo":"\u00e9 proibida, a sugerida por Leda \u00e9 facultada e a sugerida por L\u00eddia \u00e9 obrigat\u00f3ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 facultada, a sugerida por Leda \u00e9 proibida e a sugerida por L\u00eddia \u00e9 obrigat\u00f3ria.","id":3194446,"corpo":"\u00e9 facultada, a sugerida por Leda \u00e9 proibida e a sugerida por L\u00eddia \u00e9 obrigat\u00f3ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 obrigat\u00f3ria, a sugerida por Leda \u00e9 proibida e a sugerida por L\u00eddia \u00e9 facultada.","id":3194447,"corpo":"\u00e9 obrigat\u00f3ria, a sugerida por Leda \u00e9 proibida e a sugerida por L\u00eddia \u00e9 facultada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"e por Leda \u00e9 proibida e a sugerida por L\u00eddia \u00e9 facultada.","id":3194448,"corpo":"e por Leda \u00e9 proibida e a sugerida por L\u00eddia \u00e9 facultada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"e tamb\u00e9m por Leda e por L\u00eddia \u00e9 facultada.","id":3194449,"corpo":"e tamb\u00e9m por Leda e por L\u00eddia \u00e9 facultada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352982,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"Propaganda Eleitoral","oab":true,"nome":"Propaganda Eleitoral","pai":404003,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404011,"slug":"direito-eleitoral-propaganda-eleitoral"}],"slug":"direito-eleitoral\/911614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Silvaneide est\u00e1 com sua inscri\u00e7\u00e3o eleitoral suspensa em virtude da suspens\u00e3o de seus direitos pol\u00edticos por decis\u00e3o transitada em julgado, enquanto que seu marido, Renato, est\u00e1 com sua inscri\u00e7\u00e3o eleitoral cancelada por ter perdido seus direitos pol\u00edticos. O casal resolveu mudar de Estado a fim de conseguir melhores condi\u00e7\u00f5es de vida. Nesse caso, de acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o do TSE 21.538\/2003, a transfer\u00eancia do n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":27300,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-pr-2017-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:34:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":911620,"hashId":"cd9c67d901fc917a3d33f09a74bd7e4f","enunciado":"Silvaneide est\u00e1 com sua inscri\u00e7\u00e3o eleitoral suspensa em virtude da suspens\u00e3o de seus direitos pol\u00edticos por decis\u00e3o transitada\r\nem julgado, enquanto que seu marido, Renato, est\u00e1 com sua inscri\u00e7\u00e3o eleitoral cancelada por ter perdido seus direitos pol\u00edticos.\r\nO casal resolveu mudar de Estado a fim de conseguir melhores condi\u00e7\u00f5es de vida. Nesse caso, de acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o do\r\nTSE 21.538\/2003, a transfer\u00eancia do n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o \u00e9","resposta":3194477,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" permitida apenas no caso de Silvaneide.","id":3194475,"corpo":" permitida apenas no caso de Silvaneide.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"permitida tanto no caso de Silvaneide como no de Renato.","id":3194476,"corpo":"permitida tanto no caso de Silvaneide como no de Renato.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vedada tanto no caso da Silvaneide como no de Renato.","id":3194477,"corpo":"vedada tanto no caso da Silvaneide como no de Renato.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permitida apenas no caso de Renato.","id":3194478,"corpo":"permitida apenas no caso de Renato.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"permitida apenas no caso de Silvaneide, desde que comprove que j\u00e1 n\u00e3o teve sua inscri\u00e7\u00e3o cancelada nos \u00faltimos 8 anos.","id":3194479,"corpo":"permitida apenas no caso de Silvaneide, desde que comprove que j\u00e1 n\u00e3o teve sua inscri\u00e7\u00e3o cancelada nos \u00faltimos 8 anos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352982,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - TSE","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - TSE","pai":395419,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394516,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-tse"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/911620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em mat\u00e9ria de litiscons\u00f3rcio, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":27300,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-pr-2017-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":911624,"hashId":"7144a0a110caa8b2f70acb573c006e11","enunciado":"Em mat\u00e9ria de litiscons\u00f3rcio, \u00e9 correto afirmar:","resposta":3194498,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O litiscons\u00f3rcio \u00e9 simples quando, pela natureza da rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, o juiz tiver de decidir o m\u00e9rito de modo uniforme para todos os litisconsortes.","id":3194495,"corpo":"O litiscons\u00f3rcio \u00e9 simples quando, pela natureza da rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, o juiz tiver de decidir o m\u00e9rito de modo uniforme para\r\ntodos os litisconsortes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No litiscons\u00f3rcio unit\u00e1rio os atos e omiss\u00f5es de um dos litisconsortes, ben\u00e9ficos ou prejudiciais, estendem-se aos demais litisconsortes.","id":3194496,"corpo":"No litiscons\u00f3rcio unit\u00e1rio os atos e omiss\u00f5es de um dos litisconsortes, ben\u00e9ficos ou prejudiciais, estendem-se aos demais\r\nlitisconsortes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O litiscons\u00f3rcio necess\u00e1rio por for\u00e7a de lei \u00e9 sempre unit\u00e1rio.","id":3194497,"corpo":"O litiscons\u00f3rcio necess\u00e1rio por for\u00e7a de lei \u00e9 sempre unit\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos casos de litiscons\u00f3rcio passivo necess\u00e1rio, o juiz, se o caso, determinar\u00e1 ao autor que requeira a cita\u00e7\u00e3o de todos que devam ser litisconsortes, dentro do prazo que assinar, sob pena de extin\u00e7\u00e3o do processo.","id":3194498,"corpo":"Nos casos de litiscons\u00f3rcio passivo necess\u00e1rio, o juiz, se o caso, determinar\u00e1 ao autor que requeira a cita\u00e7\u00e3o de todos que\r\ndevam ser litisconsortes, dentro do prazo que assinar, sob pena de extin\u00e7\u00e3o do processo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os litisconsortes que tiverem diferentes procuradores, de escrit\u00f3rios de advocacia distintos, ter\u00e3o prazos contados em qu\u00e1druplo para todas as suas manifesta\u00e7\u00f5es, em qualquer ju\u00edzo ou tribunal, independentemente de requerimento.","id":3194499,"corpo":"Os litisconsortes que tiverem diferentes procuradores, de escrit\u00f3rios de advocacia distintos, ter\u00e3o prazos contados em\r\nqu\u00e1druplo para todas as suas manifesta\u00e7\u00f5es, em qualquer ju\u00edzo ou tribunal, independentemente de requerimento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352984,"enunciado":"","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Do Litiscons\u00f3rcio","oab":true,"nome":"Do Litiscons\u00f3rcio","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402114,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-litisconsorcio"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es","pai":402114,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415535,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-classificacoes"},{"nome_clean":"De Acordo com a Obrigatoriedade","oab":false,"nome":"De Acordo com a Obrigatoriedade","pai":415535,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415547,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-de-acordo-com-a-obrigatoriedade"},{"nome_clean":"Litiscons\u00f3rcio Necess\u00e1rio","oab":false,"nome":"Litiscons\u00f3rcio Necess\u00e1rio","pai":415547,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415556,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-litisconsorcio-necessario"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/911624","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual da Para\u00edba","sigla":"UEPB","id":1222,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em todo processo de tomada de decis\u00e3o \u00e9 essencial verificar e analisar o comportamento (valor) do dinheiro ao longo do tempo. Assim, N\u00c3O se pode afirmar que","provas":[{"id":28669,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual da Para\u00edba","sigla":"UEPB","id":1222,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepb-pb-2017-cpcon-uepb-administrador","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - UEPB - Administrador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:36:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1103862,"hashId":"722b780705039824b40fefd08b65ea7e","enunciado":"<p align=justify>Em todo processo de tomada de decis\u00e3o \u00e9 essencial verificar e analisar o comportamento (valor) do dinheiro ao longo do tempo. Assim,\r\nN\u00c3O se pode afirmar que<\/p>","resposta":3910044,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as taxas de juros se referem sempre a uma unidade de tempo e podem ser representadas equivalentemente de duas maneiras: taxa percentual e taxa unit\u00e1ria.","id":3910043,"corpo":"<p align=justify>as taxas de juros se referem sempre a uma unidade de tempo e podem ser representadas equivalentemente de duas maneiras: taxa\r\npercentual e taxa unit\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na capitaliza\u00e7\u00e3o de juros, simples ou composto, a taxa proporcional \u00e9 sempre igual \u00e0 taxa equivalente de juros.","id":3910044,"corpo":"<p align=justify>na capitaliza\u00e7\u00e3o de juros, simples ou composto, a taxa proporcional \u00e9 sempre igual \u00e0 taxa equivalente de juros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o uso de juros simples restringe-se principalmente \u00e0s opera\u00e7\u00f5es praticadas no \u00e2mbito do curto prazo.","id":3910045,"corpo":"<p align=justify>o uso de juros simples restringe-se principalmente \u00e0s opera\u00e7\u00f5es praticadas no \u00e2mbito do curto prazo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a capitaliza\u00e7\u00e3o cont\u00ednua se processa em intervalos de tempo bastante reduzidos \u2013 caracteristicamente em intervalo de tempo infinitesimal.","id":3910046,"corpo":"<p align=justify>a capitaliza\u00e7\u00e3o cont\u00ednua se processa em intervalos de tempo bastante reduzidos \u2013 caracteristicamente em intervalo de tempo\r\ninfinitesimal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as principais quest\u00f5es b\u00e1sicas que a Matem\u00e1tica Financeira procura responder est\u00e3o voltadas para a rela\u00e7\u00e3o dinheiro e tempo.","id":3910047,"corpo":"<p align=justify>as principais quest\u00f5es b\u00e1sicas que a Matem\u00e1tica Financeira procura responder est\u00e3o voltadas para a rela\u00e7\u00e3o dinheiro e tempo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"},{"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"}],"slug":"matematica-financeira\/1103862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em procedimento tendo por objeto a decreta\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o do Estado em determinado Munic\u00edpio de seu territ\u00f3rio, o Tribunal de Justi\u00e7a estadual respectivo deu provimento a representa\u00e7\u00e3o, com vistas a prover a execu\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o judicial descumprida pelo Munic\u00edpio em quest\u00e3o. Inconformado, o Munic\u00edpio interp\u00f4s recurso extraordin\u00e1rio em face da referida decis\u00e3o. Diante da disciplina da mat\u00e9ria na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e da jurisprud\u00eancia correlata do Supremo Tribunal Federal, o procedimento adotado para a interven\u00e7\u00e3o estadual sob comento","provas":[{"id":28476,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2017-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":934412,"hashId":"811d052f69053517eef949261916ccfb","enunciado":"Em procedimento tendo por objeto a decreta\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o do Estado em determinado Munic\u00edpio de seu territ\u00f3rio, o Tribunal\r\nde Justi\u00e7a estadual respectivo deu provimento a representa\u00e7\u00e3o, com vistas a prover a execu\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o judicial descumprida\r\npelo Munic\u00edpio em quest\u00e3o. Inconformado, o Munic\u00edpio interp\u00f4s recurso extraordin\u00e1rio em face da referida decis\u00e3o. Diante da\r\ndisciplina da mat\u00e9ria na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e da jurisprud\u00eancia correlata do Supremo Tribunal Federal, o procedimento\r\nadotado para a interven\u00e7\u00e3o estadual sob comento","resposta":3274774,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" n\u00e3o obedeceu ao tr\u00e2mite estabelecido na Constitui\u00e7\u00e3o, sendo admiss\u00edvel a interposi\u00e7\u00e3o de recurso extraordin\u00e1rio em face da decis\u00e3o do Tribunal de Justi\u00e7a, desde que comprovada a repercuss\u00e3o geral da quest\u00e3o constitucional subjacente.","id":3274770,"corpo":" n\u00e3o obedeceu ao tr\u00e2mite estabelecido na Constitui\u00e7\u00e3o, sendo admiss\u00edvel a interposi\u00e7\u00e3o de recurso extraordin\u00e1rio em face\r\nda decis\u00e3o do Tribunal de Justi\u00e7a, desde que comprovada a repercuss\u00e3o geral da quest\u00e3o constitucional subjacente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o obedeceu ao tr\u00e2mite estabelecido na Constitui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo, contudo, admiss\u00edvel a interposi\u00e7\u00e3o de recurso extraordin\u00e1rio em face da decis\u00e3o do Tribunal de Justi\u00e7a, por se tratar de decis\u00e3o de natureza pol\u00edtico-administrativa, n\u00e3o dotada de car\u00e1ter jurisdicional.","id":3274771,"corpo":"n\u00e3o obedeceu ao tr\u00e2mite estabelecido na Constitui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo, contudo, admiss\u00edvel a interposi\u00e7\u00e3o de recurso extraordin\u00e1rio\r\nem face da decis\u00e3o do Tribunal de Justi\u00e7a, por se tratar de decis\u00e3o de natureza pol\u00edtico-administrativa, n\u00e3o dotada\r\nde car\u00e1ter jurisdicional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o obedeceu ao tr\u00e2mite estabelecido na Constitui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo admiss\u00edvel, contudo, a interposi\u00e7\u00e3o de recurso extraordin\u00e1rio em face da decis\u00e3o do Tribunal de Justi\u00e7a, e sim de reclama\u00e7\u00e3o perante o Supremo Tribunal Federal, que teve usurpada sua compet\u00eancia para prover a representa\u00e7\u00e3o em caso de decreta\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o.","id":3274772,"corpo":"n\u00e3o obedeceu ao tr\u00e2mite estabelecido na Constitui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo admiss\u00edvel, contudo, a interposi\u00e7\u00e3o de recurso extraordin\u00e1rio\r\nem face da decis\u00e3o do Tribunal de Justi\u00e7a, e sim de reclama\u00e7\u00e3o perante o Supremo Tribunal Federal, que teve\r\nusurpada sua compet\u00eancia para prover a representa\u00e7\u00e3o em caso de decreta\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"obedeceu ao tr\u00e2mite estabelecido na Constitui\u00e7\u00e3o, embora em tese seja admiss\u00edvel a interposi\u00e7\u00e3o de recurso extraordin\u00e1rio em face da decis\u00e3o do Tribunal de Justi\u00e7a, desde que comprovada a repercuss\u00e3o geral da quest\u00e3o constitucional subjacente.","id":3274773,"corpo":"obedeceu ao tr\u00e2mite estabelecido na Constitui\u00e7\u00e3o, embora em tese seja admiss\u00edvel a interposi\u00e7\u00e3o de recurso extraordin\u00e1rio\r\nem face da decis\u00e3o do Tribunal de Justi\u00e7a, desde que comprovada a repercuss\u00e3o geral da quest\u00e3o constitucional\r\nsubjacente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"obedeceu ao tr\u00e2mite estabelecido na Constitui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo admiss\u00edvel a interposi\u00e7\u00e3o de recurso extraordin\u00e1rio em face da decis\u00e3o do Tribunal de Justi\u00e7a, por se tratar de decis\u00e3o de natureza pol\u00edtico-administrativa, n\u00e3o dotada de car\u00e1ter jurisdicional.","id":3274774,"corpo":"obedeceu ao tr\u00e2mite estabelecido na Constitui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo admiss\u00edvel a interposi\u00e7\u00e3o de recurso extraordin\u00e1rio em face\r\nda decis\u00e3o do Tribunal de Justi\u00e7a, por se tratar de decis\u00e3o de natureza pol\u00edtico-administrativa, n\u00e3o dotada de car\u00e1ter jurisdicional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357122,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","oab":true,"nome":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405273,"slug":"direito-constitucional-do-supremo-tribunal-federal-artigos-101-a-103-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/934412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Objetivando consecu\u00e7\u00e3o de finalidade de interesse p\u00fablico, autarquia federal lan\u00e7ou chamamento p\u00fablico para selecionar organiza\u00e7\u00e3o da sociedade civil sem fins lucrativos interessada em firmar parceria para execu\u00e7\u00e3o, em regime de m\u00fatua coopera\u00e7\u00e3o, de projeto, cujo plano de trabalho foi desenvolvido e ofertado pela Administra\u00e7\u00e3o, com a previs\u00e3o de repasse de recursos financeiros e aus\u00eancia de contrapartida. Levando em considera\u00e7\u00e3o o regime jur\u00eddico das parcerias estabelecido pela Lei no 13.019 de 2014, o futuro ajuste ser\u00e1 instrumentalizado por","provas":[{"id":28476,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2017-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":934423,"hashId":"f3f645178ef8fbc9b61a6bbbcf69e940","enunciado":"Objetivando consecu\u00e7\u00e3o de finalidade de interesse p\u00fablico, autarquia federal lan\u00e7ou chamamento p\u00fablico para selecionar organiza\u00e7\u00e3o\r\nda sociedade civil sem fins lucrativos interessada em firmar parceria para execu\u00e7\u00e3o, em regime de m\u00fatua coopera\u00e7\u00e3o,\r\nde projeto, cujo plano de trabalho foi desenvolvido e ofertado pela Administra\u00e7\u00e3o, com a previs\u00e3o de repasse de recursos financeiros\r\ne aus\u00eancia de contrapartida. Levando em considera\u00e7\u00e3o o regime jur\u00eddico das parcerias estabelecido pela Lei no 13.019 de\r\n2014, o futuro ajuste ser\u00e1 instrumentalizado por","resposta":3274828,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"termo de colabora\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o instrumento legalmente previsto para formaliza\u00e7\u00e3o de parcerias propostas pela Administra\u00e7\u00e3o, que envolvam transfer\u00eancia de recursos financeiros, desde que n\u00e3o haja previs\u00e3o de contrapartida.","id":3274825,"corpo":"termo de colabora\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o instrumento legalmente previsto para formaliza\u00e7\u00e3o de parcerias propostas pela\r\nAdministra\u00e7\u00e3o, que envolvam transfer\u00eancia de recursos financeiros, desde que n\u00e3o haja previs\u00e3o de contrapartida.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"termo de fomento, que \u00e9 o instrumento legalmente previsto para formaliza\u00e7\u00e3o de parcerias propostas pela Administra\u00e7\u00e3o, que envolvam transfer\u00eancia de recursos financeiros, estabele\u00e7am ou n\u00e3o contrapartida.","id":3274826,"corpo":"termo de fomento, que \u00e9 o instrumento legalmente previsto para formaliza\u00e7\u00e3o de parcerias propostas pela Administra\u00e7\u00e3o,\r\nque envolvam transfer\u00eancia de recursos financeiros, estabele\u00e7am ou n\u00e3o contrapartida.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acordo de coopera\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o instrumento legalmente previsto para formaliza\u00e7\u00e3o de parcerias propostas pela Administra\u00e7\u00e3o, que envolvam transfer\u00eancia de recursos financeiros e previs\u00e3o de contrapartida, que se constitui requisito para celebra\u00e7\u00e3o da aven\u00e7a.","id":3274827,"corpo":"acordo de coopera\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o instrumento legalmente previsto para formaliza\u00e7\u00e3o de parcerias propostas pela Administra\u00e7\u00e3o,\r\nque envolvam transfer\u00eancia de recursos financeiros e previs\u00e3o de contrapartida, que se constitui requisito para\r\ncelebra\u00e7\u00e3o da aven\u00e7a.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"termo de colabora\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o instrumento legalmente previsto para formaliza\u00e7\u00e3o de parcerias propostas pela Administra\u00e7\u00e3o, que envolvam transfer\u00eancia de recursos financeiros, com ou sem previs\u00e3o de contrapartida.","id":3274828,"corpo":"termo de colabora\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o instrumento legalmente previsto para formaliza\u00e7\u00e3o de parcerias propostas pela\r\nAdministra\u00e7\u00e3o, que envolvam transfer\u00eancia de recursos financeiros, com ou sem previs\u00e3o de contrapartida.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"termo de fomento ou termo de colabora\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o instrumentos h\u00e1beis, nos termos da lei, para formaliza\u00e7\u00e3o de parcerias que envolvam transfer\u00eancia de recursos, independentemente da origem da proposta.","id":3274829,"corpo":"termo de fomento ou termo de colabora\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o instrumentos h\u00e1beis, nos termos da lei, para formaliza\u00e7\u00e3o de\r\nparcerias que envolvam transfer\u00eancia de recursos, independentemente da origem da proposta.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357123,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 13.019\/2014 - Estabelece o regime jur\u00eddico das parcerias entre a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e as organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil, em regime de m\u00fatua coopera\u00e7\u00e3o, para a consecu\u00e7\u00e3o de finalidades de interesse p\u00fablico e rec\u00edproco, mediante a","oab":true,"nome":"Lei no 13.019\/2014 - Estabelece o regime jur\u00eddico das parcerias entre a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e as organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil, em regime de m\u00fatua coopera\u00e7\u00e3o, para a consecu\u00e7\u00e3o de finalidades de interesse p\u00fablico e rec\u00edproco, mediante a","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404537,"slug":"direito-administrativo-lei-no-13-019-2014-estabelece-o-regime-juridico-das-parcerias-entre-a-administracao-publica-e-as-organizacoes-da-sociedade-civil-em-regime-de-mutua-cooperacao-para-a-consecucao-de-finalidades-de-interesse-publico-e-reciproco-mediante-a"}],"slug":"direito-administrativo\/934423","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 considerado funcion\u00e1rio p\u00fablico, ainda que por extens\u00e3o, para os efeitos penais o","provas":[{"id":28476,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2017-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":934437,"hashId":"53ddd07ae3815db2a458b6f90f29d77b","enunciado":"N\u00e3o \u00e9 considerado funcion\u00e1rio p\u00fablico, ainda que por extens\u00e3o, para os efeitos penais o","resposta":3274895,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"funcion\u00e1rio atuante em empresa contratada para prestar servi\u00e7o at\u00edpico para a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":3274895,"corpo":"funcion\u00e1rio atuante em empresa contratada para prestar servi\u00e7o at\u00edpico para a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"servidor tempor\u00e1rio.","id":3274896,"corpo":"servidor tempor\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"servidor ocupante em cargos por comiss\u00e3o.","id":3274897,"corpo":"servidor ocupante em cargos por comiss\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"empregado p\u00fablico contratado sob o regime da CLT.","id":3274898,"corpo":"empregado p\u00fablico contratado sob o regime da CLT.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cidad\u00e3o nomeado para compor as mesas receptoras de votos e de justificativas no dia das elei\u00e7\u00f5es.","id":3274899,"corpo":"cidad\u00e3o nomeado para compor as mesas receptoras de votos e de justificativas no dia das elei\u00e7\u00f5es.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357126,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"nome_clean":"Conceito de Funcion\u00e1rio P\u00fablico e Causa de Aumento de Pena","oab":false,"nome":"Conceito de Funcion\u00e1rio P\u00fablico e Causa de Aumento de Pena","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418941,"slug":"direito-penal-conceito-de-funcionario-publico-e-causa-de-aumento-de-pena"},{"nome_clean":"Conceito de funcion\u00e1rio p\u00fablico por extens\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceito de funcion\u00e1rio p\u00fablico por extens\u00e3o","pai":418941,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418942,"slug":"direito-penal-conceito-de-funcionario-publico-por-extensao"}],"slug":"direito-penal\/934437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Minotauro encomendou da empresa X trinta cestas de Natal modelo A. A referida empresa entregou cestas de Natal modelo C, ou seja, com diversos produtos perec\u00edveis natalinos em quantidade menor. Neste caso, de acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, o direito de Minotauro reclamar pelos v\u00edcios aparentes ou de f\u00e1cil constata\u00e7\u00e3o existentes nas cestas natalinas caducar\u00e1 em","provas":[{"id":28476,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2017-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":934447,"hashId":"da5798b7ae7a7a76affa047ca2715161","enunciado":"Minotauro encomendou da empresa X trinta cestas de Natal modelo A. A referida empresa entregou cestas de Natal modelo C, ou\r\nseja, com diversos produtos perec\u00edveis natalinos em quantidade menor. Neste caso, de acordo com o C\u00f3digo de Defesa do\r\nConsumidor, o direito de Minotauro reclamar pelos v\u00edcios aparentes ou de f\u00e1cil constata\u00e7\u00e3o existentes nas cestas natalinas\r\ncaducar\u00e1 em","resposta":3274945,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trinta dias a contar da entrega efetiva das cestas.","id":3274945,"corpo":"trinta dias a contar da entrega efetiva das cestas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sessenta dias a contar da entrega efetiva das cestas.","id":3274946,"corpo":"sessenta dias a contar da entrega efetiva das cestas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"noventa dias a contar da entrega efetiva das cestas.","id":3274947,"corpo":"noventa dias a contar da entrega efetiva das cestas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trinta dias a contar da data da realiza\u00e7\u00e3o do pagamento da compra.","id":3274948,"corpo":"trinta dias a contar da data da realiza\u00e7\u00e3o do pagamento da compra.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sessenta dias a contar da data da realiza\u00e7\u00e3o do pagamento da compra.","id":3274949,"corpo":"sessenta dias a contar da data da realiza\u00e7\u00e3o do pagamento da compra.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357130,"enunciado":"","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Dos Direitos B\u00e1sicos do Consumidor","oab":true,"nome":"Dos Direitos B\u00e1sicos do Consumidor","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406891,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-dos-direitos-basicos-do-consumidor"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/934447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo \u00e0 luz da disciplina constitucional da reforma agr\u00e1ria. I. S\u00e3o isentas de impostos federais, estaduais e municipais as opera\u00e7\u00f5es de transfer\u00eancia de im\u00f3veis desapropriados para fins de reforma agr\u00e1ria. II. A pequena e m\u00e9dia propriedade rural, assim definida em lei, desde que seu propriet\u00e1rio n\u00e3o possua outra, \u00e9 insuscet\u00edvel de desapropria\u00e7\u00e3o para fins de reforma agr\u00e1ria. III. As benfeitorias \u00fateis n\u00e3o ser\u00e3o indenizadas na desapropria\u00e7\u00e3o para fins de reforma agr\u00e1ria. IV. Compete \u00e0 Uni\u00e3o desapropriar propriedade rural que, segundo crit\u00e9rios e graus de exig\u00eancia estabelecidos em lei, n\u00e3o utilize adequadamente os recursos naturais dispon\u00edveis e n\u00e3o preserve o meio ambiente. V. Compete \u00e0 Uni\u00e3o desapropriar propriedade rural que, segundo crit\u00e9rios e graus de exig\u00eancia estabelecidos em lei, explore de forma a prejudicar o bem-estar dos trabalhadores. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":28477,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRF 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":934450,"hashId":"1c5206c258c221af525dc073a4925244","enunciado":"<p>Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo \u00e0 luz da disciplina constitucional da reforma agr\u00e1ria.\r\n<\/p><p>I. S\u00e3o isentas de impostos federais, estaduais e municipais as opera\u00e7\u00f5es de transfer\u00eancia de im\u00f3veis desapropriados para\r\nfins de reforma agr\u00e1ria.<\/p><p>\r\nII. A pequena e m\u00e9dia propriedade rural, assim definida em lei, desde que seu propriet\u00e1rio n\u00e3o possua outra, \u00e9 insuscet\u00edvel\r\nde desapropria\u00e7\u00e3o para fins de reforma agr\u00e1ria.<\/p><p>\r\nIII. As benfeitorias \u00fateis n\u00e3o ser\u00e3o indenizadas na desapropria\u00e7\u00e3o para fins de reforma agr\u00e1ria.\r\n<\/p><p>IV. Compete \u00e0 Uni\u00e3o desapropriar propriedade rural que, segundo crit\u00e9rios e graus de exig\u00eancia estabelecidos em lei, n\u00e3o\r\nutilize adequadamente os recursos naturais dispon\u00edveis e n\u00e3o preserve o meio ambiente.\r\n<\/p><p>V. Compete \u00e0 Uni\u00e3o desapropriar propriedade rural que, segundo crit\u00e9rios e graus de exig\u00eancia estabelecidos em lei,\r\nexplore de forma a prejudicar o bem-estar dos trabalhadores.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":3274960,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, IV e V.","id":3274960,"corpo":"I, II, IV e V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3274961,"corpo":"I, II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":3274962,"corpo":"II, III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":3274963,"corpo":"I, III e V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV e V.","id":3274964,"corpo":"IV e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357131,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico (artigos 173 a 181 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico (artigos 173 a 181 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405304,"slug":"direito-constitucional-intervencao-do-estado-no-dominio-economico-artigos-173-a-181-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/934450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leiza, canadense naturalizada brasileira, teve cancelada sua naturaliza\u00e7\u00e3o, por senten\u00e7a judicial transitada em julgado, em virtude de atividade nociva ao interesse nacional. \u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, na situa\u00e7\u00e3o de Leiza,","provas":[{"id":28477,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRF 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":934454,"hashId":"d697a2fa5dbc3fe6561e280e6216d4d9","enunciado":"Leiza, canadense naturalizada brasileira, teve cancelada sua naturaliza\u00e7\u00e3o, por senten\u00e7a judicial transitada em julgado, em\r\nvirtude de atividade nociva ao interesse nacional. \u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, na situa\u00e7\u00e3o de Leiza,","resposta":3274983,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 que se falar na suspens\u00e3o dos seus direitos pol\u00edticos, pois esta se d\u00e1 apenas nos casos de improbidade administrativa e de recusa de cumprir obriga\u00e7\u00e3o a todos imposta ou presta\u00e7\u00e3o alternativa.","id":3274980,"corpo":"n\u00e3o h\u00e1 que se falar na suspens\u00e3o dos seus direitos pol\u00edticos, pois esta se d\u00e1 apenas nos casos de improbidade\r\nadministrativa e de recusa de cumprir obriga\u00e7\u00e3o a todos imposta ou presta\u00e7\u00e3o alternativa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 que se falar na perda dos seus direitos pol\u00edticos, pois esta se d\u00e1 apenas nos casos de incapacidade civil absoluta.","id":3274981,"corpo":"n\u00e3o h\u00e1 que se falar na perda dos seus direitos pol\u00edticos, pois esta se d\u00e1 apenas nos casos de incapacidade civil absoluta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dar-se-\u00e1 a suspens\u00e3o dos seus direitos pol\u00edticos, que ser\u00e3o readquiridos 8 anos ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o que cancelou sua naturaliza\u00e7\u00e3o.","id":3274982,"corpo":"dar-se-\u00e1 a suspens\u00e3o dos seus direitos pol\u00edticos, que ser\u00e3o readquiridos 8 anos ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o que\r\ncancelou sua naturaliza\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dar-se-\u00e1 a perda dos seus direitos pol\u00edticos.","id":3274983,"corpo":"dar-se-\u00e1 a perda dos seus direitos pol\u00edticos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dar-se-\u00e1 a suspens\u00e3o, perda ou manuten\u00e7\u00e3o dos seus direitos pol\u00edticos, alternativamente, a crit\u00e9rio do juiz, diante das peculiaridades do caso concreto.","id":3274984,"corpo":"dar-se-\u00e1 a suspens\u00e3o, perda ou manuten\u00e7\u00e3o dos seus direitos pol\u00edticos, alternativamente, a crit\u00e9rio do juiz, diante das\r\npeculiaridades do caso concreto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357131,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/934454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Uni\u00e3o pretende descentralizar servi\u00e7o p\u00fablico de sua compet\u00eancia, atribuindo-o \u00e0 pessoa com personalidade e natureza jur\u00eddica p\u00fablica e capacidade de autoadministra\u00e7\u00e3o. Para tanto, o Chefe do Executivo dever\u00e1","provas":[{"id":28477,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRF 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":934469,"hashId":"254cbd57a8c3e7837eb6326eec2924ee","enunciado":"A Uni\u00e3o pretende descentralizar servi\u00e7o p\u00fablico de sua compet\u00eancia, atribuindo-o \u00e0 pessoa com personalidade e natureza\r\njur\u00eddica p\u00fablica e capacidade de autoadministra\u00e7\u00e3o. Para tanto, o Chefe do Executivo dever\u00e1","resposta":3275059,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"optar por enviar projeto de lei para criar autarquia ou para autorizar a institui\u00e7\u00e3o de empresa p\u00fablica ou sociedade de economia mista, sendo, na primeira hip\u00f3tese, transferida a titularidade do servi\u00e7o e nas demais apenas sua presta\u00e7\u00e3o.","id":3275055,"corpo":"optar por enviar projeto de lei para criar autarquia ou para autorizar a institui\u00e7\u00e3o de empresa p\u00fablica ou sociedade de\r\neconomia mista, sendo, na primeira hip\u00f3tese, transferida a titularidade do servi\u00e7o e nas demais apenas sua presta\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"enviar projeto de lei para autorizar a institui\u00e7\u00e3o de uma autarquia, transferindo-lhe, posteriormente, por meio de concess\u00e3o, a presta\u00e7\u00e3o do referido servi\u00e7o.","id":3275056,"corpo":"enviar projeto de lei para autorizar a institui\u00e7\u00e3o de uma autarquia, transferindo-lhe, posteriormente, por meio de concess\u00e3o,\r\na presta\u00e7\u00e3o do referido servi\u00e7o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"enviar projeto de lei para criar uma empresa p\u00fablica transferindo-lhe a titularidade do referido servi\u00e7o.","id":3275057,"corpo":"enviar projeto de lei para criar uma empresa p\u00fablica transferindo-lhe a titularidade do referido servi\u00e7o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"enviar projeto de lei para autorizar a cria\u00e7\u00e3o de uma empresa p\u00fablica, transferindo-lhe a titularidade do referido servi\u00e7o ou, posteriormente, autorizando sua presta\u00e7\u00e3o por meio de permiss\u00e3o.","id":3275058,"corpo":"enviar projeto de lei para autorizar a cria\u00e7\u00e3o de uma empresa p\u00fablica, transferindo-lhe a titularidade do referido servi\u00e7o ou,\r\nposteriormente, autorizando sua presta\u00e7\u00e3o por meio de permiss\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"enviar projeto de lei para criar uma autarquia e transferir-lhe a titularidade do referido servi\u00e7o p\u00fablico.","id":3275059,"corpo":"enviar projeto de lei para criar uma autarquia e transferir-lhe a titularidade do referido servi\u00e7o p\u00fablico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357132,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"}],"slug":"direito-administrativo\/934469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo Civil, t\u00eam domic\u00edlio necess\u00e1rio, entre outros, o","provas":[{"id":28477,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRF 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":934472,"hashId":"3437c8e27dbf3b80237d0b8440091635","enunciado":"De acordo com o C\u00f3digo Civil, t\u00eam domic\u00edlio necess\u00e1rio, entre outros, o","resposta":3275074,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"militar, o incapaz e as empresas p\u00fablicas.","id":3275070,"corpo":"militar, o incapaz e as empresas p\u00fablicas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"filho menor, o cl\u00e9rigo e o preso.","id":3275071,"corpo":"filho menor, o cl\u00e9rigo e o preso.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"agente diplom\u00e1tico, o empres\u00e1rio e o interditado.","id":3275072,"corpo":"agente diplom\u00e1tico, o empres\u00e1rio e o interditado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Presidente da Rep\u00fablica, o falido e as funda\u00e7\u00f5es.","id":3275073,"corpo":"Presidente da Rep\u00fablica, o falido e as funda\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mar\u00edtimo, o preso e o incapaz.","id":3275074,"corpo":"mar\u00edtimo, o preso e o incapaz.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357133,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"nome_clean":"Do Domic\u00edlio (Art. 70 ao 78)","oab":true,"nome":"Do Domic\u00edlio (Art. 70 ao 78)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405879,"slug":"direito-civil-do-domicilio-art-70-ao-78"},{"nome_clean":"Domic\u00edlio Necess\u00e1rio (Art. 76)","oab":false,"nome":"Domic\u00edlio Necess\u00e1rio (Art. 76)","pai":405879,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415383,"slug":"direito-civil-domicilio-necessario-art-76"}],"slug":"direito-civil\/934472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ao disciplinar direitos e garantias fundamentais, assegura gratuidade \u00e0s a\u00e7\u00f5es de","provas":[{"id":28478,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2017-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":934492,"hashId":"463e07ab891b8d3df886a4518f7ee314","enunciado":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ao disciplinar direitos e garantias fundamentais, assegura gratuidade \u00e0s a\u00e7\u00f5es de","resposta":3275174,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"habeas data e mandado de injun\u00e7\u00e3o.","id":3275170,"corpo":"habeas data e mandado de injun\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"habeas corpus, habeas data, mandado de injun\u00e7\u00e3o, mandado de seguran\u00e7a, e, na forma da lei, aos atos necess\u00e1rios ao exerc\u00edcio da cidadania.","id":3275171,"corpo":"habeas corpus, habeas data, mandado de injun\u00e7\u00e3o, mandado de seguran\u00e7a, e, na forma da lei, aos atos necess\u00e1rios ao\r\nexerc\u00edcio da cidadania.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mandado de injun\u00e7\u00e3o e mandado de seguran\u00e7a.","id":3275172,"corpo":"mandado de injun\u00e7\u00e3o e mandado de seguran\u00e7a.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"habeas data, mandado de seguran\u00e7a, e, na forma da lei, aos atos necess\u00e1rios ao exerc\u00edcio da cidadania.","id":3275173,"corpo":"habeas data, mandado de seguran\u00e7a, e, na forma da lei, aos atos necess\u00e1rios ao exerc\u00edcio da cidadania.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"habeas corpus, habeas data e, na forma da lei, aos atos necess\u00e1rios ao exerc\u00edcio da cidadania.","id":3275174,"corpo":"habeas corpus, habeas data e, na forma da lei, aos atos necess\u00e1rios ao exerc\u00edcio da cidadania.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357138,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"}],"slug":"direito-constitucional\/934492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Superintend\u00eancia de uma autarquia municipal do setor de transportes editou um decreto estabelecendo a redu\u00e7\u00e3o da velocidade em determinado trecho de uma estrada, como forma de preven\u00e7\u00e3o de acidentes, cuja viola\u00e7\u00e3o passou a configurar nova infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito pass\u00edvel de ser apenada com multa e pontua\u00e7\u00e3o na carteira de habilita\u00e7\u00e3o dos condutores. Identificou-se, em raz\u00e3o de apura\u00e7\u00e3o de den\u00fancia an\u00f4nima, que o trecho da estrada onde havia sido determinada a redu\u00e7\u00e3o da velocidade coincidia com o local onde recentemente haviam sido fixados outdoors de propaganda, precedidos de contrata\u00e7\u00e3o com a Municipalidade. Parecia conveniente, portanto, que a velocidade fosse reduzida naquele trecho, o que potencializaria a exposi\u00e7\u00e3o dos outdoors. Considerando os fatos narrados,","provas":[{"id":28478,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2017-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":934506,"hashId":"b1d406999d30996116a50f114fbffc81","enunciado":"A Superintend\u00eancia de uma autarquia municipal do setor de transportes editou um decreto estabelecendo a redu\u00e7\u00e3o da velocidade\r\nem determinado trecho de uma estrada, como forma de preven\u00e7\u00e3o de acidentes, cuja viola\u00e7\u00e3o passou a configurar nova\r\ninfra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito pass\u00edvel de ser apenada com multa e pontua\u00e7\u00e3o na carteira de habilita\u00e7\u00e3o dos condutores. Identificou-se,\r\nem raz\u00e3o de apura\u00e7\u00e3o de den\u00fancia an\u00f4nima, que o trecho da estrada onde havia sido determinada a redu\u00e7\u00e3o da velocidade\r\ncoincidia com o local onde recentemente haviam sido fixados outdoors de propaganda, precedidos de contrata\u00e7\u00e3o com a\r\nMunicipalidade. Parecia conveniente, portanto, que a velocidade fosse reduzida naquele trecho, o que potencializaria a\r\nexposi\u00e7\u00e3o dos outdoors. Considerando os fatos narrados,","resposta":3275241,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a atua\u00e7\u00e3o da autarquia \u00e9 independente e aut\u00f4noma e, como tal, n\u00e3o pode ser questionada, considerando que referido ente possui personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria, em especial porque o ente n\u00e3o captura ganhos porventura direcionados ao Munic\u00edpio.","id":3275240,"corpo":"a atua\u00e7\u00e3o da autarquia \u00e9 independente e aut\u00f4noma e, como tal, n\u00e3o pode ser questionada, considerando que referido ente\r\npossui personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria, em especial porque o ente n\u00e3o captura ganhos porventura direcionados ao Munic\u00edpio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o ato editado pela autarquia excedeu os limites formais do poder normativo atribu\u00eddo ao Executivo, tendo em vista que decreto \u00e9 ato privativo do Chefe do Executivo, bem como materiais, dado que a esse ato n\u00e3o seria permitido inovar no ordenamento jur\u00eddico, independentemente da compet\u00eancia constitucional para legislar nessa mat\u00e9ria.","id":3275241,"corpo":"o ato editado pela autarquia excedeu os limites formais do poder normativo atribu\u00eddo ao Executivo, tendo em vista que\r\ndecreto \u00e9 ato privativo do Chefe do Executivo, bem como materiais, dado que a esse ato n\u00e3o seria permitido inovar no\r\nordenamento jur\u00eddico, independentemente da compet\u00eancia constitucional para legislar nessa mat\u00e9ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o decreto editado possui v\u00edcios apenas de cunho material, porque instituiu nova infra\u00e7\u00e3o, pass\u00edveis de serem sanados com a revoga\u00e7\u00e3o desta consequ\u00eancia, remanescendo v\u00e1lida a redu\u00e7\u00e3o de velocidade operada.","id":3275242,"corpo":"o decreto editado possui v\u00edcios apenas de cunho material, porque instituiu nova infra\u00e7\u00e3o, pass\u00edveis de serem sanados com\r\na revoga\u00e7\u00e3o desta consequ\u00eancia, remanescendo v\u00e1lida a redu\u00e7\u00e3o de velocidade operada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a atua\u00e7\u00e3o da autarquia pode ter excedido os limites do poder de pol\u00edcia e editado ato com desvio de finalidade, sendo necess\u00e1ria prova do dolo e, em especial, do abuso de poder praticado, para que seja vi\u00e1vel o desfazimento do ato.","id":3275243,"corpo":"a atua\u00e7\u00e3o da autarquia pode ter excedido os limites do poder de pol\u00edcia e editado ato com desvio de finalidade, sendo\r\nnecess\u00e1ria prova do dolo e, em especial, do abuso de poder praticado, para que seja vi\u00e1vel o desfazimento do ato.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"violou os poderes conferidos \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, porque ainda que o conte\u00fado seja inerente ao poder disciplinar, dirigido a todos os administrados, o ato praticado deveria ter adotado a forma de Resolu\u00e7\u00e3o ou Portaria.","id":3275244,"corpo":"violou os poderes conferidos \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, porque ainda que o conte\u00fado seja inerente ao poder disciplinar, dirigido\r\na todos os administrados, o ato praticado deveria ter adotado a forma de Resolu\u00e7\u00e3o ou Portaria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357139,"enunciado":"","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/934506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que, no desenrolar da execu\u00e7\u00e3o de um projeto governamental considerado estrat\u00e9gico, o \u00f3rg\u00e3o encarregado se defrontou com a necessidade de decidir sobre a continuidade ou interrup\u00e7\u00e3o, em face da superveni\u00eancia de um contingenciamento de recursos or\u00e7ament\u00e1rios que atingiu todas as atividades em curso. Diante disso, toda a equipe envolvida foi indagada, tendo a oportunidade de opinar sobre o melhor caminho a seguir, apresentando, inclusive, uma nova alternativa: de modifica\u00e7\u00e3o do projeto para redu\u00e7\u00e3o de custo. Nesse cen\u00e1rio e sopesando os pr\u00f3s e contras de todas as alternativas e an\u00e1lises apresentadas, o l\u00edder da equipe tomou a decis\u00e3o de interromper o projeto. O processo decis\u00f3rio, tal como narrado, representa um modelo de tomada de decis\u00e3o","provas":[{"id":28478,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2017-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":934509,"hashId":"2dfcc6c8519300ca77108b622b0fe834","enunciado":"Considere que, no desenrolar da execu\u00e7\u00e3o de um projeto governamental considerado estrat\u00e9gico, o \u00f3rg\u00e3o encarregado se defrontou\r\ncom a necessidade de decidir sobre a continuidade ou interrup\u00e7\u00e3o, em face da superveni\u00eancia de um contingenciamento\r\nde recursos or\u00e7ament\u00e1rios que atingiu todas as atividades em curso. Diante disso, toda a equipe envolvida foi indagada, tendo a\r\noportunidade de opinar sobre o melhor caminho a seguir, apresentando, inclusive, uma nova alternativa: de modifica\u00e7\u00e3o do\r\nprojeto para redu\u00e7\u00e3o de custo. Nesse cen\u00e1rio e sopesando os pr\u00f3s e contras de todas as alternativas e an\u00e1lises apresentadas, o\r\nl\u00edder da equipe tomou a decis\u00e3o de interromper o projeto. O processo decis\u00f3rio, tal como narrado, representa um modelo de tomada\r\nde decis\u00e3o","resposta":3275256,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autocr\u00e1tica.","id":3275255,"corpo":"autocr\u00e1tica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" consultiva.","id":3275256,"corpo":" consultiva.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"autorit\u00e1ria.","id":3275257,"corpo":"autorit\u00e1ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intuitiva. ","id":3275258,"corpo":"intuitiva.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" delegada.","id":3275259,"corpo":" delegada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357140,"enunciado":"","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo Decis\u00f3rio","oab":false,"nome":"Processo Decis\u00f3rio","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404631,"slug":"administracao-geral-processo-decisorio"}],"slug":"administracao-geral\/934509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em decorr\u00eancia dessas transa\u00e7\u00f5es, os restos a pagar processados e n\u00e3o processados inscritos em 31\/12\/2016 foram no valor de, respectivamente, em reais,","provas":[{"id":28478,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2017-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":934519,"hashId":"13d2e9c9e2358af642a0200b31e4bd27","enunciado":"Em decorr\u00eancia dessas transa\u00e7\u00f5es, os restos a pagar processados e n\u00e3o processados inscritos em 31\/12\/2016 foram no valor\r\nde, respectivamente, em reais,","resposta":3275308,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"13.000,00 e 75.000,00.","id":3275305,"corpo":"13.000,00 e 75.000,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"13.000,00 e 33.000,00.","id":3275306,"corpo":"13.000,00 e 33.000,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"55.000,00 e 75.000,00.","id":3275307,"corpo":"55.000,00 e 75.000,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"75.000.00 e 13.000,00.","id":3275308,"corpo":"75.000.00 e 13.000,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"75.000,00 e 33.000,00.","id":3275309,"corpo":"75.000,00 e 33.000,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 49 a 51. As seguintes informa\u00e7\u00f5es foram extra\u00eddas do sistema de contabilidade de uma determinada entidade p\u00fablica referentes a transa\u00e7\u00f5es ocorridas no m\u00eas de dezembro de 2016: &#8722; Liquida\u00e7\u00e3o de despesa referente \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de material de consumo no valor de R$ 20.000,00, o que corresponde ao valor total da despesa empenhada. A despesa foi paga em 09\/01\/2017 pelo valor do empenho. &#8722; Empenho de despesa referente a Servi\u00e7os de Terceiros \u2013 Pessoa F\u00edsica, contratados para a manuten\u00e7\u00e3o dos elevadores da entidade, no valor de R$ 6.000,00. A despesa foi liquidada em 10\/01\/2017 e paga em 23\/01\/2017 pelo valor do empenho. &#8722; Empenho de despesa referente \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de material permanente no valor de R$ 7.000,00. A despesa foi liquidada em 04\/01\/2017 e paga em 05\/01\/2017 pelo valor do empenho. &#8722; Empenho e liquida\u00e7\u00e3o de despesa referente a passagens e despesas com locomo\u00e7\u00e3o de palestrantes para um evento promovido pela entidade no valor de R$ 40.000,00. A despesa foi paga em 05\/01\/2017 pelo valor do empenho. &#8722; Empenho e liquida\u00e7\u00e3o de despesa referente a di\u00e1rias no valor de R$ 15.000,00. A despesa foi paga em 09\/01\/2017 pelo valor do empenho. &#8722; Pagamento de despesa referente aos proventos de aposentaria dos servidores de tal entidade p\u00fablica no valor de R$ 50.000,00.","id":357143,"enunciado":"<p>Aten\u00e7\u00e3o: Considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 49 a 51.\r\nAs seguintes informa\u00e7\u00f5es foram extra\u00eddas do sistema de contabilidade de uma determinada entidade p\u00fablica referentes a\r\ntransa\u00e7\u00f5es ocorridas no m\u00eas de dezembro de 2016:\r\n<\/p><p>&#8722; Liquida\u00e7\u00e3o de despesa referente \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de material de consumo no valor de R$ 20.000,00, o que corresponde ao valor\r\ntotal da despesa empenhada. A despesa foi paga em 09\/01\/2017 pelo valor do empenho.\r\n<\/p><p>&#8722; Empenho de despesa referente a Servi\u00e7os de Terceiros <\/p><p>\u2013 Pessoa F\u00edsica, contratados para a manuten\u00e7\u00e3o dos elevadores da\r\nentidade, no valor de R$ 6.000,00. A despesa foi liquidada em 10\/01\/2017 e paga em 23\/01\/2017 pelo valor do empenho.\r\n<\/p><p>&#8722; Empenho de despesa referente \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de material permanente no valor de R$ 7.000,00. A despesa foi liquidada em\r\n04\/01\/2017 e paga em 05\/01\/2017 pelo valor do empenho.\r\n<\/p><p>&#8722; Empenho e liquida\u00e7\u00e3o de despesa referente a passagens e despesas com locomo\u00e7\u00e3o de palestrantes para um evento\r\npromovido pela entidade no valor de R$ 40.000,00. A despesa foi paga em 05\/01\/2017 pelo valor do empenho.\r\n<\/p><p>&#8722; Empenho e liquida\u00e7\u00e3o de despesa referente a di\u00e1rias no valor de R$ 15.000,00. A despesa foi paga em 09\/01\/2017 pelo valor\r\ndo empenho.\r\n<\/p><p>&#8722; Pagamento de despesa referente aos proventos de aposentaria dos servidores de tal entidade p\u00fablica no valor de\r\nR$ 50.000,00.<\/p>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Restos a Pagar - RP","oab":false,"nome":"Restos a Pagar - RP","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405652,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-restos-a-pagar-rp"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/934519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um determinado Tribunal verificou, em junho de 2017, a necessidade de realizar reformas, cuja execu\u00e7\u00e3o duraria seis meses, no complexo de im\u00f3veis de tal Tribunal. No entanto, apesar da previsibilidade quanto \u00e0 necessidade de tais reformas, n\u00e3o havia dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria em cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios espec\u00edficos para a sua realiza\u00e7\u00e3o. Assim, de acordo com as determina\u00e7\u00f5es da Lei no 4.320\/1964, para a execu\u00e7\u00e3o das despesas com as reformas no Tribunal foi necess\u00e1ria a abertura de cr\u00e9ditos adicionais","provas":[{"id":28478,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2017-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:36:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":934521,"hashId":"f6a6c7be9bc1fd728ca17245d3ae0553","enunciado":"Um determinado Tribunal verificou, em junho de 2017, a necessidade de realizar reformas, cuja execu\u00e7\u00e3o duraria seis meses, no\r\ncomplexo de im\u00f3veis de tal Tribunal. No entanto, apesar da previsibilidade quanto \u00e0 necessidade de tais reformas, n\u00e3o havia\r\ndota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria em cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios espec\u00edficos para a sua realiza\u00e7\u00e3o. Assim, de acordo com as determina\u00e7\u00f5es da\r\nLei no 4.320\/1964, para a execu\u00e7\u00e3o das despesas com as reformas no Tribunal foi necess\u00e1ria a abertura de cr\u00e9ditos adicionais","resposta":3275317,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"complementares.","id":3275315,"corpo":"complementares.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" suplementares.","id":3275316,"corpo":" suplementares.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"especiais.","id":3275317,"corpo":"especiais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"extraordin\u00e1rios.","id":3275318,"corpo":"extraordin\u00e1rios.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"extraordin\u00e1rios.","id":3275319,"corpo":"extraordin\u00e1rios.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357144,"enunciado":"","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/934521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Abraham Maslow, uma necessidade satisfeita deixa de motivar o comportamento. Quando uma necessidade muito intensa foi satisfeita, pode-se dizer que ela est\u00e1","provas":[{"id":28478,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2017-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":934523,"hashId":"c9ecda9ea4d6939647d9878c0a44968a","enunciado":"De acordo com Abraham Maslow, uma necessidade satisfeita deixa de motivar o comportamento. Quando uma necessidade\r\nmuito intensa foi satisfeita, pode-se dizer que ela est\u00e1","resposta":3275327,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"redimida.","id":3275325,"corpo":"redimida.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bloqueada.","id":3275326,"corpo":"bloqueada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"saciada.","id":3275327,"corpo":"saciada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"subestimada.","id":3275328,"corpo":"subestimada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"frustrada.","id":3275329,"corpo":"frustrada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357146,"enunciado":"","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404586,"slug":"administracao-geral-teoria-comportamental-ou-behaviorista-da-administracao"}],"slug":"administracao-geral\/934523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No modelo descentralizado, a \u00e1rea de Recursos Humanos oferece produtos e servi\u00e7os aos gerentes e a unidade de Recursos Humanos passa a ser uma unidade de neg\u00f3cios dentro da organiza\u00e7\u00e3o. Para tanto, deve gerar lucro para a empresa e atender aos clientes internos dentro do conceito de consultoria interna. Um dos fatores positivos da aplicabilidade desse modelo \u00e9","provas":[{"id":28478,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2017-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":934526,"hashId":"396236dc6097486c06e33f3b4fba5e2b","enunciado":"No modelo descentralizado, a \u00e1rea de Recursos Humanos oferece produtos e servi\u00e7os aos gerentes e a unidade de Recursos\r\nHumanos passa a ser uma unidade de neg\u00f3cios dentro da organiza\u00e7\u00e3o. Para tanto, deve gerar lucro para a empresa e atender\r\naos clientes internos dentro do conceito de consultoria interna. Um dos fatores positivos da aplicabilidade desse modelo \u00e9","resposta":3275340,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"favorecer a administra\u00e7\u00e3o participativa.","id":3275340,"corpo":"favorecer a administra\u00e7\u00e3o participativa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"terceirizar as atividades estrat\u00e9gicas e burocr\u00e1ticas de recursos humanos.","id":3275341,"corpo":"terceirizar as atividades estrat\u00e9gicas e burocr\u00e1ticas de recursos humanos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dispersar os especialistas de recursos humanos.","id":3275342,"corpo":"dispersar os especialistas de recursos humanos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"limitar as \u00e1reas de recursos humanos \u00e0s a\u00e7\u00f5es cartoriais.","id":3275343,"corpo":"limitar as \u00e1reas de recursos humanos \u00e0s a\u00e7\u00f5es cartoriais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"neutralizar as a\u00e7\u00f5es de recursos humanos no comit\u00ea de recursos humanos na presid\u00eancia da empresa.","id":3275344,"corpo":"neutralizar as a\u00e7\u00f5es de recursos humanos no comit\u00ea de recursos humanos na presid\u00eancia da empresa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357146,"enunciado":"","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Portf\u00f3lios, Programas, Projetos e Subprojetos","oab":false,"nome":"Portf\u00f3lios, Programas, Projetos e Subprojetos","pai":404636,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404643,"slug":"administracao-geral-portfolios-programas-projetos-e-subprojetos"}],"slug":"administracao-geral\/934526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem culturas organizacionais adaptativas e outras n\u00e3o adaptativas. As segundas, por sua rigidez s\u00e3o voltadas para a manuten\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":28478,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2017-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":934527,"hashId":"ab3d302f9f30b52296110bd6039fc880","enunciado":"Existem culturas organizacionais adaptativas e outras n\u00e3o adaptativas. As segundas, por sua rigidez s\u00e3o voltadas para a manuten\u00e7\u00e3o","resposta":3275349,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da inova\u00e7\u00e3o e constante busca de oportunidades de mudan\u00e7a.","id":3275345,"corpo":"da inova\u00e7\u00e3o e constante busca de oportunidades de mudan\u00e7a.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de regras e procedimentos compartilhados.","id":3275346,"corpo":"de regras e procedimentos compartilhados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de pol\u00edticas de recursos humanos que envolvam o experimentar de novas possibilidades e a busca do engajamento dos colaboradores.","id":3275347,"corpo":"de pol\u00edticas de recursos humanos que envolvam o experimentar de novas possibilidades e a busca do engajamento dos\r\ncolaboradores.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de valores morais male\u00e1veis e que favore\u00e7am causas como diversidade e meio ambiente.","id":3275348,"corpo":"de valores morais male\u00e1veis e que favore\u00e7am causas como diversidade e meio ambiente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do status quo e o conservantismo.","id":3275349,"corpo":"do status quo e o conservantismo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357146,"enunciado":"","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404586,"slug":"administracao-geral-teoria-comportamental-ou-behaviorista-da-administracao"}],"slug":"administracao-geral\/934527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apresenta como desvantagem a superficialidade e subjetividade, na avalia\u00e7\u00e3o do desempenho, e produz efeito de generaliza\u00e7\u00e3o, se o avaliado recebe bom em um fator, provavelmente, receber\u00e1 bom em todos os demais fatores. Tais desvantagens s\u00e3o atribu\u00eddas ao m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o do desempenho","provas":[{"id":28478,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2017-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":934528,"hashId":"252771a5e05a65c4965b37bada0abbd8","enunciado":"Apresenta como desvantagem a superficialidade e subjetividade, na avalia\u00e7\u00e3o do desempenho, e produz efeito de generaliza\u00e7\u00e3o,\r\nse o avaliado recebe bom em um fator, provavelmente, receber\u00e1 bom em todos os demais fatores. Tais desvantagens\r\ns\u00e3o atribu\u00eddas ao m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o do desempenho","resposta":3275351,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autoavalia\u00e7\u00e3o.","id":3275350,"corpo":"autoavalia\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por escalas gr\u00e1ficas.","id":3275351,"corpo":"por escalas gr\u00e1ficas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"escolha for\u00e7ada.","id":3275352,"corpo":"escolha for\u00e7ada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"360 graus.","id":3275353,"corpo":"360 graus.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" por objetivos.","id":3275354,"corpo":" por objetivos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357146,"enunciado":"","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","pai":404670,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404661,"slug":"administracao-geral-motivacao-e-desempenho"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"},{"nome_clean":"M\u00e9todo das Escalas Gr\u00e1ficas","oab":false,"nome":"M\u00e9todo das Escalas Gr\u00e1ficas","pai":404668,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425679,"slug":"administracao-geral-metodo-das-escalas-graficas"}],"slug":"administracao-geral\/934528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":13777}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma proposta de reescrita que preserva o sentido original e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do seguinte per\u00edodo do texto CB1A1BBB: \u201cEra necess\u00e1rio absolver amigos, condenar inimigos, sem o que a m\u00e1quina eleitoral emperraria.\u201d (l. 9 e 10).","provas":[{"id":27919,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":27920,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2017"},{"id":27941,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2017"},{"id":27942,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":13777},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":923584,"hashId":"f74d9932e1f39149082821f1d396164d","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma proposta de reescrita que\r\npreserva o sentido original e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do seguinte\r\nper\u00edodo do texto CB1A1BBB: \u201cEra necess\u00e1rio absolver amigos,\r\ncondenar inimigos, sem o que a m\u00e1quina eleitoral\r\nemperraria.\u201d (l. 9 e 10).","resposta":3240622,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sem aquilo que a m\u00e1quina eleitoral emperraria, faziam-se necess\u00e1rios: absolver amigos e condenar inimigos.","id":3240619,"corpo":"Sem aquilo que a m\u00e1quina eleitoral emperraria, faziam-se\r\nnecess\u00e1rios: absolver amigos e condenar inimigos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Emperraria-se a m\u00e1quina eleitoral sem amigos absolvidos, nem inimigos condenados.","id":3240620,"corpo":"Emperraria-se a m\u00e1quina eleitoral sem amigos absolvidos, nem\r\ninimigos condenados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eram necess\u00e1rios, com o objetivo de n\u00e3o atrapalhar o andamento da m\u00e1quina eleitoral, a absolvi\u00e7\u00e3o de amigos e a condena\u00e7\u00e3o de inimigos.","id":3240621,"corpo":"Eram necess\u00e1rios, com o objetivo de n\u00e3o atrapalhar o\r\nandamento da m\u00e1quina eleitoral, a absolvi\u00e7\u00e3o de amigos e a\r\ncondena\u00e7\u00e3o de inimigos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para que a m\u00e1quina eleitoral se mantivesse em funcionamento, era preciso absolver amigos bem como condenar inimigos.","id":3240622,"corpo":"Para que a m\u00e1quina eleitoral se mantivesse em funcionamento,\r\nera preciso absolver amigos bem como condenar inimigos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355016,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27919\/05.gif\">","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/923584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}