{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161042,"perPage":"100","pages":21611,"page":10607,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em 2015, o Reino Unido p\u00f4s em pr\u00e1tica uma pol\u00edtica externa feminista centrada na tr\u00edade: representa\u00e7\u00e3o, direitos e recursos, o que gerou tens\u00f5es com pa\u00edses \u00e1rabes como a Ar\u00e1bia Saudita e o Egito.","provas":[{"id":26942,"cargo":{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2017-cespe-cebraspe-terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:59:09","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":902767,"hashId":"3b0b300212042176763c732baaaab89f","enunciado":"Em 2015, o Reino Unido p\u00f4s em pr\u00e1tica uma pol\u00edtica externa\r\nfeminista centrada na tr\u00edade: representa\u00e7\u00e3o, direitos e recursos,\r\no que gerou tens\u00f5es com pa\u00edses \u00e1rabes como a Ar\u00e1bia Saudita\r\ne o Egito.","resposta":3158967,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3158966,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3158967,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos direitos humanos e de quest\u00f5es de g\u00eanero na pol\u00edtica internacional, julgue (C ou E) os itens a seguir.","id":351547,"enunciado":"Acerca dos direitos humanos e de quest\u00f5es de g\u00eanero na pol\u00edtica\r\ninternacional, julgue (C ou E) os itens a seguir.","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o de Renda","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o de Renda","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407417,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-distribuicao-de-renda"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/902767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo o te\u00f3rico realista das rela\u00e7\u00f5es internacionais Kenneth Waltz, a posse de uma bomba nuclear pelo Ir\u00e3 geraria estabilidade no Oriente M\u00e9dio.","provas":[{"id":26942,"cargo":{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2017-cespe-cebraspe-terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:59:09","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":902769,"hashId":"889517e1b3da6b67d85db5d49a5c1a59","enunciado":"Segundo o te\u00f3rico realista das rela\u00e7\u00f5es internacionais Kenneth\r\nWaltz, a posse de uma bomba nuclear pelo Ir\u00e3 geraria\r\nestabilidade no Oriente M\u00e9dio.","resposta":3158970,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3158970,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3158971,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o cen\u00e1rio das rela\u00e7\u00f5es internacionais nos pa\u00edses do Oriente M\u00e9dio contempor\u00e2neo, julgue (C ou E) os pr\u00f3ximos itens.","id":351548,"enunciado":"Considerando o cen\u00e1rio das rela\u00e7\u00f5es internacionais nos pa\u00edses do\r\nOriente M\u00e9dio contempor\u00e2neo, julgue (C ou E) os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"},{"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/902769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas cidades, as denominadas \u00e1reas de risco constituem-se \u00e0 revelia das pol\u00edticas espaciais adotadas tanto pelos munic\u00edpios quanto pelos empreendedores imobili\u00e1rios, em um processo no qual a popula\u00e7\u00e3o ocupante torna-se a respons\u00e1vel pela constitui\u00e7\u00e3o do risco e da vulnerabilidade.","provas":[{"id":26942,"cargo":{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2017-cespe-cebraspe-terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:59:10","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":902788,"hashId":"6e447f307c3450f277a4baf2e26d1271","enunciado":"Nas cidades, as denominadas \u00e1reas de risco constituem-se \u00e0\r\nrevelia das pol\u00edticas espaciais adotadas tanto pelos munic\u00edpios\r\nquanto pelos empreendedores imobili\u00e1rios, em um processo no\r\nqual a popula\u00e7\u00e3o ocupante torna-se a respons\u00e1vel pela\r\nconstitui\u00e7\u00e3o do risco e da vulnerabilidade.","resposta":3159009,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3159008,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3159009,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a tr\u00edade cidade, ambiente e cultura, julgue (C ou E) os seguintes itens.","id":351552,"enunciado":"Considerando a tr\u00edade cidade, ambiente e cultura, julgue (C ou E)\r\nos seguintes itens.","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407420,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/902788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Brasil, o setor sucroalcooleiro, al\u00e9m da produ\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00facar e \u00e1lcool, tem intensificado a gera\u00e7\u00e3o de energia a partir da queima da biomassa da cana, o que representa uma alternativa ao tradicional modelo de energia hidrel\u00e9trica.","provas":[{"id":26942,"cargo":{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2017-cespe-cebraspe-terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:59:10","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":902795,"hashId":"34b216830fe4bfbb7f7c121b61313723","enunciado":"No Brasil, o setor sucroalcooleiro, al\u00e9m da produ\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00facar\r\ne \u00e1lcool, tem intensificado a gera\u00e7\u00e3o de energia a partir da\r\nqueima da biomassa da cana, o que representa uma alternativa\r\nao tradicional modelo de energia hidrel\u00e9trica.","resposta":3159022,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3159022,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3159023,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo o texto anterior como refer\u00eancia inicial e considerando os m\u00faltiplos temas por ele evocados, julgue (C ou E) os itens a seguir.","id":351554,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26942\/07.gif\"><\/p><p>Tendo o texto anterior como refer\u00eancia inicial e considerando os\r\nm\u00faltiplos temas por ele evocados, julgue (C ou E) os itens a seguir.<\/p>","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Questao 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407357,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/902795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A expans\u00e3o da moderna agricultura nos biomas Cerrado e Amaz\u00f4nia tem-se constitu\u00eddo a partir de reduzidos fluxos migrat\u00f3rios em dire\u00e7\u00e3o \u00e0s pequenas e m\u00e9dias cidades dessas regi\u00f5es e de poucos conflitos no campo, uma vez que a mecaniza\u00e7\u00e3o excessiva das atividades agr\u00e1rias gera poucos empregos tanto no campo quanto na cidade.","provas":[{"id":26942,"cargo":{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2017-cespe-cebraspe-terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:59:10","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":902797,"hashId":"41f55aac23f238e266b1cdffd7ed2d1a","enunciado":"A expans\u00e3o da moderna agricultura nos biomas Cerrado e\r\nAmaz\u00f4nia tem-se constitu\u00eddo a partir de reduzidos fluxos\r\nmigrat\u00f3rios em dire\u00e7\u00e3o \u00e0s pequenas e m\u00e9dias cidades dessas\r\nregi\u00f5es e de poucos conflitos no campo, uma vez que a\r\nmecaniza\u00e7\u00e3o excessiva das atividades agr\u00e1rias gera poucos\r\nempregos tanto no campo quanto na cidade.","resposta":3159027,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3159026,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3159027,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo esse fragmento de texto como refer\u00eancia inicial, julgue (C ou E) os itens seguintes, acerca da estrutura\u00e7\u00e3o e do funcionamento do agroneg\u00f3cio no Brasil.","id":351555,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26942\/08.gif\"><\/p><p><br><\/p><p>Tendo esse fragmento de texto como refer\u00eancia inicial,\r\njulgue (C ou E) os itens seguintes, acerca da estrutura\u00e7\u00e3o e do\r\nfuncionamento do agroneg\u00f3cio no Brasil.<\/p>","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/902797","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - SMS\/RJ","sigla":"SMS RJ","oab":false,"id":940}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgia","id":13633}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 anatomia da art\u00e9ria car\u00f3tida interna, no segmento cavernoso, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":26926,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgia","id":13633},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - SMS\/RJ","sigla":"SMS RJ","oab":false,"id":940},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2017-sms-rj-medico-neurocirurgia","tipo":1,"nome":"SMS\/RJ - Prefeitura do Rio de Janeiro - M\u00e9dico Neurocirurgia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"}],"id":902402,"hashId":"a33c05ab97327bf4e198f3c367f8076c","enunciado":"No que se refere \u00e0 anatomia da art\u00e9ria car\u00f3tida interna, no\r\nsegmento cavernoso, \u00e9 correto afirmar que:","resposta":3157578,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a art\u00e9ria hipofis\u00e1ria inferior passa lateralmente \u00e0 c\u00e1psula pituit\u00e1ria posterior","id":3157576,"corpo":"a art\u00e9ria hipofis\u00e1ria inferior passa lateralmente \u00e0 c\u00e1psula\r\npituit\u00e1ria posterior","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a art\u00e9ria hipofis\u00e1ria superior \u00e9 mais comumente um ramo do tronco meningo-hipofis\u00e1rio","id":3157577,"corpo":"a art\u00e9ria hipofis\u00e1ria superior \u00e9 mais comumente um ramo\r\ndo tronco meningo-hipofis\u00e1rio","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a art\u00e9ria tentorial (Bernascone e Cassinari) \u00e9 o ramo mais constante do tronco meningo-hipofis\u00e1rio","id":3157578,"corpo":"a art\u00e9ria tentorial (Bernascone e Cassinari) \u00e9 o ramo\r\nmais constante do tronco meningo-hipofis\u00e1rio","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" a art\u00e9ria trigeminal persistente pode se originar no segmento horizontal do segmento cavernoso da art\u00e9ria car\u00f3tida interna e se unir \u00e0 art\u00e9ria basilar acima das art\u00e9rias cerebelares superiores","id":3157579,"corpo":" a art\u00e9ria trigeminal persistente pode se originar no segmento\r\nhorizontal do segmento cavernoso da art\u00e9ria\r\ncar\u00f3tida interna e se unir \u00e0 art\u00e9ria basilar acima das art\u00e9rias\r\ncerebelares superiores","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351496,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurocirurgia","oab":false,"nome":"Neurocirurgia","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291404,"slug":"medicina-neurocirurgia"}],"slug":"medicina\/902402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - SMS\/RJ","sigla":"SMS RJ","oab":false,"id":940}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgia","id":13633}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos hematomas subdurais agudos, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":26926,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgia","id":13633},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - SMS\/RJ","sigla":"SMS RJ","oab":false,"id":940},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2017-sms-rj-medico-neurocirurgia","tipo":1,"nome":"SMS\/RJ - Prefeitura do Rio de Janeiro - M\u00e9dico Neurocirurgia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"}],"id":902405,"hashId":"49a2ced14aa860690ef7010b06d34099","enunciado":"A respeito dos hematomas subdurais agudos, \u00e9 correto afirmar:","resposta":3157591,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"t\u00eam apar\u00eancia cl\u00e1ssica de biconvexidade sobre a convexidade do cr\u00e2nio","id":3157588,"corpo":"t\u00eam apar\u00eancia cl\u00e1ssica de biconvexidade sobre a\r\nconvexidade do cr\u00e2nio","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nos casos em que houver indica\u00e7\u00e3o de cirurgia, a utiliza\u00e7\u00e3o de orif\u00edcios de trepana\u00e7\u00e3o \u00e9 \u00f3tima op\u00e7\u00e3o","id":3157589,"corpo":"nos casos em que houver indica\u00e7\u00e3o de cirurgia, a utiliza\u00e7\u00e3o\r\nde orif\u00edcios de trepana\u00e7\u00e3o \u00e9 \u00f3tima op\u00e7\u00e3o","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os mecanismos de les\u00e3o, como nos acidentes de motocicleta com e sem capacete, n\u00e3o influenciam na mortalidade","id":3157590,"corpo":"os mecanismos de les\u00e3o, como nos acidentes de motocicleta\r\ncom e sem capacete, n\u00e3o influenciam na mortalidade","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os que se apresentarem com espessura maior que 10mm ou deslocamentos da linha m\u00e9dia maior que 5mm devem ser evacuados independentemente da ECG (escala de coma de Glasgow)","id":3157591,"corpo":"os que se apresentarem com espessura maior que 10mm\r\nou deslocamentos da linha m\u00e9dia maior que 5mm devem\r\nser evacuados independentemente da ECG (escala de\r\ncoma de Glasgow)","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351496,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurocirurgia","oab":false,"nome":"Neurocirurgia","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291404,"slug":"medicina-neurocirurgia"}],"slug":"medicina\/902405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - SMS\/RJ","sigla":"SMS RJ","oab":false,"id":940}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgia","id":13633}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente trazido \u00e0 emerg\u00eancia ap\u00f3s crise convulsiva generalizada. Apresenta hist\u00f3ria de retardo mental e, ao exame f\u00edsico, apresenta \u201cadenomas\u201d em face, na forma de asa de borboleta, manchas hipomelan\u00f3ticas, TC de cr\u00e2nio revelou calcifica\u00e7\u00f5es subependim\u00e1rias nos ventr\u00edculos laterais. Ao fundo de olho, apresenta m\u00e1culas retinianas acr\u00f4micas. Quanto ao diagn\u00f3stico, pode-se afirmar:","provas":[{"id":26926,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgia","id":13633},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - SMS\/RJ","sigla":"SMS RJ","oab":false,"id":940},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2017-sms-rj-medico-neurocirurgia","tipo":1,"nome":"SMS\/RJ - Prefeitura do Rio de Janeiro - M\u00e9dico Neurocirurgia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:59:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"}],"id":902413,"hashId":"5a63336ebe8f5049b3be9eedfae1bc67","enunciado":"Paciente trazido \u00e0 emerg\u00eancia ap\u00f3s crise convulsiva generalizada.\r\nApresenta hist\u00f3ria de retardo mental e, ao exame f\u00edsico,\r\napresenta \u201cadenomas\u201d em face, na forma de asa de borboleta,\r\nmanchas hipomelan\u00f3ticas, TC de cr\u00e2nio revelou calcifica\u00e7\u00f5es\r\nsubependim\u00e1rias nos ventr\u00edculos laterais. Ao fundo de olho,\r\napresenta m\u00e1culas retinianas acr\u00f4micas. Quanto ao diagn\u00f3stico,\r\npode-se afirmar:","resposta":3157622,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a doen\u00e7a \u00e9 auton\u00f4mica recessiva","id":3157620,"corpo":"a doen\u00e7a \u00e9 auton\u00f4mica recessiva","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a s\u00edndrome est\u00e1 associada ao Schwanoma do ac\u00fastico bilateral","id":3157621,"corpo":"a s\u00edndrome est\u00e1 associada ao Schwanoma do ac\u00fastico\r\nbilateral","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a s\u00edndrome est\u00e1 associada \u00e0 incid\u00eancia do astrocitoma de c\u00e9lulas gigantes","id":3157622,"corpo":"a s\u00edndrome est\u00e1 associada \u00e0 incid\u00eancia do astrocitoma de\r\nc\u00e9lulas gigantes","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"classicamente encontramos um hemangioma facial com colora\u00e7\u00e3o vinho do porto no territ\u00f3rio de V1","id":3157623,"corpo":"classicamente encontramos um hemangioma facial com\r\ncolora\u00e7\u00e3o vinho do porto no territ\u00f3rio de V1","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351497,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurocirurgia","oab":false,"nome":"Neurocirurgia","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291404,"slug":"medicina-neurocirurgia"}],"slug":"medicina\/902413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - SMS\/RJ","sigla":"SMS RJ","oab":false,"id":940}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologia","id":13634}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ectopia lentis bilateral, retardo mental, hipotonia muscular e paresia dos m\u00fasculos extraoculares encontram-se na:","provas":[{"id":26928,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologia","id":13634},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - SMS\/RJ","sigla":"SMS RJ","oab":false,"id":940},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2017-sms-rj-medico-oftalmologia","tipo":1,"nome":"SMS\/RJ - Prefeitura do Rio de Janeiro - M\u00e9dico Oftalmologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:59:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":902458,"hashId":"d8f0976c948d4518f1ed0e13a9fb1568","enunciado":"Ectopia lentis bilateral, retardo mental, hipotonia muscular e\r\nparesia dos m\u00fasculos extraoculares encontram-se na:","resposta":3157800,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hiperlisinemia","id":3157800,"corpo":"hiperlisinemia","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"homocistin\u00faria ","id":3157801,"corpo":"homocistin\u00faria\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" s\u00edndrome de Marfan","id":3157802,"corpo":" s\u00edndrome de Marfan","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Weill-Marchesani","id":3157803,"corpo":"s\u00edndrome de Weill-Marchesani","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351504,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/902458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - SMS\/RJ","sigla":"SMS RJ","oab":false,"id":940}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologia","id":13634}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00f3dulos de Lisch encontrados na \u00edris correspondem a:","provas":[{"id":26928,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologia","id":13634},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - SMS\/RJ","sigla":"SMS RJ","oab":false,"id":940},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2017-sms-rj-medico-oftalmologia","tipo":1,"nome":"SMS\/RJ - Prefeitura do Rio de Janeiro - M\u00e9dico Oftalmologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:59:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":902460,"hashId":"a7c131cc68f9710ba36020ccde2ba957","enunciado":"N\u00f3dulos de Lisch encontrados na \u00edris correspondem a:","resposta":3157811,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"linfomas","id":3157808,"corpo":"linfomas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sarcomas","id":3157809,"corpo":"sarcomas","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"carcinomas","id":3157810,"corpo":"carcinomas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hamartomas","id":3157811,"corpo":"hamartomas","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351504,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/902460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - SMS\/RJ","sigla":"SMS RJ","oab":false,"id":940}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologia","id":13634}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na classifica\u00e7\u00e3o de Dua para queimaduras qu\u00edmicas, o paciente com grau III tem envolvimento conjuntival:","provas":[{"id":26928,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologia","id":13634},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - SMS\/RJ","sigla":"SMS RJ","oab":false,"id":940},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2017-sms-rj-medico-oftalmologia","tipo":1,"nome":"SMS\/RJ - Prefeitura do Rio de Janeiro - M\u00e9dico Oftalmologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:59:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":902471,"hashId":"e561c6f55813ef55e08ce78a5a757e37","enunciado":"Na classifica\u00e7\u00e3o de Dua para queimaduras qu\u00edmicas, o paciente\r\ncom grau III tem envolvimento conjuntival:","resposta":3157852,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de 30% a 50%","id":3157852,"corpo":"de 30% a 50%","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de 50% a 75% ","id":3157853,"corpo":"de 50% a 75%\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" menor que 30%","id":3157854,"corpo":" menor que 30%","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"maior que 75%","id":3157855,"corpo":"maior que 75%","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351505,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/902471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - SMS\/RJ","sigla":"SMS RJ","oab":false,"id":940}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologia","id":13634}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Teste Schirmer 1, sem anest\u00e9sico, \u00e9 normal quando apresenta valores:","provas":[{"id":26928,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologia","id":13634},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - SMS\/RJ","sigla":"SMS RJ","oab":false,"id":940},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2017-sms-rj-medico-oftalmologia","tipo":1,"nome":"SMS\/RJ - Prefeitura do Rio de Janeiro - M\u00e9dico Oftalmologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:59:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":902476,"hashId":"abb9277f31996819e0ef9110ff9e19d5","enunciado":"Teste Schirmer 1, sem anest\u00e9sico, \u00e9 normal quando apresenta\r\nvalores:","resposta":3157872,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"maiores que 10 mm","id":3157872,"corpo":"maiores que 10 mm","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"at\u00e9 5 mm","id":3157873,"corpo":"at\u00e9 5 mm","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" menores que 10 mm","id":3157874,"corpo":" menores que 10 mm","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" at\u00e9 3 mm","id":3157875,"corpo":" at\u00e9 3 mm","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351505,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/902476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - SMS\/RJ","sigla":"SMS RJ","oab":false,"id":940}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologia","id":13634}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o de sensibilidade visual ao contraste, deve-se usar a tabela de:","provas":[{"id":26928,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologia","id":13634},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - SMS\/RJ","sigla":"SMS RJ","oab":false,"id":940},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2017-sms-rj-medico-oftalmologia","tipo":1,"nome":"SMS\/RJ - Prefeitura do Rio de Janeiro - M\u00e9dico Oftalmologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:59:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":902478,"hashId":"84859a346b037e9670584fa2eebe8f4a","enunciado":"Na avalia\u00e7\u00e3o de sensibilidade visual ao contraste, deve-se\r\nusar a tabela de:","resposta":3157881,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Baile-Lovie","id":3157880,"corpo":"Baile-Lovie","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pelli-Robson","id":3157881,"corpo":"Pelli-Robson","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cgrade de Amsler","id":3157882,"corpo":"Cgrade de Amsler","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hardy-Rand-Rittler","id":3157883,"corpo":"Hardy-Rand-Rittler","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351506,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/902478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - SMS\/RJ","sigla":"SMS RJ","oab":false,"id":940}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologia","id":13634}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pseudopolicoria \u00e9 caracter\u00edstica da seguinte forma de apresenta\u00e7\u00e3o da s\u00edndrome iridocorneana endotelial:","provas":[{"id":26928,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologia","id":13634},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - SMS\/RJ","sigla":"SMS RJ","oab":false,"id":940},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2017-sms-rj-medico-oftalmologia","tipo":1,"nome":"SMS\/RJ - Prefeitura do Rio de Janeiro - M\u00e9dico Oftalmologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:59:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":902479,"hashId":"87b33507a6845747a1031e4e33e9f4f7","enunciado":"A pseudopolicoria \u00e9 caracter\u00edstica da seguinte forma de apresenta\u00e7\u00e3o\r\nda s\u00edndrome iridocorneana endotelial:","resposta":3157887,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Peters","id":3157884,"corpo":"Peters","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Chandler","id":3157885,"corpo":"Chandler","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cogan-Reese","id":3157886,"corpo":"Cogan-Reese","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atrofia progressiva de \u00edris","id":3157887,"corpo":"atrofia progressiva de \u00edris","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351506,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/902479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - SMS\/RJ","sigla":"SMS RJ","oab":false,"id":940}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologia","id":13634}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Na levodepress\u00e3o, os m\u00fasculos acionados s\u00e3o:","provas":[{"id":26928,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologia","id":13634},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - SMS\/RJ","sigla":"SMS RJ","oab":false,"id":940},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2017-sms-rj-medico-oftalmologia","tipo":1,"nome":"SMS\/RJ - Prefeitura do Rio de Janeiro - M\u00e9dico Oftalmologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:59:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":902480,"hashId":"f20b1c8e0cc88009063d7c911a3beed4","enunciado":" Na levodepress\u00e3o, os m\u00fasculos acionados s\u00e3o:","resposta":3157891,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o reto inferior direito e o obl\u00edquo superior direito","id":3157888,"corpo":"o reto inferior direito e o obl\u00edquo superior direito","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o reto inferior esquerdo e o obl\u00edquo inferior direito","id":3157889,"corpo":"o reto inferior esquerdo e o obl\u00edquo inferior direito","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o reto inferior direito e o obl\u00edquo inferior esquerdo","id":3157890,"corpo":"o reto inferior direito e o obl\u00edquo inferior esquerdo","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o reto inferior esquerdo e o obl\u00edquo superior direito","id":3157891,"corpo":"o reto inferior esquerdo e o obl\u00edquo superior direito","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351506,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/902480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - SMS\/RJ","sigla":"SMS RJ","oab":false,"id":940}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologia","id":13634}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sarcoidose de in\u00edcio agudo, que se manifesta com uve\u00edte, aumento da gl\u00e2ndula par\u00f3tida e febre, \u00e9 a s\u00edndrome de:","provas":[{"id":26928,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologia","id":13634},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - SMS\/RJ","sigla":"SMS RJ","oab":false,"id":940},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2017-sms-rj-medico-oftalmologia","tipo":1,"nome":"SMS\/RJ - Prefeitura do Rio de Janeiro - M\u00e9dico Oftalmologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:59:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":902492,"hashId":"106f2580783dbe8c70401416c36eb315","enunciado":"A sarcoidose de in\u00edcio agudo, que se manifesta com uve\u00edte,\r\naumento da gl\u00e2ndula par\u00f3tida e febre, \u00e9 a s\u00edndrome de:","resposta":3157938,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Behr","id":3157936,"corpo":"Behr","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" L\u00f6fgren","id":3157937,"corpo":" L\u00f6fgren","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Heerfordt","id":3157938,"corpo":" Heerfordt","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Parinaud","id":3157939,"corpo":"Parinaud","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351507,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/902492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica Automotiva","id":13636}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O projeto da embreagem, espec\u00edfico para cada ve\u00edculo, \u00e9 calculado em fun\u00e7\u00e3o de muitas vari\u00e1veis, dentre elas, a pot\u00eancia do motor e a rela\u00e7\u00e3o de marchas no c\u00e2mbio, que ir\u00e3o determinar o dimensionamento desse componente. Quando o pedal da embreagem n\u00e3o est\u00e1 acionado, o plat\u00f4 aplica a mesma for\u00e7a em toda a superf\u00edcie da placa que faz a press\u00e3o do disco contra o volante do motor, permitindo a transmiss\u00e3o do torque para o c\u00e2mbio. Quando o pedal \u00e9 acionado, a placa libera a press\u00e3o exercida e faz o desacoplamento da embreagem com o sistema de transmiss\u00e3o, permitindo, assim, a passagem de marcha. A sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":26930,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica Automotiva","id":13636},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica-automotiva","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica Automotiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:59:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":902534,"hashId":"e5871afda32bde03f5e8ccdefcb6ceab","enunciado":"<p>O projeto da embreagem, espec\u00edfico para cada ve\u00edculo, \u00e9 calculado em fun\u00e7\u00e3o de muitas vari\u00e1veis, dentre elas, a pot\u00eancia do motor e a rela\u00e7\u00e3o de marchas no c\u00e2mbio, que ir\u00e3o determinar o dimensionamento desse componente. Quando o pedal da embreagem n\u00e3o est\u00e1 acionado, o plat\u00f4 aplica a mesma for\u00e7a em toda a superf\u00edcie da placa que faz a press\u00e3o do disco contra o volante do motor, permitindo a transmiss\u00e3o do torque para o c\u00e2mbio. Quando o pedal \u00e9 acionado, a placa libera a press\u00e3o exercida e faz o desacoplamento da embreagem com o sistema de transmiss\u00e3o, permitindo, assim, a passagem de marcha. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26930\/33.gif\"><\/p><p>A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":3158144,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F, F, V.","id":3158140,"corpo":"V, F, F, F, V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V, V, F.","id":3158141,"corpo":"F, V, V, V, F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, F, F.","id":3158142,"corpo":"V, V, F, F, F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F, F, V.","id":3158143,"corpo":"V, V, F, F, V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F, V, V, V.","id":3158144,"corpo":"F, F, V, V, V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351511,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/902534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica Automotiva","id":13636}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a caixa de marchas, \u00e9 particularidade da marcha r\u00e9:","provas":[{"id":26930,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica Automotiva","id":13636},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica-automotiva","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica Automotiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:59:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":902537,"hashId":"4eb754e01450add34f17314cb375828b","enunciado":"Sobre a caixa de marchas, \u00e9 particularidade da marcha r\u00e9:","resposta":3158157,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os dentes das engrenagens s\u00e3o sempre retos.","id":3158155,"corpo":"os dentes das engrenagens s\u00e3o sempre retos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os dentes das engrenagens s\u00e3o sempre helicoidais.","id":3158156,"corpo":"os dentes das engrenagens s\u00e3o sempre helicoidais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"utiliza sempre uma engrenagem intermedi\u00e1ria.","id":3158157,"corpo":"utiliza sempre uma engrenagem intermedi\u00e1ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel usar sincronizador.","id":3158158,"corpo":"n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel usar sincronizador.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se utilizam hastes e garfos para engate.","id":3158159,"corpo":"n\u00e3o se utilizam hastes e garfos para engate.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351511,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/902537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica Automotiva","id":13636}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00e2ngulo de geometria de suspens\u00e3o, que, fora do especificado, provoca maior desgaste prematuro dos pneus \u00e9","provas":[{"id":26930,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica Automotiva","id":13636},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica-automotiva","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica Automotiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:59:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":902545,"hashId":"9924745a9dc8d3913d5d5739e673483f","enunciado":"O \u00e2ngulo de geometria de suspens\u00e3o, que, fora do especificado, provoca maior desgaste prematuro dos pneus \u00e9","resposta":3158197,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"c\u00e1ster.","id":3158195,"corpo":"c\u00e1ster.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"c\u00e2mber.","id":3158196,"corpo":"c\u00e2mber.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"converg\u00eancia.","id":3158197,"corpo":"converg\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diverg\u00eancia a 20\u00b0.","id":3158198,"corpo":"diverg\u00eancia a 20\u00b0.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"KPI.","id":3158199,"corpo":"KPI.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351512,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/902545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica Automotiva","id":13636}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sistemas de alimenta\u00e7\u00e3o dos motores atuais incorporam a igni\u00e7\u00e3o e a inje\u00e7\u00e3o de combust\u00edvel em um \u00fanico sistema, conhecido por gerenciamento do motor. Geralmente, \u00e9 utilizada uma s\u00f3 unidade de comando, para controlar todo o sistema de alimenta\u00e7\u00e3o (igni\u00e7\u00e3o e inje\u00e7\u00e3o), entretanto, antes de se chegar a esse est\u00e1gio, havia, por muitos anos, ve\u00edculos equipados com o sistema de igni\u00e7\u00e3o convencional, composto por platinado e condensador. O sistema de igni\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica come\u00e7ou a ser fornecido, no Brasil, em 1978. Daquela \u00e9poca at\u00e9 hoje, muitos novos sistemas foram sendo desenvolvidos e atualizados. A vantagem que a igni\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica possui sobre o sistema a platinado \u00e9 que","provas":[{"id":26930,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica Automotiva","id":13636},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica-automotiva","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica Automotiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:59:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":902547,"hashId":"77e118b0d2b9c5310240713354798616","enunciado":"Os sistemas de alimenta\u00e7\u00e3o dos motores atuais incorporam a igni\u00e7\u00e3o e a inje\u00e7\u00e3o de combust\u00edvel em um \u00fanico sistema, conhecido por gerenciamento do motor. Geralmente, \u00e9 utilizada uma s\u00f3 unidade de comando, para controlar todo o sistema de alimenta\u00e7\u00e3o (igni\u00e7\u00e3o e inje\u00e7\u00e3o), entretanto, antes de se chegar a esse est\u00e1gio, havia, por muitos anos, ve\u00edculos equipados com o sistema de igni\u00e7\u00e3o convencional, composto por platinado e condensador.\r\nO sistema de igni\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica come\u00e7ou a ser fornecido, no Brasil, em 1978. Daquela \u00e9poca at\u00e9 hoje, muitos novos sistemas foram sendo desenvolvidos e atualizados. A vantagem que a igni\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica possui sobre o sistema a platinado \u00e9 que","resposta":3158209,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mant\u00e9m a bobina energizada com a chave ligada.","id":3158205,"corpo":"mant\u00e9m a bobina energizada com a chave ligada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mant\u00e9m a tens\u00e3o de igni\u00e7\u00e3o sempre oscilando, garantindo maior pot\u00eancia da fa\u00edsca em altas rota\u00e7\u00f5es.","id":3158206,"corpo":"mant\u00e9m a tens\u00e3o de igni\u00e7\u00e3o sempre oscilando, garantindo maior pot\u00eancia da fa\u00edsca em altas rota\u00e7\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"altera o ponto de igni\u00e7\u00e3o com o tempo de uso.","id":3158207,"corpo":"altera o ponto de igni\u00e7\u00e3o com o tempo de uso.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"altera o ponto de igni\u00e7\u00e3o com o desgaste das buchas do eixo.","id":3158208,"corpo":"altera o ponto de igni\u00e7\u00e3o com o desgaste das buchas do eixo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o usa platinado e condensador, principal causa de altera\u00e7\u00f5es na regulagem do sistema de igni\u00e7\u00e3o.","id":3158209,"corpo":"n\u00e3o usa platinado e condensador, principal causa de altera\u00e7\u00f5es na regulagem do sistema de igni\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351512,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/902547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica Automotiva","id":13636}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sensor sonda lambda produz tens\u00e3o somente depois de atingida a temperatura operacional superior a 300\u00baC. Quando o sensor est\u00e1 frio, ser\u00e1 medida a voltagem de refer\u00eancia que indica circuito aberto. Para facilitar a an\u00e1lise da combust\u00e3o e a qualidade das emiss\u00f5es no escape, em fun\u00e7\u00e3o do tipo de mistura, \u00e9 definido um n\u00famero denominado Fator Lambda. Os valores para o fator lambda s\u00e3o","provas":[{"id":26930,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica Automotiva","id":13636},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica-automotiva","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica Automotiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:59:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":902550,"hashId":"c68070196c497fdbc1ddf876c2f676b6","enunciado":"O sensor sonda lambda produz tens\u00e3o somente depois de atingida a temperatura operacional superior a 300\u00baC. Quando o sensor est\u00e1 frio, ser\u00e1 medida a voltagem de refer\u00eancia que indica circuito aberto. Para facilitar a an\u00e1lise da combust\u00e3o e a qualidade das emiss\u00f5es no escape, em fun\u00e7\u00e3o do tipo de mistura, \u00e9 definido um n\u00famero denominado Fator Lambda. Os valores para o fator lambda s\u00e3o","resposta":3158224,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":",mistura rica com excesso de combust\u00edvel.","id":3158220,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26930\/36.gif\">,mistura rica com excesso de combust\u00edvel.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"&gt; 1,mistura rica com excesso de combust\u00edvel.","id":3158221,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26930\/37.gif\">&gt; 1,mistura rica com excesso de combust\u00edvel.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3158222,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26930\/38.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3158223,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26930\/39.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":3158224,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26930\/40.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351513,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/902550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica Automotiva","id":13636}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os motores com igni\u00e7\u00e3o por centelha (Ciclo Otto: gasolina, \u00e1lcool ou g\u00e1s) apresentam, como resultado da combust\u00e3o, uma s\u00e9rie de gases que, analisados, resultam em uma verifica\u00e7\u00e3o importante do funcionamento do motor. A maioria desses gases \u00e9 poluente, por isso s\u00e3o controlados pela legisla\u00e7\u00e3o sobre emiss\u00f5es, atrav\u00e9s do Programa Nacional de Controle de Emiss\u00f5es Veiculares \u2013 PROCONVE.","provas":[{"id":26930,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica Automotiva","id":13636},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica-automotiva","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica Automotiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:59:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":902557,"hashId":"4a38280255722360a70bd1c1bda52f08","enunciado":"<p>Os motores com igni\u00e7\u00e3o por centelha (Ciclo Otto: gasolina, \u00e1lcool ou g\u00e1s) apresentam, como resultado da combust\u00e3o, uma s\u00e9rie de gases que, analisados, resultam em uma verifica\u00e7\u00e3o importante do funcionamento do motor. A maioria desses gases \u00e9 poluente, por isso s\u00e3o controlados pela legisla\u00e7\u00e3o sobre emiss\u00f5es, atrav\u00e9s do Programa Nacional de Controle de Emiss\u00f5es Veiculares \u2013 PROCONVE.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26930\/41.gif\"><\/p>","resposta":3158256,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3158255,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26930\/42.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3158256,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26930\/43.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3158257,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26930\/44.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3158258,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26930\/45.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":3158259,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26930\/46.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351513,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/902557","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13248}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Choose the alternative tbat correctly completes the sentence below.Which color do you like ________ yellow or white?","provas":[{"id":37461,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13248},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-administracao-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:59:09","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1073215,"hashId":"c87fefce03f02322e39e2dddbc07783b","enunciado":"<p>Choose the alternative tbat correctly completes the sentence below.<\/p><p>Which color do you like ________ yellow or white?<\/p>","resposta":3775469,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"more","id":3775469,"corpo":"<p>more<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"most","id":3775470,"corpo":"<p>most<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"the most","id":3775471,"corpo":"<p>the most<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"many","id":3775472,"corpo":"<p>many<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"much","id":3775473,"corpo":"<p>much<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381880,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1073215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13248}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De modo an\u00e1logo as opera\u00e7\u00f5es de manufatura, cada tipo de processo em opera\u00e7\u00f5es de servi\u00e7o implica em uma forma diferente de organiza\u00e7\u00e3o, para atender \u00e0s caracter\u00edsticas de diferentes n\u00edveis de volume-variedade. As opera\u00e7\u00f5es que s\u00e3o caracterizadas por elevados n\u00edveis de contato com cliente , customiza\u00e7\u00e3o, volumes de clientes e liberdade de decis\u00e3o do pessoa l, cujo servi\u00e7o \u00e9 proporcionado por meio de combina\u00e7\u00f5es de atividades dos escrit\u00f3rios da linha de frente e da retaguarda, pessoas e equipamentos e \u00eanfase no produto\/processo, tecnicamente denominam-se:","provas":[{"id":37461,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13248},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-administracao-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":37462,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13248},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-administracao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:59:09","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1073223,"hashId":"a8a738927584fb5f8bf4b35a25c7a271","enunciado":"<p>De modo an\u00e1logo as opera\u00e7\u00f5es de manufatura, cada tipo de processo em opera\u00e7\u00f5es de servi\u00e7o implica em uma forma diferente de organiza\u00e7\u00e3o, para atender \u00e0s caracter\u00edsticas de diferentes n\u00edveis de volume-variedade. As opera\u00e7\u00f5es que s\u00e3o caracterizadas por elevados n\u00edveis de contato com cliente , customiza\u00e7\u00e3o, volumes de clientes e liberdade de decis\u00e3o do pessoa l, cujo servi\u00e7o \u00e9 proporcionado por meio de combina\u00e7\u00f5es de atividades dos escrit\u00f3rios da linha de frente e da retaguarda, pessoas e equipamentos e \u00eanfase no produto\/processo, tecnicamente denominam-se:<\/p>","resposta":3775511,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"servi\u00e7os profissionais","id":3775509,"corpo":"<p>servi\u00e7os profissionais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"servi\u00e7os de massa","id":3775510,"corpo":"<p>servi\u00e7os de massa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lojas de servi\u00e7os","id":3775511,"corpo":"<p>lojas de servi\u00e7os<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"servi\u00e7os internos","id":3775512,"corpo":"<p>servi\u00e7os internos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"lojas especializadas","id":3775513,"corpo":"<p>lojas especializadas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381881,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Objetivos da \u00c1rea de Materiais","oab":false,"nome":"Objetivos da \u00c1rea de Materiais","pai":427648,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427659,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-objetivos-da-area-de-materiais"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1073223","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13248}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns elementos s\u00e3o os mais comumente encontrados nas defini\u00e7\u00f5es de pol\u00edticas p\u00fablicas. Nesse sentido, observe as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e, a seguir, assinale a alternativa correta.I. A pol\u00edtica p\u00fablica \u00e9 feita em nome do \"p\u00fablico\".II. A pol\u00edtica p\u00fablica nem sempre \u00e9 feita ou iniciada pelo governo.III. A pol\u00edtica p\u00fablica deve ser interpretada e implementada somente por atores p\u00fablicos.IV. A pol\u00edtica p\u00fablica \u00e9 o que o governo e a iniciativa privada querem fazer.V. As pol\u00edticas p\u00fablicas s\u00e3o instrumentos do governo para a a\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":37461,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13248},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-administracao-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":37462,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13248},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-administracao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:59:09","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1073225,"hashId":"7e1a1c8b39fe44594f2eec1d1b5e8189","enunciado":"<p align=justify><p>Alguns elementos s\u00e3o os mais comumente encontrados nas defini\u00e7\u00f5es de pol\u00edticas p\u00fablicas. Nesse sentido, observe as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e, a seguir, assinale a alternativa correta.<\/p><p>I. A pol\u00edtica p\u00fablica \u00e9 feita em nome do \"p\u00fablico\".<\/p><p>II. A pol\u00edtica p\u00fablica nem sempre \u00e9 feita ou iniciada pelo governo.<\/p><p>III. A pol\u00edtica p\u00fablica deve ser interpretada e implementada somente por atores p\u00fablicos.<\/p><p>IV. A pol\u00edtica p\u00fablica \u00e9 o que o governo e a iniciativa privada querem fazer.<\/p><p>V. As pol\u00edticas p\u00fablicas s\u00e3o instrumentos do governo para a a\u00e7\u00e3o.<\/p><\/p>","resposta":3775521,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":3775519,"corpo":"<p>Somente I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente II, III, IV est\u00e3o corretas.","id":3775520,"corpo":"<p>Somente II, III, IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente I e V est\u00e3o corretas.","id":3775521,"corpo":"<p>Somente I e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente II e V est\u00e3o corretas.","id":3775522,"corpo":"<p>Somente II e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente I, IV e V est\u00e3o corretas.","id":3775523,"corpo":"<p>Somente I, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381881,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403777,"slug":"administracao-publica-planejamento-e-gestao-estrategica"}],"slug":"administracao-publica\/1073225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13248}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"La expresi\u00f3n \"est\u00e1 verde\" (1. 14) equivale en portugu\u00eas___________decida cu\u00e1l es la alternativa correcta.","provas":[{"id":37462,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13248},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-administracao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:59:10","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1073259,"hashId":"936166be1d85f0f14efac21547811893","enunciado":"<p>La expresi\u00f3n \"est\u00e1 verde\" (1. 14) equivale en portugu\u00eas___________decida cu\u00e1l es la alternativa correcta.<\/p>","resposta":3775691,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1 superado","id":3775689,"corpo":"<p>est\u00e1 superado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"est\u00e1 tardio","id":3775690,"corpo":"<p>est\u00e1 tardio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"est\u00e1 prematuro","id":3775691,"corpo":"<p>est\u00e1 prematuro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"est\u00e1 ultrapassado","id":3775692,"corpo":"<p>est\u00e1 ultrapassado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"est\u00e1 obsoleto","id":3775693,"corpo":"<p>est\u00e1 obsoleto<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381885,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37462\/67.gif\">","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":4565,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":402360,"slug":"lingua-espanhola-vocabulario"}],"slug":"lingua-espanhola\/1073259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Meio Ambiente","id":13637}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o subst\u00e2ncias qu\u00edmicas incompat\u00edveis com a acetona:","provas":[{"id":26931,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Meio Ambiente","id":13637},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Meio Ambiente - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:59:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":902558,"hashId":"f792c1b9eb6b405744102c086ec0fcdf","enunciado":"S\u00e3o subst\u00e2ncias qu\u00edmicas incompat\u00edveis com a acetona:","resposta":3158261,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"merc\u00fario, fluoreto de hidrog\u00eanio, hipoclorito de c\u00e1lcio, cloro e bromo.","id":3158260,"corpo":"merc\u00fario, fluoreto de hidrog\u00eanio, hipoclorito de c\u00e1lcio, cloro e bromo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e1cido sulf\u00farico e n\u00edtrico concentrados.","id":3158261,"corpo":"\u00e1cido sulf\u00farico e n\u00edtrico concentrados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e1cido n\u00edtrico e per\u00f3xido de hidrog\u00eanio.","id":3158262,"corpo":"\u00e1cido n\u00edtrico e per\u00f3xido de hidrog\u00eanio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fl\u00faor, cloro, bromo, per\u00f3xido de s\u00f3dio e \u00e1cido cr\u00f4mico.","id":3158263,"corpo":"fl\u00faor, cloro, bromo, per\u00f3xido de s\u00f3dio e \u00e1cido cr\u00f4mico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acetileno e per\u00f3xido de hidrog\u00eanio.","id":3158264,"corpo":"acetileno e per\u00f3xido de hidrog\u00eanio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351514,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"}],"slug":"quimica\/902558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Meio Ambiente","id":13637}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o muito comum em um laborat\u00f3rio de an\u00e1lise de \u00e1guas. Uma amostra de 1,5L de \u00e1gua pot\u00e1vel foi analisada e verificou-se 5 ppm de Nitrato de S\u00f3dio. Sabe-se que 1 ppm equivale 1 mg de soluto por litro de solu\u00e7\u00e3o. A massa de nitrato de s\u00f3dio ingerida por uma pessoa que bebe 400 mL dessa \u00e1gua \u00e9","provas":[{"id":26931,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Meio Ambiente","id":13637},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Meio Ambiente - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:59:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":902561,"hashId":"ce7d4b05a0d838bf980c27cc98ef2126","enunciado":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o muito comum em um laborat\u00f3rio de an\u00e1lise de \u00e1guas. Uma amostra de 1,5L de \u00e1gua pot\u00e1vel foi analisada e verificou-se 5 ppm de Nitrato de S\u00f3dio. Sabe-se que 1 ppm equivale 1 mg de soluto por litro de solu\u00e7\u00e3o. A massa de nitrato de s\u00f3dio ingerida por uma pessoa que bebe 400 mL dessa \u00e1gua \u00e9","resposta":3158275,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,002 g.","id":3158275,"corpo":"0,002 g.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2000 mg.","id":3158276,"corpo":"2000 mg.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,8 g.","id":3158277,"corpo":"1,8 g.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,0018 g.","id":3158278,"corpo":"0,0018 g.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 200 mg.","id":3158279,"corpo":" 200 mg.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351514,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/902561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Meio Ambiente","id":13637}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A detec\u00e7\u00e3o de agentes patog\u00eanicos, em uma amostra de \u00e1gua, \u00e9 extremamente dif\u00edcil. por Isso opta-se em determinar os organismos indicadores de contamina\u00e7\u00e3o fecal. Esses organismos n\u00e3o s\u00e3o patog\u00eanicos, mas indicam seguramente quando uma \u00e1gua apresenta contamina\u00e7\u00e3o fecal (humana ou por animais) e, por consequ\u00eancia, sua potencialidade em transmitir doen\u00e7as. Dentre os principais indicadores de contamina\u00e7\u00e3o fecal, tem-se um grupo de bact\u00e9rias de indicadores origin\u00e1rios do trato intestinal humano e de outros animais. Sendo um exemplo deste grupo a Eschericha Coli. Esses organismos s\u00e3o conhecidos como","provas":[{"id":26931,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Meio Ambiente","id":13637},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Meio Ambiente - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:59:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":902565,"hashId":"5147b5319f5425059a50d04249826b56","enunciado":"A detec\u00e7\u00e3o de agentes patog\u00eanicos, em uma amostra de \u00e1gua, \u00e9 extremamente dif\u00edcil. por Isso opta-se em determinar os organismos indicadores de contamina\u00e7\u00e3o fecal. Esses organismos n\u00e3o s\u00e3o patog\u00eanicos, mas indicam seguramente quando uma \u00e1gua apresenta contamina\u00e7\u00e3o fecal (humana ou por animais) e, por consequ\u00eancia, sua potencialidade em transmitir doen\u00e7as. Dentre os principais indicadores de contamina\u00e7\u00e3o fecal, tem-se um grupo de bact\u00e9rias de indicadores origin\u00e1rios do trato intestinal humano e de outros animais. Sendo um exemplo deste grupo a Eschericha Coli. Esses organismos s\u00e3o conhecidos como","resposta":3158296,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coliformes totais.","id":3158295,"corpo":"coliformes totais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"coliformes termotolerantes ou fecais.","id":3158296,"corpo":"coliformes termotolerantes ou fecais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estreptocos fecais.","id":3158297,"corpo":"estreptocos fecais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"clostridium botulinum.","id":3158298,"corpo":"clostridium botulinum.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poliomielites v\u00edrus.","id":3158299,"corpo":"poliomielites v\u00edrus.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351514,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"},{"nome_clean":"Bact\u00e9rias","oab":false,"nome":"Bact\u00e9rias","pai":408618,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402569,"slug":"biologia-bacterias"}],"slug":"biologia\/902565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Meio Ambiente","id":13637}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das principais vantagens da DQO (Demanda Qu\u00edmica de Oxig\u00eanio) \u00e9 a rapidez com que ela \u00e9 executada, cerca de 2 horas, em compara\u00e7\u00e3o com a an\u00e1lise de DBO (Demanda Bioqu\u00edmica de Oxig\u00eanio), que demora 5 dias para obter os resultados. Um efluente tratado de uma ind\u00fastria de galvanoplastia foi analisado por titulometria de refluxo, usando-se sulfato ferroso amoniacal (FeSO4 (NH4)2 SO4.6H2O) 0,25 M como titulante. Uma amostra de 50 ml de efluente consumiu 12,5 ml do titulante, sendo que a amostra em branco consumiu 31,3 ml. A demanda qu\u00edmica de oxig\u00eanio da amostra oriunda da galvanoplastia, em mg.L-1 de O2, \u00e9","provas":[{"id":26931,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Meio Ambiente","id":13637},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Meio Ambiente - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:59:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":902574,"hashId":"8ef94febebe4927aa9f198868ce6a9e0","enunciado":"Uma das principais vantagens da DQO (Demanda Qu\u00edmica de Oxig\u00eanio) \u00e9 a rapidez com que ela \u00e9 executada, cerca de 2 horas, em compara\u00e7\u00e3o com a an\u00e1lise de DBO (Demanda Bioqu\u00edmica de Oxig\u00eanio), que demora 5 dias para obter os resultados. Um efluente tratado de uma ind\u00fastria de galvanoplastia foi analisado por titulometria de refluxo, usando-se sulfato ferroso amoniacal (FeSO4 (NH4)2 SO4.6H2O) 0,25 M como titulante. Uma amostra de 50 ml de efluente consumiu 12,5 ml do titulante, sendo que a amostra em branco consumiu 31,3 ml. A demanda qu\u00edmica de oxig\u00eanio da amostra oriunda da galvanoplastia, em mg.L<sup>-1<\/sup> de O2, \u00e9","resposta":3158344,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,752.","id":3158340,"corpo":"0,752.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 7,52.","id":3158341,"corpo":" 7,52.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 7520.","id":3158342,"corpo":" 7520.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"75200.","id":3158343,"corpo":"75200.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"752","id":3158344,"corpo":"752","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351515,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31  a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":"quimica\/902574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Meio Ambiente","id":13637}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise da demanda bioqu\u00edmica de oxig\u00eanio (DBO) \u00e9 um teste que simula a capacidade da degrada\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria org\u00e2nica pelos micro-organismos, seja em \u00e1gua bruta ou em efluentes industriais. Uma das etapas comumente executada \u00e9 a semeadura, cuja finalidade da semente \u00e9 introduzir uma popula\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica capaz de oxidar a mat\u00e9ria org\u00e2nica biodegrad\u00e1vel da amostra. A recomenda\u00e7\u00e3o, de acordo com a NBR 12614\/1992 da ABNT (Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas e T\u00e9cnicas), \u00e9 que","provas":[{"id":26931,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Meio Ambiente","id":13637},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Meio Ambiente - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:59:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":902583,"hashId":"17a15221dae31ab29335d605abfb2c2d","enunciado":"A an\u00e1lise da demanda bioqu\u00edmica de oxig\u00eanio (DBO) \u00e9 um teste que simula a capacidade da degrada\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria org\u00e2nica pelos micro-organismos, seja em \u00e1gua bruta ou em efluentes industriais. Uma das etapas comumente executada \u00e9 a semeadura, cuja finalidade da semente \u00e9 introduzir uma popula\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica capaz de oxidar a mat\u00e9ria org\u00e2nica biodegrad\u00e1vel da amostra. A recomenda\u00e7\u00e3o, de acordo com a NBR 12614\/1992 da ABNT (Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas e T\u00e9cnicas), \u00e9 que","resposta":3158386,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na aus\u00eancia ou na presen\u00e7a de pequenas quantidades de micro-organismos na amostra, em virtude da temperatura elevada, altas dilui\u00e7\u00f5es, condi\u00e7\u00f5es extremas de pH e efluentes industriais n\u00e3o tratados, n\u00e3o \u00e9 preciso empregar semente.","id":3158385,"corpo":"na aus\u00eancia ou na presen\u00e7a de pequenas quantidades de micro-organismos na amostra, em virtude da temperatura elevada, altas dilui\u00e7\u00f5es, condi\u00e7\u00f5es extremas de pH e efluentes industriais n\u00e3o tratados, n\u00e3o \u00e9 preciso empregar semente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na presen\u00e7a de micro-organismos na amostra, como no caso de esgotos, \u00e1gua de superf\u00edcie e e alguns efluentes n\u00e3o clorados, n\u00e3o \u00e9 preciso empregar semente.","id":3158386,"corpo":"na presen\u00e7a de micro-organismos na amostra, como no caso de esgotos, \u00e1gua de superf\u00edcie e e alguns efluentes n\u00e3o clorados, n\u00e3o \u00e9 preciso empregar semente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na presen\u00e7a de micro-organismos na amostra, como no caso de esgotos, \u00e1gua de superf\u00edcie e alguns efluentes clorados, n\u00e3o \u00e9 preciso empregar semente.","id":3158387,"corpo":"na presen\u00e7a de micro-organismos na amostra, como no caso de esgotos, \u00e1gua de superf\u00edcie e alguns efluentes clorados, n\u00e3o \u00e9 preciso empregar semente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na aus\u00eancia de pequenas quantidades de micro-organismos na amostra, em virtude da temperatura elevada, altas dilui\u00e7\u00f5es, condi\u00e7\u00f5es extremas de pH e efluentes industriais n\u00e3o tratados, n\u00e3o \u00e9 preciso empregar semente.","id":3158388,"corpo":"na aus\u00eancia de pequenas quantidades de micro-organismos na amostra, em virtude da temperatura elevada, altas dilui\u00e7\u00f5es, condi\u00e7\u00f5es extremas de pH e efluentes industriais n\u00e3o tratados, n\u00e3o \u00e9 preciso empregar semente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na presen\u00e7a de micro-organismos na amostra, como no caso de esgotos, \u00e1gua de superf\u00edcie e em alguns efluentes n\u00e3o clorados, \u00e9 preciso empregar semente.","id":3158389,"corpo":"na presen\u00e7a de micro-organismos na amostra, como no caso de esgotos, \u00e1gua de superf\u00edcie e em alguns efluentes n\u00e3o clorados, \u00e9 preciso empregar semente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351516,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/902583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Enfermagem","id":18612}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A leucemia representa um grupo de neoplasias malignas com origem de c\u00e9lulas linfoides e que se diferem dos linfomas porque se apresentam na forma de massas tumorais s\u00f3lidas e se originam de tecidos linfoides, como os linfonodos.","provas":[{"id":43832,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Enfermagem","id":18612},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-e-do-idoso-area-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:09:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1314972,"hashId":"24c339b9cb44847d340f38820e94b75a","enunciado":"<p align=justify>A leucemia representa um grupo de neoplasias malignas\r\ncom origem de c\u00e9lulas linfoides e que se diferem dos\r\nlinfomas porque se apresentam na forma de massas\r\ntumorais s\u00f3lidas e se originam de tecidos linfoides,\r\ncomo os linfonodos.<\/p>","resposta":4802970,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4802969,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4802970,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A leucemia representa um grupo de neoplasias malignas derivadas das c\u00e9lulas hematopoi\u00e9ticas. Essa doen\u00e7a inicia-se sempre na medula \u00f3ssea, local onde as c\u00e9lulas sangu\u00edneas s\u00e3o produzidas e posteriormente invadem o sangue perif\u00e9rico, podendo atingir v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os do paciente afetado. A leucemia \u00e9 a doen\u00e7a maligna mais comum na inf\u00e2ncia, correspondendo a aproximadamente 30% dos casos de c\u00e2ncer em crian\u00e7as. No Brasil, s\u00e3o registrados cerca de 7.400 casos de leucemia por ano, com um total de 5.500 mortes, o que representa o oitavo tipo de c\u00e2ncer mais frequente na popula\u00e7\u00e3o brasileira, segundo dados do Instituto Nacional de C\u00e2ncer (Inca). Dispon\u00edvel em: < http: fo-leucemia2.pdf=\"\" db301_un5_aula49lin=\"\" downloads=\"\" patologia=\"\" ddo=\"\" w2.fop.unicamp.br=\"\" >. Acesso em: 18 fev. 2017, com adapta\u00e7\u00f5es. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fisiopatologia das leucemias, julgue os itens a seguir.","id":409684,"enunciado":"<p align=\"justify\">A leucemia representa um grupo de neoplasias malignas\r\nderivadas das c\u00e9lulas hematopoi\u00e9ticas. Essa doen\u00e7a inicia-se\r\nsempre na medula \u00f3ssea, local onde as c\u00e9lulas sangu\u00edneas s\u00e3o\r\nproduzidas e posteriormente invadem o sangue perif\u00e9rico,\r\npodendo atingir v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os do paciente afetado. A\r\nleucemia \u00e9 a doen\u00e7a maligna mais comum na inf\u00e2ncia,\r\ncorrespondendo a aproximadamente 30% dos casos de\r\nc\u00e2ncer em crian\u00e7as. No Brasil, s\u00e3o registrados cerca de 7.400\r\ncasos de leucemia por ano, com um total de 5.500 mortes, o que representa o oitavo tipo de c\u00e2ncer mais frequente na\r\npopula\u00e7\u00e3o brasileira, segundo dados do Instituto Nacional de\r\nC\u00e2ncer (Inca).<\/p><p align=\"justify\"> Dispon\u00edvel em:\r\n< http: fo-leucemia2.pdf=\"\" db301_un5_aula49lin=\"\" downloads=\"\" patologia=\"\" ddo=\"\" w2.fop.unicamp.br=\"\" >. Acesso em: 18 fev. 2017, com adapta\u00e7\u00f5es.\r\n<\/http:><\/p><p align=\"justify\"><http: fo-leucemia2.pdf=\"\" db301_un5_aula49lin=\"\" downloads=\"\" patologia=\"\" ddo=\"\" w2.fop.unicamp.br=\"\">Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nfisiopatologia das leucemias, julgue os itens a seguir.<\/http:><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Leucemia","oab":false,"nome":"Leucemia","pai":428247,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428257,"slug":"enfermagem-leucemia"},{"nome_clean":"Leucemias","oab":false,"nome":"Leucemias","pai":428440,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428475,"slug":"enfermagem-leucemias"}],"slug":"enfermagem\/1314972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Enfermagem","id":18612}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No setor ambiental, alguns indicadores s\u00e3o relativamente novos em termos mundiais, ao contr\u00e1rio dos indicadores sociais e de sa\u00fade. Al\u00e9m disso, pelo fato de que s\u00e3o mais recentes, os temas ambientais n\u00e3o contam com uma larga tradi\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o de indicadores e estat\u00edsticas. Isso resulta em maior disponibilidade de informa\u00e7\u00f5es para a constru\u00e7\u00e3o dos indicadores requeridos para uma abordagem mais completa dos problemas concernentes ao setor.","provas":[{"id":43832,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Enfermagem","id":18612},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-e-do-idoso-area-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:09:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1314976,"hashId":"1599180a2208c78f211ea11921b0a558","enunciado":"<p align=justify>No setor ambiental, alguns indicadores s\u00e3o relativamente\r\nnovos em termos mundiais, ao contr\u00e1rio dos indicadores\r\nsociais e de sa\u00fade. Al\u00e9m disso, pelo fato de que s\u00e3o mais\r\nrecentes, os temas ambientais n\u00e3o contam com uma larga\r\ntradi\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o de indicadores e estat\u00edsticas. Isso\r\nresulta em maior disponibilidade de informa\u00e7\u00f5es para a\r\nconstru\u00e7\u00e3o dos indicadores requeridos para uma abordagem\r\nmais completa dos problemas concernentes ao setor.<\/p>","resposta":4802984,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4802983,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4802984,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um dos grandes desafios atuais colocados para a sa\u00fade p\u00fablica e, particularmente, para a sa\u00fade ambiental \u00e9 o de estruturar sistemas de monitoramento e vigil\u00e2ncia que permitam antecipar e, se poss\u00edvel, prevenir e monitorar as consequ\u00eancias das mudan\u00e7as ambientais para a sa\u00fade humana, o que requer a sistem\u00e1tica de coleta e an\u00e1lise de dados que permitam construir indicadores que apontem essa inter-rela\u00e7\u00e3oA esse respeito, com base nos conceitos relacionados \u00e0 sa\u00fade ambiental voltada \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, julgue os itens a seguir.","id":409685,"enunciado":"<p align=\"justify\">Um dos grandes desafios atuais colocados para a sa\u00fade p\u00fablica\r\ne, particularmente, para a sa\u00fade ambiental \u00e9 o de estruturar\r\nsistemas de monitoramento e vigil\u00e2ncia que permitam antecipar\r\ne, se poss\u00edvel, prevenir e monitorar as consequ\u00eancias das\r\nmudan\u00e7as ambientais para a sa\u00fade humana, o que requer a\r\nsistem\u00e1tica de coleta e an\u00e1lise de dados que permitam construir\r\nindicadores que apontem essa inter-rela\u00e7\u00e3o<\/p><p align=\"justify\">A esse respeito, com base nos conceitos relacionados \u00e0 sa\u00fade\r\nambiental voltada \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia ambiental","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia ambiental","pai":428285,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428331,"slug":"enfermagem-vigilancia-ambiental"}],"slug":"enfermagem\/1314976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Enfermagem","id":18612}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na d\u00e9cada de 1990, a tend\u00eancia global \u00e0 busca do desenvolvimento sustent\u00e1vel motivou a multiplica\u00e7\u00e3o de iniciativas relacionadas aos indicadores ambientais voltados para a gest\u00e3o sustent\u00e1vel dos recursos naturais. Esse processo refletiu o pr\u00f3prio amadurecimento das bases te\u00f3ricas e conceituais do desenvolvimento sustent\u00e1vel, com o advento da Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas para o Meio Ambiente e Desenvolvimento, tamb\u00e9m conhecida como Rio-92.","provas":[{"id":43832,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Enfermagem","id":18612},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-e-do-idoso-area-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1314977,"hashId":"68e866c765e076f0c61dfee207ccaaa9","enunciado":"<p align=justify>Na d\u00e9cada de 1990, a tend\u00eancia global \u00e0 busca do\r\ndesenvolvimento sustent\u00e1vel motivou a multiplica\u00e7\u00e3o\r\nde iniciativas relacionadas aos indicadores ambientais\r\nvoltados para a gest\u00e3o sustent\u00e1vel dos recursos naturais.\r\nEsse processo refletiu o pr\u00f3prio amadurecimento das\r\nbases te\u00f3ricas e conceituais do desenvolvimento\r\nsustent\u00e1vel, com o advento da Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es\r\nUnidas para o Meio Ambiente e Desenvolvimento,\r\ntamb\u00e9m conhecida como Rio-92.<\/p>","resposta":4802985,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4802985,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4802986,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um dos grandes desafios atuais colocados para a sa\u00fade p\u00fablica e, particularmente, para a sa\u00fade ambiental \u00e9 o de estruturar sistemas de monitoramento e vigil\u00e2ncia que permitam antecipar e, se poss\u00edvel, prevenir e monitorar as consequ\u00eancias das mudan\u00e7as ambientais para a sa\u00fade humana, o que requer a sistem\u00e1tica de coleta e an\u00e1lise de dados que permitam construir indicadores que apontem essa inter-rela\u00e7\u00e3oA esse respeito, com base nos conceitos relacionados \u00e0 sa\u00fade ambiental voltada \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, julgue os itens a seguir.","id":409685,"enunciado":"<p align=\"justify\">Um dos grandes desafios atuais colocados para a sa\u00fade p\u00fablica\r\ne, particularmente, para a sa\u00fade ambiental \u00e9 o de estruturar\r\nsistemas de monitoramento e vigil\u00e2ncia que permitam antecipar\r\ne, se poss\u00edvel, prevenir e monitorar as consequ\u00eancias das\r\nmudan\u00e7as ambientais para a sa\u00fade humana, o que requer a\r\nsistem\u00e1tica de coleta e an\u00e1lise de dados que permitam construir\r\nindicadores que apontem essa inter-rela\u00e7\u00e3o<\/p><p align=\"justify\">A esse respeito, com base nos conceitos relacionados \u00e0 sa\u00fade\r\nambiental voltada \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia ambiental","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia ambiental","pai":428285,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428331,"slug":"enfermagem-vigilancia-ambiental"}],"slug":"enfermagem\/1314977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Enfermagem","id":18612}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No processo de organiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, o enfoque principal \u00e9 a regionaliza\u00e7\u00e3o, e a unidade territorial \u00e9 a micro\u00e1rea. Ela representa a fragmenta\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio estadual segundo agregados de munic\u00edpios.","provas":[{"id":43832,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Enfermagem","id":18612},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-e-do-idoso-area-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:09:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1314994,"hashId":"a93baba2eb2dfc9c81764dadd29288fd","enunciado":"<p align=justify>No processo de organiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia na Aten\u00e7\u00e3o\r\nB\u00e1sica, o enfoque principal \u00e9 a regionaliza\u00e7\u00e3o, e a\r\nunidade territorial \u00e9 a micro\u00e1rea. Ela representa a\r\nfragmenta\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio estadual segundo agregados\r\nde munic\u00edpios.<\/p>","resposta":4803039,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4803038,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4803039,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Norma Operacional B\u00e1sica do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (NOB\/SUS-96) prop\u00f5e o reordenamento do modelo de aten\u00e7\u00e3o, estabelecendo v\u00ednculos entre os servi\u00e7os e os usu\u00e1rios, por meio dos sistemas municipais de sa\u00fade. Pressup\u00f5e-se que os estabelecimentos de sa\u00fade se organizem em rede, com subsistemas municipais de sa\u00fade que n\u00e3o necessitem de sede no territ\u00f3rio do munic\u00edpio, orientados segundo os princ\u00edpios de regionaliza\u00e7\u00e3o e hierarquiza\u00e7\u00e3o. As redes de servi\u00e7os regionalizadas ampliam o acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade com qualidade e menor custo e devem ter como premissas para a integralidade das a\u00e7\u00f5es a harmonia da oferta, a integra\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e a moderniza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o para atender ao princ\u00edpio da descentraliza\u00e7\u00e3o. Quanto aos conceitos de territorializa\u00e7\u00e3o e diagn\u00f3stico situacional na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, julgue os itens a seguir.","id":409689,"enunciado":"<p align=\"justify\">A Norma Operacional B\u00e1sica do Sistema \u00danico de Sa\u00fade\r\n(NOB\/SUS-96) prop\u00f5e o reordenamento do modelo de\r\naten\u00e7\u00e3o, estabelecendo v\u00ednculos entre os servi\u00e7os e os\r\nusu\u00e1rios, por meio dos sistemas municipais de sa\u00fade.\r\nPressup\u00f5e-se que os estabelecimentos de sa\u00fade se organizem\r\nem rede, com subsistemas municipais de sa\u00fade que n\u00e3o\r\nnecessitem de sede no territ\u00f3rio do munic\u00edpio, orientados\r\nsegundo os princ\u00edpios de regionaliza\u00e7\u00e3o e hierarquiza\u00e7\u00e3o. As\r\nredes de servi\u00e7os regionalizadas ampliam o acesso aos\r\nservi\u00e7os de sa\u00fade com qualidade e menor custo e devem ter\r\ncomo premissas para a integralidade das a\u00e7\u00f5es a harmonia da\r\noferta, a integra\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e a moderniza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o\r\npara atender ao princ\u00edpio da descentraliza\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Quanto aos conceitos de territorializa\u00e7\u00e3o e diagn\u00f3stico\r\nsituacional na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Normas Operacionais do SUS","oab":false,"nome":"Normas Operacionais do SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407316,"slug":"direito-sanitario-e-saude-normas-operacionais-do-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1314994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Enfermagem","id":18612}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Padr\u00e3o respirat\u00f3rio ineficaz relacionado \u00e0 frequ\u00eancia respirat\u00f3ria alterada, \u00e0 aus\u00eancia de ru\u00eddos advent\u00edcios e ao desconforto pelo tamanho da mama.","provas":[{"id":43832,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Enfermagem","id":18612},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-e-do-idoso-area-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1315006,"hashId":"b5479c35698ad15a6736114cad977ce5","enunciado":"<p align=justify>Padr\u00e3o respirat\u00f3rio ineficaz relacionado \u00e0 frequ\u00eancia\r\nrespirat\u00f3ria alterada, \u00e0 aus\u00eancia de ru\u00eddos advent\u00edcios e\r\nao desconforto pelo tamanho da mama.<\/p>","resposta":4803074,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4803073,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4803074,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere hipoteticamente que Sara, l\u00facida, orientada no tempo e no espa\u00e7o, deu entrada no servi\u00e7o de sa\u00fade deambulando, corada, hipo-hidratada, afebril (36,4 \u00baC). Ao exame f\u00edsico, ela apresentou peso de 42 kg e altura de 1,62 m. Apresenta face sim\u00e9trica, at\u00edpica. Sara relata emagrecimento, falta de apetite, perda de sono e desconforto com o peso da mama gigante. Possui cabelos normoimplantados e couro cabeludo \u00edntegro, sem a presen\u00e7a de les\u00f5es ou n\u00f3dulos. Apresenta acuidade auditiva e visual preservada, cerume no pavilh\u00e3o auricular, pupilas isofotorreagentes, narina e mucosa nasal \u00edntegras, mucosa oral \u00edntegra e normocorada, sem les\u00e3o orofar\u00edngea. Observa-se a aus\u00eancia de alguns dentes superiores e constata-se que os presentes t\u00eam uma colora\u00e7\u00e3o amarelada, possivelmente por conta da nicotina. A regi\u00e3o cervical da paciente n\u00e3o tem evid\u00eancia de linfonodomegalia e sua tireoide \u00e9 impalp\u00e1vel. Verificam-se mamas assim\u00e9tricas, mama direita (D) enrijecida, presen\u00e7a de sinais flog\u00edsticos e tumor gigante, sem relatos \u00e1lgicos \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o, al\u00e9m da mama esquerda (E) \u00edntegra, sem a presen\u00e7a de n\u00f3dulos ou massas. Em ausculta respirat\u00f3ria, a paciente apresenta murm\u00farios vesiculares presentes, bilateralmente, mas constata-se a aus\u00eancia de ru\u00eddos advent\u00edcios. Sara mostrou-se eupneica (FR = 20 irpm), com respira\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea em ar ambiente. Em ausculta cardiovascular, seu ritmo card\u00edaco encontrava-se regular, com bulhas normofon\u00e9ticas em dois tempos, PA = 130 mm\/hg x 70 mm\/Hg. Sara tamb\u00e9m se mostrou normoc\u00e1rdica (68 bpm). Tinha abdome escavado, livre. Al\u00e9m disso, constatou-se a presen\u00e7a de ru\u00eddos hidroa\u00e9reos, com regi\u00e3o indolor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o superficial e profunda, sem a presen\u00e7a de cicatriz, com dieta oral livre. Sara relata que suas fezes t\u00eam aspecto e volume normais, evacua uma vez ao dia, aproximadamente, e que sua diurese \u00e9 espont\u00e2nea e tem volume e aspecto normais, realizando-a de duas a tr\u00eas vezes ao dia. Nos membros inferiores (MMII) e nos membros superiores (MMSS), a paciente apresenta a pele \u00edntegra, sem edemas, e traz as panturrilhas livres. Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/www.webartigos.com\/artigos\/assistencia-deenfermagem- ao-paciente-portador-de-cancer-de-mama-estudo-decaso\/ 91804\/ &gt;. Acesso em: 20 fev. 2017, com adapta\u00e7\u00f5es. Considerando o caso apresentado, julgue os itens seguintes no que se refere aos diagn\u00f3sticos de enfermagem corretos para a referida situa\u00e7\u00e3o exposta.","id":409691,"enunciado":"<p align=\"justify\">Considere hipoteticamente que Sara, l\u00facida, orientada no tempo\r\ne no espa\u00e7o, deu entrada no servi\u00e7o de sa\u00fade deambulando,\r\ncorada, hipo-hidratada, afebril (36,4 \u00baC). Ao exame f\u00edsico, ela\r\napresentou peso de 42 kg e altura de 1,62 m. Apresenta face\r\nsim\u00e9trica, at\u00edpica. Sara relata emagrecimento, falta de apetite,\r\nperda de sono e desconforto com o peso da mama gigante.\r\nPossui cabelos normoimplantados e couro cabeludo \u00edntegro, sem\r\na presen\u00e7a de les\u00f5es ou n\u00f3dulos. Apresenta acuidade auditiva e\r\nvisual preservada, cerume no pavilh\u00e3o auricular, pupilas\r\nisofotorreagentes, narina e mucosa nasal \u00edntegras, mucosa oral\r\n\u00edntegra e normocorada, sem les\u00e3o orofar\u00edngea. Observa-se a\r\naus\u00eancia de alguns dentes superiores e constata-se que os\r\npresentes t\u00eam uma colora\u00e7\u00e3o amarelada, possivelmente por\r\nconta da nicotina. A regi\u00e3o cervical da paciente n\u00e3o tem\r\nevid\u00eancia de linfonodomegalia e sua tireoide \u00e9 impalp\u00e1vel.\r\nVerificam-se mamas assim\u00e9tricas, mama direita (D) enrijecida,\r\npresen\u00e7a de sinais flog\u00edsticos e tumor gigante, sem relatos\r\n\u00e1lgicos \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o, al\u00e9m da mama esquerda (E) \u00edntegra, sem a\r\npresen\u00e7a de n\u00f3dulos ou massas. Em ausculta respirat\u00f3ria, a\r\npaciente apresenta murm\u00farios vesiculares presentes,\r\nbilateralmente, mas constata-se a aus\u00eancia de ru\u00eddos advent\u00edcios.\r\nSara mostrou-se eupneica (FR = 20 irpm), com respira\u00e7\u00e3o\r\nespont\u00e2nea em ar ambiente. Em ausculta cardiovascular, seu\r\nritmo card\u00edaco encontrava-se regular, com bulhas\r\nnormofon\u00e9ticas em dois tempos, PA = 130 mm\/hg x 70 mm\/Hg.\r\nSara tamb\u00e9m se mostrou normoc\u00e1rdica (68 bpm). Tinha abdome\r\nescavado, livre. Al\u00e9m disso, constatou-se a presen\u00e7a de ru\u00eddos\r\nhidroa\u00e9reos, com regi\u00e3o indolor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o superficial e profunda,\r\nsem a presen\u00e7a de cicatriz, com dieta oral livre. Sara relata que\r\nsuas fezes t\u00eam aspecto e volume normais, evacua uma vez ao dia,\r\naproximadamente, e que sua diurese \u00e9 espont\u00e2nea e tem volume e\r\naspecto normais, realizando-a de duas a tr\u00eas vezes ao dia. Nos\r\nmembros inferiores (MMII) e nos membros superiores (MMSS),\r\na paciente apresenta a pele \u00edntegra, sem edemas, e traz as\r\npanturrilhas livres.<\/p><p align=\"justify\">\r\nDispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/www.webartigos.com\/artigos\/assistencia-deenfermagem-\r\nao-paciente-portador-de-cancer-de-mama-estudo-decaso\/\r\n91804\/ &gt;. Acesso em: 20 fev. 2017, com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p><p align=\"justify\">\r\nConsiderando o caso apresentado, julgue os itens seguintes\r\nno que se refere aos diagn\u00f3sticos de enfermagem corretos\r\npara a referida situa\u00e7\u00e3o exposta.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Frequ\u00eancia respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Frequ\u00eancia respirat\u00f3ria","pai":428192,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428195,"slug":"enfermagem-frequencia-respiratoria"}],"slug":"enfermagem\/1315006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Enfermagem","id":18612}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Risco de infec\u00e7\u00e3o relacionada \u00e0 doen\u00e7a cr\u00f4nica e \u00e0 interna\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":43832,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Enfermagem","id":18612},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-e-do-idoso-area-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1315007,"hashId":"99dd635790bd23a68021548dd29884a7","enunciado":"<p align=justify>Risco de infec\u00e7\u00e3o relacionada \u00e0 doen\u00e7a cr\u00f4nica e\r\n\u00e0 interna\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4803075,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4803075,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4803076,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere hipoteticamente que Sara, l\u00facida, orientada no tempo e no espa\u00e7o, deu entrada no servi\u00e7o de sa\u00fade deambulando, corada, hipo-hidratada, afebril (36,4 \u00baC). Ao exame f\u00edsico, ela apresentou peso de 42 kg e altura de 1,62 m. Apresenta face sim\u00e9trica, at\u00edpica. Sara relata emagrecimento, falta de apetite, perda de sono e desconforto com o peso da mama gigante. Possui cabelos normoimplantados e couro cabeludo \u00edntegro, sem a presen\u00e7a de les\u00f5es ou n\u00f3dulos. Apresenta acuidade auditiva e visual preservada, cerume no pavilh\u00e3o auricular, pupilas isofotorreagentes, narina e mucosa nasal \u00edntegras, mucosa oral \u00edntegra e normocorada, sem les\u00e3o orofar\u00edngea. Observa-se a aus\u00eancia de alguns dentes superiores e constata-se que os presentes t\u00eam uma colora\u00e7\u00e3o amarelada, possivelmente por conta da nicotina. A regi\u00e3o cervical da paciente n\u00e3o tem evid\u00eancia de linfonodomegalia e sua tireoide \u00e9 impalp\u00e1vel. Verificam-se mamas assim\u00e9tricas, mama direita (D) enrijecida, presen\u00e7a de sinais flog\u00edsticos e tumor gigante, sem relatos \u00e1lgicos \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o, al\u00e9m da mama esquerda (E) \u00edntegra, sem a presen\u00e7a de n\u00f3dulos ou massas. Em ausculta respirat\u00f3ria, a paciente apresenta murm\u00farios vesiculares presentes, bilateralmente, mas constata-se a aus\u00eancia de ru\u00eddos advent\u00edcios. Sara mostrou-se eupneica (FR = 20 irpm), com respira\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea em ar ambiente. Em ausculta cardiovascular, seu ritmo card\u00edaco encontrava-se regular, com bulhas normofon\u00e9ticas em dois tempos, PA = 130 mm\/hg x 70 mm\/Hg. Sara tamb\u00e9m se mostrou normoc\u00e1rdica (68 bpm). Tinha abdome escavado, livre. Al\u00e9m disso, constatou-se a presen\u00e7a de ru\u00eddos hidroa\u00e9reos, com regi\u00e3o indolor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o superficial e profunda, sem a presen\u00e7a de cicatriz, com dieta oral livre. Sara relata que suas fezes t\u00eam aspecto e volume normais, evacua uma vez ao dia, aproximadamente, e que sua diurese \u00e9 espont\u00e2nea e tem volume e aspecto normais, realizando-a de duas a tr\u00eas vezes ao dia. Nos membros inferiores (MMII) e nos membros superiores (MMSS), a paciente apresenta a pele \u00edntegra, sem edemas, e traz as panturrilhas livres. Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/www.webartigos.com\/artigos\/assistencia-deenfermagem- ao-paciente-portador-de-cancer-de-mama-estudo-decaso\/ 91804\/ &gt;. Acesso em: 20 fev. 2017, com adapta\u00e7\u00f5es. Considerando o caso apresentado, julgue os itens seguintes no que se refere aos diagn\u00f3sticos de enfermagem corretos para a referida situa\u00e7\u00e3o exposta.","id":409691,"enunciado":"<p align=\"justify\">Considere hipoteticamente que Sara, l\u00facida, orientada no tempo\r\ne no espa\u00e7o, deu entrada no servi\u00e7o de sa\u00fade deambulando,\r\ncorada, hipo-hidratada, afebril (36,4 \u00baC). Ao exame f\u00edsico, ela\r\napresentou peso de 42 kg e altura de 1,62 m. Apresenta face\r\nsim\u00e9trica, at\u00edpica. Sara relata emagrecimento, falta de apetite,\r\nperda de sono e desconforto com o peso da mama gigante.\r\nPossui cabelos normoimplantados e couro cabeludo \u00edntegro, sem\r\na presen\u00e7a de les\u00f5es ou n\u00f3dulos. Apresenta acuidade auditiva e\r\nvisual preservada, cerume no pavilh\u00e3o auricular, pupilas\r\nisofotorreagentes, narina e mucosa nasal \u00edntegras, mucosa oral\r\n\u00edntegra e normocorada, sem les\u00e3o orofar\u00edngea. Observa-se a\r\naus\u00eancia de alguns dentes superiores e constata-se que os\r\npresentes t\u00eam uma colora\u00e7\u00e3o amarelada, possivelmente por\r\nconta da nicotina. A regi\u00e3o cervical da paciente n\u00e3o tem\r\nevid\u00eancia de linfonodomegalia e sua tireoide \u00e9 impalp\u00e1vel.\r\nVerificam-se mamas assim\u00e9tricas, mama direita (D) enrijecida,\r\npresen\u00e7a de sinais flog\u00edsticos e tumor gigante, sem relatos\r\n\u00e1lgicos \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o, al\u00e9m da mama esquerda (E) \u00edntegra, sem a\r\npresen\u00e7a de n\u00f3dulos ou massas. Em ausculta respirat\u00f3ria, a\r\npaciente apresenta murm\u00farios vesiculares presentes,\r\nbilateralmente, mas constata-se a aus\u00eancia de ru\u00eddos advent\u00edcios.\r\nSara mostrou-se eupneica (FR = 20 irpm), com respira\u00e7\u00e3o\r\nespont\u00e2nea em ar ambiente. Em ausculta cardiovascular, seu\r\nritmo card\u00edaco encontrava-se regular, com bulhas\r\nnormofon\u00e9ticas em dois tempos, PA = 130 mm\/hg x 70 mm\/Hg.\r\nSara tamb\u00e9m se mostrou normoc\u00e1rdica (68 bpm). Tinha abdome\r\nescavado, livre. Al\u00e9m disso, constatou-se a presen\u00e7a de ru\u00eddos\r\nhidroa\u00e9reos, com regi\u00e3o indolor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o superficial e profunda,\r\nsem a presen\u00e7a de cicatriz, com dieta oral livre. Sara relata que\r\nsuas fezes t\u00eam aspecto e volume normais, evacua uma vez ao dia,\r\naproximadamente, e que sua diurese \u00e9 espont\u00e2nea e tem volume e\r\naspecto normais, realizando-a de duas a tr\u00eas vezes ao dia. Nos\r\nmembros inferiores (MMII) e nos membros superiores (MMSS),\r\na paciente apresenta a pele \u00edntegra, sem edemas, e traz as\r\npanturrilhas livres.<\/p><p align=\"justify\">\r\nDispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/www.webartigos.com\/artigos\/assistencia-deenfermagem-\r\nao-paciente-portador-de-cancer-de-mama-estudo-decaso\/\r\n91804\/ &gt;. Acesso em: 20 fev. 2017, com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p><p align=\"justify\">\r\nConsiderando o caso apresentado, julgue os itens seguintes\r\nno que se refere aos diagn\u00f3sticos de enfermagem corretos\r\npara a referida situa\u00e7\u00e3o exposta.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3sticos de enfermagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3sticos de enfermagem","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413460,"slug":"enfermagem-diagnosticos-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1315007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Enfermagem","id":18612}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A teoria da enfermagem transcultural foi desenvolvida por Callista Roy, em 1979, e tem como principal caracter\u00edstica a enfermagem emergente.","provas":[{"id":43832,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Enfermagem","id":18612},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-e-do-idoso-area-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1315022,"hashId":"0a4628554dd142b070122a0e4e9a3087","enunciado":"<p align=justify>A teoria da enfermagem transcultural foi desenvolvida\r\npor Callista Roy, em 1979, e tem como principal\r\ncaracter\u00edstica a enfermagem emergente.<\/p>","resposta":4803128,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4803127,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4803128,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as principais teorias de enfermagem, suas teoristas e as principais caracter\u00edsticas das respectivas teorias, julgue os itens seguintes.","id":409693,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as principais teorias de enfermagem, suas\r\nteoristas e as principais caracter\u00edsticas das respectivas teorias,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Teorias da Enfermagem","oab":false,"nome":"Teorias da Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428341,"slug":"enfermagem-teorias-da-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1315022","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Enfermagem","id":18612}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O botulismo \u00e9 uma doen\u00e7a de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria e investiga\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria.","provas":[{"id":43832,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Enfermagem","id":18612},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-e-do-idoso-area-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1315027,"hashId":"e58ea19bb0bb0b0780c74c49377cd1a1","enunciado":"<p align=justify>O botulismo \u00e9 uma doen\u00e7a de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria e\r\ninvestiga\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria.<\/p>","resposta":4803145,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4803145,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4803146,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Algumas doen\u00e7as infecciosas s\u00e3o de elevado interesse para a sa\u00fade p\u00fablica e a vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica. Em rela\u00e7\u00e3o a este assunto, julgue os itens a seguir.","id":409694,"enunciado":"<p align=\"justify\">Algumas doen\u00e7as infecciosas s\u00e3o de elevado interesse para a\r\nsa\u00fade p\u00fablica e a vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.<\/p><p align=\"justify\">\r\nEm rela\u00e7\u00e3o a este assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":"enfermagem\/1315027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Enfermagem","id":18612}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es de formular, avaliar e apoiar pol\u00edticas de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o s\u00e3o compet\u00eancias da dire\u00e7\u00e3o nacional do SUS.","provas":[{"id":43832,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Enfermagem","id":18612},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-e-do-idoso-area-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:09:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1315044,"hashId":"d25bed751b7246725cdbea2ade3ecb2f","enunciado":"<p align=justify>As a\u00e7\u00f5es de formular, avaliar e apoiar pol\u00edticas de\r\nalimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o s\u00e3o compet\u00eancias da dire\u00e7\u00e3o\r\nnacional do SUS.<\/p>","resposta":4803189,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4803189,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4803190,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Constitui o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) o conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade prestados por \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, estaduais e municipais, da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta e das funda\u00e7\u00f5es mantidas pelo Poder P\u00fablico. Com base na Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade (Lei no 8.080\/1990), julgue os itens a seguir.","id":409697,"enunciado":"<p align=\"justify\">Constitui o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) o conjunto de\r\na\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade prestados por \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es\r\np\u00fablicas federais, estaduais e municipais, da administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica direta e indireta e das funda\u00e7\u00f5es mantidas pelo Poder\r\nP\u00fablico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Com base na Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade (Lei no 8.080\/1990),\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","oab":false,"nome":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","pai":424071,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424073,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-competencia-art-16-a-19"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1315044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Enfermagem","id":18612}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pode-se afirmar que os Nasf recebem a demanda por negocia\u00e7\u00e3o e discuss\u00e3o compartilhada com as equipes que apoia e por encaminhamentos pessoais.","provas":[{"id":43832,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Enfermagem","id":18612},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-e-do-idoso-area-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:09:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1315060,"hashId":"b3bb0eb1cb974a456a24a49629412528","enunciado":"<p align=justify>Pode-se afirmar que os Nasf recebem a demanda por\r\nnegocia\u00e7\u00e3o e discuss\u00e3o compartilhada com as equipes\r\nque apoia e por encaminhamentos pessoais.<\/p>","resposta":4803227,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4803226,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4803227,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Dentro do escopo de apoiar a inser\u00e7\u00e3o da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia na rede de servi\u00e7os e ampliar a abrang\u00eancia, a resolutividade, a territorializa\u00e7\u00e3o e a regionaliza\u00e7\u00e3o, bem como a amplia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria de Sa\u00fade no Brasil, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade criou os N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (Nasf), mediante a Portaria MS\/GM no 154\/2008. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica dos Nasf no Brasil, julgue os itens subsequentes.","id":409700,"enunciado":"<p align=\"justify\">Dentro do escopo de apoiar a inser\u00e7\u00e3o da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da\r\nFam\u00edlia na rede de servi\u00e7os e ampliar a abrang\u00eancia, a\r\nresolutividade, a territorializa\u00e7\u00e3o e a regionaliza\u00e7\u00e3o, bem como\r\na amplia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria de Sa\u00fade no Brasil,\r\no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade criou os N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da\r\nFam\u00edlia (Nasf), mediante a Portaria MS\/GM no 154\/2008.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica dos Nasf no Brasil, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es, Programas e Pol\u00edticas do SUS.","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00f5es, Programas e Pol\u00edticas do SUS.","pai":428248,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428282,"slug":"enfermagem-acoes-programas-e-politicas-do-sus"}],"slug":"enfermagem\/1315060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Enfermagem","id":18612}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os Nasf ajudam a aumentar a capacidade de cuidado das equipes de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, agregam novas ofertas de cuidado nas unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade (UBS) e auxiliam a articula\u00e7\u00e3o com outros pontos de aten\u00e7\u00e3o da rede.","provas":[{"id":43832,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Enfermagem","id":18612},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-e-do-idoso-area-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1315061,"hashId":"91a477faba4bf99a230e2acac418c259","enunciado":"<p align=justify>Os Nasf ajudam a aumentar a capacidade de cuidado\r\ndas equipes de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, agregam novas ofertas\r\nde cuidado nas unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade (UBS) e\r\nauxiliam a articula\u00e7\u00e3o com outros pontos de aten\u00e7\u00e3o\r\nda rede.<\/p>","resposta":4803228,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4803228,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4803229,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Dentro do escopo de apoiar a inser\u00e7\u00e3o da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia na rede de servi\u00e7os e ampliar a abrang\u00eancia, a resolutividade, a territorializa\u00e7\u00e3o e a regionaliza\u00e7\u00e3o, bem como a amplia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria de Sa\u00fade no Brasil, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade criou os N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (Nasf), mediante a Portaria MS\/GM no 154\/2008. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica dos Nasf no Brasil, julgue os itens subsequentes.","id":409700,"enunciado":"<p align=\"justify\">Dentro do escopo de apoiar a inser\u00e7\u00e3o da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da\r\nFam\u00edlia na rede de servi\u00e7os e ampliar a abrang\u00eancia, a\r\nresolutividade, a territorializa\u00e7\u00e3o e a regionaliza\u00e7\u00e3o, bem como\r\na amplia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria de Sa\u00fade no Brasil,\r\no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade criou os N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da\r\nFam\u00edlia (Nasf), mediante a Portaria MS\/GM no 154\/2008.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica dos Nasf no Brasil, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es, Programas e Pol\u00edticas do SUS.","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00f5es, Programas e Pol\u00edticas do SUS.","pai":428248,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428282,"slug":"enfermagem-acoes-programas-e-politicas-do-sus"}],"slug":"enfermagem\/1315061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Enfermagem","id":18612}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos conceitos utilizados de cultura de seguran\u00e7a do paciente diz respeito \u00e0 cultura na qual todos os trabalhadores \u2013 incluindo profissionais envolvidos no cuidado e gestores \u2013 assumem a responsabilidade pela sua pr\u00f3pria seguran\u00e7a e pela seguran\u00e7a de seus colegas, pacientes e familiares.","provas":[{"id":43832,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Enfermagem","id":18612},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-e-do-idoso-area-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1315073,"hashId":"e228990cc4982606a827f4d16c96e97d","enunciado":"<p align=justify>Um dos conceitos utilizados de cultura de seguran\u00e7a do\r\npaciente diz respeito \u00e0 cultura na qual todos os\r\ntrabalhadores \u2013 incluindo profissionais envolvidos no\r\ncuidado e gestores \u2013 assumem a responsabilidade pela\r\nsua pr\u00f3pria seguran\u00e7a e pela seguran\u00e7a de seus colegas,\r\npacientes e familiares.<\/p>","resposta":4803248,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4803248,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4803249,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), em 2004, demonstrando preocupa\u00e7\u00e3o com a situa\u00e7\u00e3o, criou a World Alliance for Patient Safety. Os objetivos do referido programa (que passou a se chamar Patient Safety Program) eram, entre outros, organizar os conceitos e as defini\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a do paciente e propor medidas para reduzir os riscos e mitigar os eventos adversos. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente, julgue os itens a seguir.","id":409705,"enunciado":"<p align=\"justify\">A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), em 2004,\r\ndemonstrando preocupa\u00e7\u00e3o com a situa\u00e7\u00e3o, criou a World\r\nAlliance for Patient Safety. Os objetivos do referido\r\nprograma (que passou a se chamar Patient Safety Program)\r\neram, entre outros, organizar os conceitos e as defini\u00e7\u00f5es de\r\nseguran\u00e7a do paciente e propor medidas para reduzir os\r\nriscos e mitigar os eventos adversos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413250,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-seguranca-do-paciente"}],"slug":"enfermagem\/1315073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18615}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O GLP-1 \u00e9 um exemplo de horm\u00f4nio incretina que ajuda a evitar que a glicose sangu\u00ednea aumente excessivamente ap\u00f3s uma refei\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":43836,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18615},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-saude-do-adulto-e-do-idoso-area-nutricao-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1315136,"hashId":"5723dffe39d52f2ef6d1860e83a5eae8","enunciado":"<p align=justify>O GLP-1 \u00e9 um exemplo de horm\u00f4nio incretina que\r\najuda a evitar que a glicose sangu\u00ednea aumente\r\nexcessivamente ap\u00f3s uma refei\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4803561,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4803561,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4803562,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A digest\u00e3o e a absor\u00e7\u00e3o dos nutrientes s\u00e3o compostas por processos qu\u00edmicos e f\u00edsicos que ocorrem no trato digestivo. Os respectivos produtos s\u00e3o levados pelo sangue para os tecidos e principalmente para o f\u00edgado, no qual ocorrem rea\u00e7\u00f5es que envolvem o metabolismo. Considerando a digest\u00e3o e a absor\u00e7\u00e3o dos nutrientes, julgue os itens a seguir.","id":409712,"enunciado":"<p align=\"justify\">A digest\u00e3o e a absor\u00e7\u00e3o dos nutrientes s\u00e3o compostas por\r\nprocessos qu\u00edmicos e f\u00edsicos que ocorrem no trato digestivo.\r\nOs respectivos produtos s\u00e3o levados pelo sangue para os\r\ntecidos e principalmente para o f\u00edgado, no qual ocorrem\r\nrea\u00e7\u00f5es que envolvem o metabolismo.<\/p><p align=\"justify\">\r\nConsiderando a digest\u00e3o e a absor\u00e7\u00e3o dos nutrientes, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1  a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398488,"slug":"nutricao-bioquimica"},{"nome_clean":"Fisiologia Humana","oab":false,"nome":"Fisiologia Humana","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398489,"slug":"nutricao-fisiologia-humana"}],"slug":"nutricao\/1315136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18615}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O IG mede a \u00e1rea sob a curva da glicemia p\u00f3s-prandial depois da ingest\u00e3o de 50 g de carboidratos diger\u00edveis, em compara\u00e7\u00e3o com 50 g de um alimento-padr\u00e3o, que pode ser glicose ou p\u00e3o branco.","provas":[{"id":43836,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18615},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-saude-do-adulto-e-do-idoso-area-nutricao-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1315149,"hashId":"a5fcd4e7f57f5c1d0540740b9962703d","enunciado":"<p align=justify>O IG mede a \u00e1rea sob a curva da glicemia p\u00f3s-prandial\r\ndepois da ingest\u00e3o de 50 g de carboidratos diger\u00edveis,\r\nem compara\u00e7\u00e3o com 50 g de um alimento-padr\u00e3o, que\r\npode ser glicose ou p\u00e3o branco.<\/p>","resposta":4803589,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4803589,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4803590,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O controle glic\u00eamico intensificado pode prevenir e (ou) retardar o aparecimento das complica\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas do diabetes mellitus (DM). O carboidrato da dieta \u00e9 o principal determinante da glicemia p\u00f3s-prandial, sendo o \u00edndice glic\u00eamico (IG) e a carga glic\u00eamica (CG) \u00fateis para prever a resposta glic\u00eamica aos alimentos. Em rela\u00e7\u00e3o ao IG e \u00e0 CG, julgue os itens a seguir.","id":409715,"enunciado":"<p align=\"justify\">O controle glic\u00eamico intensificado pode prevenir e (ou)\r\nretardar o aparecimento das complica\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas do\r\ndiabetes <i>mellitus<\/i> (DM). O carboidrato da dieta \u00e9 o principal\r\ndeterminante da glicemia p\u00f3s-prandial, sendo o \u00edndice\r\nglic\u00eamico (IG) e a carga glic\u00eamica (CG) \u00fateis para prever a\r\nresposta glic\u00eamica aos alimentos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o ao IG e \u00e0 CG, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica, Digest\u00e3o, Metabolismo e Absor\u00e7\u00e3o de Nutrientes","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica, Digest\u00e3o, Metabolismo e Absor\u00e7\u00e3o de Nutrientes","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417949,"slug":"nutricao-bioquimica-digestao-metabolismo-e-absorcao-de-nutrientes"},{"nome_clean":"Carboidratos","oab":false,"nome":"Carboidratos","pai":417949,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417950,"slug":"nutricao-carboidratos"}],"slug":"nutricao\/1315149","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Gerais - Especialidade: Eletricidade","id":13758},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":13768}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura precedente representa a curva de taxa de erro de bites (BER \u2013 Bit Error Rate) de dois esquemas de transmiss\u00e3o digital em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Eb\/N0, que \u00e9 a raz\u00e3o entre a energia de bite Eb e o dobro da densidade espectral de pot\u00eancia do ru\u00eddo N0\/2. Tendo essa figura como base, assinale a op\u00e7\u00e3o correta quanto \u00e0 compara\u00e7\u00e3o dos dois esquemas.","provas":[{"id":27066,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Gerais - Especialidade: Eletricidade","id":13758},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-servico-gerais-especialidade-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Gerais - Especialidade: Eletricidade - 2017"},{"id":27077,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":13768},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-servico-gerais-especialidade-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:59:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":906842,"hashId":"7f96fedf330720bfc0135ea6dcef38ad","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27066\/13.gif\"><\/p><p>A figura precedente representa a curva de taxa de erro de bites\r\n(BER \u2013 Bit Error Rate) de dois esquemas de transmiss\u00e3o digital em\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0 Eb\/N0, que \u00e9 a raz\u00e3o entre a energia de bite Eb e o dobro\r\nda densidade espectral de pot\u00eancia do ru\u00eddo N0\/2. Tendo essa\r\nfigura como base, assinale a op\u00e7\u00e3o correta quanto \u00e0 compara\u00e7\u00e3o dos\r\ndois esquemas.<\/p>","resposta":3175195,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O esquema B corresponde a um esquema de modula\u00e7\u00e3o de ordem mais alta que a do esquema A.","id":3175191,"corpo":"O esquema B corresponde a um esquema de modula\u00e7\u00e3o\r\nde ordem mais alta que a do esquema A.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para uma raz\u00e3o Eb\/N0 de 12 dB, o esquema B apresenta uma taxa de erro de bites duas vezes maior que o esquema A.","id":3175192,"corpo":"Para uma raz\u00e3o Eb\/N0 de 12 dB, o esquema B apresenta uma\r\ntaxa de erro de bites duas vezes maior que o esquema A.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para uma mesma banda ocupada pode-se transmitir o esquema B com 4 dB de pot\u00eancia a menos que o esquema A.","id":3175193,"corpo":"Para uma mesma banda ocupada pode-se transmitir o\r\nesquema B com 4 dB de pot\u00eancia a menos que o esquema A.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O esquema B permite transmiss\u00e3o sem erros de bite a uma raz\u00e3o Eb\/N0 cerca de 4 dB a menos que a necess\u00e1ria no esquema A.","id":3175194,"corpo":"O esquema B permite transmiss\u00e3o sem erros de bite a uma\r\nraz\u00e3o Eb\/N0 cerca de 4 dB a menos que a necess\u00e1ria no\r\nesquema A.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para uma mesma taxa de bites e BER = 0,0001, a pot\u00eancia do esquema B pode ser inferior \u00e0 metade da pot\u00eancia do esquema A.","id":3175195,"corpo":"Para uma mesma taxa de bites e BER = 0,0001, a pot\u00eancia\r\ndo esquema B pode ser inferior \u00e0 metade da pot\u00eancia\r\ndo esquema A.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352244,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/906842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Gerais - Especialidade: Eletricidade","id":13758},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":13768}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em determinado sistema de transmiss\u00e3o multiusu\u00e1rio, deseja-se transmitir as sequ\u00eancias de bites 000 001 para o usu\u00e1rio A, 010 011 para o usu\u00e1rio B, e 100 101 para o usu\u00e1rio C, e pretende-se que essa transmiss\u00e3o seja realizada mediante o envio serial de uma \u00fanica sequ\u00eancia de bites: 000 010 100 001 011 101. Essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica caracteriza o esquema conhecido como","provas":[{"id":27066,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Gerais - Especialidade: Eletricidade","id":13758},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-servico-gerais-especialidade-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Gerais - Especialidade: Eletricidade - 2017"},{"id":27077,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":13768},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-servico-gerais-especialidade-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:59:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":906844,"hashId":"eda055ff971fcb164143d7524257635f","enunciado":"<p>Em determinado sistema de transmiss\u00e3o multiusu\u00e1rio,\r\ndeseja-se transmitir as sequ\u00eancias de bites 000 001 para o\r\nusu\u00e1rio A, 010 011 para o usu\u00e1rio B, e 100 101 para o usu\u00e1rio C,\r\ne pretende-se que essa transmiss\u00e3o seja realizada mediante o envio\r\nserial de uma \u00fanica sequ\u00eancia de bites: 000 010 100 001 011 101.<\/p><p>\r\nEssa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica caracteriza o esquema conhecido como<\/p>","resposta":3175203,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CSMA (carrier-sensing multiple access).","id":3175201,"corpo":"CSMA (carrier-sensing multiple access).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"FDM (frequency division multiplexing).","id":3175202,"corpo":"FDM (frequency division multiplexing).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"TDM (time division multiplexing).","id":3175203,"corpo":"TDM (time division multiplexing).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"OFDM (orthogonal frequency division multiplexing).","id":3175204,"corpo":"OFDM (orthogonal frequency division multiplexing).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"WDM (wavelength division multiplexing).","id":3175205,"corpo":"WDM (wavelength division multiplexing).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352244,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/906844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Gerais - Especialidade: Eletricidade","id":13758},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":13768}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um sistema de transmiss\u00e3o, um sinal de voz com largura de banda de 4 kHz foi digitalizado pelo esquema PCM (pulse code modulation). O sinal foi amostrado \u00e0 taxa de Nyquist, e o A DC ( analog-to-digital converter) utilizado apresentava uma resolu\u00e7\u00e3o de 7 bites\/amostra. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a taxa de bites do sinal digital gerado foi de","provas":[{"id":27066,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Gerais - Especialidade: Eletricidade","id":13758},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-servico-gerais-especialidade-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Gerais - Especialidade: Eletricidade - 2017"},{"id":27077,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":13768},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-servico-gerais-especialidade-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:59:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":906846,"hashId":"3a644a9eeb80670028a2df8d7783b3cd","enunciado":"<p>Em um sistema de transmiss\u00e3o, um sinal de voz com\r\nlargura de banda de 4 kHz foi digitalizado pelo esquema\r\nPCM (pulse code modulation). O sinal foi amostrado \u00e0 taxa de\r\nNyquist, e o A DC ( analog-to-digital converter) utilizado\r\napresentava uma resolu\u00e7\u00e3o de 7 bites\/amostra.\r\n<\/p><p>Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a taxa de bites do sinal digital gerado\r\nfoi de<\/p>","resposta":3175212,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"64 kbps.","id":3175211,"corpo":"64 kbps.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"56 kbps.","id":3175212,"corpo":"56 kbps.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"28 kbps.","id":3175213,"corpo":"28 kbps.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"14 kbps.","id":3175214,"corpo":"14 kbps.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"11 kbps.","id":3175215,"corpo":"11 kbps.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352244,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/906846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 hierarquia de mem\u00f3ria tradicional, assinale a op\u00e7\u00e3o que relaciona os tipos de mem\u00f3ria em ordem crescente do par\u00e2metro velocidade de acesso.","provas":[{"id":27078,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-operacao-de-computadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:59:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":906849,"hashId":"1b359f094340e49d8a0d5534802ed8f6","enunciado":"No que se refere \u00e0 hierarquia de mem\u00f3ria tradicional, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o que relaciona os tipos de mem\u00f3ria em ordem crescente do\r\npar\u00e2metro velocidade de acesso.","resposta":3175228,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mem\u00f3ria cache, registradores, mem\u00f3ria principal, mem\u00f3ria secund\u00e1ria","id":3175226,"corpo":"mem\u00f3ria cache, registradores, mem\u00f3ria principal, mem\u00f3ria\r\nsecund\u00e1ria","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mem\u00f3ria principal, mem\u00f3ria secund\u00e1ria, mem\u00f3ria cache, registradores","id":3175227,"corpo":"mem\u00f3ria principal, mem\u00f3ria secund\u00e1ria, mem\u00f3ria cache,\r\nregistradores","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mem\u00f3ria secund\u00e1ria, mem\u00f3ria principal, mem\u00f3ria cache, registradores","id":3175228,"corpo":"mem\u00f3ria secund\u00e1ria, mem\u00f3ria principal, mem\u00f3ria cache,\r\nregistradores","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"registradores, mem\u00f3ria principal, mem\u00f3ria secund\u00e1ria, mem\u00f3ria cache","id":3175229,"corpo":"registradores, mem\u00f3ria principal, mem\u00f3ria secund\u00e1ria,\r\nmem\u00f3ria cache","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mem\u00f3ria principal, registradores, mem\u00f3ria secund\u00e1ria, mem\u00f3ria cache","id":3175230,"corpo":"mem\u00f3ria principal, registradores, mem\u00f3ria secund\u00e1ria,\r\nmem\u00f3ria cache","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352245,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Mem\u00f3ria Cache","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria Cache","pai":405037,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405043,"slug":"informatica-memoria-cache"}],"slug":"informatica\/906849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na estrutura de confinamento hier\u00e1rquica do servi\u00e7o de diret\u00f3rio Active Directory, o componente que funciona como um limite de seguran\u00e7a para uma organiza\u00e7\u00e3o e define o escopo de autoridade para os administradores \u00e9 denominado","provas":[{"id":27078,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-operacao-de-computadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:59:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":906853,"hashId":"c7aa3403370c401e3a0ff4333dddde90","enunciado":"Na estrutura de confinamento hier\u00e1rquica do servi\u00e7o de diret\u00f3rio\r\nActive Directory, o componente que funciona como um limite de\r\nseguran\u00e7a para uma organiza\u00e7\u00e3o e define o escopo de autoridade\r\npara os administradores \u00e9 denominado","resposta":3175247,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esquema.","id":3175246,"corpo":"esquema.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"floresta.","id":3175247,"corpo":"floresta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dom\u00ednio.","id":3175248,"corpo":"dom\u00ednio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"unidade organizacional.","id":3175249,"corpo":"unidade organizacional.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cat\u00e1logo global.","id":3175250,"corpo":"cat\u00e1logo global.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352245,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Windows Server","oab":false,"nome":"Windows Server","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429016,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-server"},{"nome_clean":"Active Directory e Administra\u00e7\u00e3o de Usu\u00e1rios","oab":false,"nome":"Active Directory e Administra\u00e7\u00e3o de Usu\u00e1rios","pai":429016,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429021,"slug":"tecnologia-da-informacao-active-directory-e-administracao-de-usuarios"}],"slug":"informatica\/906853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na modelagem de dados, a capacidade de modificar a defini\u00e7\u00e3o dos esquemas em determinado n\u00edvel, sem afetar o esquema do n\u00edvel superior, \u00e9 denominada","provas":[{"id":27078,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-operacao-de-computadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:59:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":906858,"hashId":"7955428bdf0fe43d1c77656909a194b0","enunciado":"Na modelagem de dados, a capacidade de modificar a defini\u00e7\u00e3o dos\r\nesquemas em determinado n\u00edvel, sem afetar o esquema do n\u00edvel\r\nsuperior, \u00e9 denominada","resposta":3175274,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"integridade de dom\u00ednio.","id":3175271,"corpo":"integridade de dom\u00ednio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esquema.","id":3175272,"corpo":"esquema.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"especializa\u00e7\u00e3o total.","id":3175273,"corpo":"especializa\u00e7\u00e3o total.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"independ\u00eancia de dados.","id":3175274,"corpo":"independ\u00eancia de dados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cardinalidade.","id":3175275,"corpo":"cardinalidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352246,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","oab":false,"nome":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8095,"slug":"tecnologia-da-informacao-business-intelligence-analise-de-dados"},{"nome_clean":"Modelos de dados","oab":false,"nome":"Modelos de dados","pai":428639,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428641,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelos-de-dados"}],"slug":"informatica\/906858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi solicitado a um t\u00e9cnico que configurasse o servidor Apache HTTP 2.4 para permitir acesso \u00e0s portas 80 e 8443 para todas as interfaces IP existentes na m\u00e1quina, quais sejam: 10.10.1.1, 10.10.1.2 e 10.10.1.3. O t\u00e9cnico informou que isso n\u00e3o seria poss\u00edvel, pois, no Apache, cada interface somente pode responder por uma porta, e uma porta \u00e9 exclusiva, ou seja, somente pode ser usada por uma \u00fanica interface. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a informa\u00e7\u00e3o do t\u00e9cnico est\u00e1","provas":[{"id":27078,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-operacao-de-computadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:59:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":906877,"hashId":"313ce41c4340b4672e84459a06acc84b","enunciado":"<p>Foi solicitado a um t\u00e9cnico que configurasse o servidor\r\nApache HTTP 2.4 para permitir acesso \u00e0s portas 80 e 8443 para\r\ntodas as interfaces IP existentes na m\u00e1quina, quais sejam: 10.10.1.1,\r\n10.10.1.2 e 10.10.1.3.\r\n<\/p><p>O t\u00e9cnico informou que isso n\u00e3o seria poss\u00edvel, pois, no\r\nApache, cada interface somente pode responder por uma porta, e\r\numa porta \u00e9 exclusiva, ou seja, somente pode ser usada por uma\r\n\u00fanica interface.\r\n<\/p><p>Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a informa\u00e7\u00e3o do t\u00e9cnico est\u00e1<\/p>","resposta":3175369,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"certa quanto ao fato de a porta ser exclusiva para o servidor, mas errada quanto ao fato de a interface aceitar somente uma porta.","id":3175366,"corpo":"certa quanto ao fato de a porta ser exclusiva para o servidor,\r\nmas errada quanto ao fato de a interface aceitar somente uma\r\nporta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"certa, pois as portas em um servidor t\u00eam uso exclusivo por VirtualHost, logo, para serem usadas duas portas distintas, uma das interfaces IP n\u00e3o poder\u00e1 ser utilizada.","id":3175367,"corpo":"certa, pois as portas em um servidor t\u00eam uso exclusivo por\r\nVirtualHost, logo, para serem usadas duas portas distintas, uma\r\ndas interfaces IP n\u00e3o poder\u00e1 ser utilizada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"errada, pois o que foi solicitado pode ser executado por meio do uso da configura\u00e7\u00e3o do par\u00e2metro VirtualHost.","id":3175368,"corpo":"errada, pois o que foi solicitado pode ser executado por meio\r\ndo uso da configura\u00e7\u00e3o do par\u00e2metro VirtualHost.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"errada, pois a execu\u00e7\u00e3o do que foi solicitado \u00e9 poss\u00edvel por meio da configura\u00e7\u00e3o listen.","id":3175369,"corpo":"errada, pois a execu\u00e7\u00e3o do que foi solicitado \u00e9 poss\u00edvel por\r\nmeio da configura\u00e7\u00e3o listen.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"certa em rela\u00e7\u00e3o ao fato de a interface responder somente por uma determinada porta, mas errada em rela\u00e7\u00e3o ao fato de uma porta ser exclusiva.","id":3175370,"corpo":"certa em rela\u00e7\u00e3o ao fato de a interface responder somente por\r\numa determinada porta, mas errada em rela\u00e7\u00e3o ao fato de uma\r\nporta ser exclusiva.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352247,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Servidores Web","oab":false,"nome":"Servidores Web","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429146,"slug":"tecnologia-da-informacao-servidores-web"},{"nome_clean":"Gerenciamento Apache","oab":false,"nome":"Gerenciamento Apache","pai":429150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429153,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-apache"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/906877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao responder ao chamado de um cliente, o respons\u00e1vel pelo atendimento verificou que o servi\u00e7o de TI requisitado estava em desenvolvimento, o que impossibilitava a resolu\u00e7\u00e3o do pedido do cliente. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, em conformidade com o ITIL V3, o servi\u00e7o dever\u00e1 constar na categoria","provas":[{"id":27078,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-operacao-de-computadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:59:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":906879,"hashId":"b0f402b036d52c66bf7949b0d788e6ca","enunciado":"<p>Ao responder ao chamado de um cliente, o respons\u00e1vel\r\npelo atendimento verificou que o servi\u00e7o de TI requisitado estava\r\nem desenvolvimento, o que impossibilitava a resolu\u00e7\u00e3o do pedido\r\ndo cliente.\r\n<\/p><p>Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, em conformidade com o ITIL V3,\r\no servi\u00e7o dever\u00e1 constar na categoria<\/p>","resposta":3175378,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"provedor de servi\u00e7os.","id":3175376,"corpo":"provedor de servi\u00e7os.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"servi\u00e7os inativos.","id":3175377,"corpo":"servi\u00e7os inativos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pipeline de servi\u00e7os.","id":3175378,"corpo":"pipeline de servi\u00e7os.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"servi\u00e7os indispon\u00edveis.","id":3175379,"corpo":"servi\u00e7os indispon\u00edveis.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cat\u00e1logo de servi\u00e7os.","id":3175380,"corpo":"cat\u00e1logo de servi\u00e7os.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352248,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"}],"slug":"informatica\/906879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as normas da ABNT NBR ISO\/IEC 15999-1 e NBR ISO\/IEC 15999-2 e com as no\u00e7\u00f5es de governan\u00e7a e gest\u00e3o de TI, o plano que aborda todos os elementos necess\u00e1rios \u00e0 atua\u00e7\u00e3o coordenada durante uma crise, incluindo a tomada de decis\u00f5es de conting\u00eancia e o acionamento de equipes, \u00e9 denominado plano de","provas":[{"id":27078,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-operacao-de-computadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:59:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":906885,"hashId":"100e9a4e2c820bcda020a86bff33b3fe","enunciado":"De acordo com as normas da ABNT NBR ISO\/IEC 15999-1 e\r\nNBR ISO\/IEC 15999-2 e com as no\u00e7\u00f5es de governan\u00e7a e gest\u00e3o de\r\nTI, o plano que aborda todos os elementos necess\u00e1rios \u00e0 atua\u00e7\u00e3o\r\ncoordenada durante uma crise, incluindo a tomada de decis\u00f5es de\r\nconting\u00eancia e o acionamento de equipes, \u00e9 denominado plano de","resposta":3175409,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"continuidade operacional.","id":3175406,"corpo":"continuidade operacional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"recupera\u00e7\u00e3o de desastres.","id":3175407,"corpo":"recupera\u00e7\u00e3o de desastres.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gest\u00e3o de recursos.","id":3175408,"corpo":"gest\u00e3o de recursos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gest\u00e3o de crises.","id":3175409,"corpo":"gest\u00e3o de crises.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"gest\u00e3o de emerg\u00eancias.","id":3175410,"corpo":"gest\u00e3o de emerg\u00eancias.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352248,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"ISO\/IEC 15999","oab":true,"nome":"ISO\/IEC 15999","pai":396237,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396629,"slug":"legislacao-dos-orgaos-iso-iec-15999"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/906885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir de uma classe derivada de uma superclasse, podem-se invocar m\u00e9todos que tenham a mesma assinatura, mas comportamentos distintos, ou seja, em que haja altera\u00e7\u00e3o do funcionamento interno de um m\u00e9todo herdado de um objeto pai. Na orienta\u00e7\u00e3o a objetos, isso \u00e9 poss\u00edvel por meio de","provas":[{"id":27079,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:59:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":906891,"hashId":"3a9db6b403ef12a16af70bf38dda23ba","enunciado":"A partir de uma classe derivada de uma superclasse, podem-se\r\ninvocar m\u00e9todos que tenham a mesma assinatura, mas\r\ncomportamentos distintos, ou seja, em que haja altera\u00e7\u00e3o\r\ndo funcionamento interno de um m\u00e9todo herdado de um objeto pai.\r\nNa orienta\u00e7\u00e3o a objetos, isso \u00e9 poss\u00edvel por meio de","resposta":3175436,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"polimorfismo.","id":3175436,"corpo":"polimorfismo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"abstra\u00e7\u00e3o.","id":3175437,"corpo":"abstra\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"encapsulamento.","id":3175438,"corpo":"encapsulamento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"namespaces.","id":3175439,"corpo":"namespaces.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atributos.","id":3175440,"corpo":"atributos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352249,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"}],"slug":"informatica\/906891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A reuni\u00e3o de planejamento da sprint do Scrum \u00e9 o evento em que","provas":[{"id":27079,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:59:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":906893,"hashId":"0dc5ad832a229bcddb179c6305d98440","enunciado":"A reuni\u00e3o de planejamento da sprint do Scrum \u00e9 o evento em que","resposta":3175448,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 definida a equipe scrum e s\u00e3o cancelados os itens da sprint anterior que n\u00e3o tenham sido entregues e os que tenham sido entregues, mas tenham sido rejeitados pelo usu\u00e1rio.","id":3175446,"corpo":"\u00e9 definida a equipe scrum e s\u00e3o cancelados os itens da sprint\r\nanterior que n\u00e3o tenham sido entregues e os que tenham sido\r\nentregues, mas tenham sido rejeitados pelo usu\u00e1rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o escritas as hist\u00f3rias dos usu\u00e1rios por meio do planning poker.","id":3175447,"corpo":"s\u00e3o escritas as hist\u00f3rias dos usu\u00e1rios por meio do planning\r\npoker.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 definida a meta da sprint e s\u00e3o selecionados os itens do product backlog que compor\u00e3o a sprint.","id":3175448,"corpo":"\u00e9 definida a meta da sprint e s\u00e3o selecionados os itens do\r\nproduct backlog que compor\u00e3o a sprint.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 decidido pelo PO (product owner) se haver\u00e1 o cancelamento ou n\u00e3o da sprint em curso.","id":3175449,"corpo":"\u00e9 decidido pelo PO (product owner) se haver\u00e1 o cancelamento\r\nou n\u00e3o da sprint em curso.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"participam exclusivamente o PO (product owner) e o SM (scrum master), que, por meio do planning poker, priorizaram os itens do backlog.","id":3175450,"corpo":"participam exclusivamente o PO (product owner) e o SM\r\n(scrum master), que, por meio do planning poker, priorizaram\r\nos itens do backlog.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352249,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"}],"slug":"informatica\/906893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0s arquiteturas multicamadas de aplica\u00e7\u00f5es para o ambiente web, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":27079,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:59:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":906900,"hashId":"5220c9b58328dc15ff4763c25ff620e9","enunciado":"Com refer\u00eancia \u00e0s arquiteturas multicamadas de aplica\u00e7\u00f5es para o\r\nambiente web, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3175483,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se, na camada de dados, for realizada uma altera\u00e7\u00e3o no banco de dados, o restante das camadas tamb\u00e9m ser\u00e1 afetado.","id":3175481,"corpo":"Se, na camada de dados, for realizada uma altera\u00e7\u00e3o no banco\r\nde dados, o restante das camadas tamb\u00e9m ser\u00e1 afetado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O modelo de tr\u00eas camadas recebe essa denomina\u00e7\u00e3o caso um sistema cliente-servidor seja desenvolvido mantendo-se a camada de neg\u00f3cio do lado do cliente e as camadas de apresenta\u00e7\u00e3o e dados no lado do servidor.","id":3175482,"corpo":"O modelo de tr\u00eas camadas recebe essa denomina\u00e7\u00e3o caso um\r\nsistema cliente-servidor seja desenvolvido mantendo-se a\r\ncamada de neg\u00f3cio do lado do cliente e as camadas de\r\napresenta\u00e7\u00e3o e dados no lado do servidor.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cada camada \u00e9 normalmente mantida em um servidor espec\u00edfico para tornar-se o mais escalon\u00e1vel e independente poss\u00edvel em rela\u00e7\u00e3o a outras camadas, estando entre as suas principais caracter\u00edsticas o eficiente armazenamento e a reutiliza\u00e7\u00e3o de recursos.","id":3175483,"corpo":"Cada camada \u00e9 normalmente mantida em um servidor\r\nespec\u00edfico para tornar-se o mais escalon\u00e1vel e independente\r\nposs\u00edvel em rela\u00e7\u00e3o a outras camadas, estando entre as suas\r\nprincipais caracter\u00edsticas o eficiente armazenamento e a\r\nreutiliza\u00e7\u00e3o de recursos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O objetivo das arquiteturas multicamadas consiste na jun\u00e7\u00e3o de responsabilidades entre os componentes das aplica\u00e7\u00f5es web, de modo a atender aos requisitos funcionais e n\u00e3o funcionais esperados pela aplica\u00e7\u00e3o.","id":3175484,"corpo":"O objetivo das arquiteturas multicamadas consiste na jun\u00e7\u00e3o de\r\nresponsabilidades entre os componentes das aplica\u00e7\u00f5es web, de\r\nmodo a atender aos requisitos funcionais e n\u00e3o funcionais\r\nesperados pela aplica\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na arquitetura de duas camadas \u2014 apresenta\u00e7\u00e3o e armazenamento \u2014, o computador que contiver a base de dados ter\u00e1 de ficar junto com os computadores que executarem as aplica\u00e7\u00f5es.","id":3175485,"corpo":"Na arquitetura de duas camadas \u2014 apresenta\u00e7\u00e3o e\r\narmazenamento \u2014, o computador que contiver a base de dados\r\nter\u00e1 de ficar junto com os computadores que executarem as\r\naplica\u00e7\u00f5es.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352250,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"}],"slug":"informatica\/906900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da JSP (JavaServer Pages), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":27079,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:59:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":906901,"hashId":"0895e335d004412752c28a89f21cb030","enunciado":"A respeito da JSP (JavaServer Pages), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3175488,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As p\u00e1ginas JSP compiladas n\u00e3o precisam ser executadas em uma m\u00e1quina virtual Java (JVM).","id":3175486,"corpo":"As p\u00e1ginas JSP compiladas n\u00e3o precisam ser executadas em\r\numa m\u00e1quina virtual Java (JVM).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O scriptlet \u00e9 o conte\u00fado integral de um trecho de c\u00f3digo Java que esteja dentro das tags ","id":3175487,"corpo":"O scriptlet \u00e9 o conte\u00fado integral de um trecho de c\u00f3digo Java\r\nque esteja dentro das tags <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27079\/20.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O comando avalia uma express\u00e3o e insere o seu resultado na sa\u00edda, podendo o conte\u00fado do atributo value ser din\u00e2mico como um texto literal ou uma express\u00e3o escrita. ","id":3175488,"corpo":"O comando  <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27079\/21.gif\"><c:out value=\"\u201dconte\u00fado\u201d\/\">avalia uma\r\nexpress\u00e3o e insere o seu resultado na sa\u00edda, podendo o\r\nconte\u00fado do atributo value ser din\u00e2mico como um texto\r\nliteral ou uma express\u00e3o escrita. <\/c:out>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O m\u00e9todo POST do HTML n\u00e3o pode ser utilizado para enviar ou receber dados.","id":3175489,"corpo":"O m\u00e9todo POST do HTML n\u00e3o pode ser utilizado para enviar\r\nou receber dados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma p\u00e1gina criada com a tecnologia JSP, depois de instalada em um servidor de aplica\u00e7\u00e3o compat\u00edvel, estar\u00e1 pronta para ser executada, n\u00e3o havendo a necessidade de ela ser transformada em um Servlet.","id":3175490,"corpo":"Uma p\u00e1gina criada com a tecnologia JSP, depois de instalada\r\nem um servidor de aplica\u00e7\u00e3o compat\u00edvel, estar\u00e1 pronta para ser\r\nexecutada, n\u00e3o havendo a necessidade de ela ser transformada\r\nem um Servlet.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352250,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"}],"slug":"informatica\/906901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os novos elementos do HTML5, o elemento","provas":[{"id":27079,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:59:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":906903,"hashId":"7640c29c6f422f99385b65f07b3a3168","enunciado":"Entre os novos elementos do HTML5, o elemento","resposta":3175497,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 o ponto de parada do cursor em qualquer parte da p\u00e1gina HTML.","id":3175496,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27079\/22.gif\">\u00e9 o ponto de parada do cursor em qualquer parte da\r\np\u00e1gina HTML.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" define o progresso de uma tarefa.","id":3175497,"corpo":" <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27079\/23.gif\">define o progresso de uma tarefa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"interpreta medi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas.","id":3175498,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27079\/24.gif\">interpreta medi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"captura figuras.","id":3175499,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27079\/25.gif\">captura figuras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"define a estrutura principal da linguagem C dentro da p\u00e1gina HTML.","id":3175500,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27079\/26.gif\">define a estrutura principal da linguagem C dentro da\r\np\u00e1gina HTML.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352250,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":423196,"slug":"informatica-programacao"}],"slug":"informatica\/906903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa criou um banco de dados Oracle para pagamento de pr\u00f3-labore at\u00e9 o \u00faltimo dia do m\u00eas. Para evitar que o registro do pagamento seja gravado no banco de dados ap\u00f3s essa data, o administrador do referido banco de dados dever\u00e1 usar um(a)","provas":[{"id":27079,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:59:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":906914,"hashId":"1be8a66b195d5a1209aae55d6e00ea9e","enunciado":"Uma empresa criou um banco de dados Oracle para pagamento\r\nde pr\u00f3-labore at\u00e9 o \u00faltimo dia do m\u00eas. Para evitar que o registro\r\ndo pagamento seja gravado no banco de dados ap\u00f3s essa data,\r\no administrador do referido banco de dados dever\u00e1 usar um(a)","resposta":3175554,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"update.","id":3175551,"corpo":"update.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"delete.","id":3175552,"corpo":"delete.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"view. ","id":3175553,"corpo":"view.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trigger.","id":3175554,"corpo":"trigger.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"insert.","id":3175555,"corpo":"insert.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352251,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"informatica\/906914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que a experi\u00eancia do usu\u00e1rio vem evoluindo juntamente com as interfaces dos dispositivos m\u00f3veis, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":27079,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:59:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":906918,"hashId":"4efb398c4e55d7d37b313a7de5ffe17a","enunciado":"Considerando que a experi\u00eancia do usu\u00e1rio vem evoluindo juntamente com\r\nas interfaces dos dispositivos m\u00f3veis, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3175571,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de carross\u00e9is como m\u00e9todo de intera\u00e7\u00e3o deve ser evitada ou avaliada cuidadosamente, devido ao alto percentual de desist\u00eancia do usu\u00e1rio na navega\u00e7\u00e3o entre as telas iniciais.","id":3175571,"corpo":"A utiliza\u00e7\u00e3o de carross\u00e9is como m\u00e9todo de intera\u00e7\u00e3o deve ser\r\nevitada ou avaliada cuidadosamente, devido ao alto percentual\r\nde desist\u00eancia do usu\u00e1rio na navega\u00e7\u00e3o entre as telas iniciais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No caso de aplica\u00e7\u00f5es m\u00f3veis que tamb\u00e9m existam em s\u00edtios, as telas na aplica\u00e7\u00e3o devem ser semelhantes \u00e0s do s\u00edtio para que seja aproveitada a experi\u00eancia do usu\u00e1rio.","id":3175572,"corpo":"No caso de aplica\u00e7\u00f5es m\u00f3veis que tamb\u00e9m existam em s\u00edtios,\r\nas telas na aplica\u00e7\u00e3o devem ser semelhantes \u00e0s do s\u00edtio para\r\nque seja aproveitada a experi\u00eancia do usu\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Devem-se utilizar asteriscos, ou representa\u00e7\u00e3o com sentido equivalente, para esconder a senha digitada, sem permitir que a senha seja visualizada por terceiros ou pelo pr\u00f3prio usu\u00e1rio.","id":3175573,"corpo":"Devem-se utilizar asteriscos, ou representa\u00e7\u00e3o com sentido\r\nequivalente, para esconder a senha digitada, sem permitir que\r\na senha seja visualizada por terceiros ou pelo pr\u00f3prio usu\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para manter a confidencialidade dos dados, o usu\u00e1rio deve fazer login a cada acesso \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o, fazendo uso, caso seja de seu interesse, de aplica\u00e7\u00f5es independentes para armazenamento de senha.","id":3175574,"corpo":"Para manter a confidencialidade dos dados, o usu\u00e1rio deve\r\nfazer login a cada acesso \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o, fazendo uso, caso seja de\r\nseu interesse, de aplica\u00e7\u00f5es independentes para\r\narmazenamento de senha.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para o usu\u00e1rio, \u00e9 aceit\u00e1vel que a tela de abertura (splash screen) demore a ser carregada, desde que a aplica\u00e7\u00e3o seja carregada com a maioria das funcionalidades j\u00e1 dispon\u00edveis.","id":3175575,"corpo":"Para o usu\u00e1rio, \u00e9 aceit\u00e1vel que a tela de abertura\r\n(splash screen) demore a ser carregada, desde que a aplica\u00e7\u00e3o\r\nseja carregada com a maioria das funcionalidades j\u00e1\r\ndispon\u00edveis.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352252,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Conceitos Gerais e Funcionamento","oab":false,"nome":"Conceitos Gerais e Funcionamento","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405052,"slug":"informatica-conceitos-gerais-e-funcionamento"},{"nome_clean":"World Wide Web (WWW)","oab":false,"nome":"World Wide Web (WWW)","pai":405052,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":406740,"slug":"informatica-world-wide-web-www"}],"slug":"informatica\/906918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assegurar a integridade dos dados e do sistema significa garantir que","provas":[{"id":27079,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:59:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":906920,"hashId":"334cf1ec80212dfecfa2adacf14fa75c","enunciado":"Assegurar a integridade dos dados e do sistema significa garantir que","resposta":3175583,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ocorra a atribui\u00e7\u00e3o de responsabilidade a uma entidade pelas a\u00e7\u00f5es executadas por ela.","id":3175581,"corpo":"ocorra a atribui\u00e7\u00e3o de responsabilidade a uma entidade pelas\r\na\u00e7\u00f5es executadas por ela.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as informa\u00e7\u00f5es estejam dispon\u00edveis apenas para usu\u00e1rios autorizados.","id":3175582,"corpo":"as informa\u00e7\u00f5es estejam dispon\u00edveis apenas para usu\u00e1rios\r\nautorizados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os dados sejam modificados de maneira espec\u00edfica e autorizada.","id":3175583,"corpo":"os dados sejam modificados de maneira espec\u00edfica e\r\nautorizada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o acesso aos dados armazenados e processados se d\u00ea de modo r\u00e1pido e confi\u00e1vel.","id":3175584,"corpo":"o acesso aos dados armazenados e processados se d\u00ea de modo\r\nr\u00e1pido e confi\u00e1vel.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os usu\u00e1rios sejam validados mediante confirma\u00e7\u00e3o de sua identidade.","id":3175585,"corpo":"os usu\u00e1rios sejam validados mediante confirma\u00e7\u00e3o de sua\r\nidentidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352252,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"}],"slug":"informatica\/906920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Norma ABNT NBR ISO\/IEC 27005, assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito da gest\u00e3o de risco de TI.","provas":[{"id":27079,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:59:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":906927,"hashId":"4bae09d28666ea0d6b2190d474a172b1","enunciado":"De acordo com a Norma ABNT NBR ISO\/IEC 27005, assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito da gest\u00e3o de risco de TI.","resposta":3175620,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na etapa de defini\u00e7\u00e3o do contexto, a organiza\u00e7\u00e3o busca atingir seus objetivos; nela, s\u00e3o determinados os valores dos ativos da organiza\u00e7\u00e3o, identificadas as amea\u00e7as e vulnerabilidades existentes e determinadas as potenciais consequ\u00eancias dessas amea\u00e7as e vulnerabilidades.","id":3175616,"corpo":"Na etapa de defini\u00e7\u00e3o do contexto, a organiza\u00e7\u00e3o busca atingir seus objetivos; nela, s\u00e3o determinados os valores dos ativos da\r\norganiza\u00e7\u00e3o, identificadas as amea\u00e7as e vulnerabilidades existentes e determinadas as potenciais consequ\u00eancias dessas amea\u00e7as e\r\nvulnerabilidades.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de uma vulnerabilidade \u00e9 sempre uma amea\u00e7a \u00e0 seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o. A identifica\u00e7\u00e3o das vulnerabilidades \u00e9 realizada na etapa de an\u00e1lise\/avalia\u00e7\u00e3o de riscos.","id":3175617,"corpo":"A presen\u00e7a de uma vulnerabilidade \u00e9 sempre uma amea\u00e7a \u00e0 seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o. A identifica\u00e7\u00e3o das vulnerabilidades \u00e9 realizada\r\nna etapa de an\u00e1lise\/avalia\u00e7\u00e3o de riscos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na etapa de aceita\u00e7\u00e3o de risco, lida-se com modelos predefinidos de escalas de n\u00edveis, dentre os quais a organiza\u00e7\u00e3o deve optar pelo mais adequado aos seus neg\u00f3cios.","id":3175618,"corpo":"Na etapa de aceita\u00e7\u00e3o de risco, lida-se com modelos predefinidos de escalas de n\u00edveis, dentre os quais a organiza\u00e7\u00e3o deve optar pelo\r\nmais adequado aos seus neg\u00f3cios.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na etapa de monitoramento de riscos, recomenda-se que as vulnerabilidades e os riscos sejam reavaliados periodicamente, entre um m\u00eas e um semestre.","id":3175619,"corpo":"Na etapa de monitoramento de riscos, recomenda-se que as vulnerabilidades e os riscos sejam reavaliados periodicamente, entre um\r\nm\u00eas e um semestre.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A etapa de tratamento de risco conta com as seguintes op\u00e7\u00f5es, n\u00e3o excludentes entre si: redu\u00e7\u00e3o, reten\u00e7\u00e3o, evita\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia de risco.","id":3175620,"corpo":"A etapa de tratamento de risco conta com as seguintes op\u00e7\u00f5es, n\u00e3o excludentes entre si: redu\u00e7\u00e3o, reten\u00e7\u00e3o, evita\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia\r\nde risco.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352252,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27005","oab":false,"nome":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27005","pai":429590,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429591,"slug":"tecnologia-da-informacao-sgsi-nbr-iso-iec-27005"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/906927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Sa\u00fade Bucal","id":13769}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O governo federal busca desenvolver, desde a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, um modelo de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade baseado nos princ\u00edpios da universalidade, da equidade e da integralidade, que come\u00e7ou a ser implementado com a regulamenta\u00e7\u00e3o do","provas":[{"id":27080,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Sa\u00fade Bucal","id":13769},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-saude-bucal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Sa\u00fade Bucal - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:59:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":906930,"hashId":"1b04b72096f79f6882a46d20adddf7ea","enunciado":"O governo federal busca desenvolver, desde a Constitui\u00e7\u00e3o Federal\r\nde 1988, um modelo de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade baseado nos princ\u00edpios da\r\nuniversalidade, da equidade e da integralidade, que come\u00e7ou a ser\r\nimplementado com a regulamenta\u00e7\u00e3o do","resposta":3175631,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).","id":3175631,"corpo":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia.","id":3175632,"corpo":"Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Programa Pacto pela Sa\u00fade.","id":3175633,"corpo":"Programa Pacto pela Sa\u00fade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Instituto Nacional de Previd\u00eancia Social (INPS).","id":3175634,"corpo":"Instituto Nacional de Previd\u00eancia Social (INPS).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Instituto Nacional de Assist\u00eancia M\u00e9dica da Previd\u00eancia Social (INAMPS).","id":3175635,"corpo":"Instituto Nacional de Assist\u00eancia M\u00e9dica da Previd\u00eancia\r\nSocial (INAMPS).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352253,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"}],"slug":"direito-constitucional\/906930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Sa\u00fade Bucal","id":13769}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a classifica\u00e7\u00e3o de Black, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":27080,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Sa\u00fade Bucal","id":13769},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-saude-bucal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Sa\u00fade Bucal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:59:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":906933,"hashId":"3ddccfac0d76db97c0fe3717b27d74b1","enunciado":"Conforme a classifica\u00e7\u00e3o de Black, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3175649,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Classe I \u2013 cavidade preparada nas faces proximais de pr\u00e9-molares e molares.","id":3175646,"corpo":"Classe I \u2013 cavidade preparada nas faces proximais de\r\npr\u00e9-molares e molares.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Classe II \u2013 cavidade preparada em regi\u00e3o de m\u00e1 coalesc\u00eancia de esmalte, cicatr\u00edculas e fissuras.","id":3175647,"corpo":"Classe II \u2013 cavidade preparada em regi\u00e3o de m\u00e1 coalesc\u00eancia\r\nde esmalte, cicatr\u00edculas e fissuras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Classe III \u2013 cavidade preparada no ter\u00e7o gengival, n\u00e3o de cicatr\u00edculas, das faces vestibular e lingual de todos os dentes.","id":3175648,"corpo":"Classe III \u2013 cavidade preparada no ter\u00e7o gengival, n\u00e3o de\r\ncicatr\u00edculas, das faces vestibular e lingual de todos os dentes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Classe IV \u2013 cavidade preparada nas faces proximais dos incisivos e caninos, com remo\u00e7\u00e3o e restaura\u00e7\u00e3o do \u00e2ngulo incisal.","id":3175649,"corpo":"Classe IV \u2013 cavidade preparada nas faces proximais dos\r\nincisivos e caninos, com remo\u00e7\u00e3o e restaura\u00e7\u00e3o do \u00e2ngulo\r\nincisal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Classe V \u2013 cavidade preparada nas faces proximais dos incisivos e caninos, sem remo\u00e7\u00e3o do \u00e2ngulo incisal.","id":3175650,"corpo":"Classe V \u2013 cavidade preparada nas faces proximais dos\r\nincisivos e caninos, sem remo\u00e7\u00e3o do \u00e2ngulo incisal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352253,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/906933","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Sa\u00fade Bucal","id":13769}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es coletivas em sa\u00fade bucal","provas":[{"id":27080,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Sa\u00fade Bucal","id":13769},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-saude-bucal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Sa\u00fade Bucal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:59:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":906938,"hashId":"5e45bbdf77e9a269d6000dfe0b1b87e8","enunciado":"As a\u00e7\u00f5es coletivas em sa\u00fade bucal","resposta":3175672,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"visam \u00e0 ioniza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua para a preven\u00e7\u00e3o da c\u00e1rie, de acordo com as a\u00e7\u00f5es adotadas nas pol\u00edticas p\u00fablicas.","id":3175671,"corpo":"visam \u00e0 ioniza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua para a preven\u00e7\u00e3o da c\u00e1rie, de acordo\r\ncom as a\u00e7\u00f5es adotadas nas pol\u00edticas p\u00fablicas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"podem ser realizadas em escolas, para que se promovam atividades que estimulem a reflex\u00e3o acerca da higiene oral.","id":3175672,"corpo":"podem ser realizadas em escolas, para que se promovam\r\natividades que estimulem a reflex\u00e3o acerca da higiene oral.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"consistem em atividades que visam \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade bucal, por meio do uso exclusivo de produtos n\u00e3o fluoretados.","id":3175673,"corpo":"consistem em atividades que visam \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade\r\nbucal, por meio do uso exclusivo de produtos n\u00e3o fluoretados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"devem promover a realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos curativos, como a remo\u00e7\u00e3o de todos os elementos dentais cariados.","id":3175674,"corpo":"devem promover a realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos curativos,\r\ncomo a remo\u00e7\u00e3o de todos os elementos dentais cariados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"devem ser desenvolvidas exclusivamente pela sociedade civil e articuladas com institui\u00e7\u00f5es empresariais.","id":3175675,"corpo":"devem ser desenvolvidas exclusivamente pela sociedade civil\r\ne articuladas com institui\u00e7\u00f5es empresariais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352254,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/906938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Sa\u00fade Bucal","id":13769}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Utilizada na limpeza e desoxida\u00e7\u00e3o de objetos e componentes, a cuba ultrass\u00f4nica \u00e9 preenchida com \u00e1gua at\u00e9 o n\u00edvel indicado para que os materiais possam permanecer imersos por um tempo determinado. Com rela\u00e7\u00e3o ao funcionamento da cuba ultrass\u00f4nica na limpeza completa de instrumentais, julgue os itens a seguir. I S\u00e3o geradas, por vibra\u00e7\u00f5es em alta frequ\u00eancia, microbolhas, que se chocam e se rompem. II O resfriamento constante do l\u00edquido regula a libera\u00e7\u00e3o de energia pelo processo de cavita\u00e7\u00e3o. III O fen\u00f4meno da cavita\u00e7\u00e3o \u00e9 associado \u00e0 a\u00e7\u00e3o do calor e do detergente enzim\u00e1tico. IV O enx\u00e1gue por spray e a drenagem por suc\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica s\u00e3o controlados e programados. V Jatos microsc\u00f3picos de alta energia auxiliam na quebra das liga\u00e7\u00f5es entre a sujidade e o instrumento. Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":27080,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Sa\u00fade Bucal","id":13769},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-saude-bucal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Sa\u00fade Bucal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:59:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":906948,"hashId":"48fc7ce72372fbab95f809aa07d01698","enunciado":"<p>Utilizada na limpeza e desoxida\u00e7\u00e3o de objetos e componentes, a\r\ncuba ultrass\u00f4nica \u00e9 preenchida com \u00e1gua at\u00e9 o n\u00edvel indicado para\r\nque os materiais possam permanecer imersos por um tempo\r\ndeterminado. Com rela\u00e7\u00e3o ao funcionamento da cuba ultrass\u00f4nica\r\nna limpeza completa de instrumentais, julgue os itens a seguir.\r\n<\/p><p>I S\u00e3o geradas, por vibra\u00e7\u00f5es em alta frequ\u00eancia, microbolhas,\r\nque se chocam e se rompem.\r\n<\/p><p>II O resfriamento constante do l\u00edquido regula a libera\u00e7\u00e3o de\r\nenergia pelo processo de cavita\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>III O fen\u00f4meno da cavita\u00e7\u00e3o \u00e9 associado \u00e0 a\u00e7\u00e3o do calor e\r\ndo detergente enzim\u00e1tico.\r\n<\/p><p>IV O enx\u00e1gue por spray e a drenagem por suc\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica s\u00e3o\r\ncontrolados e programados.<\/p><p>\r\nV Jatos microsc\u00f3picos de alta energia auxiliam na quebra das\r\nliga\u00e7\u00f5es entre a sujidade e o instrumento.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o certos apenas os itens<\/p>","resposta":3175723,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":3175721,"corpo":"I, II e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":3175722,"corpo":"I, III e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":3175723,"corpo":"I, III e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":3175724,"corpo":"II, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":3175725,"corpo":"II, IV e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352255,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/906948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Sa\u00fade Bucal","id":13769}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As resinas compostas utilizadas para restaurar elementos dent\u00e1rios sofrem uma rea\u00e7\u00e3o quando expostas \u00e0 luz na regi\u00e3o azul do espectro, provocando a intera\u00e7\u00e3o da sua mol\u00e9cula fotossens\u00edvel com a amina iniciadora. Esse processo \u00e9 denominado","provas":[{"id":27080,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Sa\u00fade Bucal","id":13769},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-saude-bucal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Sa\u00fade Bucal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:59:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":906950,"hashId":"d3bafb43a5b53ff60a1c8df2508d7b16","enunciado":"As resinas compostas utilizadas para restaurar elementos dent\u00e1rios\r\nsofrem uma rea\u00e7\u00e3o quando expostas \u00e0 luz na regi\u00e3o azul do\r\nespectro, provocando a intera\u00e7\u00e3o da sua mol\u00e9cula fotossens\u00edvel com\r\na amina iniciadora. Esse processo \u00e9 denominado","resposta":3175731,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rea\u00e7\u00e3o de fotopolimeriza\u00e7\u00e3o.","id":3175731,"corpo":"rea\u00e7\u00e3o de fotopolimeriza\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"energia de ativa\u00e7\u00e3o.","id":3175732,"corpo":"energia de ativa\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tomada de presa.","id":3175733,"corpo":"tomada de presa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rea\u00e7\u00e3o de contra\u00e7\u00e3o.","id":3175734,"corpo":"rea\u00e7\u00e3o de contra\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contra\u00e7\u00e3o de polimeriza\u00e7\u00e3o.","id":3175735,"corpo":"contra\u00e7\u00e3o de polimeriza\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352255,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/906950","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Sa\u00fade Bucal","id":13769}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos preceitos do C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gica e do C\u00f3digo de Processo \u00c9tico Odontol\u00f3gico, julgue os itens a seguir. I \u00c9 direito do t\u00e9cnico em sa\u00fade bucal e do auxiliar em sa\u00fade bucal recusar-se a exercer a profiss\u00e3o em condi\u00e7\u00f5es de trabalho que n\u00e3o sejam dignas, seguras e salubres. II Constitui quebra de sigilo profissional comunicar ao Conselho Regional e(ou) \u00e0s autoridades sanit\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de trabalho indignas, inseguras e insalubres. III N\u00e3o constitui infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica delegar a t\u00e9cnicos ou a auxiliares a realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos exclusivos do cirurgi\u00e3o-dentista desde que n\u00e3o sejam complexos. IV \u00c9 permitido ao t\u00e9cnico em sa\u00fade bucal remover suturas de pacientes odontol\u00f3gicos, desde que sob a supervis\u00e3o do cirurgi\u00e3o-dentista. Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":27080,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Sa\u00fade Bucal","id":13769},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-saude-bucal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Sa\u00fade Bucal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:59:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":906958,"hashId":"aad230342f49f2e6d348c232e1b9e169","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o aos preceitos do C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gica e do\r\nC\u00f3digo de Processo \u00c9tico Odontol\u00f3gico, julgue os itens a seguir.<\/p><p>\r\nI \u00c9 direito do t\u00e9cnico em sa\u00fade bucal e do auxiliar em sa\u00fade\r\nbucal recusar-se a exercer a profiss\u00e3o em condi\u00e7\u00f5es de trabalho\r\nque n\u00e3o sejam dignas, seguras e salubres.<\/p><p>\r\nII Constitui quebra de sigilo profissional comunicar ao Conselho\r\nRegional e(ou) \u00e0s autoridades sanit\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de trabalho\r\nindignas, inseguras e insalubres.\r\n<\/p><p>III N\u00e3o constitui infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica delegar a t\u00e9cnicos ou a auxiliares\r\na realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos exclusivos do cirurgi\u00e3o-dentista\r\ndesde que n\u00e3o sejam complexos.\r\n<\/p><p>IV \u00c9 permitido ao t\u00e9cnico em sa\u00fade bucal remover suturas de\r\npacientes odontol\u00f3gicos, desde que sob a supervis\u00e3o do\r\ncirurgi\u00e3o-dentista.<\/p><p>\r\nEst\u00e3o certos apenas os itens<\/p>","resposta":3175773,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3175771,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":3175772,"corpo":"I, II e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":3175773,"corpo":"I e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3175774,"corpo":"II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3175775,"corpo":"III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352256,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","pai":417458,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417741,"slug":"odontologia-codigo-de-etica-odontologico-e-legislacao-profissional"}],"slug":"odontologia\/906958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Sa\u00fade Bucal","id":13769}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas bucais que ocorrem em pessoas infectadas com o v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana (HIV), as mais frequentes s\u00e3o","provas":[{"id":27080,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Sa\u00fade Bucal","id":13769},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-saude-bucal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Sa\u00fade Bucal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:59:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":906961,"hashId":"a9f830c6445dd7a76fb5050bb6611ca5","enunciado":"Entre as manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas bucais que ocorrem em pessoas\r\ninfectadas com o v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana (HIV), as mais\r\nfrequentes s\u00e3o","resposta":3175787,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o herpes simples e o condiloma acuminado.","id":3175786,"corpo":"o herpes simples e o condiloma acuminado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a leucoplasia pilosa e o linfoma n\u00e3o-Hodgkin.","id":3175787,"corpo":"a leucoplasia pilosa e o linfoma n\u00e3o-Hodgkin.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o herpes simples e a verruga vulgar.","id":3175788,"corpo":"o herpes simples e a verruga vulgar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a leucoplasia pilosa e o condiloma acuminado.","id":3175789,"corpo":"a leucoplasia pilosa e o condiloma acuminado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o linfoma n\u00e3o-Hodgkin e a verruga vulgar.","id":3175790,"corpo":"o linfoma n\u00e3o-Hodgkin e a verruga vulgar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352256,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/906961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Sa\u00fade Bucal","id":13769}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao fungo Candida albicans e \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas associadas a infec\u00e7\u00f5es por ele causadas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":27080,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Sa\u00fade Bucal","id":13769},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-saude-bucal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Sa\u00fade Bucal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:59:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":906962,"hashId":"cb8850f8253a99aa6cfd1b1517366806","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao fungo Candida albicans e \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas\r\nassociadas a infec\u00e7\u00f5es por ele causadas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3175795,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A Candida albicans se fixa nas c\u00e9lulas epiteliais humanas na forma de pseudo-hifas, mas invade os tecidos mais profundos na forma de leveduras.","id":3175791,"corpo":" A Candida albicans se fixa nas c\u00e9lulas epiteliais humanas na\r\nforma de pseudo-hifas, mas invade os tecidos mais profundos\r\nna forma de leveduras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A candidose pseudomembranosa manifesta-se na forma de placas multifocais esbranqui\u00e7adas insuscet\u00edveis de remo\u00e7\u00e3o por meio de raspagem.","id":3175792,"corpo":"A candidose pseudomembranosa manifesta-se na forma de\r\nplacas multifocais esbranqui\u00e7adas insuscet\u00edveis de remo\u00e7\u00e3o por\r\nmeio de raspagem.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Embora cres\u00e7a tamb\u00e9m nas membranas mucosas dos tratos intestinal e geniturin\u00e1rio, o fungo Candida albicans causa danos somente \u00e0 cavidade bucal.","id":3175793,"corpo":"Embora cres\u00e7a tamb\u00e9m nas membranas mucosas dos tratos\r\nintestinal e geniturin\u00e1rio, o fungo Candida albicans causa\r\ndanos somente \u00e0 cavidade bucal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A imunossupress\u00e3o torna a pele dos indiv\u00edduos mais propensa a infec\u00e7\u00f5es por Candida, sem afetar a suscetibilidade das membranas mucosas a essas infec\u00e7\u00f5es.","id":3175794,"corpo":"A imunossupress\u00e3o torna a pele dos indiv\u00edduos mais propensa\r\na infec\u00e7\u00f5es por Candida, sem afetar a suscetibilidade das\r\nmembranas mucosas a essas infec\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Com preval\u00eancia variando de 3% a 48% em adultos sadios, a Candida albicans \u00e9 a esp\u00e9cie de fungo mais comum tanto em pacientes infectados como em portadores saud\u00e1veis.","id":3175795,"corpo":"Com preval\u00eancia variando de 3% a 48% em adultos sadios, a\r\nCandida albicans \u00e9 a esp\u00e9cie de fungo mais comum tanto em\r\npacientes infectados como em portadores saud\u00e1veis.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352256,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/906962","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":6590}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um princ\u00edpio de inc\u00eandio em uma lata de lixo contendo apenas pap\u00e9is pode ser caracterizado como um inc\u00eandio de","provas":[{"id":27081,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":6590},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-servicos-gerais-especialidade-seguranca-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:59:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":906968,"hashId":"5107e55226ef6503a4da084d4e00f402","enunciado":"Um princ\u00edpio de inc\u00eandio em uma lata de lixo contendo apenas\r\npap\u00e9is pode ser caracterizado como um inc\u00eandio de","resposta":3175823,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"classe C.","id":3175821,"corpo":"classe C.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"classes B ou C.","id":3175822,"corpo":"classes B ou C.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"classe A.","id":3175823,"corpo":"classe A.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"classes A ou B.","id":3175824,"corpo":"classes A ou B.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"classe B.","id":3175825,"corpo":"classe B.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352257,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria\/Legislativa","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria\/Legislativa","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396599,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-seguranca-judiciaria-legislativa"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/906968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":6590}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os hidrantes de parede s\u00e3o utilizados na edifica\u00e7\u00e3o quando n\u00e3o \u00e9 mais poss\u00edvel realizar a extin\u00e7\u00e3o do fogo, por meio de extintores de inc\u00eandio. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o dispositivo que funciona de maneira independente do sistema de hidrante de parede.","provas":[{"id":27081,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":6590},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-servicos-gerais-especialidade-seguranca-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:59:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":906974,"hashId":"2109b5ada210538c8efe503a98898f22","enunciado":"Os hidrantes de parede s\u00e3o utilizados na edifica\u00e7\u00e3o quando n\u00e3o \u00e9\r\nmais poss\u00edvel realizar a extin\u00e7\u00e3o do fogo, por meio de extintores de\r\ninc\u00eandio. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o dispositivo que funciona\r\nde maneira independente do sistema de hidrante de parede.","resposta":3175854,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sistema de pressuriza\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o","id":3175851,"corpo":"sistema de pressuriza\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"caixa de inc\u00eandio","id":3175852,"corpo":"caixa de inc\u00eandio","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"esguicho","id":3175853,"corpo":"esguicho","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"chuveiro autom\u00e1tico","id":3175854,"corpo":"chuveiro autom\u00e1tico","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reserva t\u00e9cnica de inc\u00eandio","id":3175855,"corpo":"reserva t\u00e9cnica de inc\u00eandio","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352257,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria\/Legislativa","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria\/Legislativa","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396599,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-seguranca-judiciaria-legislativa"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/906974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":6590}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O bite \u00e9 a menor unidade de representa\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o digital. Considerando os aspectos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o para proteg\u00ea-lo, \u00e9 necess\u00e1rio conhecer seus tr\u00eas estados fundamentais, que s\u00e3o","provas":[{"id":27081,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":6590},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-servicos-gerais-especialidade-seguranca-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:59:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":906988,"hashId":"d1066bcfa616cacb5df4c144c8f1ca02","enunciado":"O bite \u00e9 a menor unidade de representa\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o digital.\r\nConsiderando os aspectos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o para\r\nproteg\u00ea-lo, \u00e9 necess\u00e1rio conhecer seus tr\u00eas estados fundamentais,\r\nque s\u00e3o","resposta":3175923,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em tr\u00e2nsito, copiado e modificado.","id":3175921,"corpo":"em tr\u00e2nsito, copiado e modificado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em uso, modificado e em tr\u00e2nsito.","id":3175922,"corpo":"em uso, modificado e em tr\u00e2nsito.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"armazenado, em tr\u00e2nsito e em uso.","id":3175923,"corpo":"armazenado, em tr\u00e2nsito e em uso.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"copiado, em uso e armazenado.","id":3175924,"corpo":"copiado, em uso e armazenado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"modificado, armazenado e copiado.","id":3175925,"corpo":"modificado, armazenado e copiado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352259,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"}],"slug":"informatica\/906988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":6590}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o poss\u00edveis causas de morte decorrente de trauma o sangramento profuso e a hemorragia aguda. O choque circulat\u00f3rio, contudo, n\u00e3o acontece at\u00e9 que uma grande parte da volemia (volume sangu\u00edneo) do traumatizado tenha sido perdida, da\u00ed a import\u00e2ncia de se realizar a reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica o mais rapidamente poss\u00edvel. Acerca desse assunto, assumindo-se que o sangue tem densidade igual \u00e0 da \u00e1gua (1 g\/mL), a volemia normal de um homem adulto de 70 kg \u00e9 de aproximadamente","provas":[{"id":27081,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":6590},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-servicos-gerais-especialidade-seguranca-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:59:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":906997,"hashId":"f18816959ccdeefb029edaf66edc122e","enunciado":"S\u00e3o poss\u00edveis causas de morte decorrente de trauma o sangramento\r\nprofuso e a hemorragia aguda. O choque circulat\u00f3rio, contudo, n\u00e3o\r\nacontece at\u00e9 que uma grande parte da volemia (volume sangu\u00edneo)\r\ndo traumatizado tenha sido perdida, da\u00ed a import\u00e2ncia de se realizar\r\na reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica o mais rapidamente poss\u00edvel. Acerca desse\r\nassunto, assumindo-se que o sangue tem densidade igual \u00e0 da\r\n\u00e1gua (1 g\/mL), a volemia normal de um homem adulto de 70 kg \u00e9\r\nde aproximadamente","resposta":3175968,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9,8 L, o que corresponde a 14% do peso corporal.","id":3175966,"corpo":"9,8 L, o que corresponde a 14% do peso corporal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4,2 L, o que corresponde a 6% do peso corporal.","id":3175967,"corpo":"4,2 L, o que corresponde a 6% do peso corporal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5,6 L, o que corresponde a 8% do peso corporal.","id":3175968,"corpo":"5,6 L, o que corresponde a 8% do peso corporal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 7,0 L, o que corresponde a 10% do peso corporal.","id":3175969,"corpo":" 7,0 L, o que corresponde a 10% do peso corporal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8,4 L, o que corresponde a 12% do peso corporal.","id":3175970,"corpo":"8,4 L, o que corresponde a 12% do peso corporal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352259,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria\/Legislativa","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria\/Legislativa","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396599,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-seguranca-judiciaria-legislativa"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/906997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":13770}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macei\u00f3","sigla":"","id":738,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais assinalam que cabe ao ensino fundamental: 1) levar crian\u00e7as e adolescentes a compreenderem a cidadania como participa\u00e7\u00e3o social e pol\u00edtica, assim como exerc\u00edcio de direitos e deveres pol\u00edticos, civis e sociais, adotando, no dia a dia, atitudes de solidariedade, coopera\u00e7\u00e3o e rep\u00fadio \u00e0s injusti\u00e7as, respeitando o outro e exigindo para si o mesmo respeito; 2) conhecer e valorizar a pluralidade do patrim\u00f4nio sociocultural brasileiro, bem como aspectos socioculturais de outros povos e na\u00e7\u00f5es, posicionando-se contra qualquer discrimina\u00e7\u00e3o baseada em diferen\u00e7as culturais, de classe social, de cren\u00e7as, de sexo, de etnia e outras caracter\u00edsticas individuais e sociais. A escola buscar\u00e1 atender a esses objetivos contribuindo na constru\u00e7\u00e3o de uma cidadania infantil","provas":[{"id":27082,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":13770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macei\u00f3","sigla":"","id":738,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maceio-al-2017-copeve-ufal-professor-area-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - Prefeitura de Macei\u00f3 - Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:59:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":907021,"hashId":"202ae5d273246ca8f5f29e3bf60a77d0","enunciado":"Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais assinalam que cabe ao\r\nensino fundamental: 1) levar crian\u00e7as e adolescentes a\r\ncompreenderem a cidadania como participa\u00e7\u00e3o social e pol\u00edtica,\r\nassim como exerc\u00edcio de direitos e deveres pol\u00edticos, civis e sociais,\r\nadotando, no dia a dia, atitudes de solidariedade, coopera\u00e7\u00e3o e\r\nrep\u00fadio \u00e0s injusti\u00e7as, respeitando o outro e exigindo para si o\r\nmesmo respeito; 2) conhecer e valorizar a pluralidade do\r\npatrim\u00f4nio sociocultural brasileiro, bem como aspectos\r\nsocioculturais de outros povos e na\u00e7\u00f5es, posicionando-se contra\r\nqualquer discrimina\u00e7\u00e3o baseada em diferen\u00e7as culturais, de classe\r\nsocial, de cren\u00e7as, de sexo, de etnia e outras caracter\u00edsticas\r\nindividuais e sociais. A escola buscar\u00e1 atender a esses objetivos\r\ncontribuindo na constru\u00e7\u00e3o de uma cidadania infantil","resposta":3176090,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"com base em valores familiares, exclusivamente.","id":3176086,"corpo":"com base em valores familiares, exclusivamente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"definida no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.","id":3176087,"corpo":"definida no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com foco nas reinvindica\u00e7\u00f5es de melhores espa\u00e7os para a escola.","id":3176088,"corpo":"com foco nas reinvindica\u00e7\u00f5es de melhores espa\u00e7os para a\r\nescola.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fundamentada numa aprendizagem de conte\u00fados para garantir sua continuidade escolar.","id":3176089,"corpo":"fundamentada numa aprendizagem de conte\u00fados para\r\ngarantir sua continuidade escolar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pautada no ensino de valores, \u00e9tica, pluralidade, liberdade, respeito \u00e0s normas e direito \u00e0 vida.","id":3176090,"corpo":"pautada no ensino de valores, \u00e9tica, pluralidade, liberdade,\r\nrespeito \u00e0s normas e direito \u00e0 vida.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352262,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","oab":true,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396382,"slug":"legislacao-dos-orgaos-parametros-curriculares-nacionais-pcn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/907021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao ligar o computador, um T\u00e9cnico percebeu que o conte\u00fado da CMOS foi zerado e visualizou uma mensagem similar a \u201cCMOS Checksum error &#8722; Defaults loaded\u201d. Para resolver o problema, na maior parte dos casos, \u00e9 necess\u00e1rio","provas":[{"id":27337,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pr-2017-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-operacao-de-computadores","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":912297,"hashId":"b993ec18fbf1e80c67888e71b248aa68","enunciado":"Ao ligar o computador, um T\u00e9cnico percebeu que o conte\u00fado da CMOS foi zerado e visualizou uma mensagem similar a \u201cCMOS\r\nChecksum error &#8722; Defaults loaded\u201d. Para resolver o problema, na maior parte dos casos, \u00e9 necess\u00e1rio","resposta":3197411,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trocar a placa m\u00e3e, pois a mensagem indica que a mem\u00f3ria ROM, embutida na placa, n\u00e3o est\u00e1 mais funcionando corretamente.","id":3197410,"corpo":"trocar a placa m\u00e3e, pois a mensagem indica que a mem\u00f3ria ROM, embutida na placa, n\u00e3o est\u00e1 mais funcionando\r\ncorretamente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trocar a bateria usada para alimentar a mem\u00f3ria de configura\u00e7\u00e3o e o rel\u00f3gio de tempo real do computador.","id":3197411,"corpo":"trocar a bateria usada para alimentar a mem\u00f3ria de configura\u00e7\u00e3o e o rel\u00f3gio de tempo real do computador.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trocar a mem\u00f3ria RAM, j\u00e1 que o programa CMOS fica nessa mem\u00f3ria e, aparentemente, est\u00e1 apresentando problemas de funcionamento.","id":3197412,"corpo":"trocar a mem\u00f3ria RAM, j\u00e1 que o programa CMOS fica nessa mem\u00f3ria e, aparentemente, est\u00e1 apresentando problemas de\r\nfuncionamento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"retirar os chips de mem\u00f3ria RAM e limpar os contatos encaixados nos slots de mem\u00f3ria da placa m\u00e3e.","id":3197413,"corpo":"retirar os chips de mem\u00f3ria RAM e limpar os contatos encaixados nos slots de mem\u00f3ria da placa m\u00e3e.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"recriar a tabela CMOS de configura\u00e7\u00e3o do computador utilizando, em linha de comando, a instru\u00e7\u00e3o fdisk\/mbr.","id":3197414,"corpo":"recriar a tabela CMOS de configura\u00e7\u00e3o do computador utilizando, em linha de comando, a instru\u00e7\u00e3o fdisk\/mbr.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353108,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"nome_clean":"Mem\u00f3ria Cache","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria Cache","pai":405037,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405043,"slug":"informatica-memoria-cache"}],"slug":"informatica\/912297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao tentar alterar na tabela Partido o idPartido de PNC para PNCT, foi exibida a mensagem \"Cannot delete or update a parent row: a foreign key constraint fails\". Isso ocorreu porque o Sistema Gerenciador de Banco de Dados n\u00e3o conseguiu alterar na tabela Filiado o idPartido dos filiados ao PNC para PNCT. Para que a altera\u00e7\u00e3o fosse bem sucedida, no momento da cria\u00e7\u00e3o da tabela Filiado, \u00e0 cl\u00e1usula REFERENCES deveria ter sido adicionada a cl\u00e1usula","provas":[{"id":27337,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pr-2017-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-operacao-de-computadores","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":912301,"hashId":"87faeac8d70e53fc1b521e067bc720a4","enunciado":"Ao tentar alterar na tabela Partido o idPartido de PNC para PNCT, foi exibida a mensagem \"Cannot delete or update a\r\nparent row: a foreign key constraint fails\". Isso ocorreu porque o Sistema Gerenciador de Banco de Dados n\u00e3o conseguiu alterar\r\nna tabela Filiado o idPartido dos filiados ao PNC para PNCT. Para que a altera\u00e7\u00e3o fosse bem sucedida, no momento da\r\ncria\u00e7\u00e3o da tabela Filiado, \u00e0 cl\u00e1usula REFERENCES deveria ter sido adicionada a cl\u00e1usula","resposta":3197432,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CONSTRAINT MODIFY CASCADE.","id":3197430,"corpo":"CONSTRAINT MODIFY CASCADE.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ALTER CASCADE. ","id":3197431,"corpo":"ALTER CASCADE.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ON UPDATE CASCADE.","id":3197432,"corpo":"ON UPDATE CASCADE.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"EXTEND UPDATE.","id":3197433,"corpo":"EXTEND UPDATE.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ON ALTER CASCADE.","id":3197434,"corpo":"ON ALTER CASCADE.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353109,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27337\/01.gif\">","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":423196,"slug":"informatica-programacao"}],"slug":"informatica\/912301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um T\u00e9cnico instalou no seu computador o Red Hat Enterprise Linux 6, que utiliza o sistema de arquivos padr\u00e3o usado na maioria das distribui\u00e7\u00f5es Linux atuais, que suporta arquivos com at\u00e9 16 Tebibytes (TiB). Trata-se do sistema de arquivos","provas":[{"id":27337,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pr-2017-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-operacao-de-computadores","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":912310,"hashId":"e6483a6817ee5afce3527ad7de8a030c","enunciado":"Um T\u00e9cnico instalou no seu computador o Red Hat Enterprise Linux 6, que utiliza o sistema de arquivos padr\u00e3o usado na\r\nmaioria das distribui\u00e7\u00f5es Linux atuais, que suporta arquivos com at\u00e9 16 Tebibytes (TiB). Trata-se do sistema de arquivos","resposta":3197477,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"XFS. ","id":3197475,"corpo":"XFS.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" GFS2.","id":3197476,"corpo":" GFS2.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"EXT4 .","id":3197477,"corpo":"EXT4\r\n.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"EXT3.","id":3197478,"corpo":"EXT3.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"FAT.","id":3197479,"corpo":"FAT.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353110,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"}],"slug":"informatica\/912310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um T\u00e9cnico deseja verificar como est\u00e3o as configura\u00e7\u00f5es TCP\/IP de um computador com sistema operacional Windows 7, em portugu\u00eas. Para fazer isso, ele deve: I. Acessar o Painel de Controle, digitar a palavra adaptador na caixa de pesquisa, e, na Central de Rede e Compartilhamento, escolher Exibir conex\u00f5es de rede. Na janela que se abre, clicar com o bot\u00e3o direito do mouse na conex\u00e3o desejada e escolher Propriedades. II. Clicar no bot\u00e3o Iniciar, digitar a palavra TCP\/IP na caixa de pesquisa, escolher Exibir conex\u00f5es de rede. Na janela que se abre, clicar com o bot\u00e3o direito do mouse na conex\u00e3o desejada e escolher Propriedades. III. Acessar o Painel de Controle, escolher Central de Rede e Compartilhamento, escolher Alterar as configura\u00e7\u00f5es TCP\/IP. Na janela que se abre, clicar na conex\u00e3o desejada para abrir a janela com as Propriedades. O T\u00e9cnico consegue verificar as configura\u00e7\u00f5es TCP\/IP usando","provas":[{"id":27337,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pr-2017-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-operacao-de-computadores","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":912323,"hashId":"62573aa162506aa7a0ea7fa24f7452be","enunciado":"<p>Um T\u00e9cnico deseja verificar como est\u00e3o as configura\u00e7\u00f5es TCP\/IP de um computador com sistema operacional Windows 7, em\r\nportugu\u00eas. Para fazer isso, ele deve:<\/p><p>\r\nI. Acessar o Painel de Controle, digitar a palavra adaptador na caixa de pesquisa, e, na Central de Rede e Compartilhamento,\r\nescolher Exibir conex\u00f5es de rede. Na janela que se abre, clicar com o bot\u00e3o direito do mouse na conex\u00e3o\r\ndesejada e escolher Propriedades.<\/p><p>\r\nII. Clicar no bot\u00e3o Iniciar, digitar a palavra TCP\/IP na caixa de pesquisa, escolher Exibir conex\u00f5es de rede. Na janela que se\r\nabre, clicar com o bot\u00e3o direito do mouse na conex\u00e3o desejada e escolher Propriedades.\r\n<\/p><p>III. Acessar o Painel de Controle, escolher Central de Rede e Compartilhamento, escolher Alterar as configura\u00e7\u00f5es TCP\/IP.\r\nNa janela que se abre, clicar na conex\u00e3o desejada para abrir a janela com as Propriedades.\r\n<\/p><p>O T\u00e9cnico consegue verificar as configura\u00e7\u00f5es TCP\/IP usando<\/p>","resposta":3197540,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":3197540,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":3197541,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":3197542,"corpo":"I, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" II e III, apenas.","id":3197543,"corpo":" II e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":3197544,"corpo":"I, II e III. ","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353111,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"}],"slug":"informatica\/912323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As lacunas I e II s\u00e3o, correta e respectivamente, preenchidas com","provas":[{"id":27337,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pr-2017-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-operacao-de-computadores","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":912331,"hashId":"b5381896f038f176d8588b67624d6336","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27337\/12.gif\"><\/p><p>As lacunas I e II s\u00e3o, correta e respectivamente, preenchidas com<\/p>","resposta":3197583,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do protocolo HTTPS &#8722; decriptografia","id":3197580,"corpo":"do protocolo HTTPS &#8722; decriptografia","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de assinatura digital &#8722; fun\u00e7\u00e3o hash","id":3197581,"corpo":"de assinatura digital &#8722; fun\u00e7\u00e3o hash","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de cifra\u00e7\u00e3o sim\u00e9trica e assim\u00e9trica &#8722; fun\u00e7\u00e3o hash","id":3197582,"corpo":"de cifra\u00e7\u00e3o sim\u00e9trica e assim\u00e9trica &#8722; fun\u00e7\u00e3o hash","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de cifra\u00e7\u00e3o sim\u00e9trica e assim\u00e9trica &#8722; decriptografia","id":3197583,"corpo":"de cifra\u00e7\u00e3o sim\u00e9trica e assim\u00e9trica &#8722; decriptografia","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do protocolo HTTPS &#8722; assinatura digital","id":3197584,"corpo":"do protocolo HTTPS &#8722; assinatura digital","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353112,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Criptografia Sim\u00e9trica","oab":false,"nome":"Criptografia Sim\u00e9trica","pai":8170,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8159,"slug":"tecnologia-da-informacao-criptografia-simetrica"},{"nome_clean":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","oab":false,"nome":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8170,"slug":"tecnologia-da-informacao-criptografia-e-criptoanalise"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"nome_clean":"Criptologia","oab":false,"nome":"Criptologia","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420648,"slug":"informatica-criptologia"},{"nome_clean":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","oab":false,"nome":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","pai":420648,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420651,"slug":"informatica-criptografia-e-criptoanalise"},{"nome_clean":"Critpografia Sim\u00e9trica","oab":false,"nome":"Critpografia Sim\u00e9trica","pai":420651,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420652,"slug":"informatica-critpografia-simetrica"},{"nome_clean":"Criptografia Assim\u00e9trica","oab":false,"nome":"Criptografia Assim\u00e9trica","pai":420651,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420653,"slug":"informatica-criptografia-assimetrica"},{"nome_clean":"Criptografia Assim\u00e9trica","oab":false,"nome":"Criptografia Assim\u00e9trica","pai":8170,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429458,"slug":"tecnologia-da-informacao-criptografia-assimetrica"}],"slug":"informatica\/912331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":13873}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Programador deseja realizar uma consulta na tabela Advogado, para obter o conte\u00fado de cada palavra do campo NomeAdvogado com as letras iniciais mai\u00fasculas, j\u00e1 que alguns nomes foram cadastrados em letras min\u00fasculas. Para isso, utilizou o comando abaixo.A lacuna I deve ser preenchida corretamente com","provas":[{"id":27338,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":13873},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pr-2017-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":912354,"hashId":"b61023e623379bd3bc27fb7072154404","enunciado":"<p>Um Programador deseja realizar uma consulta na tabela Advogado, para obter o conte\u00fado de cada palavra do campo\r\nNomeAdvogado com as letras iniciais mai\u00fasculas, j\u00e1 que alguns nomes foram cadastrados em letras min\u00fasculas. Para isso,\r\nutilizou o comando abaixo.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27338\/31.gif\"><\/p><p>A lacuna I deve ser preenchida corretamente com<\/p>","resposta":3197699,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"INITCAP no Oracle e UPPERCASE no PostgreSQL.","id":3197695,"corpo":"INITCAP no Oracle e UPPERCASE no PostgreSQL.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CAPTALIZE, tanto no Oracle quanto no PostgreSQL.","id":3197696,"corpo":"CAPTALIZE, tanto no Oracle quanto no PostgreSQL.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"UPPER no Oracle e INITCASE no PostgreSQL.","id":3197697,"corpo":"UPPER no Oracle e INITCASE no PostgreSQL.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CAPTALIZE no PostgreSQL e INITCAP no Oracle.","id":3197698,"corpo":"CAPTALIZE no PostgreSQL e INITCAP no Oracle.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"INITCAP, tanto no Oracle quanto no PostgreSQL.","id":3197699,"corpo":"INITCAP, tanto no Oracle quanto no PostgreSQL.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353114,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":423196,"slug":"informatica-programacao"}],"slug":"informatica\/912354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":13873}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os cuidados abaixo. I. N\u00e3o aceite novos identificadores de sess\u00e3o pr\u00e9-configurados ou inv\u00e1lidos na URL ou em requisi\u00e7\u00f5es. Isto \u00e9 chamado de ataque de sess\u00e3o fixada. Use somente mecanismos padr\u00e3o para ger\u00eancia de sess\u00e3o. N\u00e3o escreva ou use gerenciadores secund\u00e1rios de sess\u00e3o em qualquer situa\u00e7\u00e3o. II. Mantenha no c\u00f3digo os cookies personalizados com prop\u00f3sito de autentica\u00e7\u00e3o de ger\u00eancia de sess\u00e3o, como fun\u00e7\u00f5es \u2018lembrar do meu usu\u00e1rio\u2019. III. Use per\u00edodos de expira\u00e7\u00e3o de prazo que automaticamente geram logout em sess\u00f5es inativas, bem como o conte\u00fado das informa\u00e7\u00f5es que est\u00e3o sendo protegidas. IV. Assegure-se que todas as p\u00e1ginas tenham um link de logout. O logout n\u00e3o deve destruir as sess\u00f5es nem cookies de sess\u00e3o. V. Use somente fun\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o secund\u00e1rias eficientes (perguntas e respostas, reset de senha), pois estas credenciais s\u00e3o como senhas, nomes de usu\u00e1rios e tokens. Aplique one-way hash nas respostas para prevenir ataques nos quais a informa\u00e7\u00e3o pode ser descoberta. S\u00e3o cuidados que corretamente evitam problemas de quebra de autentica\u00e7\u00e3o e gerenciamento de sess\u00e3o em aplica\u00e7\u00f5es web, o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":27338,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":13873},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pr-2017-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":912368,"hashId":"47c9368ce71a65943766358a1310f295","enunciado":"<p>Considere os cuidados abaixo.\r\n<\/p><p>I. N\u00e3o aceite novos identificadores de sess\u00e3o pr\u00e9-configurados ou inv\u00e1lidos na URL ou em requisi\u00e7\u00f5es. Isto \u00e9 chamado de\r\nataque de sess\u00e3o fixada. Use somente mecanismos padr\u00e3o para ger\u00eancia de sess\u00e3o. N\u00e3o escreva ou use gerenciadores\r\nsecund\u00e1rios de sess\u00e3o em qualquer situa\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>II. Mantenha no c\u00f3digo os cookies personalizados com prop\u00f3sito de autentica\u00e7\u00e3o de ger\u00eancia de sess\u00e3o, como fun\u00e7\u00f5es\r\n\u2018lembrar do meu usu\u00e1rio\u2019.\r\n<\/p><p>III. Use per\u00edodos de expira\u00e7\u00e3o de prazo que automaticamente geram logout em sess\u00f5es inativas, bem como o conte\u00fado das\r\ninforma\u00e7\u00f5es que est\u00e3o sendo protegidas.\r\n<\/p><p>IV. Assegure-se que todas as p\u00e1ginas tenham um link de logout. O logout n\u00e3o deve destruir as sess\u00f5es nem cookies de\r\nsess\u00e3o.\r\n<\/p><p>V. Use somente fun\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o secund\u00e1rias eficientes (perguntas e respostas, reset de senha), pois estas credenciais\r\ns\u00e3o como senhas, nomes de usu\u00e1rios e tokens. Aplique one-way hash nas respostas para prevenir ataques nos quais a\r\ninforma\u00e7\u00e3o pode ser descoberta.<\/p><p>\r\nS\u00e3o cuidados que corretamente evitam problemas de quebra de autentica\u00e7\u00e3o e gerenciamento de sess\u00e3o em aplica\u00e7\u00f5es web, o\r\nque se afirma APENAS em<\/p>","resposta":3197769,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3197765,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":3197766,"corpo":"I e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":3197767,"corpo":"II, III e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3197768,"corpo":"III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":3197769,"corpo":"I, III e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353117,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":423196,"slug":"informatica-programacao"}],"slug":"informatica\/912368","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":13873}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a rede da figura abaixo. Os Access Points &#8722; APs podem se comunicar com seus clientes wireless, com a rede cabeada e com outros APs. Na figura acima AP1 e AP2 funcionam, respectivamente, nos modos de opera\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":27338,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":13873},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pr-2017-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":912374,"hashId":"c2b9d82461961dc5a20cf7444e3c8f2f","enunciado":"<p>Considere a rede da figura abaixo. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27338\/42.gif\"><\/p><p>Os Access Points &#8722; APs podem se comunicar com seus clientes wireless, com a rede cabeada e com outros APs. Na figura\r\nacima AP1 e AP2 funcionam, respectivamente, nos modos de opera\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":3197798,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bridge Mode &#8722; Bridge Mode.","id":3197795,"corpo":"Bridge Mode &#8722; Bridge Mode.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Root Mode &#8722; Root Mode.","id":3197796,"corpo":"Root Mode &#8722; Root Mode.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Repeater Mode &#8722; Bridge Mode.","id":3197797,"corpo":"Repeater Mode &#8722; Bridge Mode.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Root Mode &#8722; Repeater Mode.","id":3197798,"corpo":"Root Mode &#8722; Repeater Mode.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Repeater Mode &#8722; Root Mode.","id":3197799,"corpo":"Repeater Mode &#8722; Root Mode.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353117,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/912374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fronteira entre a Guiana Francesa e o Brasil foi alvo de constantes diverg\u00eancias e conflitos entre os dois pa\u00edses. A chamada \u201cQuest\u00e3o do Amap\u00e1\u201d s\u00f3 foi legalmente solucionada","provas":[{"id":27339,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pc-ap-ap-2017-fcc-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"FCC - PC AP - Delegado de Pol\u00edcia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":912384,"hashId":"a7ac7408b8435ee07e60bc29c81092db","enunciado":"A fronteira entre a Guiana Francesa e o Brasil foi alvo de constantes diverg\u00eancias e conflitos entre os dois pa\u00edses. A chamada\r\n\u201cQuest\u00e3o do Amap\u00e1\u201d s\u00f3 foi legalmente solucionada","resposta":3197845,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ap\u00f3s a atua\u00e7\u00e3o da diplomacia brasileira, quando o Bar\u00e3o do Rio Branco obteve posicionamento favor\u00e1vel da arbitragem internacional do governo da Su\u00ed\u00e7a, que reconheceu que o Brasil tinha direito \u00e0s terras localizadas ao sul do rio Oiapoque, antes pertencentes ao Imp\u00e9rio Portugu\u00eas.","id":3197845,"corpo":"ap\u00f3s a atua\u00e7\u00e3o da diplomacia brasileira, quando o Bar\u00e3o do Rio Branco obteve posicionamento favor\u00e1vel da arbitragem\r\ninternacional do governo da Su\u00ed\u00e7a, que reconheceu que o Brasil tinha direito \u00e0s terras localizadas ao sul do rio Oiapoque,\r\nantes pertencentes ao Imp\u00e9rio Portugu\u00eas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"depois da derrota das tropas francesas que haviam invadido parte do territ\u00f3rio do Amap\u00e1, avan\u00e7ando at\u00e9 o rio Araguari, e foram vencidas pelo Ex\u00e9rcito Brasileiro, com a colabora\u00e7\u00e3o de mil\u00edcias armadas enviadas pela Guiana e pelo Suriname.","id":3197846,"corpo":"depois da derrota das tropas francesas que haviam invadido parte do territ\u00f3rio do Amap\u00e1, avan\u00e7ando at\u00e9 o rio Araguari, e\r\nforam vencidas pelo Ex\u00e9rcito Brasileiro, com a colabora\u00e7\u00e3o de mil\u00edcias armadas enviadas pela Guiana e pelo Suriname.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mediante um acordo pac\u00edfico entre a Fran\u00e7a e o Brasil, que estabeleceu os limites fronteiri\u00e7os definitivos, em troca de favorecimentos comerciais envolvendo as cidades de Caiena e Macap\u00e1, bem como a livre navega\u00e7\u00e3o dos rios de ambos os territ\u00f3rios envolvidos.","id":3197847,"corpo":"mediante um acordo pac\u00edfico entre a Fran\u00e7a e o Brasil, que estabeleceu os limites fronteiri\u00e7os definitivos, em troca de favorecimentos\r\ncomerciais envolvendo as cidades de Caiena e Macap\u00e1, bem como a livre navega\u00e7\u00e3o dos rios de ambos os\r\nterrit\u00f3rios envolvidos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"durante a Segunda Guerra Mundial, quando Fran\u00e7a e Brasil apoiaram conjuntamente os Aliados, e cessaram suas disputas por fronteira em nome do Tratado Interamericano de Assist\u00eancia Rec\u00edproca, firmado no Rio de Janeiro por diversos pa\u00edses sul-americanos.","id":3197848,"corpo":"durante a Segunda Guerra Mundial, quando Fran\u00e7a e Brasil apoiaram conjuntamente os Aliados, e cessaram suas disputas\r\npor fronteira em nome do Tratado Interamericano de Assist\u00eancia Rec\u00edproca, firmado no Rio de Janeiro por diversos\r\npa\u00edses sul-americanos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por press\u00e3o do governo dos Estados Unidos, interessado na explora\u00e7\u00e3o de min\u00e9rio de ferro e mangan\u00eas na regi\u00e3o, a qual estava sendo prejudicada pelos conflitos territoriais, solucionados com a vinda de peritos que deram ganho de causa ao Brasil.","id":3197849,"corpo":"por press\u00e3o do governo dos Estados Unidos, interessado na explora\u00e7\u00e3o de min\u00e9rio de ferro e mangan\u00eas na regi\u00e3o, a qual\r\nestava sendo prejudicada pelos conflitos territoriais, solucionados com a vinda de peritos que deram ganho de causa ao\r\nBrasil.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353120,"enunciado":"","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Amap\u00e1","oab":false,"nome":"Amap\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407433,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-amapa"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/912384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo pesquisa PNAD &#8722; Pesquisa Nacional por Amostras de Domic\u00edlio, em 2016, a popula\u00e7\u00e3o do Amap\u00e1 era de 782.295 habitantes. Sobre essa popula\u00e7\u00e3o considere: I. As taxas de natalidade e de fecundidade no Estado t\u00eam sido reduzidas nesta \u00faltima d\u00e9cada. II. A densidade demogr\u00e1fica do Estado ultrapassou os 10 hab\/km2 no Censo de 2010. III. A popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 mal distribu\u00edda pelo territ\u00f3rio, e a capital abriga mais da metade da popula\u00e7\u00e3o do Estado. IV. Uma das caracter\u00edsticas demogr\u00e1ficas marcantes observadas entre os Censos de 2000 e 2010 foi a redu\u00e7\u00e3o percentual da popula\u00e7\u00e3o jovem, entre 0 e 19 anos. Est\u00e1 correto somente o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":27339,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pc-ap-ap-2017-fcc-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"FCC - PC AP - Delegado de Pol\u00edcia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":912387,"hashId":"8152fc0674c8a5f97cc5e1a8ca6df9ef","enunciado":"<p>Segundo pesquisa PNAD &#8722; Pesquisa Nacional por Amostras de Domic\u00edlio, em 2016, a popula\u00e7\u00e3o do Amap\u00e1 era de 782.295\r\nhabitantes. Sobre essa popula\u00e7\u00e3o considere:\r\n<\/p><p>I. As taxas de natalidade e de fecundidade no Estado t\u00eam sido reduzidas nesta \u00faltima d\u00e9cada.\r\n<\/p><p>II. A densidade demogr\u00e1fica do Estado ultrapassou os 10 hab\/km2 no Censo de 2010.\r\n<\/p><p>III. A popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 mal distribu\u00edda pelo territ\u00f3rio, e a capital abriga mais da metade da popula\u00e7\u00e3o do Estado.\r\n<\/p><p>IV. Uma das caracter\u00edsticas demogr\u00e1ficas marcantes observadas entre os Censos de 2000 e 2010 foi a redu\u00e7\u00e3o percentual\r\nda popula\u00e7\u00e3o jovem, entre 0 e 19 anos.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto somente o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":3197861,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":3197860,"corpo":"I, II e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":3197861,"corpo":"I, III e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3197862,"corpo":"I e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3197863,"corpo":"II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":3197864,"corpo":"II e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353120,"enunciado":"","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407366,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"},{"nome_clean":"Amap\u00e1","oab":false,"nome":"Amap\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407433,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-amapa"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/912387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em passado recente as tr\u00eas grandes ag\u00eancias internacionais de classifica\u00e7\u00e3o de risco voltaram suas aten\u00e7\u00f5es para a economia brasileira. Sobre esse fato considere as afirma\u00e7\u00f5es: I. A classifica\u00e7\u00e3o de risco (rating) soberano \u00e9 a nota dada por ag\u00eancias classificadoras de risco que avaliam a capacidade e a disposi\u00e7\u00e3o de um pa\u00eds em honrar, pontual e integralmente, os pagamentos de sua d\u00edvida. II. As ag\u00eancias atribuem as notas de risco de cr\u00e9dito apenas a Estados nacionais, mas excepcionalmente podem avaliar empresas, especialmente estatais que est\u00e3o em vias de desestatiza\u00e7\u00e3o. III. Desde final de 2016 as principais ag\u00eancias de risco inclu\u00edram o Brasil no grupo de pa\u00edses com classifica\u00e7\u00e3o A-, isto \u00e9, pa\u00eds com baixo grau de investimento financeiro. IV. Quanto pior for a classifica\u00e7\u00e3o de risco maior s\u00e3o os juros cobrados pelos investidores para emprestar dinheiro, o que amplia a crise econ\u00f4mica do pa\u00eds endividado. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":27339,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pc-ap-ap-2017-fcc-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"FCC - PC AP - Delegado de Pol\u00edcia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":912391,"hashId":"bee12a936d20f4cfd85e212aec4e63cc","enunciado":"<p>Em passado recente as tr\u00eas grandes ag\u00eancias internacionais de classifica\u00e7\u00e3o de risco voltaram suas aten\u00e7\u00f5es para a economia\r\nbrasileira. Sobre esse fato considere as afirma\u00e7\u00f5es:\r\n<\/p><p>I. A classifica\u00e7\u00e3o de risco (rating) soberano \u00e9 a nota dada por ag\u00eancias classificadoras de risco que avaliam a capacidade e\r\na disposi\u00e7\u00e3o de um pa\u00eds em honrar, pontual e integralmente, os pagamentos de sua d\u00edvida.\r\n<\/p><p>II. As ag\u00eancias atribuem as notas de risco de cr\u00e9dito apenas a Estados nacionais, mas excepcionalmente podem avaliar\r\nempresas, especialmente estatais que est\u00e3o em vias de desestatiza\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>III. Desde final de 2016 as principais ag\u00eancias de risco inclu\u00edram o Brasil no grupo de pa\u00edses com classifica\u00e7\u00e3o A-, isto \u00e9,\r\npa\u00eds com baixo grau de investimento financeiro.\r\n<\/p><p>IV. Quanto pior for a classifica\u00e7\u00e3o de risco maior s\u00e3o os juros cobrados pelos investidores para emprestar dinheiro, o que\r\namplia a crise econ\u00f4mica do pa\u00eds endividado.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":3197882,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":3197880,"corpo":"II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3197881,"corpo":"I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":3197882,"corpo":"I e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV. ","id":3197883,"corpo":"II e IV.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" III e IV","id":3197884,"corpo":" III e IV","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353121,"enunciado":"","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/912391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o caso hipot\u00e9tico a seguir: Foi descoberta uma nova vulnerabilidade no navegador Chrome e a Google disponibilizou um patch de emerg\u00eancia para solucionar o problema. Enquanto usava o computador no trabalho usando o Chrome, um profissional pesquisou na Internet informa\u00e7\u00f5es sobre a vulnerabilidade para verificar se estava protegido. Foi direcionado para o site gumblar.cn que oferecia informa\u00e7\u00f5es sobre a vulnerabilidade e a op\u00e7\u00e3o de obter o patch, cujo download poderia ser feito automaticamente em seu computador. O profissional leu as informa\u00e7\u00f5es, mas clicou na op\u00e7\u00e3o \"N\u00e3o\", para rejeitar o download. Por\u00e9m, tempos depois, descobriu que naquele momento em que lia as informa\u00e7\u00f5es do site e negava o download havia sido instalado secretamente um programa de registro do uso do teclado em seu computador, que passou a gravar tudo o que ele digitava, desde senhas de acesso a e-mails, acesso a contas banc\u00e1rias etc. Seu e-mail passou a ser utilizado para opera\u00e7\u00f5es criminosas e os valores de sua conta banc\u00e1ria foram roubados. O problema teria sido evitado se o profissional tivesse","provas":[{"id":27339,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pc-ap-ap-2017-fcc-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"FCC - PC AP - Delegado de Pol\u00edcia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":912392,"hashId":"27430069490e477e619eb46f8c466d68","enunciado":"<p>Considere o caso hipot\u00e9tico a seguir:\r\n<\/p><p>Foi descoberta uma nova vulnerabilidade no navegador Chrome e a Google disponibilizou um patch de emerg\u00eancia para\r\nsolucionar o problema. Enquanto usava o computador no trabalho usando o Chrome, um profissional pesquisou na Internet\r\ninforma\u00e7\u00f5es sobre a vulnerabilidade para verificar se estava protegido. Foi direcionado para o site gumblar.cn que oferecia\r\ninforma\u00e7\u00f5es sobre a vulnerabilidade e a op\u00e7\u00e3o de obter o patch, cujo download poderia ser feito automaticamente em seu\r\ncomputador. O profissional leu as informa\u00e7\u00f5es, mas clicou na op\u00e7\u00e3o \"N\u00e3o\", para rejeitar o download. Por\u00e9m, tempos depois,\r\ndescobriu que naquele momento em que lia as informa\u00e7\u00f5es do site e negava o download havia sido instalado secretamente um\r\nprograma de registro do uso do teclado em seu computador, que passou a gravar tudo o que ele digitava, desde senhas de\r\nacesso a e-mails, acesso a contas banc\u00e1rias etc. Seu e-mail passou a ser utilizado para opera\u00e7\u00f5es criminosas e os valores de\r\nsua conta banc\u00e1ria foram roubados.\r\n<\/p><p>O problema teria sido evitado se o profissional tivesse<\/p>","resposta":3197889,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"percebido que o nome do site n\u00e3o era padr\u00e3o, ou seja, n\u00e3o iniciava por http:\/\/www, pois sites maliciosos n\u00e3o adotam nomes padronizados.","id":3197885,"corpo":"percebido que o nome do site n\u00e3o era padr\u00e3o, ou seja, n\u00e3o iniciava por http:\/\/www, pois sites maliciosos n\u00e3o adotam\r\nnomes padronizados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" clicado em \u201cSim\u201d, aceito o download e passado o antiv\u00edrus no suposto patch baixado antes de instal\u00e1-lo.","id":3197886,"corpo":" clicado em \u201cSim\u201d, aceito o download e passado o antiv\u00edrus no suposto patch baixado antes de instal\u00e1-lo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"utilizado outro navegador, que n\u00e3o fosse o Chrome, para acessar o site e obter informa\u00e7\u00f5es.","id":3197887,"corpo":"utilizado outro navegador, que n\u00e3o fosse o Chrome, para acessar o site e obter informa\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um antiv\u00edrus instalado no computador, pois todos os antiv\u00edrus detectam automaticamente os sites maliciosos.","id":3197888,"corpo":"um antiv\u00edrus instalado no computador, pois todos os antiv\u00edrus detectam automaticamente os sites maliciosos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"obtido informa\u00e7\u00f5es e realizado o download do patch diretamente no site da Google, fabricante do Chrome.","id":3197889,"corpo":"obtido informa\u00e7\u00f5es e realizado o download do patch diretamente no site da Google, fabricante do Chrome.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353122,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"}],"slug":"informatica\/912392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A planilha a seguir foi digitada no LibreOffice Calc 5.3 e no Microsoft Excel 2013, ambos em portugu\u00eas, e mostra os homic\u00eddios por armas de fogo em algumas regi\u00f5es do Brasil de 2009 a 2014. Na c\u00e9lula H3, foi digitada uma f\u00f3rmula para calcular a m\u00e9dia aritm\u00e9tica dos valores do intervalo de c\u00e9lulas de B3 a G3. A f\u00f3rmula utilizada foi","provas":[{"id":27339,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pc-ap-ap-2017-fcc-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"FCC - PC AP - Delegado de Pol\u00edcia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":912393,"hashId":"99a0a3235c71a20d054b3b743f832461","enunciado":"<p>A planilha a seguir foi digitada no LibreOffice Calc 5.3 e no Microsoft Excel 2013, ambos em portugu\u00eas, e mostra os homic\u00eddios\r\npor armas de fogo em algumas regi\u00f5es do Brasil de 2009 a 2014. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27339\/46.gif\"><\/p><p>Na c\u00e9lula H3, foi digitada uma f\u00f3rmula para calcular a m\u00e9dia aritm\u00e9tica dos valores do intervalo de c\u00e9lulas de B3 a G3. A f\u00f3rmula\r\nutilizada foi<\/p>","resposta":3197890,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=M\u00c9DIA(B3:G3)tanto no LibreOffice Calc 5.3 quanto no Microsoft Excel 2013.","id":3197890,"corpo":"=M\u00c9DIA(B3:G3)tanto no LibreOffice Calc 5.3 quanto no Microsoft Excel 2013.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=AVG(B3:G3) no LibreOffice Calc 5.3 e =M\u00c9DIA(B3:G3) no Microsoft Excel 2013.","id":3197891,"corpo":"=AVG(B3:G3) no LibreOffice Calc 5.3 e =M\u00c9DIA(B3:G3) no Microsoft Excel 2013.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=AVG(B3:G3) tanto no LibreOffice Calc 5.3 quanto no Microsoft Excel 2013.","id":3197892,"corpo":"=AVG(B3:G3) tanto no LibreOffice Calc 5.3 quanto no Microsoft Excel 2013.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=MEDIA(B3:G3) no LibreOffice Calc 5.3 e =AVERAGE(B3:G3) no Microsoft Excel 2013.","id":3197893,"corpo":"=MEDIA(B3:G3) no LibreOffice Calc 5.3 e =AVERAGE(B3:G3) no Microsoft Excel 2013.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"=MED(B3:G3)tanto no LibreOffice Calc 5.3 quanto no Microsoft Excel 2013.","id":3197894,"corpo":"=MED(B3:G3)tanto no LibreOffice Calc 5.3 quanto no Microsoft Excel 2013.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353122,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"Calc","oab":false,"nome":"Calc","pai":405130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405132,"slug":"informatica-calc"}],"slug":"informatica\/912393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um servidor da Pol\u00edcia Civil abriu um documento digitado no Microsoft Word 2013, em portugu\u00eas, contendo o bloco de texto abaixo, referente \u00e0 posi\u00e7\u00e3o de alguns estados com rela\u00e7\u00e3o aos homic\u00eddios por arma de fogo nos anos de 2000 e 2014.Para gerar a tabela, o servidor, ap\u00f3s selecionar o texto, clicou na ferramenta","provas":[{"id":27339,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pc-ap-ap-2017-fcc-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"FCC - PC AP - Delegado de Pol\u00edcia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":912394,"hashId":"77a2a6129df79a3521c7e0e446610160","enunciado":"<p>Um servidor da Pol\u00edcia Civil abriu um documento digitado no Microsoft Word 2013, em portugu\u00eas, contendo o bloco de texto abaixo, referente \u00e0 posi\u00e7\u00e3o de alguns estados com rela\u00e7\u00e3o aos homic\u00eddios por arma de fogo nos anos de 2000 e 2014.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27339\/47.gif\"><\/p><p>Para gerar a tabela, o servidor, ap\u00f3s selecionar o texto, clicou na ferramenta<\/p>","resposta":3197897,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Criar tabela da guia P\u00e1gina Inicial e clicou no bot\u00e3o OK.","id":3197895,"corpo":"<p>Criar tabela da guia P\u00e1gina Inicial e clicou no bot\u00e3o OK.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Converter em tabela do grupo Tabela da guia P\u00e1gina Inicial e clicou no bot\u00e3o OK.","id":3197896,"corpo":"<p>Converter em tabela do grupo Tabela da guia P\u00e1gina Inicial e clicou no bot\u00e3o OK.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tabela da guia Inserir, selecionou a op\u00e7\u00e3o Converter Texto em tabela e clicou no bot\u00e3o OK.","id":3197897,"corpo":"<p>Tabela da guia Inserir, selecionou a op\u00e7\u00e3o Converter Texto em tabela e clicou no bot\u00e3o OK.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gerar tabela da guia Exibi\u00e7\u00e3o, selecionou a op\u00e7\u00e3o Tabela do Excel e clicou no bot\u00e3o OK.","id":3197898,"corpo":"<p>Gerar tabela da guia Exibi\u00e7\u00e3o, selecionou a op\u00e7\u00e3o Tabela do Excel e clicou no bot\u00e3o OK.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Converter texto em tabela da guia Ferramentas e clicou no bot\u00e3o OK.","id":3197899,"corpo":"<p>Converter texto em tabela da guia Ferramentas e clicou no bot\u00e3o OK.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353122,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/912394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Ordin\u00e1ria no 883\/05, que instituiu a Lei Org\u00e2nica da Pol\u00edcia Civil do Estado do Amap\u00e1, disp\u00f5e que","provas":[{"id":27339,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pc-ap-ap-2017-fcc-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"FCC - PC AP - Delegado de Pol\u00edcia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":912396,"hashId":"717c62729f24d8923cfff5a1759a372d","enunciado":"A Lei Ordin\u00e1ria no 883\/05, que instituiu a Lei Org\u00e2nica da Pol\u00edcia Civil do Estado do Amap\u00e1, disp\u00f5e que","resposta":3197908,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 permitida a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os gratuitos por policial civil, salvo os casos expressamente proibidos previstos em lei.","id":3197905,"corpo":"\u00e9 permitida a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os gratuitos por policial civil, salvo os casos expressamente proibidos previstos em lei.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 vedada a cess\u00e3o de servidores policiais civis para exerc\u00edcio em outro \u00f3rg\u00e3o ou entidade dos Poderes da Uni\u00e3o, do Estado e dos Munic\u00edpios, ressalvados os casos de nomea\u00e7\u00e3o para cargo em comiss\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o superior, e o respons\u00e1vel pela transgress\u00e3o a essa norma responde subsidiariamente.","id":3197906,"corpo":"\u00e9 vedada a cess\u00e3o de servidores policiais civis para exerc\u00edcio em outro \u00f3rg\u00e3o ou entidade dos Poderes da Uni\u00e3o, do Estado\r\ne dos Munic\u00edpios, ressalvados os casos de nomea\u00e7\u00e3o para cargo em comiss\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o superior, e o respons\u00e1vel\r\npela transgress\u00e3o a essa norma responde subsidiariamente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os servidores especializados e t\u00e9cnico-cient\u00edfico, nos servi\u00e7os policiais em que intervier o trabalho em equipe ou conjunto, s\u00e3o aut\u00f4nomos e n\u00e3o ficar\u00e3o subordinados \u00e0 autoridade policial competente.","id":3197907,"corpo":"os servidores especializados e t\u00e9cnico-cient\u00edfico, nos servi\u00e7os policiais em que intervier o trabalho em equipe ou conjunto,\r\ns\u00e3o aut\u00f4nomos e n\u00e3o ficar\u00e3o subordinados \u00e0 autoridade policial competente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o cargo de Delegado Geral de Pol\u00edcia Civil, de livre escolha, nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o pelo Governador do Estado, ser\u00e1 exercido por Delegado de Pol\u00edcia Civil, integrante da Carreira dentre os integrantes da Classe Especial.","id":3197908,"corpo":"o cargo de Delegado Geral de Pol\u00edcia Civil, de livre escolha, nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o pelo Governador do Estado, ser\u00e1\r\nexercido por Delegado de Pol\u00edcia Civil, integrante da Carreira dentre os integrantes da Classe Especial.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00e3o princ\u00edpios b\u00e1sicos que fundamentam a atividade policial a hierarquia, disciplina, legalidade, \u00e9tica profissional, trabalho de car\u00e1ter reservado e autonomia.","id":3197909,"corpo":"s\u00e3o princ\u00edpios b\u00e1sicos que fundamentam a atividade policial a hierarquia, disciplina, legalidade, \u00e9tica profissional, trabalho\r\nde car\u00e1ter reservado e autonomia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353123,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica - PC AP","oab":true,"nome":"Lei Org\u00e2nica - PC AP","pai":396546,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396548,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-organica-pc-ap"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/912396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao vencimento e remunera\u00e7\u00e3o, a Lei no 66\/1993 estabelece que","provas":[{"id":27339,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pc-ap-ap-2017-fcc-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"FCC - PC AP - Delegado de Pol\u00edcia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":912402,"hashId":"e0deaf3b977b03941bf699101c6ff84d","enunciado":"No que se refere ao vencimento e remunera\u00e7\u00e3o, a Lei no 66\/1993 estabelece que","resposta":3197936,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"remunera\u00e7\u00e3o \u00e9 a retribui\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria atribu\u00edda ao servidor pelo efetivo exerc\u00edcio de cargo p\u00fablico, com valor fixado em lei espec\u00edfica.","id":3197935,"corpo":"remunera\u00e7\u00e3o \u00e9 a retribui\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria atribu\u00edda ao servidor pelo efetivo exerc\u00edcio de cargo p\u00fablico, com valor fixado em\r\nlei espec\u00edfica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"existe hip\u00f3tese legal para o arresto, sequestro ou penhora do vencimento e da remunera\u00e7\u00e3o.","id":3197936,"corpo":"existe hip\u00f3tese legal para o arresto, sequestro ou penhora do vencimento e da remunera\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 assegurada a isonomia de vencimentos para cargos de atribui\u00e7\u00f5es iguais ou assemelhadas, independentemente das vantagens de car\u00e1ter individual e das relativas \u00e0 natureza ou ao local de trabalho.","id":3197937,"corpo":"\u00e9 assegurada a isonomia de vencimentos para cargos de atribui\u00e7\u00f5es iguais ou assemelhadas, independentemente das\r\nvantagens de car\u00e1ter individual e das relativas \u00e0 natureza ou ao local de trabalho.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o vencimento e as vantagens pecuni\u00e1rias de car\u00e1ter permanente percebidas pelo servidor n\u00e3o sofrer\u00e3o redu\u00e7\u00e3o nem descontos.","id":3197938,"corpo":"o vencimento e as vantagens pecuni\u00e1rias de car\u00e1ter permanente percebidas pelo servidor n\u00e3o sofrer\u00e3o redu\u00e7\u00e3o nem descontos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 haver consigna\u00e7\u00e3o em folha de pagamento a favor de terceiros, mediante autoriza\u00e7\u00e3o do servidor, a crit\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o e sem reposi\u00e7\u00e3o de custos.","id":3197939,"corpo":"poder\u00e1 haver consigna\u00e7\u00e3o em folha de pagamento a favor de terceiros, mediante autoriza\u00e7\u00e3o do servidor, a crit\u00e9rio da\r\nAdministra\u00e7\u00e3o e sem reposi\u00e7\u00e3o de custos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353123,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado do Amap\u00e1 - Lei n 66\/1993","oab":false,"nome":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado do Amap\u00e1 - Lei n 66\/1993","pai":395513,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":398101,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-servidores-publicos-civis-do-estado-do-amapa-lei-n-66-1993"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/912402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma determinada viatura oficial estadual, enquanto em dilig\u00eancia, chocou-se contra o muro de uma escola municipal, derrubando- o parcialmente, bem como o poste de transmiss\u00e3o de energia existente na cal\u00e7ada, que estava em p\u00e9ssimo estado de conserva\u00e7\u00e3o, assim como os transformadores e demais equipamentos l\u00e1 instalados. Foram apurados danos materiais de grande monta, n\u00e3o s\u00f3 em raz\u00e3o da necessidade de reconstru\u00e7\u00e3o do muro, mas tamb\u00e9m porque foi constatado que muitos aparelhos el\u00e9tricos e eletr\u00f4nicos deixaram de funcionar a partir de ent\u00e3o, tais como geladeiras, computadores e copiadoras. Relevante apurar, para solucionar a responsabilidade do ente estatal,","provas":[{"id":27339,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pc-ap-ap-2017-fcc-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"FCC - PC AP - Delegado de Pol\u00edcia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":912411,"hashId":"350d770482d7b66162afc375b6e8857b","enunciado":"Uma determinada viatura oficial estadual, enquanto em dilig\u00eancia, chocou-se contra o muro de uma escola municipal, derrubando-\r\no parcialmente, bem como o poste de transmiss\u00e3o de energia existente na cal\u00e7ada, que estava em p\u00e9ssimo estado de\r\nconserva\u00e7\u00e3o, assim como os transformadores e demais equipamentos l\u00e1 instalados. Foram apurados danos materiais de grande\r\nmonta, n\u00e3o s\u00f3 em raz\u00e3o da necessidade de reconstru\u00e7\u00e3o do muro, mas tamb\u00e9m porque foi constatado que muitos aparelhos\r\nel\u00e9tricos e eletr\u00f4nicos deixaram de funcionar a partir de ent\u00e3o, tais como geladeiras, computadores e copiadoras. Relevante\r\napurar, para solucionar a responsabilidade do ente estatal,","resposta":3197983,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se o condutor da viatura empregou toda a dilig\u00eancia e prud\u00eancia necess\u00e1rias para afastar neglig\u00eancia, bem como se estava devidamente capacitado para o desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es, a fim de verificar eventual ocorr\u00eancia de imper\u00edcia.","id":3197980,"corpo":"se o condutor da viatura empregou toda a dilig\u00eancia e prud\u00eancia necess\u00e1rias para afastar neglig\u00eancia, bem como se\r\nestava devidamente capacitado para o desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es, a fim de verificar eventual ocorr\u00eancia de imper\u00edcia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a origem dos recursos que possibilitaram a aquisi\u00e7\u00e3o dos materiais el\u00e9tricos e eletr\u00f4nicos, para comprovar se o Munic\u00edpio efetivamente sofreu preju\u00edzos qualific\u00e1veis como indeniz\u00e1veis para fins de configura\u00e7\u00e3o de responsabilidade civil.","id":3197981,"corpo":"a origem dos recursos que possibilitaram a aquisi\u00e7\u00e3o dos materiais el\u00e9tricos e eletr\u00f4nicos, para comprovar se o Munic\u00edpio\r\nefetivamente sofreu preju\u00edzos qualific\u00e1veis como indeniz\u00e1veis para fins de configura\u00e7\u00e3o de responsabilidade civil.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas o valor dos danos materiais constatados, tendo em vista que se trata de responsabilidade objetiva, modalidade que, para sua configura\u00e7\u00e3o, dispensa qualquer outro requisito.","id":3197982,"corpo":"apenas o valor dos danos materiais constatados, tendo em vista que se trata de responsabilidade objetiva, modalidade\r\nque, para sua configura\u00e7\u00e3o, dispensa qualquer outro requisito.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o nexo de causalidade entre a colis\u00e3o causada pela viatura estadual e os danos emergentes sofridos, para demonstrar que decorreram do acidente e n\u00e3o de outras causas e viabilizar a apura\u00e7\u00e3o correta da indeniza\u00e7\u00e3o, prescindindo, no entanto, de prova de culpa do condutor.","id":3197983,"corpo":"o nexo de causalidade entre a colis\u00e3o causada pela viatura estadual e os danos emergentes sofridos, para demonstrar que\r\ndecorreram do acidente e n\u00e3o de outras causas e viabilizar a apura\u00e7\u00e3o correta da indeniza\u00e7\u00e3o, prescindindo, no entanto,\r\nde prova de culpa do condutor.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a propriedade do im\u00f3vel onde funcionava a escola, tendo em vista que caso se trate de bem p\u00fablico estadual cedido \u00e0 municipalidade para implanta\u00e7\u00e3o da escola, descabe qualquer indeniza\u00e7\u00e3o, seja pelo muro, seja pelos danos nos aparelhos el\u00e9tricos, uma vez que o funcionamento da pr\u00f3pria unidade depende do ente estadual.","id":3197984,"corpo":"a propriedade do im\u00f3vel onde funcionava a escola, tendo em vista que caso se trate de bem p\u00fablico estadual cedido \u00e0\r\nmunicipalidade para implanta\u00e7\u00e3o da escola, descabe qualquer indeniza\u00e7\u00e3o, seja pelo muro, seja pelos danos nos aparelhos\r\nel\u00e9tricos, uma vez que o funcionamento da pr\u00f3pria unidade depende do ente estadual.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353124,"enunciado":"","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil Objetiva","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil Objetiva","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404404,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-objetiva"},{"nome_clean":"Requisitos para a responsabiliza\u00e7\u00e3o do Estado","oab":true,"nome":"Requisitos para a responsabiliza\u00e7\u00e3o do Estado","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408375,"slug":"direito-administrativo-requisitos-para-a-responsabilizacao-do-estado"}],"slug":"direito-administrativo\/912411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Enfermeiro ESF\/PMAQ","id":13825}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade indica dose \u00fanica de febre amarela para as \u00e1reas com recomenda\u00e7\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o em todo o pa\u00eds. Mulheres amamentando s\u00f3 dever\u00e3o ser vacinadas se residirem em locais pr\u00f3ximo onde ocorreu a confirma\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o do v\u00edrus. Ao serem vacinadas devem suspender o aleitamento materno por:","provas":[{"id":27186,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2017-nucepe-uespi-enfermeiro-plantonista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Enfermeiro Plantonista - 2017"},{"id":27205,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2017-nucepe-uespi-enfermeiro","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Enfermeiro - 2017"},{"id":27206,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF\/PMAQ","id":13825},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2017-nucepe-uespi-enfermeiro-esf-pmaq","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Enfermeiro ESF\/PMAQ - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":909587,"hashId":"b8a2ba62856fb6ee96101d9c9d2efa7a","enunciado":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade indica dose \u00fanica de febre amarela para as \u00e1reas com recomenda\u00e7\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o em todo o pa\u00eds. Mulheres amamentando s\u00f3 dever\u00e3o ser vacinadas se residirem em locais pr\u00f3ximo onde ocorreu a confirma\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o do v\u00edrus. Ao serem vacinadas devem suspender o aleitamento materno por:","resposta":3186039,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 dias ap\u00f3s a vacina\u00e7\u00e3o.","id":3186035,"corpo":"30 dias ap\u00f3s a vacina\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"60 dias ap\u00f3s a vacina\u00e7\u00e3o.","id":3186036,"corpo":"60 dias ap\u00f3s a vacina\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15 dias ap\u00f3s a vacina\u00e7\u00e3o.","id":3186037,"corpo":"15 dias ap\u00f3s a vacina\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"45 dias ap\u00f3s a vacina\u00e7\u00e3o.","id":3186038,"corpo":"45 dias ap\u00f3s a vacina\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10 dias ap\u00f3s a vacina\u00e7\u00e3o.","id":3186039,"corpo":"10 dias ap\u00f3s a vacina\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352687,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/909587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Enfermeiro ESF\/PMAQ","id":13825}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A asma br\u00f4nquica \u00e9 uma doen\u00e7a inflamat\u00f3ria cr\u00f4nica das vias respirat\u00f3rias que provoca hiper-reatividade das vias respirat\u00f3rias, edema de mucosa e produ\u00e7\u00e3o de muco, sendo os 3 sintomas mais comuns:","provas":[{"id":27186,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2017-nucepe-uespi-enfermeiro-plantonista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Enfermeiro Plantonista - 2017"},{"id":27205,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2017-nucepe-uespi-enfermeiro","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Enfermeiro - 2017"},{"id":27206,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF\/PMAQ","id":13825},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2017-nucepe-uespi-enfermeiro-esf-pmaq","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Enfermeiro ESF\/PMAQ - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":909588,"hashId":"f810ecc297a66f67a808a8d571ad4d65","enunciado":"A asma br\u00f4nquica \u00e9 uma doen\u00e7a inflamat\u00f3ria cr\u00f4nica das vias respirat\u00f3rias que provoca hiper-reatividade das vias respirat\u00f3rias, edema de mucosa e produ\u00e7\u00e3o de muco, sendo os 3 sintomas mais comuns:","resposta":3186043,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tosse cr\u00f4nica, produ\u00e7\u00e3o de expectora\u00e7\u00e3o e taquipneia.","id":3186040,"corpo":"Tosse cr\u00f4nica, produ\u00e7\u00e3o de expectora\u00e7\u00e3o e taquipneia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dispneia, febre e tosse seca.","id":3186041,"corpo":"Dispneia, febre e tosse seca.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dor tor\u00e1cica, taquipneia e tosse cr\u00f4nica.","id":3186042,"corpo":"Dor tor\u00e1cica, taquipneia e tosse cr\u00f4nica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Tosse, dispneia e sibilos.","id":3186043,"corpo":" Tosse, dispneia e sibilos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dispneia, febre e astenia.","id":3186044,"corpo":"Dispneia, febre e astenia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352688,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Respirat\u00f3rias","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Respirat\u00f3rias","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405823,"slug":"enfermagem-doencas-respiratorias"},{"nome_clean":"Asma","oab":false,"nome":"Asma","pai":428439,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428471,"slug":"enfermagem-asma"}],"slug":"enfermagem\/909588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Enfermeiro ESF\/PMAQ","id":13825}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O objetivo do manejo de enfermagem para o cliente na unidade de recupera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-anest\u00e9sica, consiste na presta\u00e7\u00e3o de cuidados at\u00e9 que o cliente tenha se recuperado dos efeitos da anestesia. Tem-se como pilares desse cuidado, EXCETO:","provas":[{"id":27186,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2017-nucepe-uespi-enfermeiro-plantonista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Enfermeiro Plantonista - 2017"},{"id":27205,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2017-nucepe-uespi-enfermeiro","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Enfermeiro - 2017"},{"id":27206,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF\/PMAQ","id":13825},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2017-nucepe-uespi-enfermeiro-esf-pmaq","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Enfermeiro ESF\/PMAQ - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":909590,"hashId":"376e2b79f9e5c039705ea38fa622850d","enunciado":"O objetivo do manejo de enfermagem para o cliente na unidade de recupera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-anest\u00e9sica, consiste na presta\u00e7\u00e3o de cuidados at\u00e9 que o cliente tenha se recuperado dos efeitos da anestesia. Tem-se como pilares desse cuidado, EXCETO:","resposta":3186052,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avaliar a colora\u00e7\u00e3o da pele;","id":3186050,"corpo":"Avaliar a colora\u00e7\u00e3o da pele;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Avaliar o n\u00edvel de consci\u00eancia;","id":3186051,"corpo":"Avaliar o n\u00edvel de consci\u00eancia;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Avaliar a fun\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria;","id":3186052,"corpo":" Avaliar a fun\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avaliar a capacidade de resposta a comandos;","id":3186053,"corpo":"Avaliar a capacidade de resposta a comandos;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Avaliar as fun\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias e cardiovasculares.","id":3186054,"corpo":"Avaliar as fun\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias e cardiovasculares.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352688,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Per\u00edodo perioperat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Per\u00edodo perioperat\u00f3rio","pai":405786,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405789,"slug":"enfermagem-periodo-perioperatorio"},{"nome_clean":"Per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio","pai":405789,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413298,"slug":"enfermagem-periodo-pos-operatorio"}],"slug":"enfermagem\/909590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Enfermeiro ESF\/PMAQ","id":13825}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a assist\u00eancia ao rec\u00e9m-nascido imediatamente ap\u00f3s o parto, analise os itens e marque alternativa ERRADA:","provas":[{"id":27186,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2017-nucepe-uespi-enfermeiro-plantonista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Enfermeiro Plantonista - 2017"},{"id":27205,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2017-nucepe-uespi-enfermeiro","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Enfermeiro - 2017"},{"id":27206,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF\/PMAQ","id":13825},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2017-nucepe-uespi-enfermeiro-esf-pmaq","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Enfermeiro ESF\/PMAQ - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":909592,"hashId":"6eb120e52b55d6bbbdc44ec9b457ddf3","enunciado":"Sobre a assist\u00eancia ao rec\u00e9m-nascido imediatamente ap\u00f3s o parto, analise os itens e marque alternativa ERRADA:","resposta":3186061,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O clampeamento do cord\u00e3o umbilical deve ocorrer entre 1 a 5 minutos de vida ou de forma fisiol\u00f3gica quando cessar a pulsa\u00e7\u00e3o, exceto se houver alguma contraindica\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao cord\u00e3o ou necessidade de reanima\u00e7\u00e3o neonatal.","id":3186060,"corpo":"O clampeamento do cord\u00e3o umbilical deve ocorrer entre 1 a 5 minutos de vida ou de forma fisiol\u00f3gica quando cessar a pulsa\u00e7\u00e3o, exceto se houver alguma contraindica\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao cord\u00e3o ou necessidade de reanima\u00e7\u00e3o neonatal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A vitamina K deve ser administrada por via oral, na dose \u00fanica de 1 mg, pois este m\u00e9todo apresenta a melhor rela\u00e7\u00e3o de custo-efetividade.","id":3186061,"corpo":"A vitamina K deve ser administrada por via oral, na dose \u00fanica de 1 mg, pois este m\u00e9todo apresenta a melhor rela\u00e7\u00e3o de custo-efetividade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tempo de administra\u00e7\u00e3o da profilaxia da oftalmia neonatal pode ser ampliado em at\u00e9 4 horas ap\u00f3s o nascimento.","id":3186062,"corpo":"O tempo de administra\u00e7\u00e3o da profilaxia da oftalmia neonatal pode ser ampliado em at\u00e9 4 horas ap\u00f3s o nascimento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Recomenda-se a utiliza\u00e7\u00e3o da pomada de eritromicina a 0,5% e, como alternativa, tetraciclina a 1% para realiza\u00e7\u00e3o da profilaxia da oftalmia neonatal. A utiliza\u00e7\u00e3o de nitrato de prata a 1% deve ser reservado apenas em caso de n\u00e3o se dispor de eritromicina ou tetraciclina.","id":3186063,"corpo":"Recomenda-se a utiliza\u00e7\u00e3o da pomada de eritromicina a 0,5% e, como alternativa, tetraciclina a 1% para realiza\u00e7\u00e3o da profilaxia da oftalmia neonatal. A utiliza\u00e7\u00e3o de nitrato de prata a 1% deve ser reservado apenas em caso de n\u00e3o se dispor de eritromicina ou tetraciclina.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se recomenda a aspira\u00e7\u00e3o orofaringeana e nem nasofaringeana sistem\u00e1tica do rec\u00e9m-nascido saud\u00e1vel.","id":3186064,"corpo":"N\u00e3o se recomenda a aspira\u00e7\u00e3o orofaringeana e nem nasofaringeana sistem\u00e1tica do rec\u00e9m-nascido saud\u00e1vel.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352688,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":413329,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413331,"slug":"enfermagem-obstetricia"}],"slug":"enfermagem\/909592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Enfermeiro ESF\/PMAQ","id":13825}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a de Alzheimer (DA) \u00e9 uma das causas principais de morte entre idosos. Sobre essa doen\u00e7a, analise os itens abaixo: I- \u00c9 uma doen\u00e7a neurol\u00f3gica progressiva, irrevers\u00edvel e degenerativa que come\u00e7a insidiosamente e \u00e9 caracterizada por perdas graduais na fun\u00e7\u00e3o cognitiva e transtornos de comportamento e afeto. II- Pode ser classificada em dois tipos: familiar (ou de origem precoce) e espor\u00e1dica (ou de in\u00edcio tardio). III- \u00c9 um transtorno cerebral complexo, causado por uma combina\u00e7\u00e3o de fatores que podem incluir aspectos gen\u00e9ticos, altera\u00e7\u00f5es de neurotransmissores, altera\u00e7\u00f5es vasculares, horm\u00f4nios de estresse, oscila\u00e7\u00f5es circadianas, traumatismo cranioencef\u00e1lico e dist\u00farbios convulsivos. IV- O dano neuronal da DA ocorre principalmente no c\u00f3rtex cerebral e resulta em diminui\u00e7\u00e3o no tamanho do enc\u00e9falo. Os itens CORRETOS s\u00e3o:","provas":[{"id":27186,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2017-nucepe-uespi-enfermeiro-plantonista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Enfermeiro Plantonista - 2017"},{"id":27205,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2017-nucepe-uespi-enfermeiro","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Enfermeiro - 2017"},{"id":27206,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF\/PMAQ","id":13825},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2017-nucepe-uespi-enfermeiro-esf-pmaq","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Enfermeiro ESF\/PMAQ - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":909594,"hashId":"1618ff0dafafa91483742618754ea0f0","enunciado":"<p>A doen\u00e7a de Alzheimer (DA) \u00e9 uma das causas principais de morte entre idosos. Sobre essa doen\u00e7a, analise os itens abaixo:\r\n<\/p><p>I- \u00c9 uma doen\u00e7a neurol\u00f3gica progressiva, irrevers\u00edvel e degenerativa que come\u00e7a insidiosamente e \u00e9 caracterizada por perdas graduais na fun\u00e7\u00e3o cognitiva e transtornos de comportamento e afeto.<\/p><p>\r\nII- Pode ser classificada em dois tipos: familiar (ou de origem precoce) e espor\u00e1dica (ou de in\u00edcio tardio).\r\n<\/p><p>III- \u00c9 um transtorno cerebral complexo, causado por uma combina\u00e7\u00e3o de fatores que podem incluir aspectos gen\u00e9ticos, altera\u00e7\u00f5es de neurotransmissores, altera\u00e7\u00f5es vasculares, horm\u00f4nios de estresse, oscila\u00e7\u00f5es circadianas, traumatismo cranioencef\u00e1lico e dist\u00farbios convulsivos.\r\n<\/p><p>IV- O dano neuronal da DA ocorre principalmente no c\u00f3rtex cerebral e resulta em diminui\u00e7\u00e3o no tamanho do enc\u00e9falo.<\/p><p>\r\nOs itens CORRETOS s\u00e3o:<\/p>","resposta":3186074,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III","id":3186070,"corpo":"I, II e III","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, IV","id":3186071,"corpo":"I, II, IV","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV","id":3186072,"corpo":"II, III e IV","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV","id":3186073,"corpo":"I, III e IV","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":3186074,"corpo":"I, II, III e IV","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352688,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade do Idoso","oab":false,"nome":"Sa\u00fade do Idoso","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405809,"slug":"enfermagem-saude-do-idoso"},{"nome_clean":"Dem\u00eancia","oab":false,"nome":"Dem\u00eancia","pai":405809,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413310,"slug":"enfermagem-demencia"},{"nome_clean":"Alzheimer","oab":false,"nome":"Alzheimer","pai":428452,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428453,"slug":"enfermagem-alzheimer"}],"slug":"enfermagem\/909594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":13820}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um fio de a\u00e7o com di\u00e2metro de 8,00mm \u00e9 utilizado para elevar um corpo de peso igual a 640,00N. Qual ser\u00e1 a tens\u00e3o normal de tra\u00e7\u00e3o atuante no fio, em MPa? Considere &#960; = 3,14.","provas":[{"id":27197,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":13820},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-ministerio-da-defesa-aeronautica-oficial-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:11","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":909599,"hashId":"26a4f0bb44266e448e028cf39145b5a6","enunciado":"<p>Um fio de a\u00e7o com di\u00e2metro de 8,00mm \u00e9 utilizado para elevar um corpo de peso igual a 640,00N.\r\nQual ser\u00e1 a tens\u00e3o normal de tra\u00e7\u00e3o atuante no fio, em MPa?\r\n<\/p><p>Considere &#960; = 3,14.<\/p>","resposta":3186094,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12,74MPa","id":3186094,"corpo":"12,74MPa","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"25,48MPa","id":3186095,"corpo":"25,48MPa","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40,00MPa","id":3186096,"corpo":"40,00MPa","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"76,44MPa","id":3186097,"corpo":"76,44MPa","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352689,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402690,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-dos-solidos"},{"nome_clean":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402691,"slug":"engenharia-mecanica-modelagem-estatica-e-dinamica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/909599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":13820}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As instala\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas est\u00e3o sujeitas a um problema quando a \u00e1gua, em grande velocidade pela tubula\u00e7\u00e3o, sofre uma interrup\u00e7\u00e3o muito brusca (fechamento r\u00e1pido de uma torneira), provocando um s\u00fabito aumento da press\u00e3o. Picos de press\u00e3o s\u00e3o frequentemente acompanhados por um ru\u00eddo que d\u00e1 a impress\u00e3o de haver algo semelhante a uma colis\u00e3o de carro. Qual \u00e9 o nome desse fen\u00f4meno?","provas":[{"id":27197,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":13820},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-ministerio-da-defesa-aeronautica-oficial-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:11","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":909600,"hashId":"a0a8e0d79678a385ae41c73e8fc20d33","enunciado":"<p>As instala\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas est\u00e3o sujeitas a um problema quando a \u00e1gua, em grande velocidade pela tubula\u00e7\u00e3o,\r\nsofre uma interrup\u00e7\u00e3o muito brusca (fechamento r\u00e1pido de uma torneira), provocando um s\u00fabito aumento da\r\npress\u00e3o. Picos de press\u00e3o s\u00e3o frequentemente acompanhados por um ru\u00eddo que d\u00e1 a impress\u00e3o de haver\r\nalgo semelhante a uma colis\u00e3o de carro.\r\n<\/p><p>Qual \u00e9 o nome desse fen\u00f4meno?<\/p>","resposta":3186101,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vortex","id":3186098,"corpo":"Vortex","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cavita\u00e7\u00e3o","id":3186099,"corpo":"Cavita\u00e7\u00e3o","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Goivagem","id":3186100,"corpo":"Goivagem","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Golpe de Ar\u00edete","id":3186101,"corpo":"Golpe de Ar\u00edete","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352689,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Fluidomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Fluidomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402713,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-fluidomecanicos"},{"nome_clean":"Sistemas Hidr\u00e1ulicos e Pneum\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Sistemas Hidr\u00e1ulicos e Pneum\u00e1ticos","pai":402713,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402715,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-hidraulicos-e-pneumaticos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/909600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}