{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161042,"perPage":"100","pages":21611,"page":10619,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":18544}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas da Hansen\u00edase est\u00e3o diretamente relacionadas ao tipo de resposta imunol\u00f3gica ao M.leprae. Temos ent\u00e3o, as seguintes formas cl\u00ednicas da doen\u00e7a, EXCETO:","provas":[{"id":45477,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":18544},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2017-ufs-residencia-em-saude-da-familia-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:23:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1376636,"hashId":"e21b6f717c4ae5f100273e291d05469f","enunciado":"<p align=\"justify\">As manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas da Hansen\u00edase est\u00e3o\r\ndiretamente relacionadas ao tipo de resposta\r\nimunol\u00f3gica ao<em> M.leprae<\/em>. Temos ent\u00e3o, as\r\nseguintes formas cl\u00ednicas da doen\u00e7a, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":5060118,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hansen\u00edase Indeterminada; ","id":5060116,"corpo":"<p align=justify>Hansen\u00edase Indeterminada;\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hansen\u00edase Tubercul\u00f3ide;","id":5060117,"corpo":"<p align=justify>Hansen\u00edase Tubercul\u00f3ide;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hansen\u00edase Chirchoviana; ","id":5060118,"corpo":"<p align=justify>Hansen\u00edase Chirchoviana;\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hansen\u00edase Dimorfa ou Borderline;","id":5060119,"corpo":"<p align=justify>Hansen\u00edase Dimorfa ou Borderline;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hansen\u00edase Virchowiana ou lepromatosa","id":5060120,"corpo":"<p align=justify>Hansen\u00edase Virchowiana ou lepromatosa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417493,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","oab":false,"nome":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425488,"slug":"terapia-ocupacional-patologia-dos-orgaos-e-sistemas"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1376636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Web Designer","id":14467}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As tarefas de edi\u00e7\u00e3o e manipula\u00e7\u00e3o de imagens s\u00e3o realizadas em aplicativos espec\u00edficos e dedicados, existem no mercado uma variedade de op\u00e7\u00f5es. Os recursos oferecidos s\u00e3o bastante semelhantes assim como a qualidade e a performance. As diferen\u00e7as ficam por conta da voca\u00e7\u00e3o definida no projeto do software. Dessa forma, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":28975,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Web Designer","id":14467},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2017-puc-pr-tecnico-de-nivel-superior-area-web-designer","tipo":1,"nome":"PUC - PR - TJ MS - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Web Designer - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":172,"descricao":"Web Designer"}],"id":943215,"hashId":"48ea895f3b9948c2c38ce5dccaab7ae5","enunciado":"As tarefas de edi\u00e7\u00e3o e manipula\u00e7\u00e3o de imagens s\u00e3o realizadas em aplicativos espec\u00edficos e dedicados, existem no\r\nmercado uma variedade de op\u00e7\u00f5es. Os recursos oferecidos s\u00e3o bastante semelhantes assim como a qualidade e a\r\nperformance. As diferen\u00e7as ficam por conta da voca\u00e7\u00e3o definida no projeto do software. Dessa forma, pode-se afirmar\r\nque:","resposta":3303956,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"entre os recursos dispon\u00edveis para edi\u00e7\u00e3o e manipula\u00e7\u00e3o de imagens tanto vetoriais como \u201craster\u201d, a mais importante \u00e9 a de Camadas ou \u201cLayers\u201d. Com esse recurso, o trabalho para a defini\u00e7\u00e3o de n\u00edveis de transpar\u00eancia e composi\u00e7\u00e3o RGB \u00e9 fundamental.","id":3303953,"corpo":"entre os recursos dispon\u00edveis para edi\u00e7\u00e3o e manipula\u00e7\u00e3o de imagens tanto vetoriais como \u201craster\u201d, a mais importante\r\n\u00e9 a de Camadas ou \u201cLayers\u201d. Com esse recurso, o trabalho para a defini\u00e7\u00e3o de n\u00edveis de transpar\u00eancia e\r\ncomposi\u00e7\u00e3o RGB \u00e9 fundamental.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os recursos denominados Filtros s\u00e3o resultado de algoritmos que processam as imagens matematicamente. Dessa forma, s\u00f3 est\u00e3o dispon\u00edveis em aplicativos cuja voca\u00e7\u00e3o \u00e9 a de edi\u00e7\u00e3o de imagens e n\u00e3o est\u00e3o presentes em softwares como o Corel e outros, cuja voca\u00e7\u00e3o \u00e9 baseada em imagem vetorial.","id":3303954,"corpo":"os recursos denominados Filtros s\u00e3o resultado de algoritmos que processam as imagens matematicamente. Dessa\r\nforma, s\u00f3 est\u00e3o dispon\u00edveis em aplicativos cuja voca\u00e7\u00e3o \u00e9 a de edi\u00e7\u00e3o de imagens e n\u00e3o est\u00e3o presentes em\r\nsoftwares como o Corel e outros, cuja voca\u00e7\u00e3o \u00e9 baseada em imagem vetorial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a inclus\u00e3o de n\u00edveis de transpar\u00eancia em imagens de origem fotogr\u00e1fica somente \u00e9 vi\u00e1vel em aplicativos de voca\u00e7\u00e3o vetorial.","id":3303955,"corpo":"a inclus\u00e3o de n\u00edveis de transpar\u00eancia em imagens de origem fotogr\u00e1fica somente \u00e9 vi\u00e1vel em aplicativos de voca\u00e7\u00e3o\r\nvetorial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a edi\u00e7\u00e3o de imagens cuja origem \u00e9 fotogr\u00e1fica, conhecidas como imagens do tipo \u201craster\u201d ou \u201cbitmap\u201d, \u00e9 mais adequada em aplicativos como o Photoshop e o GIMP, pois possuem os melhores recursos para tal.","id":3303956,"corpo":"a edi\u00e7\u00e3o de imagens cuja origem \u00e9 fotogr\u00e1fica, conhecidas como imagens do tipo \u201craster\u201d ou \u201cbitmap\u201d, \u00e9 mais\r\nadequada em aplicativos como o Photoshop e o GIMP, pois possuem os melhores recursos para tal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a separa\u00e7\u00e3o dos canais de cores (R, G, B) e de transpar\u00eancia (Alfa) n\u00e3o \u00e9 tarefa para os editores de imagem como o Photoshop ou o Corel, sendo necess\u00e1rio o uso de aplicativos gr\u00e1ficos espec\u00edficos.","id":3303957,"corpo":"a separa\u00e7\u00e3o dos canais de cores (R, G, B) e de transpar\u00eancia (Alfa) n\u00e3o \u00e9 tarefa para os editores de imagem como\r\no Photoshop ou o Corel, sendo necess\u00e1rio o uso de aplicativos gr\u00e1ficos espec\u00edficos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358834,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Convers\u00e3o de sistemas num\u00e9ricos","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de sistemas num\u00e9ricos","pai":8109,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":400725,"slug":"tecnologia-da-informacao-conversao-de-sistemas-numericos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/943215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NR18 \u00e9 a norma regulamentadora que estabelece as condi\u00e7\u00f5es e meio ambiente de trabalho na ind\u00fastria da constru\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s de diretrizes de ordem administrativa, de planejamento e organiza\u00e7\u00e3o que objetivam a implementa\u00e7\u00e3o de medidas de controle e sistemas preventivos de seguran\u00e7a nos processos, nas condi\u00e7\u00f5es e no meio ambiente de trabalho nos canteiros de obras. Sobre a NR18 \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":39338,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2017-ufce-engenheiro-civil-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Engenheiro Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1152461,"hashId":"3564d51ca59c36078dae35330ddc185a","enunciado":"<p align=justify>A NR18 \u00e9 a norma regulamentadora que estabelece as condi\u00e7\u00f5es e meio ambiente de trabalho na ind\u00fastria da constru\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s de diretrizes de ordem administrativa, de planejamento e organiza\u00e7\u00e3o que objetivam a implementa\u00e7\u00e3o de medidas de controle e sistemas preventivos de seguran\u00e7a nos processos, nas condi\u00e7\u00f5es e no meio ambiente de trabalho nos canteiros de obras. Sobre a NR18 \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4117034,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o obrigat\u00f3rios a elabora\u00e7\u00e3o e o cumprimento do PCMAT nos estabelecimentos com 20 trabalhadores ou mais, contemplando os aspectos da NR18 e outros dispositivos complementares de seguran\u00e7a.","id":4117034,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o obrigat\u00f3rios a elabora\u00e7\u00e3o e o cumprimento do PCMAT nos estabelecimentos com 20 trabalhadores ou mais, contemplando os aspectos da NR18 e outros dispositivos complementares de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Instala\u00e7\u00f5es m\u00f3veis, inclusive cont\u00eaineres n\u00e3o ser\u00e3o aceitas em \u00e1reas de viv\u00eancia do canteiro de obras e frentes de trabalho, visto n\u00e3o possu\u00edrem \u00e1rea de ventila\u00e7\u00e3o natural efetiva, impossibilitando o conforto t\u00e9rmico de seus usu\u00e1rios.","id":4117035,"corpo":"<p align=justify>Instala\u00e7\u00f5es m\u00f3veis, inclusive cont\u00eaineres n\u00e3o ser\u00e3o aceitas em \u00e1reas de viv\u00eancia do canteiro de obras e frentes de trabalho, visto n\u00e3o possu\u00edrem \u00e1rea de ventila\u00e7\u00e3o natural efetiva, impossibilitando o conforto t\u00e9rmico de seus usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A localiza\u00e7\u00e3o do vesti\u00e1rio deve ser pr\u00f3xima aos alojamentos e\/ou \u00e0 sa\u00edda da obra, com liga\u00e7\u00e3o direta ao local destinado \u00e0s refei\u00e7\u00f5es. Devem possuir bancos em n\u00famero suficiente para atender \u00e0 metade do n\u00famero de usu\u00e1rios por vez, e ter largura m\u00ednima de 20 cent\u00edmetros.","id":4117036,"corpo":"<p align=justify>A localiza\u00e7\u00e3o do vesti\u00e1rio deve ser pr\u00f3xima aos alojamentos e\/ou \u00e0 sa\u00edda da obra, com liga\u00e7\u00e3o direta ao local destinado \u00e0s refei\u00e7\u00f5es. Devem possuir bancos em n\u00famero suficiente para atender \u00e0 metade do n\u00famero de usu\u00e1rios por vez, e ter largura m\u00ednima de 20 cent\u00edmetros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A instala\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria deve ser constitu\u00edda de lavat\u00f3rio, vaso sanit\u00e1rio e banheira, na propor\u00e7\u00e3o de um conjunto para cada grupo de 100 (cem) trabalhadores ou fra\u00e7\u00e3o, bem como de chuveiro, na propor\u00e7\u00e3o de uma unidade para cada grupo de 50 (cinquenta) trabalhadores ou fra\u00e7\u00e3o.","id":4117037,"corpo":"<p align=justify>A instala\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria deve ser constitu\u00edda de lavat\u00f3rio, vaso sanit\u00e1rio e banheira, na propor\u00e7\u00e3o de um conjunto para cada grupo de 100 (cem) trabalhadores ou fra\u00e7\u00e3o, bem como de chuveiro, na propor\u00e7\u00e3o de uma unidade para cada grupo de 50 (cinquenta) trabalhadores ou fra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Durante a execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de demoli\u00e7\u00e3o, devem ser instaladas, no m\u00e1ximo, a 4 (quatro) pavimentos abaixo do que ser\u00e1 demolido, redes de reten\u00e7\u00e3o de entulhos com dimens\u00e3o m\u00ednima de 1,50 (um metro e cinquenta cent\u00edmetros) e inclina\u00e7\u00e3o de 30o (trinta graus), em todo o per\u00edmetro da obra.","id":4117038,"corpo":"<p align=justify>Durante a execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de demoli\u00e7\u00e3o, devem ser instaladas, no m\u00e1ximo, a 4 (quatro) pavimentos abaixo do que ser\u00e1 demolido, redes de reten\u00e7\u00e3o de entulhos com dimens\u00e3o m\u00ednima de 1,50 (um metro e cinquenta cent\u00edmetros) e inclina\u00e7\u00e3o de 30o (trinta graus), em todo o per\u00edmetro da obra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391269,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397935,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-18-condicoes-e-meio-ambiente-de-trabalho-na-industria-da-construcao"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1152461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":39338,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2017-ufce-engenheiro-civil-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Engenheiro Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1152465,"hashId":"84d237c7ad04c3789563914e866e850e","enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39338\/Q14.gif\"><\/p>","resposta":4117052,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"RT = 23.500kgf inferior \u00e0 capacidade nominal.","id":4117051,"corpo":"<p align=justify>RT = 23.500kgf inferior \u00e0 capacidade nominal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"RT = 35.130kgf inferior \u00e0 capacidade nominal.","id":4117052,"corpo":"<p align=justify>RT = 35.130kgf inferior \u00e0 capacidade nominal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"RT = 45.800kgf inferior \u00e0 capacidade nominal.","id":4117053,"corpo":"<p align=justify>RT = 45.800kgf inferior \u00e0 capacidade nominal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"RT = 56.300kgf superior \u00e0 capacidade nominal.","id":4117054,"corpo":"<p align=justify>RT = 56.300kgf superior \u00e0 capacidade nominal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"RT = 62.600kgf superior \u00e0 capacidade nominal.","id":4117055,"corpo":"<p align=justify>RT = 62.600kgf superior \u00e0 capacidade nominal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391269,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"C\u00e1lculos Matem\u00e1ticos, Estat\u00edsticos, Qu\u00edmicos e F\u00edsicos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos Matem\u00e1ticos, Estat\u00edsticos, Qu\u00edmicos e F\u00edsicos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400687,"slug":"engenharia-civil-calculos-matematicos-estatisticos-quimicos-e-fisicos"}],"slug":"engenharia-civil\/1152465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os agregados devem satisfazer \u00e0s prescri\u00e7\u00f5es da NBR 7211, sendo verificados pelos ensaios segundo os m\u00e9todos da NBR 7216, NBR 7117, NBR 7218 e NBR 7220, contidos na norma \u2013 Materiais para concreto armado, especifica\u00e7\u00f5es e m\u00e9todos de ensaio da ABNT. A brita ou agregado gra\u00fado deve ser constitu\u00edda por fragmentos de rochas limpos, duros, densos, dur\u00e1veis e isentos de part\u00edculas de argila ou outro revestimento que os isolem do ligante. A brita n\u00e3o deve ser reativa com os \u00e1lcalis do ligante. Deve ser rejeitada toda brita que n\u00e3o satisfa\u00e7a a seguinte condi\u00e7\u00e3o. Escolha a alternativa correta:","provas":[{"id":39338,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2017-ufce-engenheiro-civil-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Engenheiro Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1152467,"hashId":"8c7dc4da1c940ea6f2a03a14ef4268bb","enunciado":"<p align=justify>Os agregados devem satisfazer \u00e0s prescri\u00e7\u00f5es da NBR 7211, sendo verificados pelos ensaios segundo os m\u00e9todos da NBR 7216, NBR 7117, NBR 7218 e NBR 7220, contidos na norma \u2013 Materiais para concreto armado, especifica\u00e7\u00f5es e m\u00e9todos de ensaio da ABNT. A brita ou agregado gra\u00fado deve ser constitu\u00edda por fragmentos de rochas limpos, duros, densos, dur\u00e1veis e isentos de part\u00edculas de argila ou outro revestimento que os isolem do ligante. A brita n\u00e3o deve ser reativa com os \u00e1lcalis do ligante. Deve ser rejeitada toda brita que n\u00e3o satisfa\u00e7a a seguinte condi\u00e7\u00e3o. Escolha a alternativa correta:<\/p>","resposta":4117064,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A densidade da brita saturada n\u00e3o deve ser inferior a 2,60.","id":4117064,"corpo":"<p align=justify>A densidade da brita saturada n\u00e3o deve ser inferior a 2,60.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A brita n\u00e3o deve ter teores de part\u00edculas fri\u00e1veis superiores a 8%.","id":4117065,"corpo":"<p align=justify>A brita n\u00e3o deve ter teores de part\u00edculas fri\u00e1veis superiores a 8%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A porcentagem total de todas as subst\u00e2ncias prejudiciais n\u00e3o pode ser superior a 12%.","id":4117066,"corpo":"<p align=justify>A porcentagem total de todas as subst\u00e2ncias prejudiciais n\u00e3o pode ser superior a 12%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A perda de peso m\u00e9dio ap\u00f3s 5 ciclos de ensaio com sulfato de s\u00f3dio n\u00e3o deve ultrapassar 40%.","id":4117067,"corpo":"<p align=justify>A perda de peso m\u00e9dio ap\u00f3s 5 ciclos de ensaio com sulfato de s\u00f3dio n\u00e3o deve ultrapassar 40%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No ensaio de desgaste de Los Angeles n\u00e3o deve haver perdas de peso superiores a 30% em 50 rota\u00e7\u00f5es ou 60% em 100 rota\u00e7\u00f5es.","id":4117068,"corpo":"<p align=justify>No ensaio de desgaste de Los Angeles n\u00e3o deve haver perdas de peso superiores a 30% em 50 rota\u00e7\u00f5es ou 60% em 100 rota\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391269,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1152467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NBR 8036\/83 fixa as condi\u00e7\u00f5es exig\u00edveis na programa\u00e7\u00e3o das sondagens de simples reconhecimento dos solos destinada \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de projetos geot\u00e9cnicos para a constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios. Essa programa\u00e7\u00e3o abrange o n\u00famero, a localiza\u00e7\u00e3o e a profundidade das sondagens. Sobre os crit\u00e9rios adotados na referida norma para a programa\u00e7\u00e3o de sondagens, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39338,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2017-ufce-engenheiro-civil-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Engenheiro Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1152475,"hashId":"e5fc130022804475a7e4d485eae2a9d0","enunciado":"<p align=justify>A NBR 8036\/83 fixa as condi\u00e7\u00f5es exig\u00edveis na programa\u00e7\u00e3o das sondagens de simples reconhecimento dos solos destinada \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de projetos geot\u00e9cnicos para a constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios. Essa programa\u00e7\u00e3o abrange o n\u00famero, a localiza\u00e7\u00e3o e a profundidade das sondagens. Sobre os crit\u00e9rios adotados na referida norma para a programa\u00e7\u00e3o de sondagens, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4117094,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acima de 800m\u00b2 o n\u00famero de sondagens deve ser fixado de acordo com o plano particular da constru\u00e7\u00e3o.","id":4117093,"corpo":"<p align=justify>Acima de 800m\u00b2 o n\u00famero de sondagens deve ser fixado de acordo com o plano particular da constru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entre 1.200m\u00b2 e 2.400m\u00b2 deve-se fazer uma sondagem para cada 400m\u00b2, que excederem de 1.200m\u00b2.","id":4117094,"corpo":"<p align=justify>Entre 1.200m\u00b2 e 2.400m\u00b2 deve-se fazer uma sondagem para cada 400m\u00b2, que excederem de 1.200m\u00b2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em quaisquer circunst\u00e2ncias o n\u00famero m\u00ednimo de sondagens deve ser de 5 (cinco) para \u00e1rea entre 30m\u00b2 e 60m\u00b2.","id":4117095,"corpo":"<p align=justify>Em quaisquer circunst\u00e2ncias o n\u00famero m\u00ednimo de sondagens deve ser de 5 (cinco) para \u00e1rea entre 30m\u00b2 e 60m\u00b2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As sondagens devem ser no m\u00ednimo, de uma para cada 20m\u00b2 de \u00e1rea da proje\u00e7\u00e3o em planta do edif\u00edcio, at\u00e9 120m\u00b2 de \u00e1rea.","id":4117096,"corpo":"<p align=justify>As sondagens devem ser no m\u00ednimo, de uma para cada 20m\u00b2 de \u00e1rea da proje\u00e7\u00e3o em planta do edif\u00edcio, at\u00e9 120m\u00b2 de \u00e1rea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nos estudos de viabilidade ou de escolha de local, o n\u00famero de sondagens deve ser fixado de forma que a dist\u00e2ncia m\u00e1xima entre elas seja de 500m, com um m\u00ednimo de 2 (duas) sondagens.","id":4117097,"corpo":"<p align=justify>Nos estudos de viabilidade ou de escolha de local, o n\u00famero de sondagens deve ser fixado de forma que a dist\u00e2ncia m\u00e1xima entre elas seja de 500m, com um m\u00ednimo de 2 (duas) sondagens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391269,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 8036 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 8036 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396475,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-8036-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1152475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":39338,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2017-ufce-engenheiro-civil-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Engenheiro Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1152491,"hashId":"331c91ac0e51412eb5690599bcecf423","enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39338\/Q30.GIF\"><\/p>","resposta":4117174,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18,78%.","id":4117171,"corpo":"<p align=justify>18,78%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"19,46%.","id":4117172,"corpo":"<p align=justify>19,46%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"21,65%","id":4117173,"corpo":"<p align=justify>21,65%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"23,75%.","id":4117174,"corpo":"<p align=justify>23,75%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30,54%.","id":4117175,"corpo":"<p align=justify>30,54%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391269,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"C\u00e1lculos Matem\u00e1ticos, Estat\u00edsticos, Qu\u00edmicos e F\u00edsicos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos Matem\u00e1ticos, Estat\u00edsticos, Qu\u00edmicos e F\u00edsicos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400687,"slug":"engenharia-civil-calculos-matematicos-estatisticos-quimicos-e-fisicos"}],"slug":"engenharia-civil\/1152491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Norma NBR 5626\/98 estabelece exig\u00eancias e recomenda\u00e7\u00f5es relativas ao projeto, execu\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o da instala\u00e7\u00e3o predial de \u00e1gua fria. As exig\u00eancias e recomenda\u00e7\u00f5es ali estabelecidas emanam fundamentalmente do respeito aos princ\u00edpios de bom desempenho da instala\u00e7\u00e3o e da garantia de potabilidade da \u00e1gua no caso de instala\u00e7\u00e3o de \u00e1gua pot\u00e1vel. As exig\u00eancias e recomenda\u00e7\u00f5es estabelecidas nesta Norma devem ser observadas pelos projetistas, assim como pelos construtores, instaladores, fabricantes de componentes, concession\u00e1rias e pelos pr\u00f3prios usu\u00e1rios. A respeito da NBR 5626\/98, escolha a alternativa correta.","provas":[{"id":39338,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2017-ufce-engenheiro-civil-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Engenheiro Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1152493,"hashId":"11d90d1265c72c425d515a5c9264d282","enunciado":"<p align=justify>A Norma NBR 5626\/98 estabelece exig\u00eancias e recomenda\u00e7\u00f5es relativas ao projeto, execu\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o da instala\u00e7\u00e3o predial de \u00e1gua fria. As exig\u00eancias e recomenda\u00e7\u00f5es ali estabelecidas emanam fundamentalmente do respeito aos princ\u00edpios de bom desempenho da instala\u00e7\u00e3o e da garantia de potabilidade da \u00e1gua no caso de instala\u00e7\u00e3o de \u00e1gua pot\u00e1vel. As exig\u00eancias e recomenda\u00e7\u00f5es estabelecidas nesta Norma devem ser observadas pelos projetistas, assim como pelos construtores, instaladores, fabricantes de componentes, concession\u00e1rias e pelos pr\u00f3prios usu\u00e1rios. A respeito da NBR 5626\/98, escolha a alternativa correta.<\/p>","resposta":4117181,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As tubula\u00e7\u00f5es devem ser dimensionadas de modo que a velocidade da \u00e1gua, em qualquer trecho de tubula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o atinja valores superiores a 3 m\/s.","id":4117181,"corpo":"<p align=justify>As tubula\u00e7\u00f5es devem ser dimensionadas de modo que a velocidade da \u00e1gua, em qualquer trecho de tubula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o atinja valores superiores a 3 m\/s.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Recomenda-se o uso de solda com chumbo ou uma orienta\u00e7\u00e3o ao usu\u00e1rio para sua utiliza\u00e7\u00e3o logo no in\u00edcio da execu\u00e7\u00e3o da instala\u00e7\u00e3o predial de \u00e1gua fria.","id":4117182,"corpo":"<p align=justify>Recomenda-se o uso de solda com chumbo ou uma orienta\u00e7\u00e3o ao usu\u00e1rio para sua utiliza\u00e7\u00e3o logo no in\u00edcio da execu\u00e7\u00e3o da instala\u00e7\u00e3o predial de \u00e1gua fria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O projeto das instala\u00e7\u00f5es prediais de \u00e1gua fria deve ser feito por projetista com forma\u00e7\u00e3o profissional de n\u00edvel m\u00e9dio ou superior, legalmente habilitado e qualificado.","id":4117183,"corpo":"<p align=justify>O projeto das instala\u00e7\u00f5es prediais de \u00e1gua fria deve ser feito por projetista com forma\u00e7\u00e3o profissional de n\u00edvel m\u00e9dio ou superior, legalmente habilitado e qualificado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em qualquer ponto da rede predial de distribui\u00e7\u00e3o, dimensionamento das tubula\u00e7\u00f5es, a press\u00e3o da \u00e1gua em condi\u00e7\u00f5es din\u00e2micas (com escoamento) n\u00e3o deve ser inferior a 100 kPa.","id":4117184,"corpo":"<p align=justify>Em qualquer ponto da rede predial de distribui\u00e7\u00e3o, dimensionamento das tubula\u00e7\u00f5es, a press\u00e3o da \u00e1gua em condi\u00e7\u00f5es din\u00e2micas (com escoamento) n\u00e3o deve ser inferior a 100 kPa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O volume de \u00e1gua reservado para uso dom\u00e9stico deve ser, no m\u00ednimo, o necess\u00e1rio para 12 h de consumo normal no edif\u00edcio, considerando o volume de \u00e1gua para combate a inc\u00eandio.","id":4117185,"corpo":"<p align=justify>O volume de \u00e1gua reservado para uso dom\u00e9stico deve ser, no m\u00ednimo, o necess\u00e1rio para 12 h de consumo normal no edif\u00edcio, considerando o volume de \u00e1gua para combate a inc\u00eandio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391269,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 5626 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 5626 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396045,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-5626-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1152493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sendo uma das principais etapas na constru\u00e7\u00e3o, a impermeabiliza\u00e7\u00e3o propicia conforto aos usu\u00e1rios finais das mesmas. Uma eficiente prote\u00e7\u00e3o deve ser oferecida aos diversos elementos de uma obra sujeita \u00e0s a\u00e7\u00f5es das intemp\u00e9ries com o intuito de proteger a edifica\u00e7\u00e3o de in\u00fameros problemas patol\u00f3gicos que poder\u00e3o surgir com a infiltra\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, integradas ao oxig\u00eanio e outros elementos agressivos da atmosfera. A vida \u00fatil de uma edifica\u00e7\u00e3o depende diretamente de uma eficiente realiza\u00e7\u00e3o da impermeabiliza\u00e7\u00e3o. Segundo a NBR 9575\/2003, impermeabiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 o produto resultante de um conjunto de componentes e servi\u00e7os que objetivam proteger as constru\u00e7\u00f5es contra a a\u00e7\u00e3o delet\u00e9ria de fluidos, de vapores e da umidade. Sobre os principais sistemas e produtos impermeabilizantes dispon\u00edveis, marque a alternativa correta.","provas":[{"id":39338,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2017-ufce-engenheiro-civil-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Engenheiro Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1152502,"hashId":"3e1e501623aa113aeadca797fa8c4c48","enunciado":"<p align=justify>Sendo uma das principais etapas na constru\u00e7\u00e3o, a impermeabiliza\u00e7\u00e3o propicia conforto aos usu\u00e1rios finais das mesmas. Uma eficiente prote\u00e7\u00e3o deve ser oferecida aos diversos elementos de uma obra sujeita \u00e0s a\u00e7\u00f5es das intemp\u00e9ries com o intuito de proteger a edifica\u00e7\u00e3o de in\u00fameros problemas patol\u00f3gicos que poder\u00e3o surgir com a infiltra\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, integradas ao oxig\u00eanio e outros elementos agressivos da atmosfera. A vida \u00fatil de uma edifica\u00e7\u00e3o depende diretamente de uma eficiente realiza\u00e7\u00e3o da impermeabiliza\u00e7\u00e3o. Segundo a NBR 9575\/2003, impermeabiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 o produto resultante de um conjunto de componentes e servi\u00e7os que objetivam proteger as constru\u00e7\u00f5es contra a a\u00e7\u00e3o delet\u00e9ria de fluidos, de vapores e da umidade. Sobre os principais sistemas e produtos impermeabilizantes dispon\u00edveis, marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":4117227,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Emuls\u00e3o asf\u00e1ltica \u00e9 um produto resultante da dispers\u00e3o de asfalto em solvente, atrav\u00e9s de agentes emulsificantes. S\u00e3o produtos caros e apropriados para \u00e1reas e superf\u00edcies onde haver\u00e1 empo\u00e7amento ou reten\u00e7\u00e3o de \u00e1gua.","id":4117226,"corpo":"<p align=justify>Emuls\u00e3o asf\u00e1ltica \u00e9 um produto resultante da dispers\u00e3o de asfalto em solvente, atrav\u00e9s de agentes emulsificantes. S\u00e3o produtos caros e apropriados para \u00e1reas e superf\u00edcies onde haver\u00e1 empo\u00e7amento ou reten\u00e7\u00e3o de \u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Impermeabiliza\u00e7\u00e3o flex\u00edvel compreende o conjunto de materiais ou produtos aplic\u00e1veis nas partes construtivas sujeitas \u00e0 fissura\u00e7\u00e3o e podem ser de dois tipos, moldadas no local e chamadas de membranas ou pr\u00e9-fabricadas e chamadas de mantas.","id":4117227,"corpo":"<p align=justify>Impermeabiliza\u00e7\u00e3o flex\u00edvel compreende o conjunto de materiais ou produtos aplic\u00e1veis nas partes construtivas sujeitas \u00e0 fissura\u00e7\u00e3o e podem ser de dois tipos, moldadas no local e chamadas de membranas ou pr\u00e9-fabricadas e chamadas de mantas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os aditivos hidr\u00f3fugos proporcionam o aumento da permeabilidade e absor\u00e7\u00e3o capilar, atrav\u00e9s do preenchimento de vazios nos capilares na pasta de cimento hidratado, tornando os concretos e argamassas perme\u00e1veis \u00e0 penetra\u00e7\u00e3o de \u00e1gua e umidade.","id":4117228,"corpo":"<p align=justify>Os aditivos hidr\u00f3fugos proporcionam o aumento da permeabilidade e absor\u00e7\u00e3o capilar, atrav\u00e9s do preenchimento de vazios nos capilares na pasta de cimento hidratado, tornando os concretos e argamassas perme\u00e1veis \u00e0 penetra\u00e7\u00e3o de \u00e1gua e umidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A impermeabiliza\u00e7\u00e3o r\u00edgida compreende o conjunto de materiais ou produtos aplic\u00e1veis nas partes construtivas sujeitas \u00e0 grande fissura\u00e7\u00e3o. Os impermeabilizantes r\u00edgidos trabalham junto com a estrutura, o que leva a exclus\u00e3o de \u00e1reas expostas a grandes varia\u00e7\u00f5es de temperatura.","id":4117229,"corpo":"<p align=justify>A impermeabiliza\u00e7\u00e3o r\u00edgida compreende o conjunto de materiais ou produtos aplic\u00e1veis nas partes construtivas sujeitas \u00e0 grande fissura\u00e7\u00e3o. Os impermeabilizantes r\u00edgidos trabalham junto com a estrutura, o que leva a exclus\u00e3o de \u00e1reas expostas a grandes varia\u00e7\u00f5es de temperatura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cimentos cristalizantes s\u00e3o impermeabilizantes flex\u00edveis, \u00e0 base de cimentos especiais e aditivos minerais, que possuem a propriedade de penetra\u00e7\u00e3o osm\u00f3tica nos capilares da estrutura, formando um gel que se cristaliza, incorporando ao concreto compostos de s\u00f3dio est\u00e1veis e insol\u00faveis.","id":4117230,"corpo":"<p align=justify>Cimentos cristalizantes s\u00e3o impermeabilizantes flex\u00edveis, \u00e0 base de cimentos especiais e aditivos minerais, que possuem a propriedade de penetra\u00e7\u00e3o osm\u00f3tica nos capilares da estrutura, formando um gel que se cristaliza, incorporando ao concreto compostos de s\u00f3dio est\u00e1veis e insol\u00faveis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391269,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1152502","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NBR 8160\/99 estabelece as exig\u00eancias e recomenda\u00e7\u00f5es relativas ao projeto, execu\u00e7\u00e3o, ensaio e manuten\u00e7\u00e3o dos sistemas prediais de esgoto sanit\u00e1rio, para atenderem \u00e0s exig\u00eancias m\u00ednimas quanto \u00e0 higiene, seguran\u00e7a e conforto dos usu\u00e1rios, tendo em vista a qualidade destes sistemas. Em rela\u00e7\u00e3o a essa Norma, e seus conceitos b\u00e1sicos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39338,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2017-ufce-engenheiro-civil-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Engenheiro Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1152503,"hashId":"0d73b913a852bb47159a1174082ca84e","enunciado":"<p align=justify>A NBR 8160\/99 estabelece as exig\u00eancias e recomenda\u00e7\u00f5es relativas ao projeto, execu\u00e7\u00e3o, ensaio e manuten\u00e7\u00e3o dos sistemas prediais de esgoto sanit\u00e1rio, para atenderem \u00e0s exig\u00eancias m\u00ednimas quanto \u00e0 higiene, seguran\u00e7a e conforto dos usu\u00e1rios, tendo em vista a qualidade destes sistemas. Em rela\u00e7\u00e3o a essa Norma, e seus conceitos b\u00e1sicos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4117235,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1guas servidas s\u00e3o \u00e1guas residu\u00e1rias contendo elevada quantidade de mat\u00e9ria fecal.","id":4117231,"corpo":"<p align=justify>\u00c1guas servidas s\u00e3o \u00e1guas residu\u00e1rias contendo elevada quantidade de mat\u00e9ria fecal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em instala\u00e7\u00f5es prediais, a maior dist\u00e2ncia entre po\u00e7os de visita ou caixas de inspe\u00e7\u00e3o \u00e9 de 50m.","id":4117232,"corpo":"<p align=justify>Em instala\u00e7\u00f5es prediais, a maior dist\u00e2ncia entre po\u00e7os de visita ou caixas de inspe\u00e7\u00e3o \u00e9 de 50m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1guas imundas s\u00e3o \u00e1guas resultantes da opera\u00e7\u00e3o de lavagem e limpeza de cozinhas, banheiros e tanques.","id":4117233,"corpo":"<p align=justify>\u00c1guas imundas s\u00e3o \u00e1guas resultantes da opera\u00e7\u00e3o de lavagem e limpeza de cozinhas, banheiros e tanques.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Recomenda-se a declividade m\u00ednima de 0,5% para tubula\u00e7\u00f5es com di\u00e2metro nominal ou inferior a 75mm.","id":4117234,"corpo":"<p align=justify>Recomenda-se a declividade m\u00ednima de 0,5% para tubula\u00e7\u00f5es com di\u00e2metro nominal ou inferior a 75mm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A dist\u00e2ncia entre a liga\u00e7\u00e3o do coletor predial com o coletor p\u00fablico e a caixa de inspe\u00e7\u00e3o, ou po\u00e7o de visita, ou pe\u00e7a de inspe\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima, n\u00e3o deve ser superior a 15m.","id":4117235,"corpo":"<p align=justify>A dist\u00e2ncia entre a liga\u00e7\u00e3o do coletor predial com o coletor p\u00fablico e a caixa de inspe\u00e7\u00e3o, ou po\u00e7o de visita, ou pe\u00e7a de inspe\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima, n\u00e3o deve ser superior a 15m.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391269,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 8160 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 8160 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395910,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-8160-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1152503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entende-se por rede interna de l\u00f3gica ou estruturada aquela que \u00e9 projetada de modo a prover uma infraestrutura que permita evolu\u00e7\u00e3o e flexibilidade para servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, sejam de voz, dados, imagens sonoriza\u00e7\u00e3o, controle de ilumina\u00e7\u00e3o, sensores de fuma\u00e7a, controle de acesso, sistema de seguran\u00e7a, controles ambientais (ar-condicionado e ventila\u00e7\u00e3o) e outros. Considerando-se a quantidade e a complexidade desses sistemas, \u00e9 imprescind\u00edvel a implementa\u00e7\u00e3o de um sistema que satisfa\u00e7a \u00e0s necessidades iniciais e futuras em telecomunica\u00e7\u00f5es e que garanta a possibilidade de reconfigura\u00e7\u00e3o ou mudan\u00e7as imediatas, sem a necessidade de obras civis adicionais. A Norma NBR 14565\/2000 se aplica a edif\u00edcios e a conjuntos de edif\u00edcios situados dentro de um mesmo terreno em que se deseja a implanta\u00e7\u00e3o de uma rede interna estruturada. Uma rede interna estruturada \u00e9 uma rede projetada de modo a prover uma infraestrutura que permita evolu\u00e7\u00e3o e flexibilidade para os servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, sejam de voz, dados, imagens, sonoriza\u00e7\u00e3o, controle de ilumina\u00e7\u00e3o, sensores de fuma\u00e7a, controle de acesso, sistema de seguran\u00e7a, controles ambientais (ar-condicionado e ventila\u00e7\u00e3o) e outros. Entende-se por rede interna secund\u00e1ria o trecho da rede compreendido entre o Ponto de Telecomunica\u00e7\u00e3o instalado na \u00c1rea de Trabalho e o dispositivo de conex\u00e3o instalado no Arm\u00e1rio de Telecomunica\u00e7\u00e3o do andar. De acordo com a norma citada, assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas de uma rede secund\u00e1ria interna de l\u00f3gica ou cabeamento estruturado.","provas":[{"id":39338,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2017-ufce-engenheiro-civil-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Engenheiro Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1152505,"hashId":"98360c0cc79bc243c36f06e8a9d96388","enunciado":"<p align=justify>Entende-se por rede interna de l\u00f3gica ou estruturada aquela que \u00e9 projetada de modo a prover uma infraestrutura que permita evolu\u00e7\u00e3o e flexibilidade para servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, sejam de voz, dados, imagens sonoriza\u00e7\u00e3o, controle de ilumina\u00e7\u00e3o, sensores de fuma\u00e7a, controle de acesso, sistema de seguran\u00e7a, controles ambientais (ar-condicionado e ventila\u00e7\u00e3o) e outros. Considerando-se a quantidade e a complexidade desses sistemas, \u00e9 imprescind\u00edvel a implementa\u00e7\u00e3o de um sistema que satisfa\u00e7a \u00e0s necessidades iniciais e futuras em telecomunica\u00e7\u00f5es e que garanta a possibilidade de reconfigura\u00e7\u00e3o ou mudan\u00e7as imediatas, sem a necessidade de obras civis adicionais. A Norma NBR 14565\/2000 se aplica a edif\u00edcios e a conjuntos de edif\u00edcios situados dentro de um mesmo terreno em que se deseja a implanta\u00e7\u00e3o de uma rede interna estruturada. Uma rede interna estruturada \u00e9 uma rede projetada de modo a prover uma infraestrutura que permita evolu\u00e7\u00e3o e flexibilidade para os servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, sejam de voz, dados, imagens, sonoriza\u00e7\u00e3o, controle de ilumina\u00e7\u00e3o, sensores de fuma\u00e7a, controle de acesso, sistema de seguran\u00e7a, controles ambientais (ar-condicionado e ventila\u00e7\u00e3o) e outros. Entende-se por rede interna secund\u00e1ria o trecho da rede compreendido entre o Ponto de Telecomunica\u00e7\u00e3o instalado na \u00c1rea de Trabalho e o dispositivo de conex\u00e3o instalado no Arm\u00e1rio de Telecomunica\u00e7\u00e3o do andar.\r\nDe acordo com a norma citada, assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas de uma rede secund\u00e1ria interna de l\u00f3gica ou cabeamento estruturado.<\/p>","resposta":4117244,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para cada \u00c1rea de Trabalho de 100m\u00b2, deve ser previsto no m\u00ednimo um Ponto de Telecomunica\u00e7\u00e3o.","id":4117241,"corpo":"<p align=justify>Para cada \u00c1rea de Trabalho de 100m\u00b2, deve ser previsto no m\u00ednimo um Ponto de Telecomunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O cabeamento da rede secund\u00e1ria adota a topologia trap\u00e9zio, cujo centro fica localizado no Arm\u00e1rio de Telecomunica\u00e7\u00e3o do andar.","id":4117242,"corpo":"<p align=justify>O cabeamento da rede secund\u00e1ria adota a topologia trap\u00e9zio, cujo centro fica localizado no Arm\u00e1rio de Telecomunica\u00e7\u00e3o do andar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conversores de m\u00eddia devem ser colocados internamente \u00e0s tomadas de telecomunica\u00e7\u00f5es e s\u00e3o considerados como parte integrante da rede secund\u00e1ria.","id":4117243,"corpo":"<p align=justify>Conversores de m\u00eddia devem ser colocados internamente \u00e0s tomadas de telecomunica\u00e7\u00f5es e s\u00e3o considerados como parte integrante da rede secund\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A dist\u00e2ncia entre o painel de conex\u00e3o \u00f3ptica e os Pontos de Telecomunica\u00e7\u00e3o, somada aos comprimentos dos cord\u00f5es de conex\u00f5es \u00f3pticos, n\u00e3o deve ultrapassar o limite de 300 m se a instala\u00e7\u00e3o prev\u00ea suportar taxas de transmiss\u00e3o igual ou acima de 1 Gbps, utilizando equipamentos ativos centralizados.","id":4117244,"corpo":"<p align=justify>A dist\u00e2ncia entre o painel de conex\u00e3o \u00f3ptica e os Pontos de Telecomunica\u00e7\u00e3o, somada aos comprimentos dos cord\u00f5es de conex\u00f5es \u00f3pticos, n\u00e3o deve ultrapassar o limite de 300 m se a instala\u00e7\u00e3o prev\u00ea suportar taxas de transmiss\u00e3o igual ou acima de 1 Gbps, utilizando equipamentos ativos centralizados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O somat\u00f3rio dos comprimentos dos cord\u00f5es de conex\u00f5es usados em um mesmo Arm\u00e1rio de Telecomunica\u00e7\u00e3o para conex\u00e3o da rede secund\u00e1ria com a prim\u00e1ria n\u00e3o deve ultrapassar 20,00 m e para o cord\u00e3o de conex\u00e3o da tomada de telecomunica\u00e7\u00f5es para os equipamentos (telefones, microcomputadores, TV, v\u00eddeos e outros), ele n\u00e3o deve ultrapassar 13,00 m.","id":4117245,"corpo":"<p align=justify>O somat\u00f3rio dos comprimentos dos cord\u00f5es de conex\u00f5es usados em um mesmo Arm\u00e1rio de Telecomunica\u00e7\u00e3o para conex\u00e3o da rede secund\u00e1ria com a prim\u00e1ria n\u00e3o deve ultrapassar 20,00 m e para o cord\u00e3o de conex\u00e3o da tomada de telecomunica\u00e7\u00f5es para os equipamentos (telefones, microcomputadores, TV, v\u00eddeos e outros), ele n\u00e3o deve ultrapassar 13,00 m.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391269,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 14565 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 14565 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395909,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-14565-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1152505","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muros de gravidade de Gabi\u00e3o s\u00e3o estruturas armadas, flex\u00edveis, drenantes e de grande durabilidade e resist\u00eancia. S\u00e3o produzidos com malha de fios de a\u00e7o doce recozido e galvanizado, em dupla tor\u00e7\u00e3o, amarradas nas extremidades e v\u00e9rtices por fios de di\u00e2metro maior. S\u00e3o preenchidos com rach\u00f5es ou pedras britadas. S\u00e3o utilizados em estabiliza\u00e7\u00e3o de taludes, obras hidr\u00e1ulicas, vi\u00e1rias e diversos tipos de conten\u00e7\u00e3o, podendo ser encontrados em tr\u00eas formatos: caixas, colch\u00f5es, e sacos em diferentes tamanhos. Os muros de gabi\u00f5es s\u00e3o constitu\u00eddos por gaiolas met\u00e1licas preenchidas com pedras arrumadas manualmente e constru\u00eddas com fios de a\u00e7o galvanizado em malha hexagonal com dupla tor\u00e7\u00e3o. As dimens\u00f5es usuais dos gabi\u00f5es s\u00e3o: comprimento de 2m e se\u00e7\u00e3o transversal quadrada com 1m de aresta. No caso de muros de grande altura, gabi\u00f5es mais baixos (altura = 0,5m), que apresentam maior rigidez e resist\u00eancia, devem ser posicionados nas camadas inferiores, onde as tens\u00f5es de compress\u00e3o s\u00e3o mais significativas. As principais caracter\u00edsticas dos muros de gabi\u00f5es s\u00e3o a flexibilidade, que permite que a estrutura se acomode a recalques diferenciais e a permeabilidade. O muro de gabi\u00e3o caixa \u00e9 vantajoso, pois permite alta permeabilidade e grande flexibilidade, o que favorece a constru\u00e7\u00e3o de estruturas monol\u00edticas, altamente drenantes e capazes de aceitar deslocamentos e deforma\u00e7\u00f5es sem se romperem. A figura abaixo representa o perfil de um muro de conten\u00e7\u00e3o constru\u00eddo em gabi\u00e3o. De acordo com os dados apresentados, verifique a estabilidade do muro em rela\u00e7\u00e3o ao tombamento e ao deslizamento. Em seguida, escolha a alternativa correta.","provas":[{"id":39338,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2017-ufce-engenheiro-civil-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Engenheiro Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1152506,"hashId":"e382ab7713c8b7868059c3999a7ce73c","enunciado":"<p align=justify><p>Muros de gravidade de Gabi\u00e3o s\u00e3o estruturas armadas, flex\u00edveis, drenantes e de grande durabilidade e resist\u00eancia. S\u00e3o produzidos com malha de fios de a\u00e7o doce recozido e galvanizado, em dupla tor\u00e7\u00e3o, amarradas nas extremidades e v\u00e9rtices por fios de di\u00e2metro maior. S\u00e3o preenchidos com rach\u00f5es ou pedras britadas. S\u00e3o utilizados em estabiliza\u00e7\u00e3o de taludes, obras hidr\u00e1ulicas, vi\u00e1rias e diversos tipos de conten\u00e7\u00e3o, podendo ser encontrados em tr\u00eas formatos: caixas, colch\u00f5es, e sacos em diferentes tamanhos. Os muros de gabi\u00f5es s\u00e3o constitu\u00eddos por gaiolas met\u00e1licas preenchidas com pedras arrumadas manualmente e constru\u00eddas com fios de a\u00e7o galvanizado em malha hexagonal com dupla tor\u00e7\u00e3o. As dimens\u00f5es usuais dos gabi\u00f5es s\u00e3o: comprimento de 2m e se\u00e7\u00e3o transversal quadrada com 1m de aresta. No caso de muros de grande altura, gabi\u00f5es mais baixos (altura = 0,5m), que apresentam maior rigidez e resist\u00eancia, devem ser posicionados nas camadas inferiores, onde as tens\u00f5es de compress\u00e3o s\u00e3o mais significativas. As principais caracter\u00edsticas dos muros de gabi\u00f5es s\u00e3o a flexibilidade, que permite que a estrutura se acomode a recalques diferenciais e a permeabilidade. O muro de gabi\u00e3o caixa \u00e9 vantajoso, pois permite alta permeabilidade e grande flexibilidade, o que favorece a constru\u00e7\u00e3o de estruturas monol\u00edticas, altamente drenantes e capazes de aceitar deslocamentos e deforma\u00e7\u00f5es sem se romperem. A figura abaixo representa o perfil de um muro de conten\u00e7\u00e3o constru\u00eddo em gabi\u00e3o. De acordo com os dados apresentados, verifique a estabilidade do muro em rela\u00e7\u00e3o ao tombamento e ao deslizamento. Em seguida, escolha a alternativa correta.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39338\/Q45.gif\"><\/p><\/p>","resposta":4117246,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":4117246,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39338\/45a.GIF\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":4117247,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39338\/45b.GIF\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":4117248,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39338\/45c.GIF\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":4117249,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39338\/45d.GIF\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":4117250,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39338\/45e.GIF\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391269,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"C\u00e1lculos Matem\u00e1ticos, Estat\u00edsticos, Qu\u00edmicos e F\u00edsicos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos Matem\u00e1ticos, Estat\u00edsticos, Qu\u00edmicos e F\u00edsicos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400687,"slug":"engenharia-civil-calculos-matematicos-estatisticos-quimicos-e-fisicos"}],"slug":"engenharia-civil\/1152506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O AutoCAD \u00e9 um software do tipo CAD - computer aided design ou desenho auxiliado por computador - criado e comercializado pela Autodesk Inc. desde 1982. \u00c9 utilizado principalmente para a elabora\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as de desenho t\u00e9cnico em duas dimens\u00f5es (2D) e para cria\u00e7\u00e3o de modelos tridimensionais (3D). Al\u00e9m dos desenhos t\u00e9cnicos, o software vem disponibilizando, em suas vers\u00f5es mais recentes, v\u00e1rios recursos para visualiza\u00e7\u00e3o em diversos formatos. \u00c9 amplamente utilizado em arquitetura, design de interiores, engenharia civil, engenharia mec\u00e2nica, engenharia geogr\u00e1fica, engenharia el\u00e9trica e em v\u00e1rios outros ramos da ind\u00fastria. Diferente das vers\u00f5es anteriores, o Auto CAD 2015 traz uma tela inicial - new tab, onde o usu\u00e1rio pode iniciar um projeto novo, clicando em Start Drawing, ou trabalhar em um projeto anterior, escolhendo-o na coluna Recent Documents. Al\u00e9m disso, pode conectar-se ao Autodesk 360 ou enviar feedback. No desenvolvimento de desenhos cada entidade geom\u00e9trica possui alguns pontos not\u00e1veis, como mediana, perpendicular, tangente, centro, etc. A ferramenta Object Snap faz com que o programa \u201crastreie\u201d automaticamente esses pontos e os mostre ao usu\u00e1rio atrav\u00e9s de um pequeno s\u00edmbolo, que, mesmo que o cursor n\u00e3o esteja exatamente em cima, ser\u00e1 o pr\u00f3ximo ponto ao clicarmos no mouse. O comando pode ser ativado pelo bot\u00e3o na Barra de Status ou pelo atalho F3. Pode-se selecionar os pontos que ser\u00e3o rastreados clicando com o bot\u00e3o direito do mouse na ferramenta na barra de status, pelo comando Osnap ou simplesmente \u201cos\u201d. De acordo com a figura abaixo, representando a configura\u00e7\u00e3o dos comandos de Osnap na Barra de Status do programa, escolha a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fun\u00e7\u00e3o de cada comando:","provas":[{"id":39338,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2017-ufce-engenheiro-civil-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Engenheiro Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1152510,"hashId":"bef6c209a38c9dc9317970da22756be6","enunciado":"<p align=justify><p>O AutoCAD \u00e9 um <u>software <\/u>do tipo CAD - computer aided design ou desenho auxiliado por computador - criado e comercializado pela Autodesk Inc. desde 1982. \u00c9 utilizado principalmente para a elabora\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as de desenho t\u00e9cnico em duas dimens\u00f5es (2D) e para cria\u00e7\u00e3o de modelos tridimensionais (3D). Al\u00e9m dos desenhos t\u00e9cnicos, o software vem disponibilizando, em suas vers\u00f5es mais recentes, v\u00e1rios recursos para visualiza\u00e7\u00e3o em diversos formatos. \u00c9 amplamente utilizado em arquitetura, design de interiores, engenharia civil, engenharia mec\u00e2nica, engenharia geogr\u00e1fica, engenharia el\u00e9trica e em v\u00e1rios outros ramos da ind\u00fastria. Diferente das vers\u00f5es anteriores, o Auto CAD 2015 traz uma tela inicial - new tab, onde o usu\u00e1rio pode iniciar um projeto novo, clicando em Start Drawing, ou trabalhar em um projeto anterior, escolhendo-o na coluna Recent Documents. Al\u00e9m disso, pode conectar-se ao Autodesk 360 ou enviar feedback. No desenvolvimento de desenhos cada entidade geom\u00e9trica possui alguns pontos not\u00e1veis, como mediana, perpendicular, tangente, centro, etc. A ferramenta Object Snap faz com que o programa \u201crastreie\u201d automaticamente esses pontos e os mostre ao usu\u00e1rio atrav\u00e9s de um pequeno s\u00edmbolo, que, mesmo que o cursor n\u00e3o esteja exatamente em cima, ser\u00e1 o pr\u00f3ximo ponto ao clicarmos no mouse. O comando pode ser ativado pelo bot\u00e3o na Barra de Status ou pelo atalho F3. Pode-se selecionar os pontos que ser\u00e3o rastreados clicando com o bot\u00e3o direito do mouse na ferramenta na barra de status, pelo comando Osnap ou simplesmente \u201cos\u201d. De acordo com a figura abaixo, representando a configura\u00e7\u00e3o dos comandos de Osnap na Barra de Status do programa, escolha a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fun\u00e7\u00e3o de cada comando:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39338\/Q48.GIF\"><\/p><\/p>","resposta":4117269,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Extension: Rastreia pontos finais de elementos como linhas, splines, arcos, polilinhas e lados de pol\u00edgonos.","id":4117265,"corpo":"<p align=justify>Extension: Rastreia pontos finais de elementos como linhas, splines, arcos, polilinhas e lados de pol\u00edgonos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nearest: Rastreia a interse\u00e7\u00e3o de dois elementos n\u00e3o coplanares, utilizado apenas em desenhos 3D.","id":4117266,"corpo":"<p align=justify>Nearest: Rastreia a interse\u00e7\u00e3o de dois elementos n\u00e3o coplanares, utilizado apenas em desenhos 3D.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quadrant: Rastreia os quadrantes de ret\u00e2ngulos, tri\u00e2ngulos, trap\u00e9zios e outros pol\u00edgonos.","id":4117267,"corpo":"<p align=justify>Quadrant: Rastreia os quadrantes de ret\u00e2ngulos, tri\u00e2ngulos, trap\u00e9zios e outros pol\u00edgonos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Intersection: Rastreia os pontos de inser\u00e7\u00e3o de caixas de textos, refer\u00eancias, blocos, etc..","id":4117268,"corpo":"<p align=justify>Intersection: Rastreia os pontos de inser\u00e7\u00e3o de caixas de textos, refer\u00eancias, blocos, etc..<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Midpoint: Rastreia o ponto m\u00e9dio de linhas, splines, arcos, polilinhas e lados de pol\u00edgonos.","id":4117269,"corpo":"<p align=justify>Midpoint: Rastreia o ponto m\u00e9dio de linhas, splines, arcos, polilinhas e lados de pol\u00edgonos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391269,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Autocad","oab":false,"nome":"Autocad","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400353,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-autocad"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1152510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Norma Regulamentadora (NR) 9 estabelece a obrigatoriedade da elabora\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o, por parte de todos os empregadores e institui\u00e7\u00f5es que admitam trabalhadores como empregados, do Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais (PPRA), visando \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da integridade dos trabalhadores, atrav\u00e9s da antecipa\u00e7\u00e3o, reconhecimento, avalia\u00e7\u00e3o e consequente controle da ocorr\u00eancia de riscos ambientais existentes ou que venham a existir no ambiente de trabalho, tendo em considera\u00e7\u00e3o a prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente e dos recursos naturais. Com base no que preceitua a NR 9 em rela\u00e7\u00e3o ao PPRA, escolha a alternativa correta.","provas":[{"id":39338,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2017-ufce-engenheiro-civil-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Engenheiro Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1152511,"hashId":"f0c80d763f4fd6060c8a71d0d75007be","enunciado":"<p align=justify>A Norma Regulamentadora (NR) 9 estabelece a obrigatoriedade da elabora\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o, por parte de todos os empregadores e institui\u00e7\u00f5es que admitam trabalhadores como empregados, do Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais (PPRA), visando \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da integridade dos trabalhadores, atrav\u00e9s da antecipa\u00e7\u00e3o, reconhecimento, avalia\u00e7\u00e3o e consequente controle da ocorr\u00eancia de riscos ambientais existentes ou que venham a existir no ambiente de trabalho, tendo em considera\u00e7\u00e3o a prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente e dos recursos naturais. Com base no que preceitua a NR 9 em rela\u00e7\u00e3o ao PPRA, escolha a alternativa correta.<\/p>","resposta":4117277,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dever\u00e1 ser efetuada, sempre que necess\u00e1rio e pelo menos uma vez a cada tr\u00eas meses, uma an\u00e1lise global do PPRA para avalia\u00e7\u00e3o do seu desenvolvimento e realiza\u00e7\u00e3o dos ajustes necess\u00e1rios e estabelecimento de novas metas e prioridades.","id":4117274,"corpo":"<p align=justify>Dever\u00e1 ser efetuada, sempre que necess\u00e1rio e pelo menos uma vez a cada tr\u00eas meses, uma an\u00e1lise global do PPRA para avalia\u00e7\u00e3o do seu desenvolvimento e realiza\u00e7\u00e3o dos ajustes necess\u00e1rios e estabelecimento de novas metas e prioridades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A implanta\u00e7\u00e3o de medidas de car\u00e1ter coletivo poder\u00e1, opcionalmente, ser acompanhada de treinamento dos trabalhadores quanto aos procedimentos que assegurem a sua efici\u00eancia e de informa\u00e7\u00e3o sobre as eventuais limita\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o que ofere\u00e7am.","id":4117275,"corpo":"<p align=justify>A implanta\u00e7\u00e3o de medidas de car\u00e1ter coletivo poder\u00e1, opcionalmente, ser acompanhada de treinamento dos trabalhadores quanto aos procedimentos que assegurem a sua efici\u00eancia e de informa\u00e7\u00e3o sobre as eventuais limita\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o que ofere\u00e7am.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para efeito desta NR, consideram-se riscos ambientais somente os agentes f\u00edsicos e qu\u00edmicos existentes nos ambientes de trabalho que, em fun\u00e7\u00e3o de sua natureza, concentra\u00e7\u00e3o ou intensidade e tempo de exposi\u00e7\u00e3o, s\u00e3o capazes de causar danos \u00e0 sa\u00fade do trabalhador.","id":4117276,"corpo":"<p align=justify>Para efeito desta NR, consideram-se riscos ambientais somente os agentes f\u00edsicos e qu\u00edmicos existentes nos ambientes de trabalho que, em fun\u00e7\u00e3o de sua natureza, concentra\u00e7\u00e3o ou intensidade e tempo de exposi\u00e7\u00e3o, s\u00e3o capazes de causar danos \u00e0 sa\u00fade do trabalhador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O PPRA \u00e9 parte integrante do conjunto mais amplo das iniciativas da empresa no campo da preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da integridade dos trabalhadores, devendo estar articulado com o disposto nas demais NR, em especial com o Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional - PCMSO previsto na NR -7.","id":4117277,"corpo":"<p align=justify>O PPRA \u00e9 parte integrante do conjunto mais amplo das iniciativas da empresa no campo da preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da integridade dos trabalhadores, devendo estar articulado com o disposto nas demais NR, em especial com o Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional - PCMSO previsto na NR -7.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o, implementa\u00e7\u00e3o, acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o do PPRA poder\u00e3o ser feitas exclusivamente pelo Servi\u00e7o Especializado em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT n\u00e3o sendo permitida outra pessoa ou equipe de pessoas que, mesmo a crit\u00e9rio do empregador, sejam capazes de desenvolver o disposto nesta NR.","id":4117278,"corpo":"<p align=justify>A elabora\u00e7\u00e3o, implementa\u00e7\u00e3o, acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o do PPRA poder\u00e3o ser feitas exclusivamente pelo Servi\u00e7o Especializado em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT n\u00e3o sendo permitida outra pessoa ou equipe de pessoas que, mesmo a crit\u00e9rio do empregador, sejam capazes de desenvolver o disposto nesta NR.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391269,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"},{"nome_clean":"Sa\u00fade do Trabalhador","oab":false,"nome":"Sa\u00fade do Trabalhador","pai":398144,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415300,"slug":"servico-social-saude-do-trabalhador"}],"slug":"servico-social\/1152511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Escolar e Educacional","id":17373}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A formula\u00e7\u00e3o de alternativas ao modelo tradicional de atua\u00e7\u00e3o em psicologia escolar\/educacional tem gerado importantes experi\u00eancias pelo pa\u00eds. Uma dessas, \u00e9 o plant\u00e3o institucional, desenvolvido junto ao Instituto de Psicologia da Universidade de S\u00e3o Paulo e voltado ao trabalho com profissionais de institui\u00e7\u00f5es educativas ou que estejam nas interfaces Educa\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia Social ou Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade. Acerca do plant\u00e3o institucional, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":39340,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Escolar e Educacional","id":17373},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2017-ufce-psicologo-area-escolar-e-educacional-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Escolar e Educacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1152598,"hashId":"c8e1ba3364bddaaf99cd75065ddb811c","enunciado":"<p align=justify>A formula\u00e7\u00e3o de alternativas ao modelo tradicional de atua\u00e7\u00e3o em psicologia escolar\/educacional tem gerado importantes experi\u00eancias pelo pa\u00eds. Uma dessas, \u00e9 o plant\u00e3o institucional, desenvolvido junto ao Instituto de Psicologia da Universidade de S\u00e3o Paulo e voltado ao trabalho com profissionais de institui\u00e7\u00f5es educativas ou que estejam nas interfaces Educa\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia Social ou Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade. Acerca do plant\u00e3o institucional, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4117500,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O atendimento se d\u00e1 num processo breve e focal, de influ\u00eancia winnicottiana.","id":4117498,"corpo":"<p align=justify>O atendimento se d\u00e1 num processo breve e focal, de influ\u00eancia winnicottiana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A trajet\u00f3ria de an\u00e1lise dos problemas apresentados parte do social (das rela\u00e7\u00f5es institu\u00eddas) para o individual.","id":4117499,"corpo":"<p align=justify>A trajet\u00f3ria de an\u00e1lise dos problemas apresentados parte do social (das rela\u00e7\u00f5es institu\u00eddas) para o individual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compreende-se que a queixa escolar \u00e9 constitu\u00edda nas pr\u00e1ticas e saberes presentes nas rela\u00e7\u00f5es tecidas na din\u00e2mica institucional.","id":4117500,"corpo":"<p align=justify>Compreende-se que a queixa escolar \u00e9 constitu\u00edda nas pr\u00e1ticas e saberes presentes nas rela\u00e7\u00f5es tecidas na din\u00e2mica institucional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De acordo com as caracter\u00edsticas da situa\u00e7\u00e3o a ser trabalhada e do profissional, os atendimentos podem ser feitos em grupo ou individualmente.","id":4117501,"corpo":"<p align=justify>De acordo com as caracter\u00edsticas da situa\u00e7\u00e3o a ser trabalhada e do profissional, os atendimentos podem ser feitos em grupo ou individualmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Essa experi\u00eancia demonstra que a principal contribui\u00e7\u00e3o da psicologia escolar para o enfrentamento das queixas escolares deve ser a de melhorar a autoestima e a motiva\u00e7\u00e3o daqueles profissionais.","id":4117502,"corpo":"<p align=justify>Essa experi\u00eancia demonstra que a principal contribui\u00e7\u00e3o da psicologia escolar para o enfrentamento das queixas escolares deve ser a de melhorar a autoestima e a motiva\u00e7\u00e3o daqueles profissionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","oab":false,"nome":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398628,"slug":"psicologia-psicologia-em-educacao-escolar"}],"slug":"psicologia\/1152598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NBC TSP \u2013 estrutura conceitual \u2013 a avalia\u00e7\u00e3o da capacidade financeira requer a informa\u00e7\u00e3o sobre o montante que deveria ser recebido na venda do ativo. Essa informa\u00e7\u00e3o \u00e9 fornecida pelo","provas":[{"id":29061,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"demae-go-2017-ufg-contador","tipo":1,"nome":"UFG - DEMAE - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":944530,"hashId":"d55afd6c71838e1bec305e49ca79a9ba","enunciado":"De acordo com a NBC TSP \u2013 estrutura conceitual \u2013 a\r\navalia\u00e7\u00e3o da capacidade financeira requer a informa\u00e7\u00e3o\r\nsobre o montante que deveria ser recebido na venda do\r\nativo. Essa informa\u00e7\u00e3o \u00e9 fornecida pelo","resposta":3308145,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"valor de mercado.","id":3308145,"corpo":"valor de mercado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"m\u00e9todo de mensura\u00e7\u00e3o.","id":3308146,"corpo":"m\u00e9todo de mensura\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"custo de reposi\u00e7\u00e3o.","id":3308147,"corpo":"custo de reposi\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pre\u00e7o presumido.","id":3308148,"corpo":"pre\u00e7o presumido.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359078,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/944530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma caracter\u00edstica essencial para a exist\u00eancia de passivo \u00e9 a entidade ter uma obriga\u00e7\u00e3o presente. A liquida\u00e7\u00e3o de uma obriga\u00e7\u00e3o presente pode ocorrer por meio de","provas":[{"id":29061,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"demae-go-2017-ufg-contador","tipo":1,"nome":"UFG - DEMAE - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":944532,"hashId":"fcfeede23b19bc4fc4feb3fbc42f245c","enunciado":"Uma caracter\u00edstica essencial para a exist\u00eancia de passivo \u00e9\r\na entidade ter uma obriga\u00e7\u00e3o presente. A liquida\u00e7\u00e3o de\r\numa obriga\u00e7\u00e3o presente pode ocorrer por meio de","resposta":3308155,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"distribui\u00e7\u00e3o aos propriet\u00e1rios da entidade.","id":3308153,"corpo":"distribui\u00e7\u00e3o aos propriet\u00e1rios da entidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o de ativos na produ\u00e7\u00e3o.","id":3308154,"corpo":"redu\u00e7\u00e3o de ativos na produ\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"substitui\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o por outra. ","id":3308155,"corpo":"substitui\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o por outra.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manuten\u00e7\u00e3o do capital financeiro.","id":3308156,"corpo":"manuten\u00e7\u00e3o do capital financeiro.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359078,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4307,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio"}],"slug":"contabilidade-geral\/944532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O manual de contas tem por finalidade apresentar informa\u00e7\u00f5es detalhadas de cada conta e servir de guia para que o profissional cont\u00e1bil possa registrar uniformemente todos os eventos respons\u00e1veis pela gest\u00e3o","provas":[{"id":29061,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"demae-go-2017-ufg-contador","tipo":1,"nome":"UFG - DEMAE - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":944538,"hashId":"a1597789f4a67f28e2aaeb79a8aa81a9","enunciado":"O manual de contas tem por finalidade apresentar\r\ninforma\u00e7\u00f5es detalhadas de cada conta e servir de guia para\r\nque o profissional cont\u00e1bil possa registrar uniformemente\r\ntodos os eventos respons\u00e1veis pela gest\u00e3o","resposta":3308177,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do patrim\u00f4nio da empresa.","id":3308177,"corpo":"do patrim\u00f4nio da empresa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de cada transa\u00e7\u00e3o financeira da organiza\u00e7\u00e3o.","id":3308178,"corpo":"de cada transa\u00e7\u00e3o financeira da organiza\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do investimento da entidade.","id":3308179,"corpo":"do investimento da entidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de fluxos de caixa da institui\u00e7\u00e3o.","id":3308180,"corpo":"de fluxos de caixa da institui\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359079,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","oab":false,"nome":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","pai":412717,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412718,"slug":"contabilidade-publica-manual-de-contabilidade-aplicada-ao-setor-publico-mcasp"}],"slug":"contabilidade-publica\/944538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NBC T SP \u2013 estrutura conceitual \u2013 preconiza que a distribui\u00e7\u00e3o aos propriet\u00e1rios corresponde \u00e0 sa\u00edda de recursos da entidade a t\u00edtulo de distribui\u00e7\u00e3o a partes externas. Ela representa retorno sobre a participa\u00e7\u00e3o ou a redu\u00e7\u00e3o dessa participa\u00e7\u00e3o no","provas":[{"id":29061,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"demae-go-2017-ufg-contador","tipo":1,"nome":"UFG - DEMAE - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":944540,"hashId":"9994252e331a439386b0b6ddd44ce0b5","enunciado":"A NBC T SP \u2013 estrutura conceitual \u2013 preconiza que a\r\ndistribui\u00e7\u00e3o aos propriet\u00e1rios corresponde \u00e0 sa\u00edda de recursos\r\nda entidade a t\u00edtulo de distribui\u00e7\u00e3o a partes externas. Ela\r\nrepresenta retorno sobre a participa\u00e7\u00e3o ou a redu\u00e7\u00e3o dessa\r\nparticipa\u00e7\u00e3o no","resposta":3308188,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"or\u00e7amento realizado do ente.","id":3308185,"corpo":"or\u00e7amento realizado do ente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" fluxo patrimonial da organiza\u00e7\u00e3o.","id":3308186,"corpo":" fluxo patrimonial da organiza\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" caixa \u00fanico da institui\u00e7\u00e3o.","id":3308187,"corpo":" caixa \u00fanico da institui\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"patrim\u00f4nio l\u00edquido da entidade.","id":3308188,"corpo":"patrim\u00f4nio l\u00edquido da entidade.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359079,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/944540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os ativos do setor p\u00fablico que ensejam potencial de servi\u00e7os podem ser representados pelos ativos de recrea\u00e7\u00e3o, do patrim\u00f4nio cultural, comunit\u00e1rios, de defesa nacional e de outros que sejam mantidos pelos governos e outras entidades do setor p\u00fablico e que sejam utilizados para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os a terceiros. Tais servi\u00e7os devem prestar-se","provas":[{"id":29061,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"demae-go-2017-ufg-contador","tipo":1,"nome":"UFG - DEMAE - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":944544,"hashId":"21adfa71176de9b7e0925027ea2fd16f","enunciado":"Os ativos do setor p\u00fablico que ensejam potencial de\r\nservi\u00e7os podem ser representados pelos ativos de recrea\u00e7\u00e3o,\r\ndo patrim\u00f4nio cultural, comunit\u00e1rios, de defesa nacional e\r\nde outros que sejam mantidos pelos governos e outras\r\nentidades do setor p\u00fablico e que sejam utilizados para a\r\npresta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os a terceiros. Tais servi\u00e7os devem\r\nprestar-se","resposta":3308204,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 gera\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es presentes.","id":3308201,"corpo":"\u00e0 gera\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es presentes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao acesso a recursos de bens e servi\u00e7os.","id":3308202,"corpo":"ao acesso a recursos de bens e servi\u00e7os.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao uso de forma irrestrita do potencial de servi\u00e7os.","id":3308203,"corpo":"ao uso de forma irrestrita do potencial de servi\u00e7os.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao consumo coletivo e individual.","id":3308204,"corpo":"ao consumo coletivo e individual.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359079,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o patrimonial","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o patrimonial","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405740,"slug":"contabilidade-publica-balanco-patrimonial"}],"slug":"contabilidade-publica\/944544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Despesa or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 toda transa\u00e7\u00e3o que depende de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa, na forma de consigna\u00e7\u00e3o de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, para ser efetivada. A dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9","provas":[{"id":29061,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"demae-go-2017-ufg-contador","tipo":1,"nome":"UFG - DEMAE - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":944550,"hashId":"305e72f7c43613bcd3b9324ba0189e57","enunciado":"Despesa or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 toda transa\u00e7\u00e3o que depende de\r\nautoriza\u00e7\u00e3o legislativa, na forma de consigna\u00e7\u00e3o de\r\ndota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, para ser efetivada. A dota\u00e7\u00e3o\r\nor\u00e7ament\u00e1ria \u00e9","resposta":3308226,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o conjunto de categorias cont\u00e1beis e o montante de recursos que fixam as a\u00e7\u00f5es da lei or\u00e7ament\u00e1ria.","id":3308225,"corpo":"o conjunto de categorias cont\u00e1beis e o montante de\r\nrecursos que fixam as a\u00e7\u00f5es da lei or\u00e7ament\u00e1ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o montante de recursos financeiros alocados no cr\u00e9dito or\u00e7ament\u00e1rio.","id":3308226,"corpo":"o montante de recursos financeiros alocados no\r\ncr\u00e9dito or\u00e7ament\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" a norma estabelecida para que o ordenador de despesa possa liquidar a despesa p\u00fablica.","id":3308227,"corpo":" a norma estabelecida para que o ordenador de\r\ndespesa possa liquidar a despesa p\u00fablica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o conjunto de categorias institucionais e program\u00e1ticas vinculadas \u00e0s receitas previstas na lei or\u00e7ament\u00e1ria.","id":3308228,"corpo":"o conjunto de categorias institucionais e program\u00e1ticas\r\nvinculadas \u00e0s receitas previstas na lei or\u00e7ament\u00e1ria.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359080,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405648,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-publica"},{"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405649,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceito"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/944550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP), para ser \u00fatil como informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, a informa\u00e7\u00e3o deve corresponder \u00e0 representa\u00e7\u00e3o fidedigna dos fen\u00f4menos econ\u00f4micos e outros que se pretenda representar. A representa\u00e7\u00e3o fidedigna \u00e9 alcan\u00e7ada quando a representa\u00e7\u00e3o do fen\u00f4meno","provas":[{"id":29061,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"demae-go-2017-ufg-contador","tipo":1,"nome":"UFG - DEMAE - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":944558,"hashId":"908c418fb20e9050e1dd196320a1ee47","enunciado":"De acordo com o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor\r\nP\u00fablico (MCASP), para ser \u00fatil como informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, a\r\ninforma\u00e7\u00e3o deve corresponder \u00e0 representa\u00e7\u00e3o fidedigna dos\r\nfen\u00f4menos econ\u00f4micos e outros que se pretenda representar.\r\nA representa\u00e7\u00e3o fidedigna \u00e9 alcan\u00e7ada quando a representa\u00e7\u00e3o\r\ndo fen\u00f4meno","resposta":3308260,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem insumos avaliativos e de responsabiliza\u00e7\u00e3o processual.","id":3308257,"corpo":"tem insumos avaliativos e de responsabiliza\u00e7\u00e3o\r\nprocessual.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 classificada e apresentada de maneira clara e sucinta.","id":3308258,"corpo":"\u00e9 classificada e apresentada de maneira clara e sucinta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tem valor confirmat\u00f3rio, preditivo ou ambos.","id":3308259,"corpo":"tem valor confirmat\u00f3rio, preditivo ou ambos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 completa, neutra e livre de erro material.","id":3308260,"corpo":"\u00e9 completa, neutra e livre de erro material.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359081,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas Qualitativas","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas Qualitativas","pai":412586,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412608,"slug":"contabilidade-publica-caracteristicas-qualitativas"}],"slug":"contabilidade-publica\/944558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A localiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis contribui para representar um panorama financeiro mais abrangente da entidade. Para as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, a informa\u00e7\u00e3o exposta \u00e9 mostrada em","provas":[{"id":29061,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"demae-go-2017-ufg-contador","tipo":1,"nome":"UFG - DEMAE - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":944559,"hashId":"f44810945066313875fc8400574583f9","enunciado":"A localiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis\r\ncontribui para representar um panorama financeiro mais\r\nabrangente da entidade. Para as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis,\r\na informa\u00e7\u00e3o exposta \u00e9 mostrada em","resposta":3308263,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"relat\u00f3rios de gest\u00e3o fiscal e organizada em totais e subtotais num\u00e9ricos juntamente com as notas explicativas.","id":3308261,"corpo":"relat\u00f3rios de gest\u00e3o fiscal e organizada em totais e\r\nsubtotais num\u00e9ricos juntamente com as notas\r\nexplicativas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"relat\u00f3rios de presta\u00e7\u00e3o de contas e arquivos enviados ao analisador cont\u00e1bil do Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios do Estado de Goi\u00e1s (TCM\/GO).","id":3308262,"corpo":"relat\u00f3rios de presta\u00e7\u00e3o de contas e arquivos enviados\r\nao analisador cont\u00e1bil do Tribunal de Contas dos\r\nMunic\u00edpios do Estado de Goi\u00e1s (TCM\/GO).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" quadros da demonstra\u00e7\u00e3o apropriada, enquanto as evid\u00eancias s\u00e3o mencionadas em notas explicativas.","id":3308263,"corpo":" quadros da demonstra\u00e7\u00e3o apropriada, enquanto as\r\nevid\u00eancias s\u00e3o mencionadas em notas explicativas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quadros anexos aos Balan\u00e7os Patrimonial e Financeiro e as evid\u00eancias na Demonstra\u00e7\u00e3o dos Resultados.","id":3308264,"corpo":"quadros anexos aos Balan\u00e7os Patrimonial e Financeiro e\r\nas evid\u00eancias na Demonstra\u00e7\u00e3o dos Resultados.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359081,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405736,"slug":"contabilidade-publica-demonstracoes-contabeis-aplicadas-ao-setor-publico"}],"slug":"contabilidade-publica\/944559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o contas de saldo devedor:","provas":[{"id":29061,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"demae-go-2017-ufg-contador","tipo":1,"nome":"UFG - DEMAE - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":944562,"hashId":"d561f5e86e7de5974c93e3faf0afc71f","enunciado":"S\u00e3o contas de saldo devedor:","resposta":3308275,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sal\u00e1rios a pagar, juros ativos e fornecedores.","id":3308273,"corpo":"sal\u00e1rios a pagar, juros ativos e fornecedores.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"capital social, impostos a recolher e deprecia\u00e7\u00e3o acumulada.","id":3308274,"corpo":"capital social, impostos a recolher e deprecia\u00e7\u00e3o\r\nacumulada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"impostos a recuperar, juros passivos e caixa.","id":3308275,"corpo":"impostos a recuperar, juros passivos e caixa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reserva legal, dividendos a pagar e provis\u00e3o para cr\u00e9ditos de liquida\u00e7\u00e3o duvidosa.","id":3308276,"corpo":"reserva legal, dividendos a pagar e provis\u00e3o para cr\u00e9ditos\r\nde liquida\u00e7\u00e3o duvidosa.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359081,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"}],"slug":"contabilidade-geral\/944562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O recebimento de duplicatas no valor de R$ 1.320,00, com juros de 20%, \u00e9 considerado um fato","provas":[{"id":29061,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"demae-go-2017-ufg-contador","tipo":1,"nome":"UFG - DEMAE - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":944566,"hashId":"eb8e4d6ed5a174b946b597f3b9c12333","enunciado":"O recebimento de duplicatas no valor de R$ 1.320,00, com\r\njuros de 20%, \u00e9 considerado um fato","resposta":3308292,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"modificativo diminutivo.","id":3308289,"corpo":"modificativo diminutivo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"misto diminutivo.","id":3308290,"corpo":"misto diminutivo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"modificativo aumentativo. ","id":3308291,"corpo":"modificativo aumentativo.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" misto aumentativo.","id":3308292,"corpo":" misto aumentativo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359081,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","oab":false,"nome":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4448,"slug":"contabilidade-geral-participacoes-societarias"}],"slug":"contabilidade-geral\/944566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as principais altera\u00e7\u00f5es provocadas nas plantas por defici\u00eancia de macronutrientes, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":30288,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesaima-rr-2017-ue-rr-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"UE\/RR - CODESAIMA - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":965297,"hashId":"b15b719bd38a02a04de75bbc5c1b9770","enunciado":"Considerando as principais altera\u00e7\u00f5es provocadas nas plantas por defici\u00eancia de macronutrientes, assinale a alternativa incorreta.","resposta":3376004,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sintoma de defici\u00eancia de nitrog\u00eanio (N) na planta causa redu\u00e7\u00e3o do perfilhamento, folhas amareladas, inicialmente nas folhas velhas bem como senesc\u00eancia precoce.","id":3376002,"corpo":"O sintoma de defici\u00eancia de nitrog\u00eanio (N) na planta causa redu\u00e7\u00e3o do perfilhamento, folhas amareladas, inicialmente nas folhas velhas bem como senesc\u00eancia precoce.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sintoma de defici\u00eancia de f\u00f3sforo (P) na planta causa redu\u00e7\u00e3o no desenvolvimento de toda planta, arroxeado nas folhas velhas, ocorr\u00eancia de n\u00famero reduzido de frutos e sementes e atraso no florescimento.","id":3376003,"corpo":"O sintoma de defici\u00eancia de f\u00f3sforo (P) na planta causa redu\u00e7\u00e3o no desenvolvimento de toda planta, arroxeado nas folhas velhas, ocorr\u00eancia de n\u00famero reduzido de frutos e sementes e atraso no florescimento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O sintoma de defici\u00eancia de pot\u00e1ssio (K) causa na planta clorose e depois necrose das margens e pontas das folhas, inicialmente das folhas mais novas, bem como intern\u00f3dios mais longos em plantas anuais.","id":3376004,"corpo":"O sintoma de defici\u00eancia de pot\u00e1ssio (K) causa na planta clorose e depois necrose das margens e pontas das folhas, inicialmente das folhas mais novas, bem como intern\u00f3dios mais longos em plantas anuais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O sintoma de defici\u00eancia de C\u00e1lcio (Ca) na planta causa amarelecimento de uma regi\u00e3o limitada da margem das folhas mais novas, murchamento e morte das gemas terminais, crescimento n\u00e3o uniforme da folha, do qual resultam formas tortas, \u00e0s vezes com gancho na ponta.","id":3376005,"corpo":"O sintoma de defici\u00eancia de C\u00e1lcio (Ca) na planta causa amarelecimento de uma regi\u00e3o limitada da margem das folhas mais novas, murchamento e morte das gemas terminais, crescimento n\u00e3o uniforme da folha, do qual resultam formas tortas, \u00e0s vezes com gancho na ponta.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" O sintoma de defici\u00eancia de Magn\u00e9sio (Mg) na planta causa clorose das folhas, usualmente come\u00e7ando e sendo mais severa nas mais velhas e clorose internerval.","id":3376006,"corpo":" O sintoma de defici\u00eancia de Magn\u00e9sio (Mg) na planta causa clorose das folhas, usualmente come\u00e7ando e sendo mais severa nas mais velhas e clorose internerval.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362986,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Geral, Org\u00e2nica e Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Geral, Org\u00e2nica e Anal\u00edtica","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402600,"slug":"engenharia-agronomica-quimica-geral-organica-e-analitica"}],"slug":"engenharia-agronomica\/965297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos micronutrientes, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":30288,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesaima-rr-2017-ue-rr-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"UE\/RR - CODESAIMA - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":965298,"hashId":"3b7ddfbe75b49afd3e6b73a08a4e3adb","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos micronutrientes, assinale a alternativa incorreta.","resposta":3376011,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A calagem pode corrigir a defici\u00eancia de molibd\u00eanio no solo, incrementando seus teores.","id":3376007,"corpo":"A calagem pode corrigir a defici\u00eancia de molibd\u00eanio no solo, incrementando seus teores.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O zinco (Zn) \u00e9 precursor do \u00c1cido Indol Ac\u00e9tico (AIA), horm\u00f4nio de crescimento vegetal; bem como componente de v\u00e1rias enzimas, al\u00e9m de influenciar na permeabilidade das membranas.","id":3376008,"corpo":"O zinco (Zn) \u00e9 precursor do \u00c1cido Indol Ac\u00e9tico (AIA), horm\u00f4nio de crescimento vegetal; bem como componente de v\u00e1rias enzimas, al\u00e9m de influenciar na permeabilidade das membranas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O molibd\u00eanio (Mo) e cobalto (Co) s\u00e3o micronutrientes importantes para o processo de fixa\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica de nitrog\u00eanio, sendo o molibd\u00eanio respons\u00e1vel por carrear el\u00e9trons e o Cobalto por participar na s\u00edntese de cobalamida e da leghemoglobina nos n\u00f3dulos.","id":3376009,"corpo":"O molibd\u00eanio (Mo) e cobalto (Co) s\u00e3o micronutrientes importantes para o processo de fixa\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica de nitrog\u00eanio, sendo o molibd\u00eanio respons\u00e1vel por carrear el\u00e9trons e o Cobalto por participar na s\u00edntese de cobalamida e da leghemoglobina nos n\u00f3dulos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nas plantas, o Boro (B) \u00e9 respons\u00e1vel por desenvolver ra\u00edzes, metabolizar carboidratos, transportar a\u00e7\u00facares, fazer a s\u00edntese de \u00e1cidos nucl\u00e9icos (DNA e RNA), de fito horm\u00f4nios, formar paredes celulares e divis\u00e3o celular.","id":3376010,"corpo":"Nas plantas, o Boro (B) \u00e9 respons\u00e1vel por desenvolver ra\u00edzes, metabolizar carboidratos, transportar a\u00e7\u00facares, fazer a s\u00edntese de \u00e1cidos nucl\u00e9icos (DNA e RNA), de fito horm\u00f4nios, formar paredes celulares e divis\u00e3o celular.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A calagem pode corrigir a defici\u00eancia de zinco, incrementando seus teores no solo.","id":3376011,"corpo":"A calagem pode corrigir a defici\u00eancia de zinco, incrementando seus teores no solo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362986,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Microbiologia","oab":false,"nome":"Microbiologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401235,"slug":"engenharia-agronomica-microbiologia"},{"nome_clean":"Culturas","oab":false,"nome":"Culturas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401242,"slug":"engenharia-agronomica-culturas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/965298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A textura ou granulometria refere-se \u00e0 propor\u00e7\u00e3o de argila, silte e areia do solo, ou seja, \u00e9 a propriedade relacionada ao tamanho das part\u00edculas do solo. Na escala de Atterberg, a argila corresponde a part\u00edculas de di\u00e2metro: Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":30288,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesaima-rr-2017-ue-rr-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"UE\/RR - CODESAIMA - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":965304,"hashId":"d36bc921d291edece1e859801999ecdc","enunciado":"<p>A textura ou granulometria refere-se \u00e0 propor\u00e7\u00e3o de argila, silte e areia do solo, ou seja, \u00e9 a propriedade relacionada ao tamanho das part\u00edculas do solo. Na escala de Atterberg, a argila corresponde a part\u00edculas de di\u00e2metro:<\/p><p>\r\nAssinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3376037,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&lt; 0,002 mm","id":3376037,"corpo":"&lt; 0,002 mm","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,002 - 0,02 mm","id":3376038,"corpo":"0,002 - 0,02 mm","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,02- 0,2 mm","id":3376039,"corpo":"0,02- 0,2 mm","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,2-2,0 mm","id":3376040,"corpo":"0,2-2,0 mm","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"&gt;0,002 mm","id":3376041,"corpo":"&gt;0,002 mm","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362987,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"},{"nome_clean":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","oab":false,"nome":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402616,"slug":"engenharia-agronomica-morfologia-e-fisica-do-solo"}],"slug":"engenharia-agronomica\/965304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As hortali\u00e7as constituem um grupo de plantas alimentares que se caracterizam pelo alto valor nutritivo, principalmente por conterem vitaminas e sais minerais e pelo seu delicado sabor. Essas s\u00e3o classificadas em grupos, conforme suas partes utiliz\u00e1veis e comerci\u00e1veis em: hortali\u00e7as-fruto, hortali\u00e7as-herb\u00e1ceas e hortali\u00e7as-tuberosas. Assinale abaixo a alternativa correta que contenha somente hortali\u00e7as herb\u00e1ceas.","provas":[{"id":30288,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesaima-rr-2017-ue-rr-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"UE\/RR - CODESAIMA - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":965307,"hashId":"ae7b9eef866bad5e3935c186ab083d98","enunciado":"As hortali\u00e7as constituem um grupo de plantas alimentares que se caracterizam pelo alto valor nutritivo, principalmente por conterem vitaminas e sais minerais e pelo seu delicado sabor. Essas s\u00e3o classificadas em grupos, conforme suas partes utiliz\u00e1veis e comerci\u00e1veis em: hortali\u00e7as-fruto, hortali\u00e7as-herb\u00e1ceas e hortali\u00e7as-tuberosas. Assinale abaixo a alternativa correta que contenha somente hortali\u00e7as herb\u00e1ceas.","resposta":3376054,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ab\u00f3bora, berinjela, repolho, couve.","id":3376052,"corpo":"ab\u00f3bora, berinjela, repolho, couve.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"br\u00f3colos, alface, ab\u00f3bora, couve-flor.","id":3376053,"corpo":"br\u00f3colos, alface, ab\u00f3bora, couve-flor.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alface, couve, br\u00f3colos, repolho.","id":3376054,"corpo":"alface, couve, br\u00f3colos, repolho.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mandioca, batata, inhame, couve.","id":3376055,"corpo":"mandioca, batata, inhame, couve.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mandioca, cenoura, couve, inhame.","id":3376056,"corpo":"mandioca, cenoura, couve, inhame.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362987,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Culturas","oab":false,"nome":"Culturas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401242,"slug":"engenharia-agronomica-culturas"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o de Alimentos","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o de Alimentos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401248,"slug":"engenharia-agronomica-producao-de-alimentos"}],"slug":"engenharia-agronomica\/965307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Ambi\u00eancia Animal estuda a qualidade do ar, o ambiente t\u00e9rmico, ac\u00fastico e lum\u00ednico nas diferentes fases da produ\u00e7\u00e3o animal e na qualidade do produto final. Marque a alternativa incorreta.","provas":[{"id":30288,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesaima-rr-2017-ue-rr-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"UE\/RR - CODESAIMA - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":965320,"hashId":"58fce77f07c8fd86c1c78a80b6d5c443","enunciado":"A Ambi\u00eancia Animal estuda a qualidade do ar, o ambiente t\u00e9rmico, ac\u00fastico e lum\u00ednico nas diferentes fases da produ\u00e7\u00e3o animal e na qualidade do produto final. Marque a alternativa incorreta.","resposta":3376119,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A temperatura \u00e9 um dos importantes fatores ambientais que interfere na reprodu\u00e7\u00e3o de su\u00ednos, e altera\u00e7\u00f5es no ambiente t\u00e9rmico podem levar \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do desempenho e \u00e0 incid\u00eancia de patologia nos machos reprodutores","id":3376117,"corpo":"A temperatura \u00e9 um dos importantes fatores ambientais que interfere na reprodu\u00e7\u00e3o de su\u00ednos, e altera\u00e7\u00f5es no ambiente t\u00e9rmico podem levar \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do desempenho e \u00e0 incid\u00eancia de patologia nos machos reprodutores","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Umidade relativa tamb\u00e9m interfere na efici\u00eancia reprodutiva dos machos su\u00ednos e, quando associada \u00e0s altas temperaturas, afeta a morfologia esperm\u00e1tica, sendo um dos maiores problemas que atingem machos su\u00ednos sexualmente ativos.","id":3376118,"corpo":"Umidade relativa tamb\u00e9m interfere na efici\u00eancia reprodutiva dos machos su\u00ednos e, quando associada \u00e0s altas temperaturas, afeta a morfologia esperm\u00e1tica, sendo um dos maiores problemas que atingem machos su\u00ednos sexualmente ativos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os gases gerados dentro do abrigo dos reprodutores afetam o desempenho desses animais. Os principais gases relatados na literatura que interferem na reprodu\u00e7\u00e3o de su\u00ednos s\u00e3o: NH3, CO2, H2S e NaCl.","id":3376119,"corpo":"Os gases gerados dentro do abrigo dos reprodutores afetam o desempenho desses animais. Os principais gases relatados na literatura que interferem na reprodu\u00e7\u00e3o de su\u00ednos s\u00e3o: NH<sub>3<\/sub>, CO<sub>2<\/sub>, H<sub>2<\/sub>S e NaCl.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Su\u00ednos vocalizam em v\u00e1rias situa\u00e7\u00f5es, e sua express\u00e3o vocal \u00e9 citada como padr\u00e3o de reconhecimento de estado de bem-estar, frustra\u00e7\u00e3o ou sofrimento","id":3376120,"corpo":"Su\u00ednos vocalizam em v\u00e1rias situa\u00e7\u00f5es, e sua express\u00e3o vocal \u00e9 citada como padr\u00e3o de reconhecimento de estado de bem-estar, frustra\u00e7\u00e3o ou sofrimento","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A ambi\u00eancia exerce grande influ\u00eancia na adapta\u00e7\u00e3o do animal ao ambiente no qual se encontra inserido.","id":3376121,"corpo":"A ambi\u00eancia exerce grande influ\u00eancia na adapta\u00e7\u00e3o do animal ao ambiente no qual se encontra inserido.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362988,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Animal","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Animal","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401253,"slug":"engenharia-agronomica-producao-animal"}],"slug":"engenharia-agronomica\/965320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Valor cultural \u00e9 a quantidade de sementes em porcentagem, que germina em 1kg, em condi\u00e7\u00f5es normais de umidade, temperatura e luminosidade. Em um lote de sementes de Panicum maximum cv. Tanz\u00e2nia, foram encontrados 50% de sementes puras, 50% de impureza e 80% de germina\u00e7\u00e3o. Qual \u00e9 o valor cultural deste lote? Marque a alternativa correta.","provas":[{"id":30288,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesaima-rr-2017-ue-rr-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"UE\/RR - CODESAIMA - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":965321,"hashId":"dd3001984f492d8b500421629f6edc44","enunciado":"Valor cultural \u00e9 a quantidade de sementes em porcentagem, que germina em 1kg, em condi\u00e7\u00f5es normais de umidade, temperatura e luminosidade. Em um lote de sementes de Panicum maximum cv. Tanz\u00e2nia, foram encontrados 50% de sementes puras, 50% de impureza e 80% de germina\u00e7\u00e3o. Qual \u00e9 o valor cultural deste lote? Marque a alternativa correta.","resposta":3376126,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50%","id":3376122,"corpo":"50%","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10%","id":3376123,"corpo":"10%","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20%","id":3376124,"corpo":"20%","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5% ","id":3376125,"corpo":"5%\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"40%","id":3376126,"corpo":"40%","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362988,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Culturas","oab":false,"nome":"Culturas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401242,"slug":"engenharia-agronomica-culturas"},{"nome_clean":"Tecnologia e produ\u00e7\u00e3o de sementes","oab":false,"nome":"Tecnologia e produ\u00e7\u00e3o de sementes","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401244,"slug":"engenharia-agronomica-tecnologia-e-producao-de-sementes"}],"slug":"engenharia-agronomica\/965321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para prote\u00e7\u00e3o de uma lavoura, escolheu-se inseticida na forma de pulveriza\u00e7\u00e3o. Qual seria a forma mais econ\u00f4mica, sabendo-se que o inseticida deve ser usado a 0,06% de ingrediente ativo? O pre\u00e7o do mesmo \u00e9 igual a R$ 82,00 o quilo na forma p\u00f3 molh\u00e1vel (M) a 40% e R$ 131,00 o litro na forma de concentrado emulsion\u00e1vel (E) a 60%. Marque a alternativa correta.","provas":[{"id":30288,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesaima-rr-2017-ue-rr-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"UE\/RR - CODESAIMA - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":965324,"hashId":"c05b911517db1358e156e23c7b8328ca","enunciado":"Para prote\u00e7\u00e3o de uma lavoura, escolheu-se inseticida na forma de pulveriza\u00e7\u00e3o. Qual seria a forma mais econ\u00f4mica, sabendo-se que o inseticida deve ser usado a 0,06% de ingrediente ativo? O pre\u00e7o do mesmo \u00e9 igual a R$ 82,00 o quilo na forma p\u00f3 molh\u00e1vel (M) a 40% e R$ 131,00 o litro na forma de concentrado emulsion\u00e1vel (E) a 60%. Marque a alternativa correta.","resposta":3376137,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O produto 40 M \u00e9 mais econ\u00f4mico. ","id":3376137,"corpo":"O produto 40 M \u00e9 mais econ\u00f4mico.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" O produto 60 E \u00e9 mais econ\u00f4mico.","id":3376138,"corpo":" O produto 60 E \u00e9 mais econ\u00f4mico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os dois produtos apresentam o mesmo valor.","id":3376139,"corpo":"Os dois produtos apresentam o mesmo valor.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o existe inseticida na forma p\u00f3 molh\u00e1vel.","id":3376140,"corpo":"N\u00e3o existe inseticida na forma p\u00f3 molh\u00e1vel.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o existe inseticida na forma de concentrado emulsion\u00e1vel.","id":3376141,"corpo":"N\u00e3o existe inseticida na forma de concentrado emulsion\u00e1vel.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362989,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","pai":401238,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402612,"slug":"engenharia-agronomica-metodos-de-controle-de-pragas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/965324","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ado\u00e7\u00e3o do receitu\u00e1rio agron\u00f4mico, elaborado de acordo com os preceitos t\u00e9cnico-agron\u00f4micos, pode oferecer in\u00fameras vantagens. Assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":30288,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesaima-rr-2017-ue-rr-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"UE\/RR - CODESAIMA - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":965325,"hashId":"6a12575232b7a8fa1dd9aac7be89b2f5","enunciado":"A ado\u00e7\u00e3o do receitu\u00e1rio agron\u00f4mico, elaborado de acordo com os preceitos t\u00e9cnico-agron\u00f4micos, pode oferecer in\u00fameras vantagens. Assinale a alternativa incorreta.","resposta":3376143,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contribuir para maior conscientiza\u00e7\u00e3o do uso de produtos qu\u00edmicos.","id":3376142,"corpo":"Contribuir para maior conscientiza\u00e7\u00e3o do uso de produtos qu\u00edmicos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Permitir menor rigor nas fiscaliza\u00e7\u00f5es dos problemas de ordem toxicol\u00f3gica.","id":3376143,"corpo":"Permitir menor rigor nas fiscaliza\u00e7\u00f5es dos problemas de ordem toxicol\u00f3gica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Valorizar o meio ambiente, com medidas efetivas para proteg\u00ea-lo.","id":3376144,"corpo":"Valorizar o meio ambiente, com medidas efetivas para proteg\u00ea-lo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Facilitar a ado\u00e7\u00e3o do manejo de pragas, processo que envolve a condu\u00e7\u00e3o da lavoura supervisionada.","id":3376145,"corpo":"Facilitar a ado\u00e7\u00e3o do manejo de pragas, processo que envolve a condu\u00e7\u00e3o da lavoura supervisionada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Exigir atualiza\u00e7\u00e3o constante do profissional nos diversos processos de controle de pragas.","id":3376146,"corpo":"Exigir atualiza\u00e7\u00e3o constante do profissional nos diversos processos de controle de pragas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362989,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Geral, Org\u00e2nica e Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Geral, Org\u00e2nica e Anal\u00edtica","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402600,"slug":"engenharia-agronomica-quimica-geral-organica-e-analitica"}],"slug":"engenharia-agronomica\/965325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 9.985\/2000 trata do Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza \u2013 SNUC, que \u00e9 constitu\u00eddo pelo conjunto das unidades de conserva\u00e7\u00e3o federais, estaduais e municipais. Assinale a alternativa incorreta quanto aos objetivos do SNUC.","provas":[{"id":30288,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesaima-rr-2017-ue-rr-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"UE\/RR - CODESAIMA - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":965333,"hashId":"c91267a4014d4b0212f07a8e5af9d867","enunciado":"A Lei n\u00ba 9.985\/2000 trata do Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza \u2013 SNUC, que \u00e9 constitu\u00eddo pelo conjunto das unidades de conserva\u00e7\u00e3o federais, estaduais e municipais. Assinale a alternativa incorreta quanto aos objetivos do SNUC.","resposta":3376183,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contribuir para a manuten\u00e7\u00e3o da diversidade biol\u00f3gica e dos recursos gen\u00e9ticos no territ\u00f3rio nacional e nas \u00e1guas jurisdicionais.","id":3376182,"corpo":"Contribuir para a manuten\u00e7\u00e3o da diversidade biol\u00f3gica e dos recursos gen\u00e9ticos no territ\u00f3rio nacional e nas \u00e1guas jurisdicionais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Proteger as esp\u00e9cies amea\u00e7adas de prolifera\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito regional e municipal.","id":3376183,"corpo":"Proteger as esp\u00e9cies amea\u00e7adas de prolifera\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito regional e municipal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contribuir para a preserva\u00e7\u00e3o e a restaura\u00e7\u00e3o da diversidade de ecossistemas naturais.","id":3376184,"corpo":"Contribuir para a preserva\u00e7\u00e3o e a restaura\u00e7\u00e3o da diversidade de ecossistemas naturais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Promover o desenvolvimento sustent\u00e1vel a partir dos recursos naturais.","id":3376185,"corpo":"Promover o desenvolvimento sustent\u00e1vel a partir dos recursos naturais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Promover a utiliza\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios e pr\u00e1ticas de conserva\u00e7\u00e3o da natureza no processo de desenvolvimento.","id":3376186,"corpo":"Promover a utiliza\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios e pr\u00e1ticas de conserva\u00e7\u00e3o da natureza no processo de desenvolvimento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362990,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","oab":true,"nome":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403118,"slug":"direito-ambiental-sistema-nacional-de-unidades-de-conservacao-snuc-lei-no-9-985-2000"}],"slug":"direito-ambiental\/965333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei n\u00ba 6.938\/1981, Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente, analise as seguintes assertivas. Para os fins previstos nesta Lei, entende-se por: I - meio ambiente, o conjunto de condi\u00e7\u00f5es, leis, influ\u00eancias e intera\u00e7\u00f5es de ordem f\u00edsica, qu\u00edmica e biol\u00f3gica, que permite, abriga e rege a vida em todas as suas formas. II - degrada\u00e7\u00e3o da qualidade ambiental, a altera\u00e7\u00e3o adversa das caracter\u00edsticas do meio ambiente. III - polui\u00e7\u00e3o, a degrada\u00e7\u00e3o da qualidade ambiental resultante de atividades que direta ou indiretamente afetem desfavoravelmente a biota. \u00c9 correto apenas o que se afirma em:","provas":[{"id":30288,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesaima-rr-2017-ue-rr-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"UE\/RR - CODESAIMA - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":965335,"hashId":"d4de402cd6f57f68770143ddbb255101","enunciado":"<p>Com base na Lei n\u00ba 6.938\/1981, Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente, analise as seguintes assertivas.\r\nPara os fins previstos nesta Lei, entende-se por:<\/p><p>\r\nI - meio ambiente, o conjunto de condi\u00e7\u00f5es, leis, influ\u00eancias e intera\u00e7\u00f5es de ordem f\u00edsica, qu\u00edmica e biol\u00f3gica, que permite, abriga e rege a vida em todas as suas formas.\r\n<\/p><p>II - degrada\u00e7\u00e3o da qualidade ambiental, a altera\u00e7\u00e3o adversa das caracter\u00edsticas do meio ambiente.\r\n<\/p><p>III - polui\u00e7\u00e3o, a degrada\u00e7\u00e3o da qualidade ambiental resultante de atividades que direta ou indiretamente afetem desfavoravelmente a biota.<\/p><p>\r\n\u00c9 correto apenas o que se afirma em:<\/p>","resposta":3376195,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I;","id":3376192,"corpo":"I;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II;","id":3376193,"corpo":"II;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II;","id":3376194,"corpo":"I e II;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III;","id":3376195,"corpo":"I, II e III;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3376196,"corpo":"II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362990,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403119,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-do-meio-ambiente-pnma-lei-no-6-938-1981"}],"slug":"direito-ambiental\/965335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar, nos termos da Lei n\u00ba 9.433\/1997, que a Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos baseia-se nos seguintes fundamentos:","provas":[{"id":30288,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesaima-rr-2017-ue-rr-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"UE\/RR - CODESAIMA - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":965336,"hashId":"127d920c92cee75b3405893568fc2744","enunciado":"\u00c9 correto afirmar, nos termos da Lei n\u00ba 9.433\/1997, que a Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos baseia-se nos seguintes fundamentos:","resposta":3376201,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a \u00e1gua \u00e9 um bem da Uni\u00e3o;","id":3376197,"corpo":"a \u00e1gua \u00e9 um bem da Uni\u00e3o;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a \u00e1gua \u00e9 um recurso natural ilimitado, desprovido de valor econ\u00f4mico;","id":3376198,"corpo":"a \u00e1gua \u00e9 um recurso natural ilimitado, desprovido de valor econ\u00f4mico;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o uso priorit\u00e1rio dos recursos h\u00eddricos na agricultura familiar, em situa\u00e7\u00f5es de escassez;","id":3376199,"corpo":"o uso priorit\u00e1rio dos recursos h\u00eddricos na agricultura familiar, em situa\u00e7\u00f5es de escassez;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a gest\u00e3o dos recursos h\u00eddricos deve ser centralizada;","id":3376200,"corpo":"a gest\u00e3o dos recursos h\u00eddricos deve ser centralizada;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" gest\u00e3o dos recursos h\u00eddricos que deve sempre proporcionar o uso m\u00faltiplo das \u00e1guas;","id":3376201,"corpo":" gest\u00e3o dos recursos h\u00eddricos que deve sempre proporcionar o uso m\u00faltiplo das \u00e1guas;","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362990,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403120,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-recursos-hidricos-lei-no-9-433-de-1997"}],"slug":"direito-ambiental\/965336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n\u00ba 12.305\/2010, Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos, o \u201cconjunto de mecanismos e procedimentos que garantam \u00e0 sociedade informa\u00e7\u00f5es e participa\u00e7\u00e3o nos processos de formula\u00e7\u00e3o, implementa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas relacionadas aos res\u00edduos s\u00f3lidos\u201d retrata de forma correta o conceito de:","provas":[{"id":30288,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesaima-rr-2017-ue-rr-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"UE\/RR - CODESAIMA - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":965342,"hashId":"ed90181810d141618f3883eb0b270277","enunciado":"Segundo a Lei n\u00ba 12.305\/2010, Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos, o \u201cconjunto de mecanismos e procedimentos que garantam \u00e0 sociedade informa\u00e7\u00f5es e participa\u00e7\u00e3o nos processos de formula\u00e7\u00e3o, implementa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas relacionadas aos res\u00edduos s\u00f3lidos\u201d retrata de forma correta o conceito de:","resposta":3376227,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"controle social;","id":3376227,"corpo":"controle social;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e1rea contaminada;","id":3376228,"corpo":"\u00e1rea contaminada;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e1rea \u00f3rf\u00e3 contaminada;","id":3376229,"corpo":"\u00e1rea \u00f3rf\u00e3 contaminada;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acordo setorial;","id":3376230,"corpo":"acordo setorial;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ciclo de vida do produto.","id":3376231,"corpo":"ciclo de vida do produto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362991,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos - Lei n\u00ba 12.305 de 2010","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos - Lei n\u00ba 12.305 de 2010","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403127,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-residuos-solidos-lei-no-12-305-de-2010"}],"slug":"direito-ambiental\/965342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A localiza\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de Reserva Legal no im\u00f3vel rural, nos termos da Lei n\u00ba 12.651\/2012, prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa, dever\u00e1 levar em considera\u00e7\u00e3o os seguintes estudos e crit\u00e9rios: I - o plano de bacia hidrogr\u00e1fica. II - o Zoneamento Ecol\u00f3gico-Econ\u00f4mico. III - a forma\u00e7\u00e3o de corredores ecol\u00f3gicos com outra Reserva Legal, com \u00c1rea de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente, exceto com Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o. IV - as \u00e1reas de maior import\u00e2ncia para a conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade e as \u00e1reas de menor relev\u00e2ncia ambiental. \u00c9 correto apenas o que se afirma em:","provas":[{"id":30288,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesaima-rr-2017-ue-rr-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"UE\/RR - CODESAIMA - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":965347,"hashId":"1b22a3afef6018e90312217e319a3cf9","enunciado":"<p>A localiza\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de Reserva Legal no im\u00f3vel rural, nos termos da Lei n\u00ba 12.651\/2012, prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa, dever\u00e1 levar em considera\u00e7\u00e3o os seguintes estudos e crit\u00e9rios:\r\n<\/p><p>I - o plano de bacia hidrogr\u00e1fica.\r\n<\/p><p>II - o Zoneamento Ecol\u00f3gico-Econ\u00f4mico.<\/p><p>\r\nIII - a forma\u00e7\u00e3o de corredores ecol\u00f3gicos com outra Reserva Legal, com \u00c1rea de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente, exceto com Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>IV - as \u00e1reas de maior import\u00e2ncia para a conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade e as \u00e1reas de menor relev\u00e2ncia ambiental.<\/p><p>\r\n\u00c9 correto apenas o que se afirma em:<\/p>","resposta":3376255,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e IV;","id":3376252,"corpo":"II, III e IV;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV;","id":3376253,"corpo":"II e IV;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV;","id":3376254,"corpo":"I, III e IV;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I e II;","id":3376255,"corpo":" I e II;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV.","id":3376256,"corpo":"IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362991,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403117,"slug":"direito-ambiental-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012"}],"slug":"direito-ambiental\/965347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Decreto n\u00ba 6.514\/2008, que disp\u00f5e sobre as infra\u00e7\u00f5es e san\u00e7\u00f5es administrativas ao meio ambiente, \u00e9 correto afirmar que para as infra\u00e7\u00f5es administrativas s\u00e3o previstas as seguintes san\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":30288,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesaima-rr-2017-ue-rr-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"UE\/RR - CODESAIMA - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":965348,"hashId":"2a0fa1ec6d0ed5674e597e0a0a2fb868","enunciado":"Segundo o Decreto n\u00ba 6.514\/2008, que disp\u00f5e sobre as infra\u00e7\u00f5es e san\u00e7\u00f5es administrativas ao meio ambiente, \u00e9 correto afirmar que para as infra\u00e7\u00f5es administrativas s\u00e3o previstas as seguintes san\u00e7\u00f5es:","resposta":3376258,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"multa mensal, multa simples e advert\u00eancia.","id":3376257,"corpo":"multa mensal, multa simples e advert\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"multa simples, advert\u00eancia e inutiliza\u00e7\u00e3o do produto.","id":3376258,"corpo":"multa simples, advert\u00eancia e inutiliza\u00e7\u00e3o do produto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"demoli\u00e7\u00e3o de obra e multa semanal.","id":3376259,"corpo":"demoli\u00e7\u00e3o de obra e multa semanal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pris\u00e3o e suspens\u00e3o parcial das atividades.","id":3376260,"corpo":"pris\u00e3o e suspens\u00e3o parcial das atividades.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"multa di\u00e1ria, suspensiva de direitos e pris\u00e3o simples.","id":3376261,"corpo":"multa di\u00e1ria, suspensiva de direitos e pris\u00e3o simples.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362991,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 6.514\/2008 - Disp\u00f5e sobre as infra\u00e7\u00f5es e san\u00e7\u00f5es administrativas ao meio ambiente, estabelece o processo administrativo federal para apura\u00e7\u00e3o destas infra\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 6.514\/2008 - Disp\u00f5e sobre as infra\u00e7\u00f5es e san\u00e7\u00f5es administrativas ao meio ambiente, estabelece o processo administrativo federal para apura\u00e7\u00e3o destas infra\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418912,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-6-514-2008-dispoe-sobre-as-infracoes-e-sancoes-administrativas-ao-meio-ambiente-estabelece-o-processo-administrativo-federal-para-apuracao-destas-infracoes-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/965348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rendas e Tributos","id":17449}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica alternativa que apresenta as tr\u00eas palavras escritas corretamente, de acordo com a norma culta atual da l\u00edngua portuguesa do Brasil.","provas":[{"id":39592,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas e Tributos","id":17449},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2017-fepese-fiscal-de-rendas-e-tributos","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - Fiscal de Rendas e Tributos - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:34","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1162761,"hashId":"a05db69f923a696fda2a890fd02c1800","enunciado":"<p align=justify>Assinale a \u00fanica alternativa que apresenta as tr\u00eas\r\npalavras escritas corretamente, de acordo com a\r\nnorma culta atual da l\u00edngua portuguesa do Brasil.<\/p>","resposta":4161863,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pissina \u2022 crescer \u2022 xuxu","id":4161859,"corpo":"<p align=justify>pissina \u2022 crescer \u2022 xuxu<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"majia \u2022 x\u00edcara \u2022 pr\u00f3ximo","id":4161860,"corpo":"<p align=justify>majia \u2022 x\u00edcara \u2022 pr\u00f3ximo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"roxo \u2022 nacimento \u2022 excess\u00e3o","id":4161861,"corpo":"<p align=justify>roxo \u2022 nacimento \u2022 excess\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"esplendor \u2022 pasciente \u2022 despeza","id":4161862,"corpo":"<p align=justify>esplendor \u2022 pasciente \u2022 despeza<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"imprescind\u00edvel \u2022 ex\u00f3tico \u2022 pressa","id":4161863,"corpo":"<p align=justify>imprescind\u00edvel \u2022 ex\u00f3tico \u2022 pressa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Jennifer Moyer Abri um livro e, antes de come\u00e7ar a l\u00ea-lo, me fixei na dedicat\u00f3ria da primeira p\u00e1gina. Dizia: \u00c0 mem\u00f3ria de Jennifer Moyer, que deixou tudo melhor do que havia encontrado. \u00c9 o que todos n\u00f3s gostar\u00edamos de ver escrito no nosso obitu\u00e1rio, imagino. Desconhe\u00e7o quem seja Jennifer Moyer, mas simpatizei com essa mo\u00e7a (garanto que ela nunca deixou de ser mo\u00e7a, mesmo que tenha morrido aos cem). S\u00f3 as pessoas de alma jovem e sadia \u00e9 que entendem que a gente n\u00e3o vem ao mundo para sug\u00e1-lo, para retirar dele o suco poss\u00edvel e deixar para tr\u00e1s o nosso lixo. Encontramos o mundo de um jeito, ao nascer. \u00c9 uma quest\u00e3o de honra que ele esteja melhor ao partirmos. Mas n\u00e3o \u00e9 tarefa f\u00e1cil. Eu desanimo quando vejo a quantidade de pessoas grosseiras que se reproduzem feito gremlins. [\u2026] MEDEIROS, Martha. Feliz por nada. Porto Alegre: L&amp;PM, 38 ed., 2012, p. 123.","id":392218,"enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">A Jennifer Moyer\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Abri um livro e, <u>antes de come\u00e7ar a l\u00ea-lo<\/u>, me fixei na\r\ndedicat\u00f3ria da primeira p\u00e1gina. Dizia: \u00c0 mem\u00f3ria de\r\nJennifer Moyer, <u>que<\/u> deixou tudo melhor do que havia\r\nencontrado. \u00c9 o que todos n\u00f3s gostar\u00edamos de ver\r\nescrito no nosso obitu\u00e1rio, imagino.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Desconhe\u00e7o quem seja Jennifer Moyer, mas simpatizei\r\ncom essa mo\u00e7a (garanto que ela nunca deixou de\r\nser mo\u00e7a, <u>mesmo que<\/u> tenha morrido aos cem). S\u00f3 as\r\npessoas de alma <u>jovem<\/u> e sadia \u00e9 que entendem que\r\na gente n\u00e3o vem ao mundo para sug\u00e1-lo, para retirar\r\ndele o suco poss\u00edvel e deixar para tr\u00e1s o nosso lixo.\r\nEncontramos o mundo de um jeito, ao nascer. \u00c9 uma\r\nquest\u00e3o de honra que ele esteja melhor ao partirmos.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><u><br><\/u><\/p><p align=\"justify\"><u>Mas<\/u> n\u00e3o \u00e9 tarefa f\u00e1cil. Eu desanimo quando vejo a\r\nquantidade de pessoas grosseiras que se reproduzem<u>\r\nfeito<\/u> gremlins.\r\n<\/p><p align=\"justify\">[\u2026]<\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">MEDEIROS, Martha. Feliz por nada. Porto Alegre: L&amp;PM, 38 ed., 2012,\r\np. 123.<\/p><p><br><\/p><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1162761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rendas e Tributos","id":17449}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um capital \u00e9 aplicado \u00e0 taxa de juros simples anual de 18%. Para que o montante obtido com a aplica\u00e7\u00e3o seja 50% maior que o capital inicial investido, \u00e9 necess\u00e1rio que o capital fique aplicado no m\u00ednimo:","provas":[{"id":39592,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas e Tributos","id":17449},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2017-fepese-fiscal-de-rendas-e-tributos","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - Fiscal de Rendas e Tributos - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:36","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1162787,"hashId":"7c9ab876734eecdc51460672d3c62d99","enunciado":"<p align=justify>Um capital \u00e9 aplicado \u00e0 taxa de juros simples\r\nanual de 18%. Para que o montante obtido com a aplica\u00e7\u00e3o\r\nseja 50% maior que o capital inicial investido, \u00e9\r\nnecess\u00e1rio que o capital fique aplicado no m\u00ednimo:<\/p>","resposta":4161992,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16 meses.","id":4161989,"corpo":"<p align=justify>16 meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"22 meses.","id":4161990,"corpo":"<p align=justify>22 meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"28 meses.","id":4161991,"corpo":"<p align=justify>28 meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"34 meses.","id":4161992,"corpo":"<p align=justify>34 meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"42 meses.","id":4161993,"corpo":"<p align=justify>42 meses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392220,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"}],"slug":"matematica-financeira\/1162787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rendas e Tributos","id":17449}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique as afirmativas abaixo que est\u00e3o em acordo com a NBC TG ESTRUTURA CONCEITUAL. 1. O objetivo do relat\u00f3rio cont\u00e1bil-financeiro de prop\u00f3sito geral \u00e9 fornecer informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1bil- financeiras acerca da entidade que reporta essa informa\u00e7\u00e3o (reporting entity) [\u2026]. 2. Decis\u00f5es a serem tomadas por investidores existentes e em potencial relacionadas a comprar, vender ou manter instrumentos patrimoniais e instrumentos de d\u00edvida dependem do retorno esperado dos investimentos feitos nos referidos instrumentos, [\u2026]. 3. Para avaliar as perspectivas da entidade em termos de entrada de fluxos de caixa futuros, investidores existentes e em potencial, credores por empr\u00e9stimo e outros credores necessitam de informa\u00e7\u00e3o acerca de recursos da entidade, reivindica\u00e7\u00f5es contra a entidade, e o qu\u00e3o eficiente e efetivamente a administra\u00e7\u00e3o da entidade e seu conselho de administra\u00e7\u00e3o t\u00eam cumprido com suas responsabilidades no uso dos recursos da entidade. 4. Muitos investidores, credores por empr\u00e9stimo e outros credores, existentes e em potencial, n\u00e3o podem requerer que as entidades que reportam a informa\u00e7\u00e3o prestem a eles diretamente as informa\u00e7\u00f5es de que necessitam, devendo desse modo confiar nos relat\u00f3rios cont\u00e1bil-financeiros de prop\u00f3sito geral, para grande parte da informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil-financeira que buscam. Consequentemente, eles s\u00e3o os usu\u00e1rios secund\u00e1rios para quem relat\u00f3rios cont\u00e1bil-financeiros de prop\u00f3sito geral s\u00e3o direcionados. 5. Relat\u00f3rios cont\u00e1bil-financeiros de prop\u00f3sito geral s\u00e3o elaborados para se chegar ao valor da entidade que reporta a informa\u00e7\u00e3o; a rigor, fornecem a informa\u00e7\u00e3o sobre o valor da entidade para investidores, credores por empr\u00e9stimo e outros credores, existentes e em potencial. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":39592,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas e Tributos","id":17449},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2017-fepese-fiscal-de-rendas-e-tributos","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - Fiscal de Rendas e Tributos - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:38","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1162827,"hashId":"3c3c7b9ecea9496aa85a60ce687746ae","enunciado":"<p align=\"justify\">Identifique as afirmativas abaixo que est\u00e3o em\r\nacordo com a NBC TG ESTRUTURA CONCEITUAL.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">1. O objetivo do relat\u00f3rio cont\u00e1bil-financeiro de\r\nprop\u00f3sito geral \u00e9 fornecer informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1bil-\r\nfinanceiras acerca da entidade que reporta\r\nessa informa\u00e7\u00e3o (<em>reporting entity<\/em>) [\u2026].\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">2. Decis\u00f5es a serem tomadas por investidores\r\nexistentes e em potencial relacionadas a comprar,\r\nvender ou manter instrumentos patrimoniais\r\ne instrumentos de d\u00edvida dependem do\r\nretorno esperado dos investimentos feitos nos\r\nreferidos instrumentos, [\u2026].\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">3. Para avaliar as perspectivas da entidade em\r\ntermos de entrada de fluxos de caixa futuros,\r\ninvestidores existentes e em potencial, credores\r\npor empr\u00e9stimo e outros credores necessitam\r\nde informa\u00e7\u00e3o acerca de recursos da entidade,\r\nreivindica\u00e7\u00f5es contra a entidade, e o\r\nqu\u00e3o eficiente e efetivamente a administra\u00e7\u00e3o\r\nda entidade e seu conselho de administra\u00e7\u00e3o\r\nt\u00eam cumprido com suas responsabilidades no\r\nuso dos recursos da entidade.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">4. Muitos investidores, credores por empr\u00e9stimo\r\ne outros credores, existentes e em potencial,\r\nn\u00e3o podem requerer que as entidades que\r\nreportam a informa\u00e7\u00e3o prestem a eles diretamente\r\nas informa\u00e7\u00f5es de que necessitam,\r\ndevendo desse modo confiar nos relat\u00f3rios\r\ncont\u00e1bil-financeiros de prop\u00f3sito geral, para\r\ngrande parte da informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil-financeira\r\nque buscam. Consequentemente, eles\r\ns\u00e3o os usu\u00e1rios secund\u00e1rios para quem relat\u00f3rios\r\ncont\u00e1bil-financeiros de prop\u00f3sito geral\r\ns\u00e3o direcionados.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">5. Relat\u00f3rios cont\u00e1bil-financeiros de prop\u00f3sito\r\ngeral s\u00e3o elaborados para se chegar ao valor da\r\nentidade que reporta a informa\u00e7\u00e3o; a rigor, fornecem\r\na informa\u00e7\u00e3o sobre o valor da entidade\r\npara investidores, credores por empr\u00e9stimo e\r\noutros credores, existentes e em potencial.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas\r\ncorretas.<\/p><p><br><\/p>","resposta":4162191,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4.","id":4162189,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 4 e 5.","id":4162190,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 4 e 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":4162191,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 5.","id":4162192,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.","id":4162193,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392223,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1162827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rendas e Tributos","id":17449}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei 6.404, de 15 dezembro de 1976, e suas altera\u00e7\u00f5es vigentes estabelecem que a Demonstra\u00e7\u00e3o de Resultado do Exerc\u00edcio deve discriminar determinadas contas. Sobre essas contas, identifique os itens abaixo que est\u00e3o em exato acordo com a referida Lei. 1. A receita bruta das vendas e servi\u00e7os, as dedu\u00e7\u00f5es das vendas e os abatimentos. 2. A receita l\u00edquida das vendas e servi\u00e7os, o custo das mercadorias e servi\u00e7os vendidos e o lucro bruto. 3. As despesas com as vendas, as despesas gerais e administrativas, e outras despesas operacionais. 4. O lucro ou preju\u00edzo operacional, as outras receitas e as outras despesas. 5. O resultado do exerc\u00edcio antes do Imposto sobre a Renda e a provis\u00e3o para o imposto. 6. As participa\u00e7\u00f5es de deb\u00eantures, empregados, administradores e partes benefici\u00e1rias, mesmo na forma de instrumentos financeiros, e de institui\u00e7\u00f5es ou fundos de assist\u00eancia ou previd\u00eancia de empregados, que n\u00e3o se caracterizem como despesa. 7. O lucro ou preju\u00edzo l\u00edquido do exerc\u00edcio. Assinale a alternativa que indica todos os itens corretos.","provas":[{"id":39592,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas e Tributos","id":17449},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2017-fepese-fiscal-de-rendas-e-tributos","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - Fiscal de Rendas e Tributos - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:39","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1162829,"hashId":"3d2ca4817598a1319d57e5735b0b2496","enunciado":"<p align=\"justify\">A Lei 6.404, de 15 dezembro de 1976, e suas altera\u00e7\u00f5es vigentes estabelecem que a Demonstra\u00e7\u00e3o de Resultado do Exerc\u00edcio deve discriminar determinadas contas.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Sobre essas contas, identifique os itens abaixo que est\u00e3o em exato acordo com a referida Lei.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">1.\r\nA receita bruta das vendas e servi\u00e7os, as dedu\u00e7\u00f5es das vendas e os abatimentos.<\/p><p align=\"justify\">\r\n2.\r\nA receita l\u00edquida das vendas e servi\u00e7os, o custo das mercadorias e servi\u00e7os vendidos e o lucro bruto.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3.\r\nAs despesas com as vendas, as despesas gerais e administrativas, e outras despesas operacionais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">4.\r\nO lucro ou preju\u00edzo operacional, as outras receitas e as outras despesas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">5.\r\nO resultado do exerc\u00edcio antes do Imposto sobre a Renda e a provis\u00e3o para o imposto.\r\n<\/p><p align=\"justify\">6.\r\nAs participa\u00e7\u00f5es de deb\u00eantures, empregados, administradores e partes benefici\u00e1rias, mesmo na forma de instrumentos financeiros, e de institui\u00e7\u00f5es ou fundos de assist\u00eancia ou previd\u00eancia de empregados, que n\u00e3o se caracterizem como despesa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">7.\r\nO lucro ou preju\u00edzo l\u00edquido do exerc\u00edcio.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que indica todos os itens corretos.<\/p><p><br><\/p>","resposta":4162202,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretos apenas os itens 1, 4 e 5.","id":4162199,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretos apenas os itens 1, 4 e 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretos apenas os itens 3, 6 e 7.","id":4162200,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretos apenas os itens 3, 6 e 7.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretos apenas os itens 1, 2, 3 e 7.","id":4162201,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretos apenas os itens 1, 2, 3 e 7.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretos apenas os itens 2, 4, 5 e 6.","id":4162202,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretos apenas os itens 2, 4, 5 e 6.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretos apenas os itens 3, 4, 5 e 7.","id":4162203,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretos apenas os itens 3, 4, 5 e 7.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392223,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/1162829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rendas e Tributos","id":17449}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 a solicita\u00e7\u00e3o de que a parte que confirma responda diretamente ao auditor indicando se concorda ou discorda das informa\u00e7\u00f5es na solicita\u00e7\u00e3o, ou forne\u00e7a as informa\u00e7\u00f5es solicitadas. A defini\u00e7\u00e3o \u00e9 a de:","provas":[{"id":39592,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas e Tributos","id":17449},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2017-fepese-fiscal-de-rendas-e-tributos","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - Fiscal de Rendas e Tributos - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:39","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1162839,"hashId":"b55a6e4ca863cb162d35a30fb2d53a2b","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 a solicita\u00e7\u00e3o de que a parte que confirma responda diretamente ao auditor indicando se concorda ou discorda das informa\u00e7\u00f5es na solicita\u00e7\u00e3o, ou forne\u00e7a as informa\u00e7\u00f5es solicitadas. A defini\u00e7\u00e3o \u00e9 a de:<\/p>","resposta":4162246,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exce\u00e7\u00e3o.","id":4162244,"corpo":"<p align=justify>Exce\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Solicita\u00e7\u00e3o indefinida.","id":4162245,"corpo":"<p align=justify>Solicita\u00e7\u00e3o indefinida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Solicita\u00e7\u00e3o de confirma\u00e7\u00e3o positiva.","id":4162246,"corpo":"<p align=justify>Solicita\u00e7\u00e3o de confirma\u00e7\u00e3o positiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Solicita\u00e7\u00e3o de confirma\u00e7\u00e3o neutra.","id":4162247,"corpo":"<p align=justify>Solicita\u00e7\u00e3o de confirma\u00e7\u00e3o neutra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Solicita\u00e7\u00e3o de confirma\u00e7\u00e3o negativa.","id":4162248,"corpo":"<p align=justify>Solicita\u00e7\u00e3o de confirma\u00e7\u00e3o negativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Circulariza\u00e7\u00e3o (Confirma\u00e7\u00e3o Externa)","oab":false,"nome":"Circulariza\u00e7\u00e3o (Confirma\u00e7\u00e3o Externa)","pai":427040,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427046,"slug":"auditoria-circularizacao-confirmacao-externa"}],"slug":"auditoria\/1162839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rendas e Tributos","id":17449}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da distin\u00e7\u00e3o entre auditoria interna, auditoria independente e per\u00edcia cont\u00e1bil, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39592,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas e Tributos","id":17449},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2017-fepese-fiscal-de-rendas-e-tributos","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - Fiscal de Rendas e Tributos - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:39","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1162840,"hashId":"11a663fff8d6246277015c8fc86c52c1","enunciado":"<p align=justify>A respeito da distin\u00e7\u00e3o entre auditoria interna,\r\nauditoria independente e per\u00edcia cont\u00e1bil, assinale a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":4162249,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O perito-assistente \u00e9 o contratado e indicado pela parte em per\u00edcias cont\u00e1beis.","id":4162249,"corpo":"<p align=justify>O perito-assistente \u00e9 o contratado e indicado\r\npela parte em per\u00edcias cont\u00e1beis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em um procedimento de auditoria interna n\u00e3o podem ser empregadas t\u00e9cnicas de amostragem, pois a amostra \u00e9 apropriada para per\u00edcias e auditorias externas.","id":4162250,"corpo":"<p align=justify>Em um procedimento de auditoria interna\r\nn\u00e3o podem ser empregadas t\u00e9cnicas de\r\namostragem, pois a amostra \u00e9 apropriada\r\npara per\u00edcias e auditorias externas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao final do trabalho o perito nomeado pelo juiz, \u00e1rbitro, autoridade p\u00fablica ou privada para exerc\u00edcio da per\u00edcia cont\u00e1bil deve apresentar o relat\u00f3rio da auditoria interna realizada na empresa ou entidade objeto da per\u00edcia.","id":4162251,"corpo":"<p align=justify>Ao final do trabalho o perito nomeado pelo\r\njuiz, \u00e1rbitro, autoridade p\u00fablica ou privada\r\npara exerc\u00edcio da per\u00edcia cont\u00e1bil deve apresentar\r\no relat\u00f3rio da auditoria interna realizada\r\nna empresa ou entidade objeto da per\u00edcia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A auditoria independente \u00e9 realizada por empresas privadas com o objetivo de atestar a sa\u00fade financeira das empresas auditadas e recomendar ao mercado a compra e venda de a\u00e7\u00f5es.","id":4162252,"corpo":"<p align=justify>A auditoria independente \u00e9 realizada por\r\nempresas privadas com o objetivo de atestar\r\na sa\u00fade financeira das empresas auditadas e\r\nrecomendar ao mercado a compra e venda\r\nde a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na per\u00edcia \u00e9 de responsabilidade do perito a apresenta\u00e7\u00e3o dos quesitos que ser\u00e3o respondidos, enquanto que na auditoria externa os quesitos s\u00e3o fixados pela empresa auditada.","id":4162253,"corpo":"<p align=justify>Na per\u00edcia \u00e9 de responsabilidade do perito a\r\napresenta\u00e7\u00e3o dos quesitos que ser\u00e3o respondidos,\r\nenquanto que na auditoria externa os\r\nquesitos s\u00e3o fixados pela empresa auditada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Diferen\u00e7as entre a Auditoria Interna e Auditoria Independente","oab":false,"nome":"Diferen\u00e7as entre a Auditoria Interna e Auditoria Independente","pai":427224,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427230,"slug":"auditoria-diferencas-entre-a-auditoria-interna-e-auditoria-independente"}],"slug":"auditoria\/1162840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rendas e Tributos","id":17449}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Envolve o exame de registros ou documentos, internos ou externos, em forma de papel, em forma eletr\u00f4nica ou em outras m\u00eddias, ou o exame f\u00edsico de um ativo. A defini\u00e7\u00e3o \u00e9 a de:","provas":[{"id":39592,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas e Tributos","id":17449},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2017-fepese-fiscal-de-rendas-e-tributos","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - Fiscal de Rendas e Tributos - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:40","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1162846,"hashId":"c86df4a40abd2dcb81d1cc4e9970d466","enunciado":"<p align=justify>Envolve o exame de registros ou documentos,\r\ninternos ou externos, em forma de papel, em forma\r\neletr\u00f4nica ou em outras m\u00eddias, ou o exame f\u00edsico de\r\num ativo. A defini\u00e7\u00e3o \u00e9 a de:<\/p>","resposta":4162284,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inspe\u00e7\u00e3o.","id":4162284,"corpo":"<p align=justify>Inspe\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Indaga\u00e7\u00e3o.","id":4162285,"corpo":"<p align=justify>Indaga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contagem.","id":4162286,"corpo":"<p align=justify>Contagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Observa\u00e7\u00e3o.","id":4162287,"corpo":"<p align=justify>Observa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Confirma\u00e7\u00e3o externa.","id":4162288,"corpo":"<p align=justify>Confirma\u00e7\u00e3o externa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Exame Documental (inspe\u00e7\u00e3o de registros e documentos)","oab":false,"nome":"Exame Documental (inspe\u00e7\u00e3o de registros e documentos)","pai":427040,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427041,"slug":"auditoria-exame-documental-inspecao-de-registros-e-documentos"}],"slug":"auditoria\/1162846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rendas e Tributos","id":17449}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39592,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas e Tributos","id":17449},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2017-fepese-fiscal-de-rendas-e-tributos","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - Fiscal de Rendas e Tributos - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:43","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1162902,"hashId":"125a7075cf72fbab7ff0b10c32e69757","enunciado":"<p align=justify>A respeito das limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar,\r\nassinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4162561,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 permitido \u00e0 Uni\u00e3o instituir isen\u00e7\u00f5es de tributos da compet\u00eancia dos Estados, do Distrito Federal ou dos Munic\u00edpios.","id":4162559,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 permitido \u00e0 Uni\u00e3o instituir isen\u00e7\u00f5es de tributos\r\nda compet\u00eancia dos Estados, do Distrito\r\nFederal ou dos Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De acordo com o princ\u00edpio da legalidade, aos entes federativos \u00e9 vedado exigir ou aumentar tributo sem lei ou decreto que o estabele\u00e7a.","id":4162560,"corpo":"<p align=justify>De acordo com o princ\u00edpio da legalidade, aos\r\nentes federativos \u00e9 vedado exigir ou aumentar\r\ntributo sem lei ou decreto que o estabele\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A imunidade rec\u00edproca \u00e9 extensiva \u00e0s autarquias e \u00e0s funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo Poder P\u00fablico, no que se refere ao patrim\u00f4nio, \u00e0 renda e aos servi\u00e7os, vinculados a suas finalidades essenciais ou \u00e0s delas decorrentes.","id":4162561,"corpo":"<p align=justify>A imunidade rec\u00edproca \u00e9 extensiva \u00e0s autarquias\r\ne \u00e0s funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo\r\nPoder P\u00fablico, no que se refere ao patrim\u00f4nio, \u00e0\r\nrenda e aos servi\u00e7os, vinculados a suas finalidades\r\nessenciais ou \u00e0s delas decorrentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Com base no princ\u00edpio da noventena, \u00e9 proibido cobrar tributos em rela\u00e7\u00e3o a fatos geradores ocorridos antes da publica\u00e7\u00e3o da lei que os houver institu\u00eddo ou aumentado.","id":4162562,"corpo":"<p align=justify>Com base no princ\u00edpio da noventena, \u00e9 proibido\r\ncobrar tributos em rela\u00e7\u00e3o a fatos geradores\r\nocorridos antes da publica\u00e7\u00e3o da lei que\r\nos houver institu\u00eddo ou aumentado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A imunidade tribut\u00e1ria aplica-se ao patrim\u00f4nio, \u00e0 renda ou aos servi\u00e7os dos partidos pol\u00edticos, inclusive suas funda\u00e7\u00f5es, das entidades sindicais patronais, das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o e de assist\u00eancia social, sem fins lucrativos.","id":4162563,"corpo":"<p align=justify>A imunidade tribut\u00e1ria aplica-se ao patrim\u00f4nio,\r\n\u00e0 renda ou aos servi\u00e7os dos partidos pol\u00edticos,\r\ninclusive suas funda\u00e7\u00f5es, das entidades\r\nsindicais patronais, das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o\r\ne de assist\u00eancia social, sem fins lucrativos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405293,"slug":"direito-constitucional-limitacoes-do-poder-de-tributar-ou-limitacoes-do-poder-de-tributar-artigos-150-a-152-da-cf"},{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407147,"slug":"direito-tributario-competencia-tributaria"},{"nome_clean":"Imunidades Tribut\u00e1rias","oab":false,"nome":"Imunidades Tribut\u00e1rias","pai":407146,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415866,"slug":"direito-tributario-imunidades-tributarias"}],"slug":"direito-tributario\/1162902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rendas e Tributos","id":17449}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os impostos previsto da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39592,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas e Tributos","id":17449},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2017-fepese-fiscal-de-rendas-e-tributos","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - Fiscal de Rendas e Tributos - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:43","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1162908,"hashId":"19518292fce45a0f81295e34c32c4217","enunciado":"<p align=justify>Sobre os impostos previsto da Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4162597,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O imposto sobre a importa\u00e7\u00e3o de produtos estrangeiros ser\u00e1 seletivo, em fun\u00e7\u00e3o da essencialidade do produto.","id":4162594,"corpo":"<p align=justify>O imposto sobre a importa\u00e7\u00e3o de produtos\r\nestrangeiros ser\u00e1 seletivo, em fun\u00e7\u00e3o da\r\nessencialidade do produto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O imposto sobre produtos industrializados ser\u00e1 progressivo e ter\u00e1 suas al\u00edquotas fixadas de forma a desestimular a manuten\u00e7\u00e3o de propriedades improdutivas.","id":4162595,"corpo":"<p align=justify>O imposto sobre produtos industrializados\r\nser\u00e1 progressivo e ter\u00e1 suas al\u00edquotas fixadas\r\nde forma a desestimular a manuten\u00e7\u00e3o de\r\npropriedades improdutivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O imposto sobre a propriedade de ve\u00edculos automotores n\u00e3o poder\u00e1 ter al\u00edquotas diferenciadas em fun\u00e7\u00e3o do tipo e da utiliza\u00e7\u00e3o.","id":4162596,"corpo":"<p align=justify>O imposto sobre a propriedade de ve\u00edculos\r\nautomotores n\u00e3o poder\u00e1 ter al\u00edquotas diferenciadas\r\nem fun\u00e7\u00e3o do tipo e da utiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O imposto sobre a propriedade predial e territorial urbana poder\u00e1 ter al\u00edquotas diferentes de acordo com a localiza\u00e7\u00e3o e o uso do im\u00f3vel.","id":4162597,"corpo":"<p align=justify>O imposto sobre a propriedade predial e territorial\r\nurbana poder\u00e1 ter al\u00edquotas diferentes\r\nde acordo com a localiza\u00e7\u00e3o e o uso do im\u00f3vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O imposto sobre a propriedade predial e territorial urbana n\u00e3o poder\u00e1 ser progressivo em raz\u00e3o do valor do im\u00f3vel.","id":4162598,"corpo":"<p align=justify>O imposto sobre a propriedade predial e territorial\r\nurbana n\u00e3o poder\u00e1 ser progressivo em\r\nraz\u00e3o do valor do im\u00f3vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","oab":true,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405290,"slug":"direito-constitucional-tributacao-e-orcamento-titulo-vi-da-cf-artigos-145-a-169"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407160,"slug":"direito-tributario-especies-tributarias"},{"nome_clean":"Impostos","oab":true,"nome":"Impostos","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407161,"slug":"direito-tributario-impostos"}],"slug":"direito-tributario\/1162908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":42533,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-assistente-administrativo-huac-ufcg-7","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Assistente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":1266193,"hashId":"a4f5b56a2f3f21214786c245fcec836f","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o texto, \u00e9 correto\r\nafirmar que<\/p>","resposta":4592606,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a arte ensina que cada um deve respeitar o seu pr\u00f3prio espa\u00e7o.","id":4592604,"corpo":"<p align=justify>a arte ensina que cada um deve respeitar o seu\r\npr\u00f3prio espa\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a dan\u00e7a tem o poder de aumentar a autoestima, aproximar as pessoas, provocar romances, estimular o c\u00e9rebro, tonificar, modelar e definir o corpo, mas, devido aos treinos, ajuda a aumentar o estresse e a ansiedade.","id":4592605,"corpo":"<p align=justify>a dan\u00e7a tem o poder de aumentar a autoestima,\r\naproximar as pessoas, provocar romances,\r\nestimular o c\u00e9rebro, tonificar, modelar e definir o\r\ncorpo, mas, devido aos treinos, ajuda a aumentar\r\no estresse e a ansiedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"segundo o professor Welbert de Melo Nascimento a dan\u00e7a \u00e9 imprescind\u00edvel em um mundo cada vez mais individualista, que sofre o isolamento que a tecnologia ocasiona.","id":4592606,"corpo":"<p align=justify>segundo o professor Welbert de Melo\r\nNascimento a dan\u00e7a \u00e9 imprescind\u00edvel em um\r\nmundo cada vez mais individualista, que sofre o\r\nisolamento que a tecnologia ocasiona.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um dos maiores problemas que a dan\u00e7a causa \u00e9 a timidez, tendo em vista que o indiv\u00edduo se constrange ao dan\u00e7ar perto das pessoas, principalmente se for em uma apresenta\u00e7\u00e3o.","id":4592607,"corpo":"<p align=justify>um dos maiores problemas que a dan\u00e7a causa\r\n\u00e9 a timidez, tendo em vista que o indiv\u00edduo\r\nse constrange ao dan\u00e7ar perto das pessoas,\r\nprincipalmente se for em uma apresenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"muitas pessoas j\u00e1 est\u00e3o trocando a terapia ocupacional pela dan\u00e7a, pois ela tem efeito terap\u00eautico.","id":4592608,"corpo":"<p align=justify>muitas pessoas j\u00e1 est\u00e3o trocando a terapia\r\nocupacional pela dan\u00e7a, pois ela tem efeito\r\nterap\u00eautico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"N\u00c3O IMPORTA O RITMO, O LUGAR, O HOR\u00c1RIO NEM OS OLHARES: DAN\u00c7AR FAZ BEM AO CORPO E \u00c0 ALMA Al\u00e9m de manter o f\u00edsico invej\u00e1vel, praticantes de qualquer que seja a modalidade da dan\u00e7a ganham em autoestima Com a dan\u00e7arina Ana Cl\u00e1udia Maldonado, o professor e empres\u00e1rio Welbert de Melo diz que a arte ensina a olhar e a respeitar o espa\u00e7o do outro. H\u00e1 algu\u00e9m por a\u00ed que n\u00e3o goste de dan\u00e7ar? Mesmo no escuro do quarto? N\u00e3o tem de ser bailarino, pode ser no seu estilo e ritmo. N\u00e3o se preocupe com os olhares e se jogue na pista, seja l\u00e1 onde ela for! No palco, na rua, debaixo do chuveiro ou em frente ao espelho. N\u00e3o importa, arrisque seus passos, sacuda o corpo e tenha certeza de que a dan\u00e7a faz bem ao corpo e \u00e0 alma. O esp\u00edrito fica leve, se liberta. A dan\u00e7a \u00e9 uma das tr\u00eas principais artes c\u00eanicas da Antiguidade, ao lado do teatro e da m\u00fasica. No antigo Egito, ela homenageava o deus Os\u00edris. Na Gr\u00e9cia, fazia parte dos Jogos Ol\u00edmpicos. Na era atual, ela existe como manifesta\u00e7\u00e3o art\u00edstica, divers\u00e3o, entretenimento, atividade f\u00edsica e est\u00e1 presente no palco, na rua, na academia ou em casa, como forma de expressar os sentimentos e, de quebra, manter a silhueta na medida. Ela \u00e9 t\u00e3o importante e essencial para o ser humano que na pr\u00f3xima sexta-feira comemora-se o Dia Internacional da Dan\u00e7a, data institu\u00edda pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Cultura (Unesco) por meio do Comit\u00ea Internacional de Dan\u00e7a (CID), em 1982. A escolha \u00e9 referente \u00e0 data de nascimento do professor, bailarino e ensa\u00edsta Jean-Georges Noverre (29 de abril de 1727), considerado mestre do bal\u00e9 franc\u00eas. A dan\u00e7a tem diferentes linguagens e provoca efeitos e sensa\u00e7\u00f5es diversas. Sem se ater ao profissional, ela tem o poder de aumentar a autoestima, aproximar as pessoas, provocar romances, estimular o c\u00e9rebro, tonificar, modelar e definir o corpo, ajudar a diminuir o estresse e a ansiedade. E, ainda, aumenta a capacidade sangu\u00ednea e faz bem ao cora\u00e7\u00e3o, combate a depress\u00e3o e, o melhor, \u00e9 democr\u00e1tica, aceita pessoas de todas as idades e ra\u00e7as. O bailarino, core\u00f3grafo e professor Welbert de Melo Nascimento, formado em pedagogia do movimento para o ensino da dan\u00e7a pela UFMG, diz que a dan\u00e7a \u00e9 sociocultural, fundamental em um mundo cada vez mais individualista e de isolamento diante da tecnologia e da internet. \u201cEla aproxima as pessoas. Para os casais, possibilita o resgate da rela\u00e7\u00e3o, define os pap\u00e9is do homem e da mulher, al\u00e9m de trabalhar postura e equil\u00edbrio.\u201d Ele enfatiza que outro benef\u00edcio \u00e9 a m\u00fasica, \u201cque \u00e9 terap\u00eautica, relaxa e faz esquecer os problemas, j\u00e1 que o foco estar\u00e1 no movimento. A dan\u00e7a se torna um ponto de encontro entre amigos para reunir, conversar e dan\u00e7ar\u201d. Welbert, que \u00e9 dono do Caf\u00e9 com Dan\u00e7a, espa\u00e7o que alia dan\u00e7a e gastronomia, diz que essa combina\u00e7\u00e3o \u00e9 perfeita, j\u00e1 que um desperta interesse pelo outro. \u201cUm feito raro e um novo conceito. No espa\u00e7o, temos mais de 33 ritmos de dan\u00e7a de sal\u00e3o. Entre os mais comuns est\u00e3o samba, bolero, forr\u00f3, zouk, salsa, lindy hop, tango, valsa e muito mais.\u201d Ele revela que, apesar de sempre ser um desejo feminino, os homens est\u00e3o cada vez mais presentes. \u201cEles aderem, principalmente, para agradar \u00e0s namoradas.\u201d TIMIDEZ O professor destaca que a dan\u00e7a \u00e9 bem- vinda, porque trabalha a desenvoltura. \u201cDan\u00e7ar com o outro atua no processo e ajuda com a timidez. Estimulamos a troca de casais e as pessoas s\u00e3o for\u00e7adas a conversar, interagir e, assim, soltam\u2013se mais. Tenho alunos que chegam para dan\u00e7ar com indica\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. Uma vez, uma me disse que \u00e9 mais barato que a terapia e traz mais benef\u00edcios.\u201d Welbert lembra que a dan\u00e7a faz bem \u00e0 sa\u00fade. \u201cEstimula e exercita a memoriza\u00e7\u00e3o, porque o dan\u00e7arino tem de gravar os movimentos, a coreografia. Sem falar que ela proporciona conex\u00e3o entre as pessoas e as ensina a olhar e a respeitar o espa\u00e7o do outro, a ter cuidado ao toc\u00e1-lo, n\u00e3o ser invasivo. Enfim, \u00e9 tudo de bom!\u201d Fonte: http:\/\/tvitape.com.br\/noticia\/saude\/dancar -faz-bem-a-saude. html","id":403810,"enunciado":"<div style=\"text-align: center;\">N\u00c3O \r\nIMPORTA O RITMO, O LUGAR, O HOR\u00c1RIO\r\nNEM OS OLHARES: DAN\u00c7AR FAZ BEM AO\r\nCORPO E \u00c0 ALMA <\/div><div \r\nstyle=\"text-align: left;\"><br><\/div><div \r\nstyle=\"text-align: left;\">Al\u00e9m de manter o \r\nf\u00edsico invej\u00e1vel, \r\npraticantes de\r\nqualquer que seja a modalidade da dan\u00e7a \r\nganham\r\nem autoestima <\/div><div style=\"text-\r\nalign: center;\"><br><\/div><div \r\nstyle=\"text-align: justify;\">    \r\n  Com a dan\u00e7arina Ana Cl\u00e1udia \r\nMaldonado, o\r\nprofessor e empres\u00e1rio Welbert de Melo diz \r\nque a\r\narte ensina a olhar e a respeitar o espa\u00e7o \r\ndo outro. <\/div><div style=\"text-\r\nalign: justify;\">      H\u00e1 \r\nalgu\u00e9m por a\u00ed que n\u00e3o goste de dan\u00e7ar?\r\nMesmo no escuro do quarto? N\u00e3o tem de ser\r\nbailarino, pode ser no seu estilo e ritmo. \r\nN\u00e3o se\r\npreocupe com os olhares e se jogue na \r\npista, seja l\u00e1\r\nonde ela for! No palco, na rua, debaixo do \r\nchuveiro\r\nou em frente ao espelho. N\u00e3o importa, \r\narrisque\r\nseus passos, sacuda o corpo e tenha \r\ncerteza de\r\nque a dan\u00e7a faz bem ao corpo e \u00e0 alma. O \r\nesp\u00edrito\r\nfica leve, se liberta. <\/div><div \r\nstyle=\"text-align: justify;\">    \r\n  A dan\u00e7a \u00e9 uma das tr\u00eas principais \r\nartes \r\nc\u00eanicas\r\nda Antiguidade, ao lado do teatro e da \r\nm\u00fasica.\r\nNo antigo Egito, ela homenageava o deus \r\nOs\u00edris.\r\nNa Gr\u00e9cia, fazia parte dos Jogos \r\nOl\u00edmpicos. Na\r\nera atual, ela existe como manifesta\u00e7\u00e3o \r\nart\u00edstica,\r\ndivers\u00e3o, entretenimento, atividade f\u00edsica \r\ne est\u00e1\r\npresente no palco, na rua, na academia ou \r\nem\r\ncasa, como forma de expressar os \r\nsentimentos e,\r\nde quebra, manter a silhueta na \r\nmedida. <\/div><div style=\"text-align: \r\njustify;\">      Ela \u00e9 t\u00e3o \r\nimportante e essencial para o \r\nser\r\nhumano que na pr\u00f3xima sexta-feira \r\ncomemora-se\r\no Dia Internacional da Dan\u00e7a, data \r\ninstitu\u00edda pela\r\nOrganiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a \r\nEduca\u00e7\u00e3o,\r\nCi\u00eancia e Cultura (Unesco) por meio do \r\nComit\u00ea\r\nInternacional de Dan\u00e7a (CID), em 1982. A \r\nescolha\r\n\u00e9 referente \u00e0 data de nascimento do \r\nprofessor,\r\nbailarino e ensa\u00edsta Jean-Georges Noverre \r\n(29 de\r\nabril de 1727), considerado mestre do bal\u00e9 \r\nfranc\u00eas. <\/div><div style=\"text-\r\nalign: justify;\">      A \r\ndan\u00e7a tem diferentes linguagens e \r\nprovoca\r\nefeitos e sensa\u00e7\u00f5es diversas. Sem se ater \r\nao\r\nprofissional, ela tem o poder de aumentar \r\na\r\nautoestima, aproximar as pessoas, provocar\r\nromances, estimular o c\u00e9rebro, tonificar, \r\nmodelar\r\ne definir o corpo, ajudar a diminuir o \r\nestresse\r\ne a ansiedade. E, ainda, aumenta a \r\ncapacidade\r\nsangu\u00ednea e faz bem ao cora\u00e7\u00e3o, combate a\r\ndepress\u00e3o e, o melhor, \u00e9 democr\u00e1tica, \r\naceita\r\npessoas de todas as idades e ra\u00e7as. \r\n<\/div><div style=\"text-align: \r\njustify;\">     O bailarino, \r\ncore\u00f3grafo e professor \r\nWelbert\r\nde Melo Nascimento, formado em pedagogia \r\ndo\r\nmovimento para o ensino da dan\u00e7a pela \r\nUFMG, diz\r\nque a dan\u00e7a \u00e9 sociocultural, fundamental \r\nem um\r\nmundo cada vez mais individualista e de \r\nisolamento\r\ndiante da tecnologia e da internet. \u201cEla \r\naproxima as\r\npessoas. Para os casais, possibilita o \r\nresgate da\r\nrela\u00e7\u00e3o, define os pap\u00e9is do homem e da \r\nmulher,\r\nal\u00e9m de trabalhar postura e equil\u00edbrio.\u201d \r\nEle enfatiza\r\nque outro benef\u00edcio \u00e9 a m\u00fasica, \u201cque \u00e9 \r\nterap\u00eautica,\r\nrelaxa e faz esquecer os problemas, j\u00e1 que \r\no foco\r\nestar\u00e1 no movimento. A dan\u00e7a se torna um \r\nponto\r\nde encontro entre amigos para reunir, \r\nconversar e\r\ndan\u00e7ar\u201d. <\/div><div style=\"text-\r\nalign: justify;\">      \r\nWelbert, que \u00e9 dono do Caf\u00e9 com Dan\u00e7a,\r\nespa\u00e7o que alia dan\u00e7a e gastronomia, diz \r\nque essa\r\ncombina\u00e7\u00e3o \u00e9 perfeita, j\u00e1 que um desperta \r\ninteresse\r\npelo outro. \u201cUm feito raro e um novo \r\nconceito.\r\nNo espa\u00e7o, temos mais de 33 ritmos de \r\ndan\u00e7a de\r\nsal\u00e3o. Entre os mais comuns est\u00e3o samba, \r\nbolero,\r\nforr\u00f3, zouk, salsa, lindy hop, tango, \r\nvalsa e muito\r\nmais.\u201d Ele revela que, apesar de sempre \r\nser um\r\ndesejo feminino, os homens est\u00e3o cada vez \r\nmais\r\npresentes. \u201cEles aderem, principalmente, \r\npara\r\nagradar \u00e0s namoradas.\u201d <\/div><div \r\nstyle=\"text-align: justify;\"><br><\/div>\r\n<div style=\"text-align: justify;\">  \r\n    TIMIDEZ <\/div><div \r\nstyle=\"text-align: justify;\"><br><\/div>\r\n<div style=\"text-align: justify;\">  \r\n    O professor destaca que a \r\ndan\u00e7a \u00e9 bem-\r\nvinda,\r\nporque trabalha a desenvoltura. \u201cDan\u00e7ar \r\ncom\r\no outro atua no processo e ajuda com a \r\ntimidez.\r\nEstimulamos a troca de casais e as pessoas \r\ns\u00e3o\r\nfor\u00e7adas a conversar, interagir e, assim, \r\nsoltam\u2013se\r\nmais. Tenho alunos que chegam para dan\u00e7ar \r\ncom\r\nindica\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. Uma vez, uma me disse \r\nque \u00e9\r\nmais barato que a terapia e traz mais \r\nbenef\u00edcios.\u201d <\/div><div style=\"text-\r\nalign: justify;\">      \r\nWelbert lembra que a dan\u00e7a faz bem \u00e0 \r\nsa\u00fade.\r\n\u201cEstimula e exercita a memoriza\u00e7\u00e3o, porque\r\no dan\u00e7arino tem de gravar os movimentos, a\r\ncoreografia. Sem falar que ela proporciona \r\nconex\u00e3o\r\nentre as pessoas e as ensina a olhar e a \r\nrespeitar o\r\nespa\u00e7o do outro, a ter cuidado ao toc\u00e1-lo, \r\nn\u00e3o ser\r\ninvasivo. Enfim, \u00e9 tudo de bom!\u201d \r\n<\/div><div style=\"text-align: justify;\">\r\n<br><\/div><div style=\"text-align: \r\njustify;\">Fonte: \r\nhttp:\/\/tvitape.com.br\/noticia\/saude\/dancar\r\n-faz-bem-a-saude.\r\nhtml<\/div>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1266193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto ao que se afirma entre par\u00eanteses a respeito das express\u00f5es em destaque.","provas":[{"id":42533,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-assistente-administrativo-huac-ufcg-7","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Assistente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":1266204,"hashId":"c3b488c28b5459479c080b40c33cfe40","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta quanto ao\r\nque se afirma entre par\u00eanteses a respeito das\r\nexpress\u00f5es em destaque.<\/p>","resposta":4592686,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c\u2018Eles aderem, principalmente, para agradar \u00e0s namoradas.\u2019\u201d (complemento nominal).","id":4592684,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201c\u2018Eles aderem, principalmente, para agradar <u>\u00e0s\r\nnamoradas<\/u>.\u2019\u201d (complemento nominal).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cEla \u00e9 t\u00e3o importante e essencial para o ser humano que na pr\u00f3xima sexta-feira comemora-se o Dia Internacional da Dan\u00e7a [...]\u201d (adjunto adnominal de tempo).","id":4592685,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201cEla \u00e9 t\u00e3o importante e essencial para o ser\r\nhumano que <u>na pr\u00f3xima sexta-feira<\/u> comemora-se\r\no Dia Internacional da Dan\u00e7a [...]\u201d (adjunto\r\nadnominal de tempo).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cPara os casais, possibilita o resgate da rela\u00e7\u00e3o [...] (complemento nominal).","id":4592686,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201cPara os casais, possibilita o resgate <u>da rela\u00e7\u00e3o<\/u>\r\n[...] (complemento nominal).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cN\u00e3o se preocupe com os olhares e se jogue na pista [...]\u201d (objeto direto).","id":4592687,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201cN\u00e3o se preocupe <u>com os olhares<\/u> e se jogue na\r\npista [...]\u201d (objeto direto).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cNo espa\u00e7o, temos mais de 33 ritmos de dan\u00e7a de sal\u00e3o.\u201d (adjunto adverbial de lugar).","id":4592688,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201cNo espa\u00e7o, temos mais de 33 ritmos de dan\u00e7a\r\n<u>de sal\u00e3o<\/u>.\u201d (adjunto adverbial de lugar).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"N\u00c3O IMPORTA O RITMO, O LUGAR, O HOR\u00c1RIO NEM OS OLHARES: DAN\u00c7AR FAZ BEM AO CORPO E \u00c0 ALMA Al\u00e9m de manter o f\u00edsico invej\u00e1vel, praticantes de qualquer que seja a modalidade da dan\u00e7a ganham em autoestima Com a dan\u00e7arina Ana Cl\u00e1udia Maldonado, o professor e empres\u00e1rio Welbert de Melo diz que a arte ensina a olhar e a respeitar o espa\u00e7o do outro. H\u00e1 algu\u00e9m por a\u00ed que n\u00e3o goste de dan\u00e7ar? Mesmo no escuro do quarto? N\u00e3o tem de ser bailarino, pode ser no seu estilo e ritmo. N\u00e3o se preocupe com os olhares e se jogue na pista, seja l\u00e1 onde ela for! No palco, na rua, debaixo do chuveiro ou em frente ao espelho. N\u00e3o importa, arrisque seus passos, sacuda o corpo e tenha certeza de que a dan\u00e7a faz bem ao corpo e \u00e0 alma. O esp\u00edrito fica leve, se liberta. A dan\u00e7a \u00e9 uma das tr\u00eas principais artes c\u00eanicas da Antiguidade, ao lado do teatro e da m\u00fasica. No antigo Egito, ela homenageava o deus Os\u00edris. Na Gr\u00e9cia, fazia parte dos Jogos Ol\u00edmpicos. Na era atual, ela existe como manifesta\u00e7\u00e3o art\u00edstica, divers\u00e3o, entretenimento, atividade f\u00edsica e est\u00e1 presente no palco, na rua, na academia ou em casa, como forma de expressar os sentimentos e, de quebra, manter a silhueta na medida. Ela \u00e9 t\u00e3o importante e essencial para o ser humano que na pr\u00f3xima sexta-feira comemora-se o Dia Internacional da Dan\u00e7a, data institu\u00edda pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Cultura (Unesco) por meio do Comit\u00ea Internacional de Dan\u00e7a (CID), em 1982. A escolha \u00e9 referente \u00e0 data de nascimento do professor, bailarino e ensa\u00edsta Jean-Georges Noverre (29 de abril de 1727), considerado mestre do bal\u00e9 franc\u00eas. A dan\u00e7a tem diferentes linguagens e provoca efeitos e sensa\u00e7\u00f5es diversas. Sem se ater ao profissional, ela tem o poder de aumentar a autoestima, aproximar as pessoas, provocar romances, estimular o c\u00e9rebro, tonificar, modelar e definir o corpo, ajudar a diminuir o estresse e a ansiedade. E, ainda, aumenta a capacidade sangu\u00ednea e faz bem ao cora\u00e7\u00e3o, combate a depress\u00e3o e, o melhor, \u00e9 democr\u00e1tica, aceita pessoas de todas as idades e ra\u00e7as. O bailarino, core\u00f3grafo e professor Welbert de Melo Nascimento, formado em pedagogia do movimento para o ensino da dan\u00e7a pela UFMG, diz que a dan\u00e7a \u00e9 sociocultural, fundamental em um mundo cada vez mais individualista e de isolamento diante da tecnologia e da internet. \u201cEla aproxima as pessoas. Para os casais, possibilita o resgate da rela\u00e7\u00e3o, define os pap\u00e9is do homem e da mulher, al\u00e9m de trabalhar postura e equil\u00edbrio.\u201d Ele enfatiza que outro benef\u00edcio \u00e9 a m\u00fasica, \u201cque \u00e9 terap\u00eautica, relaxa e faz esquecer os problemas, j\u00e1 que o foco estar\u00e1 no movimento. A dan\u00e7a se torna um ponto de encontro entre amigos para reunir, conversar e dan\u00e7ar\u201d. Welbert, que \u00e9 dono do Caf\u00e9 com Dan\u00e7a, espa\u00e7o que alia dan\u00e7a e gastronomia, diz que essa combina\u00e7\u00e3o \u00e9 perfeita, j\u00e1 que um desperta interesse pelo outro. \u201cUm feito raro e um novo conceito. No espa\u00e7o, temos mais de 33 ritmos de dan\u00e7a de sal\u00e3o. Entre os mais comuns est\u00e3o samba, bolero, forr\u00f3, zouk, salsa, lindy hop, tango, valsa e muito mais.\u201d Ele revela que, apesar de sempre ser um desejo feminino, os homens est\u00e3o cada vez mais presentes. \u201cEles aderem, principalmente, para agradar \u00e0s namoradas.\u201d TIMIDEZ O professor destaca que a dan\u00e7a \u00e9 bem- vinda, porque trabalha a desenvoltura. \u201cDan\u00e7ar com o outro atua no processo e ajuda com a timidez. Estimulamos a troca de casais e as pessoas s\u00e3o for\u00e7adas a conversar, interagir e, assim, soltam\u2013se mais. Tenho alunos que chegam para dan\u00e7ar com indica\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. Uma vez, uma me disse que \u00e9 mais barato que a terapia e traz mais benef\u00edcios.\u201d Welbert lembra que a dan\u00e7a faz bem \u00e0 sa\u00fade. \u201cEstimula e exercita a memoriza\u00e7\u00e3o, porque o dan\u00e7arino tem de gravar os movimentos, a coreografia. Sem falar que ela proporciona conex\u00e3o entre as pessoas e as ensina a olhar e a respeitar o espa\u00e7o do outro, a ter cuidado ao toc\u00e1-lo, n\u00e3o ser invasivo. Enfim, \u00e9 tudo de bom!\u201d Fonte: http:\/\/tvitape.com.br\/noticia\/saude\/dancar -faz-bem-a-saude. html","id":403810,"enunciado":"<div style=\"text-align: center;\">N\u00c3O \r\nIMPORTA O RITMO, O LUGAR, O HOR\u00c1RIO\r\nNEM OS OLHARES: DAN\u00c7AR FAZ BEM AO\r\nCORPO E \u00c0 ALMA <\/div><div \r\nstyle=\"text-align: left;\"><br><\/div><div \r\nstyle=\"text-align: left;\">Al\u00e9m de manter o \r\nf\u00edsico invej\u00e1vel, \r\npraticantes de\r\nqualquer que seja a modalidade da dan\u00e7a \r\nganham\r\nem autoestima <\/div><div style=\"text-\r\nalign: center;\"><br><\/div><div \r\nstyle=\"text-align: justify;\">    \r\n  Com a dan\u00e7arina Ana Cl\u00e1udia \r\nMaldonado, o\r\nprofessor e empres\u00e1rio Welbert de Melo diz \r\nque a\r\narte ensina a olhar e a respeitar o espa\u00e7o \r\ndo outro. <\/div><div style=\"text-\r\nalign: justify;\">      H\u00e1 \r\nalgu\u00e9m por a\u00ed que n\u00e3o goste de dan\u00e7ar?\r\nMesmo no escuro do quarto? N\u00e3o tem de ser\r\nbailarino, pode ser no seu estilo e ritmo. \r\nN\u00e3o se\r\npreocupe com os olhares e se jogue na \r\npista, seja l\u00e1\r\nonde ela for! No palco, na rua, debaixo do \r\nchuveiro\r\nou em frente ao espelho. N\u00e3o importa, \r\narrisque\r\nseus passos, sacuda o corpo e tenha \r\ncerteza de\r\nque a dan\u00e7a faz bem ao corpo e \u00e0 alma. O \r\nesp\u00edrito\r\nfica leve, se liberta. <\/div><div \r\nstyle=\"text-align: justify;\">    \r\n  A dan\u00e7a \u00e9 uma das tr\u00eas principais \r\nartes \r\nc\u00eanicas\r\nda Antiguidade, ao lado do teatro e da \r\nm\u00fasica.\r\nNo antigo Egito, ela homenageava o deus \r\nOs\u00edris.\r\nNa Gr\u00e9cia, fazia parte dos Jogos \r\nOl\u00edmpicos. Na\r\nera atual, ela existe como manifesta\u00e7\u00e3o \r\nart\u00edstica,\r\ndivers\u00e3o, entretenimento, atividade f\u00edsica \r\ne est\u00e1\r\npresente no palco, na rua, na academia ou \r\nem\r\ncasa, como forma de expressar os \r\nsentimentos e,\r\nde quebra, manter a silhueta na \r\nmedida. <\/div><div style=\"text-align: \r\njustify;\">      Ela \u00e9 t\u00e3o \r\nimportante e essencial para o \r\nser\r\nhumano que na pr\u00f3xima sexta-feira \r\ncomemora-se\r\no Dia Internacional da Dan\u00e7a, data \r\ninstitu\u00edda pela\r\nOrganiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a \r\nEduca\u00e7\u00e3o,\r\nCi\u00eancia e Cultura (Unesco) por meio do \r\nComit\u00ea\r\nInternacional de Dan\u00e7a (CID), em 1982. A \r\nescolha\r\n\u00e9 referente \u00e0 data de nascimento do \r\nprofessor,\r\nbailarino e ensa\u00edsta Jean-Georges Noverre \r\n(29 de\r\nabril de 1727), considerado mestre do bal\u00e9 \r\nfranc\u00eas. <\/div><div style=\"text-\r\nalign: justify;\">      A \r\ndan\u00e7a tem diferentes linguagens e \r\nprovoca\r\nefeitos e sensa\u00e7\u00f5es diversas. Sem se ater \r\nao\r\nprofissional, ela tem o poder de aumentar \r\na\r\nautoestima, aproximar as pessoas, provocar\r\nromances, estimular o c\u00e9rebro, tonificar, \r\nmodelar\r\ne definir o corpo, ajudar a diminuir o \r\nestresse\r\ne a ansiedade. E, ainda, aumenta a \r\ncapacidade\r\nsangu\u00ednea e faz bem ao cora\u00e7\u00e3o, combate a\r\ndepress\u00e3o e, o melhor, \u00e9 democr\u00e1tica, \r\naceita\r\npessoas de todas as idades e ra\u00e7as. \r\n<\/div><div style=\"text-align: \r\njustify;\">     O bailarino, \r\ncore\u00f3grafo e professor \r\nWelbert\r\nde Melo Nascimento, formado em pedagogia \r\ndo\r\nmovimento para o ensino da dan\u00e7a pela \r\nUFMG, diz\r\nque a dan\u00e7a \u00e9 sociocultural, fundamental \r\nem um\r\nmundo cada vez mais individualista e de \r\nisolamento\r\ndiante da tecnologia e da internet. \u201cEla \r\naproxima as\r\npessoas. Para os casais, possibilita o \r\nresgate da\r\nrela\u00e7\u00e3o, define os pap\u00e9is do homem e da \r\nmulher,\r\nal\u00e9m de trabalhar postura e equil\u00edbrio.\u201d \r\nEle enfatiza\r\nque outro benef\u00edcio \u00e9 a m\u00fasica, \u201cque \u00e9 \r\nterap\u00eautica,\r\nrelaxa e faz esquecer os problemas, j\u00e1 que \r\no foco\r\nestar\u00e1 no movimento. A dan\u00e7a se torna um \r\nponto\r\nde encontro entre amigos para reunir, \r\nconversar e\r\ndan\u00e7ar\u201d. <\/div><div style=\"text-\r\nalign: justify;\">      \r\nWelbert, que \u00e9 dono do Caf\u00e9 com Dan\u00e7a,\r\nespa\u00e7o que alia dan\u00e7a e gastronomia, diz \r\nque essa\r\ncombina\u00e7\u00e3o \u00e9 perfeita, j\u00e1 que um desperta \r\ninteresse\r\npelo outro. \u201cUm feito raro e um novo \r\nconceito.\r\nNo espa\u00e7o, temos mais de 33 ritmos de \r\ndan\u00e7a de\r\nsal\u00e3o. Entre os mais comuns est\u00e3o samba, \r\nbolero,\r\nforr\u00f3, zouk, salsa, lindy hop, tango, \r\nvalsa e muito\r\nmais.\u201d Ele revela que, apesar de sempre \r\nser um\r\ndesejo feminino, os homens est\u00e3o cada vez \r\nmais\r\npresentes. \u201cEles aderem, principalmente, \r\npara\r\nagradar \u00e0s namoradas.\u201d <\/div><div \r\nstyle=\"text-align: justify;\"><br><\/div>\r\n<div style=\"text-align: justify;\">  \r\n    TIMIDEZ <\/div><div \r\nstyle=\"text-align: justify;\"><br><\/div>\r\n<div style=\"text-align: justify;\">  \r\n    O professor destaca que a \r\ndan\u00e7a \u00e9 bem-\r\nvinda,\r\nporque trabalha a desenvoltura. \u201cDan\u00e7ar \r\ncom\r\no outro atua no processo e ajuda com a \r\ntimidez.\r\nEstimulamos a troca de casais e as pessoas \r\ns\u00e3o\r\nfor\u00e7adas a conversar, interagir e, assim, \r\nsoltam\u2013se\r\nmais. Tenho alunos que chegam para dan\u00e7ar \r\ncom\r\nindica\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. Uma vez, uma me disse \r\nque \u00e9\r\nmais barato que a terapia e traz mais \r\nbenef\u00edcios.\u201d <\/div><div style=\"text-\r\nalign: justify;\">      \r\nWelbert lembra que a dan\u00e7a faz bem \u00e0 \r\nsa\u00fade.\r\n\u201cEstimula e exercita a memoriza\u00e7\u00e3o, porque\r\no dan\u00e7arino tem de gravar os movimentos, a\r\ncoreografia. Sem falar que ela proporciona \r\nconex\u00e3o\r\nentre as pessoas e as ensina a olhar e a \r\nrespeitar o\r\nespa\u00e7o do outro, a ter cuidado ao toc\u00e1-lo, \r\nn\u00e3o ser\r\ninvasivo. Enfim, \u00e9 tudo de bom!\u201d \r\n<\/div><div style=\"text-align: justify;\">\r\n<br><\/div><div style=\"text-align: \r\njustify;\">Fonte: \r\nhttp:\/\/tvitape.com.br\/noticia\/saude\/dancar\r\n-faz-bem-a-saude.\r\nhtml<\/div>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Termos integrantes ligados ao verbo","oab":false,"nome":"Termos integrantes ligados ao verbo","pai":403654,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403655,"slug":"lingua-portuguesa-termos-integrantes-ligados-ao-verbo"},{"nome_clean":"Termos acess\u00f3rios da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos acess\u00f3rios da ora\u00e7\u00e3o","pai":403656,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409376,"slug":"lingua-portuguesa-termos-acessorios-da-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1266204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que todas as palavras est\u00e3o adequadamente grafadas.","provas":[{"id":42533,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-assistente-administrativo-huac-ufcg-7","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Assistente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":1266215,"hashId":"c21e9954dbc4ce869f71e4c95125b325","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que todas as\r\npalavras est\u00e3o adequadamente grafadas.<\/p>","resposta":4592719,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Silhueta, entretenimento, autoestima.","id":4592719,"corpo":"<p align=justify>Silhueta, entretenimento, autoestima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R\u00edtimo, silueta, c\u00e9rebro, entretenimento.","id":4592720,"corpo":"<p align=justify>R\u00edtimo, silueta, c\u00e9rebro, entretenimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Altoestima, entreterimento, memoriza\u00e7\u00e3o, silhueta.","id":4592721,"corpo":"<p align=justify>Altoestima, entreterimento, memoriza\u00e7\u00e3o,\r\nsilhueta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C\u00e9lebro, ansiedade, auto-estima, ritmo.","id":4592722,"corpo":"<p align=justify>C\u00e9lebro, ansiedade, auto-estima, ritmo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Memoriza\u00e7\u00e3o, anciedade, c\u00e9rebro, ritmo.","id":4592723,"corpo":"<p align=justify>Memoriza\u00e7\u00e3o, anciedade, c\u00e9rebro, ritmo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"N\u00c3O IMPORTA O RITMO, O LUGAR, O HOR\u00c1RIO NEM OS OLHARES: DAN\u00c7AR FAZ BEM AO CORPO E \u00c0 ALMA Al\u00e9m de manter o f\u00edsico invej\u00e1vel, praticantes de qualquer que seja a modalidade da dan\u00e7a ganham em autoestima Com a dan\u00e7arina Ana Cl\u00e1udia Maldonado, o professor e empres\u00e1rio Welbert de Melo diz que a arte ensina a olhar e a respeitar o espa\u00e7o do outro. H\u00e1 algu\u00e9m por a\u00ed que n\u00e3o goste de dan\u00e7ar? Mesmo no escuro do quarto? N\u00e3o tem de ser bailarino, pode ser no seu estilo e ritmo. N\u00e3o se preocupe com os olhares e se jogue na pista, seja l\u00e1 onde ela for! No palco, na rua, debaixo do chuveiro ou em frente ao espelho. N\u00e3o importa, arrisque seus passos, sacuda o corpo e tenha certeza de que a dan\u00e7a faz bem ao corpo e \u00e0 alma. O esp\u00edrito fica leve, se liberta. A dan\u00e7a \u00e9 uma das tr\u00eas principais artes c\u00eanicas da Antiguidade, ao lado do teatro e da m\u00fasica. No antigo Egito, ela homenageava o deus Os\u00edris. Na Gr\u00e9cia, fazia parte dos Jogos Ol\u00edmpicos. Na era atual, ela existe como manifesta\u00e7\u00e3o art\u00edstica, divers\u00e3o, entretenimento, atividade f\u00edsica e est\u00e1 presente no palco, na rua, na academia ou em casa, como forma de expressar os sentimentos e, de quebra, manter a silhueta na medida. Ela \u00e9 t\u00e3o importante e essencial para o ser humano que na pr\u00f3xima sexta-feira comemora-se o Dia Internacional da Dan\u00e7a, data institu\u00edda pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Cultura (Unesco) por meio do Comit\u00ea Internacional de Dan\u00e7a (CID), em 1982. A escolha \u00e9 referente \u00e0 data de nascimento do professor, bailarino e ensa\u00edsta Jean-Georges Noverre (29 de abril de 1727), considerado mestre do bal\u00e9 franc\u00eas. A dan\u00e7a tem diferentes linguagens e provoca efeitos e sensa\u00e7\u00f5es diversas. Sem se ater ao profissional, ela tem o poder de aumentar a autoestima, aproximar as pessoas, provocar romances, estimular o c\u00e9rebro, tonificar, modelar e definir o corpo, ajudar a diminuir o estresse e a ansiedade. E, ainda, aumenta a capacidade sangu\u00ednea e faz bem ao cora\u00e7\u00e3o, combate a depress\u00e3o e, o melhor, \u00e9 democr\u00e1tica, aceita pessoas de todas as idades e ra\u00e7as. O bailarino, core\u00f3grafo e professor Welbert de Melo Nascimento, formado em pedagogia do movimento para o ensino da dan\u00e7a pela UFMG, diz que a dan\u00e7a \u00e9 sociocultural, fundamental em um mundo cada vez mais individualista e de isolamento diante da tecnologia e da internet. \u201cEla aproxima as pessoas. Para os casais, possibilita o resgate da rela\u00e7\u00e3o, define os pap\u00e9is do homem e da mulher, al\u00e9m de trabalhar postura e equil\u00edbrio.\u201d Ele enfatiza que outro benef\u00edcio \u00e9 a m\u00fasica, \u201cque \u00e9 terap\u00eautica, relaxa e faz esquecer os problemas, j\u00e1 que o foco estar\u00e1 no movimento. A dan\u00e7a se torna um ponto de encontro entre amigos para reunir, conversar e dan\u00e7ar\u201d. Welbert, que \u00e9 dono do Caf\u00e9 com Dan\u00e7a, espa\u00e7o que alia dan\u00e7a e gastronomia, diz que essa combina\u00e7\u00e3o \u00e9 perfeita, j\u00e1 que um desperta interesse pelo outro. \u201cUm feito raro e um novo conceito. No espa\u00e7o, temos mais de 33 ritmos de dan\u00e7a de sal\u00e3o. Entre os mais comuns est\u00e3o samba, bolero, forr\u00f3, zouk, salsa, lindy hop, tango, valsa e muito mais.\u201d Ele revela que, apesar de sempre ser um desejo feminino, os homens est\u00e3o cada vez mais presentes. \u201cEles aderem, principalmente, para agradar \u00e0s namoradas.\u201d TIMIDEZ O professor destaca que a dan\u00e7a \u00e9 bem- vinda, porque trabalha a desenvoltura. \u201cDan\u00e7ar com o outro atua no processo e ajuda com a timidez. Estimulamos a troca de casais e as pessoas s\u00e3o for\u00e7adas a conversar, interagir e, assim, soltam\u2013se mais. Tenho alunos que chegam para dan\u00e7ar com indica\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. Uma vez, uma me disse que \u00e9 mais barato que a terapia e traz mais benef\u00edcios.\u201d Welbert lembra que a dan\u00e7a faz bem \u00e0 sa\u00fade. \u201cEstimula e exercita a memoriza\u00e7\u00e3o, porque o dan\u00e7arino tem de gravar os movimentos, a coreografia. Sem falar que ela proporciona conex\u00e3o entre as pessoas e as ensina a olhar e a respeitar o espa\u00e7o do outro, a ter cuidado ao toc\u00e1-lo, n\u00e3o ser invasivo. Enfim, \u00e9 tudo de bom!\u201d Fonte: http:\/\/tvitape.com.br\/noticia\/saude\/dancar -faz-bem-a-saude. html","id":403810,"enunciado":"<div style=\"text-align: center;\">N\u00c3O \r\nIMPORTA O RITMO, O LUGAR, O HOR\u00c1RIO\r\nNEM OS OLHARES: DAN\u00c7AR FAZ BEM AO\r\nCORPO E \u00c0 ALMA <\/div><div \r\nstyle=\"text-align: left;\"><br><\/div><div \r\nstyle=\"text-align: left;\">Al\u00e9m de manter o \r\nf\u00edsico invej\u00e1vel, \r\npraticantes de\r\nqualquer que seja a modalidade da dan\u00e7a \r\nganham\r\nem autoestima <\/div><div style=\"text-\r\nalign: center;\"><br><\/div><div \r\nstyle=\"text-align: justify;\">    \r\n  Com a dan\u00e7arina Ana Cl\u00e1udia \r\nMaldonado, o\r\nprofessor e empres\u00e1rio Welbert de Melo diz \r\nque a\r\narte ensina a olhar e a respeitar o espa\u00e7o \r\ndo outro. <\/div><div style=\"text-\r\nalign: justify;\">      H\u00e1 \r\nalgu\u00e9m por a\u00ed que n\u00e3o goste de dan\u00e7ar?\r\nMesmo no escuro do quarto? N\u00e3o tem de ser\r\nbailarino, pode ser no seu estilo e ritmo. \r\nN\u00e3o se\r\npreocupe com os olhares e se jogue na \r\npista, seja l\u00e1\r\nonde ela for! No palco, na rua, debaixo do \r\nchuveiro\r\nou em frente ao espelho. N\u00e3o importa, \r\narrisque\r\nseus passos, sacuda o corpo e tenha \r\ncerteza de\r\nque a dan\u00e7a faz bem ao corpo e \u00e0 alma. O \r\nesp\u00edrito\r\nfica leve, se liberta. <\/div><div \r\nstyle=\"text-align: justify;\">    \r\n  A dan\u00e7a \u00e9 uma das tr\u00eas principais \r\nartes \r\nc\u00eanicas\r\nda Antiguidade, ao lado do teatro e da \r\nm\u00fasica.\r\nNo antigo Egito, ela homenageava o deus \r\nOs\u00edris.\r\nNa Gr\u00e9cia, fazia parte dos Jogos \r\nOl\u00edmpicos. Na\r\nera atual, ela existe como manifesta\u00e7\u00e3o \r\nart\u00edstica,\r\ndivers\u00e3o, entretenimento, atividade f\u00edsica \r\ne est\u00e1\r\npresente no palco, na rua, na academia ou \r\nem\r\ncasa, como forma de expressar os \r\nsentimentos e,\r\nde quebra, manter a silhueta na \r\nmedida. <\/div><div style=\"text-align: \r\njustify;\">      Ela \u00e9 t\u00e3o \r\nimportante e essencial para o \r\nser\r\nhumano que na pr\u00f3xima sexta-feira \r\ncomemora-se\r\no Dia Internacional da Dan\u00e7a, data \r\ninstitu\u00edda pela\r\nOrganiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a \r\nEduca\u00e7\u00e3o,\r\nCi\u00eancia e Cultura (Unesco) por meio do \r\nComit\u00ea\r\nInternacional de Dan\u00e7a (CID), em 1982. A \r\nescolha\r\n\u00e9 referente \u00e0 data de nascimento do \r\nprofessor,\r\nbailarino e ensa\u00edsta Jean-Georges Noverre \r\n(29 de\r\nabril de 1727), considerado mestre do bal\u00e9 \r\nfranc\u00eas. <\/div><div style=\"text-\r\nalign: justify;\">      A \r\ndan\u00e7a tem diferentes linguagens e \r\nprovoca\r\nefeitos e sensa\u00e7\u00f5es diversas. Sem se ater \r\nao\r\nprofissional, ela tem o poder de aumentar \r\na\r\nautoestima, aproximar as pessoas, provocar\r\nromances, estimular o c\u00e9rebro, tonificar, \r\nmodelar\r\ne definir o corpo, ajudar a diminuir o \r\nestresse\r\ne a ansiedade. E, ainda, aumenta a \r\ncapacidade\r\nsangu\u00ednea e faz bem ao cora\u00e7\u00e3o, combate a\r\ndepress\u00e3o e, o melhor, \u00e9 democr\u00e1tica, \r\naceita\r\npessoas de todas as idades e ra\u00e7as. \r\n<\/div><div style=\"text-align: \r\njustify;\">     O bailarino, \r\ncore\u00f3grafo e professor \r\nWelbert\r\nde Melo Nascimento, formado em pedagogia \r\ndo\r\nmovimento para o ensino da dan\u00e7a pela \r\nUFMG, diz\r\nque a dan\u00e7a \u00e9 sociocultural, fundamental \r\nem um\r\nmundo cada vez mais individualista e de \r\nisolamento\r\ndiante da tecnologia e da internet. \u201cEla \r\naproxima as\r\npessoas. Para os casais, possibilita o \r\nresgate da\r\nrela\u00e7\u00e3o, define os pap\u00e9is do homem e da \r\nmulher,\r\nal\u00e9m de trabalhar postura e equil\u00edbrio.\u201d \r\nEle enfatiza\r\nque outro benef\u00edcio \u00e9 a m\u00fasica, \u201cque \u00e9 \r\nterap\u00eautica,\r\nrelaxa e faz esquecer os problemas, j\u00e1 que \r\no foco\r\nestar\u00e1 no movimento. A dan\u00e7a se torna um \r\nponto\r\nde encontro entre amigos para reunir, \r\nconversar e\r\ndan\u00e7ar\u201d. <\/div><div style=\"text-\r\nalign: justify;\">      \r\nWelbert, que \u00e9 dono do Caf\u00e9 com Dan\u00e7a,\r\nespa\u00e7o que alia dan\u00e7a e gastronomia, diz \r\nque essa\r\ncombina\u00e7\u00e3o \u00e9 perfeita, j\u00e1 que um desperta \r\ninteresse\r\npelo outro. \u201cUm feito raro e um novo \r\nconceito.\r\nNo espa\u00e7o, temos mais de 33 ritmos de \r\ndan\u00e7a de\r\nsal\u00e3o. Entre os mais comuns est\u00e3o samba, \r\nbolero,\r\nforr\u00f3, zouk, salsa, lindy hop, tango, \r\nvalsa e muito\r\nmais.\u201d Ele revela que, apesar de sempre \r\nser um\r\ndesejo feminino, os homens est\u00e3o cada vez \r\nmais\r\npresentes. \u201cEles aderem, principalmente, \r\npara\r\nagradar \u00e0s namoradas.\u201d <\/div><div \r\nstyle=\"text-align: justify;\"><br><\/div>\r\n<div style=\"text-align: justify;\">  \r\n    TIMIDEZ <\/div><div \r\nstyle=\"text-align: justify;\"><br><\/div>\r\n<div style=\"text-align: justify;\">  \r\n    O professor destaca que a \r\ndan\u00e7a \u00e9 bem-\r\nvinda,\r\nporque trabalha a desenvoltura. \u201cDan\u00e7ar \r\ncom\r\no outro atua no processo e ajuda com a \r\ntimidez.\r\nEstimulamos a troca de casais e as pessoas \r\ns\u00e3o\r\nfor\u00e7adas a conversar, interagir e, assim, \r\nsoltam\u2013se\r\nmais. Tenho alunos que chegam para dan\u00e7ar \r\ncom\r\nindica\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. Uma vez, uma me disse \r\nque \u00e9\r\nmais barato que a terapia e traz mais \r\nbenef\u00edcios.\u201d <\/div><div style=\"text-\r\nalign: justify;\">      \r\nWelbert lembra que a dan\u00e7a faz bem \u00e0 \r\nsa\u00fade.\r\n\u201cEstimula e exercita a memoriza\u00e7\u00e3o, porque\r\no dan\u00e7arino tem de gravar os movimentos, a\r\ncoreografia. Sem falar que ela proporciona \r\nconex\u00e3o\r\nentre as pessoas e as ensina a olhar e a \r\nrespeitar o\r\nespa\u00e7o do outro, a ter cuidado ao toc\u00e1-lo, \r\nn\u00e3o ser\r\ninvasivo. Enfim, \u00e9 tudo de bom!\u201d \r\n<\/div><div style=\"text-align: justify;\">\r\n<br><\/div><div style=\"text-align: \r\njustify;\">Fonte: \r\nhttp:\/\/tvitape.com.br\/noticia\/saude\/dancar\r\n-faz-bem-a-saude.\r\nhtml<\/div>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1266215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o verbo \u201cter\u201d tem o sentido do verbo \u201cprecisar\u201d.","provas":[{"id":42533,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-assistente-administrativo-huac-ufcg-7","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Assistente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":1266253,"hashId":"56d2a0f3a71a099c07006d36a105f881","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que o verbo \u201cter\u201d\r\ntem o sentido do verbo \u201cprecisar\u201d.<\/p>","resposta":4592893,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cN\u00e3o importa, arrisque seus passos, sacuda o corpo e tenha certeza de que a dan\u00e7a faz bem ao corpo e \u00e0 alma.\u201d.","id":4592889,"corpo":"<p align=justify>\u201cN\u00e3o importa, arrisque seus passos, sacuda o\r\ncorpo e tenha certeza de que a dan\u00e7a faz bem\r\nao corpo e \u00e0 alma.\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cA dan\u00e7a tem diferentes linguagens e provoca efeitos e sensa\u00e7\u00f5es diversas.\u201d.","id":4592890,"corpo":"<p align=justify>\u201cA dan\u00e7a tem diferentes linguagens e provoca\r\nefeitos e sensa\u00e7\u00f5es diversas.\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cSem se ater ao profissional, ela tem o poder de aumentar a autoestima, aproximar as pessoas, provocar romances [...]\u201d.","id":4592891,"corpo":"<p align=justify>\u201cSem se ater ao profissional, ela tem o poder de\r\naumentar a autoestima, aproximar as pessoas,\r\nprovocar romances [...]\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cNo espa\u00e7o, temos mais de 33 ritmos de dan\u00e7a de sal\u00e3o.\u201d.","id":4592892,"corpo":"<p align=justify>\u201cNo espa\u00e7o, temos mais de 33 ritmos de dan\u00e7a\r\nde sal\u00e3o.\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cN\u00e3o tem de ser bailarino, pode ser no seu estilo e ritmo.\u201d.","id":4592893,"corpo":"<p align=justify>\u201cN\u00e3o tem de ser bailarino, pode ser no seu estilo\r\ne ritmo.\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"N\u00c3O IMPORTA O RITMO, O LUGAR, O HOR\u00c1RIO NEM OS OLHARES: DAN\u00c7AR FAZ BEM AO CORPO E \u00c0 ALMA Al\u00e9m de manter o f\u00edsico invej\u00e1vel, praticantes de qualquer que seja a modalidade da dan\u00e7a ganham em autoestima Com a dan\u00e7arina Ana Cl\u00e1udia Maldonado, o professor e empres\u00e1rio Welbert de Melo diz que a arte ensina a olhar e a respeitar o espa\u00e7o do outro. H\u00e1 algu\u00e9m por a\u00ed que n\u00e3o goste de dan\u00e7ar? Mesmo no escuro do quarto? N\u00e3o tem de ser bailarino, pode ser no seu estilo e ritmo. N\u00e3o se preocupe com os olhares e se jogue na pista, seja l\u00e1 onde ela for! No palco, na rua, debaixo do chuveiro ou em frente ao espelho. N\u00e3o importa, arrisque seus passos, sacuda o corpo e tenha certeza de que a dan\u00e7a faz bem ao corpo e \u00e0 alma. O esp\u00edrito fica leve, se liberta. A dan\u00e7a \u00e9 uma das tr\u00eas principais artes c\u00eanicas da Antiguidade, ao lado do teatro e da m\u00fasica. No antigo Egito, ela homenageava o deus Os\u00edris. Na Gr\u00e9cia, fazia parte dos Jogos Ol\u00edmpicos. Na era atual, ela existe como manifesta\u00e7\u00e3o art\u00edstica, divers\u00e3o, entretenimento, atividade f\u00edsica e est\u00e1 presente no palco, na rua, na academia ou em casa, como forma de expressar os sentimentos e, de quebra, manter a silhueta na medida. Ela \u00e9 t\u00e3o importante e essencial para o ser humano que na pr\u00f3xima sexta-feira comemora-se o Dia Internacional da Dan\u00e7a, data institu\u00edda pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Cultura (Unesco) por meio do Comit\u00ea Internacional de Dan\u00e7a (CID), em 1982. A escolha \u00e9 referente \u00e0 data de nascimento do professor, bailarino e ensa\u00edsta Jean-Georges Noverre (29 de abril de 1727), considerado mestre do bal\u00e9 franc\u00eas. A dan\u00e7a tem diferentes linguagens e provoca efeitos e sensa\u00e7\u00f5es diversas. Sem se ater ao profissional, ela tem o poder de aumentar a autoestima, aproximar as pessoas, provocar romances, estimular o c\u00e9rebro, tonificar, modelar e definir o corpo, ajudar a diminuir o estresse e a ansiedade. E, ainda, aumenta a capacidade sangu\u00ednea e faz bem ao cora\u00e7\u00e3o, combate a depress\u00e3o e, o melhor, \u00e9 democr\u00e1tica, aceita pessoas de todas as idades e ra\u00e7as. O bailarino, core\u00f3grafo e professor Welbert de Melo Nascimento, formado em pedagogia do movimento para o ensino da dan\u00e7a pela UFMG, diz que a dan\u00e7a \u00e9 sociocultural, fundamental em um mundo cada vez mais individualista e de isolamento diante da tecnologia e da internet. \u201cEla aproxima as pessoas. Para os casais, possibilita o resgate da rela\u00e7\u00e3o, define os pap\u00e9is do homem e da mulher, al\u00e9m de trabalhar postura e equil\u00edbrio.\u201d Ele enfatiza que outro benef\u00edcio \u00e9 a m\u00fasica, \u201cque \u00e9 terap\u00eautica, relaxa e faz esquecer os problemas, j\u00e1 que o foco estar\u00e1 no movimento. A dan\u00e7a se torna um ponto de encontro entre amigos para reunir, conversar e dan\u00e7ar\u201d. Welbert, que \u00e9 dono do Caf\u00e9 com Dan\u00e7a, espa\u00e7o que alia dan\u00e7a e gastronomia, diz que essa combina\u00e7\u00e3o \u00e9 perfeita, j\u00e1 que um desperta interesse pelo outro. \u201cUm feito raro e um novo conceito. No espa\u00e7o, temos mais de 33 ritmos de dan\u00e7a de sal\u00e3o. Entre os mais comuns est\u00e3o samba, bolero, forr\u00f3, zouk, salsa, lindy hop, tango, valsa e muito mais.\u201d Ele revela que, apesar de sempre ser um desejo feminino, os homens est\u00e3o cada vez mais presentes. \u201cEles aderem, principalmente, para agradar \u00e0s namoradas.\u201d TIMIDEZ O professor destaca que a dan\u00e7a \u00e9 bem- vinda, porque trabalha a desenvoltura. \u201cDan\u00e7ar com o outro atua no processo e ajuda com a timidez. Estimulamos a troca de casais e as pessoas s\u00e3o for\u00e7adas a conversar, interagir e, assim, soltam\u2013se mais. Tenho alunos que chegam para dan\u00e7ar com indica\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. Uma vez, uma me disse que \u00e9 mais barato que a terapia e traz mais benef\u00edcios.\u201d Welbert lembra que a dan\u00e7a faz bem \u00e0 sa\u00fade. \u201cEstimula e exercita a memoriza\u00e7\u00e3o, porque o dan\u00e7arino tem de gravar os movimentos, a coreografia. Sem falar que ela proporciona conex\u00e3o entre as pessoas e as ensina a olhar e a respeitar o espa\u00e7o do outro, a ter cuidado ao toc\u00e1-lo, n\u00e3o ser invasivo. Enfim, \u00e9 tudo de bom!\u201d Fonte: http:\/\/tvitape.com.br\/noticia\/saude\/dancar -faz-bem-a-saude. html","id":403810,"enunciado":"<div style=\"text-align: center;\">N\u00c3O \r\nIMPORTA O RITMO, O LUGAR, O HOR\u00c1RIO\r\nNEM OS OLHARES: DAN\u00c7AR FAZ BEM AO\r\nCORPO E \u00c0 ALMA <\/div><div \r\nstyle=\"text-align: left;\"><br><\/div><div \r\nstyle=\"text-align: left;\">Al\u00e9m de manter o \r\nf\u00edsico invej\u00e1vel, \r\npraticantes de\r\nqualquer que seja a modalidade da dan\u00e7a \r\nganham\r\nem autoestima <\/div><div style=\"text-\r\nalign: center;\"><br><\/div><div \r\nstyle=\"text-align: justify;\">    \r\n  Com a dan\u00e7arina Ana Cl\u00e1udia \r\nMaldonado, o\r\nprofessor e empres\u00e1rio Welbert de Melo diz \r\nque a\r\narte ensina a olhar e a respeitar o espa\u00e7o \r\ndo outro. <\/div><div style=\"text-\r\nalign: justify;\">      H\u00e1 \r\nalgu\u00e9m por a\u00ed que n\u00e3o goste de dan\u00e7ar?\r\nMesmo no escuro do quarto? N\u00e3o tem de ser\r\nbailarino, pode ser no seu estilo e ritmo. \r\nN\u00e3o se\r\npreocupe com os olhares e se jogue na \r\npista, seja l\u00e1\r\nonde ela for! No palco, na rua, debaixo do \r\nchuveiro\r\nou em frente ao espelho. N\u00e3o importa, \r\narrisque\r\nseus passos, sacuda o corpo e tenha \r\ncerteza de\r\nque a dan\u00e7a faz bem ao corpo e \u00e0 alma. O \r\nesp\u00edrito\r\nfica leve, se liberta. <\/div><div \r\nstyle=\"text-align: justify;\">    \r\n  A dan\u00e7a \u00e9 uma das tr\u00eas principais \r\nartes \r\nc\u00eanicas\r\nda Antiguidade, ao lado do teatro e da \r\nm\u00fasica.\r\nNo antigo Egito, ela homenageava o deus \r\nOs\u00edris.\r\nNa Gr\u00e9cia, fazia parte dos Jogos \r\nOl\u00edmpicos. Na\r\nera atual, ela existe como manifesta\u00e7\u00e3o \r\nart\u00edstica,\r\ndivers\u00e3o, entretenimento, atividade f\u00edsica \r\ne est\u00e1\r\npresente no palco, na rua, na academia ou \r\nem\r\ncasa, como forma de expressar os \r\nsentimentos e,\r\nde quebra, manter a silhueta na \r\nmedida. <\/div><div style=\"text-align: \r\njustify;\">      Ela \u00e9 t\u00e3o \r\nimportante e essencial para o \r\nser\r\nhumano que na pr\u00f3xima sexta-feira \r\ncomemora-se\r\no Dia Internacional da Dan\u00e7a, data \r\ninstitu\u00edda pela\r\nOrganiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a \r\nEduca\u00e7\u00e3o,\r\nCi\u00eancia e Cultura (Unesco) por meio do \r\nComit\u00ea\r\nInternacional de Dan\u00e7a (CID), em 1982. A \r\nescolha\r\n\u00e9 referente \u00e0 data de nascimento do \r\nprofessor,\r\nbailarino e ensa\u00edsta Jean-Georges Noverre \r\n(29 de\r\nabril de 1727), considerado mestre do bal\u00e9 \r\nfranc\u00eas. <\/div><div style=\"text-\r\nalign: justify;\">      A \r\ndan\u00e7a tem diferentes linguagens e \r\nprovoca\r\nefeitos e sensa\u00e7\u00f5es diversas. Sem se ater \r\nao\r\nprofissional, ela tem o poder de aumentar \r\na\r\nautoestima, aproximar as pessoas, provocar\r\nromances, estimular o c\u00e9rebro, tonificar, \r\nmodelar\r\ne definir o corpo, ajudar a diminuir o \r\nestresse\r\ne a ansiedade. E, ainda, aumenta a \r\ncapacidade\r\nsangu\u00ednea e faz bem ao cora\u00e7\u00e3o, combate a\r\ndepress\u00e3o e, o melhor, \u00e9 democr\u00e1tica, \r\naceita\r\npessoas de todas as idades e ra\u00e7as. \r\n<\/div><div style=\"text-align: \r\njustify;\">     O bailarino, \r\ncore\u00f3grafo e professor \r\nWelbert\r\nde Melo Nascimento, formado em pedagogia \r\ndo\r\nmovimento para o ensino da dan\u00e7a pela \r\nUFMG, diz\r\nque a dan\u00e7a \u00e9 sociocultural, fundamental \r\nem um\r\nmundo cada vez mais individualista e de \r\nisolamento\r\ndiante da tecnologia e da internet. \u201cEla \r\naproxima as\r\npessoas. Para os casais, possibilita o \r\nresgate da\r\nrela\u00e7\u00e3o, define os pap\u00e9is do homem e da \r\nmulher,\r\nal\u00e9m de trabalhar postura e equil\u00edbrio.\u201d \r\nEle enfatiza\r\nque outro benef\u00edcio \u00e9 a m\u00fasica, \u201cque \u00e9 \r\nterap\u00eautica,\r\nrelaxa e faz esquecer os problemas, j\u00e1 que \r\no foco\r\nestar\u00e1 no movimento. A dan\u00e7a se torna um \r\nponto\r\nde encontro entre amigos para reunir, \r\nconversar e\r\ndan\u00e7ar\u201d. <\/div><div style=\"text-\r\nalign: justify;\">      \r\nWelbert, que \u00e9 dono do Caf\u00e9 com Dan\u00e7a,\r\nespa\u00e7o que alia dan\u00e7a e gastronomia, diz \r\nque essa\r\ncombina\u00e7\u00e3o \u00e9 perfeita, j\u00e1 que um desperta \r\ninteresse\r\npelo outro. \u201cUm feito raro e um novo \r\nconceito.\r\nNo espa\u00e7o, temos mais de 33 ritmos de \r\ndan\u00e7a de\r\nsal\u00e3o. Entre os mais comuns est\u00e3o samba, \r\nbolero,\r\nforr\u00f3, zouk, salsa, lindy hop, tango, \r\nvalsa e muito\r\nmais.\u201d Ele revela que, apesar de sempre \r\nser um\r\ndesejo feminino, os homens est\u00e3o cada vez \r\nmais\r\npresentes. \u201cEles aderem, principalmente, \r\npara\r\nagradar \u00e0s namoradas.\u201d <\/div><div \r\nstyle=\"text-align: justify;\"><br><\/div>\r\n<div style=\"text-align: justify;\">  \r\n    TIMIDEZ <\/div><div \r\nstyle=\"text-align: justify;\"><br><\/div>\r\n<div style=\"text-align: justify;\">  \r\n    O professor destaca que a \r\ndan\u00e7a \u00e9 bem-\r\nvinda,\r\nporque trabalha a desenvoltura. \u201cDan\u00e7ar \r\ncom\r\no outro atua no processo e ajuda com a \r\ntimidez.\r\nEstimulamos a troca de casais e as pessoas \r\ns\u00e3o\r\nfor\u00e7adas a conversar, interagir e, assim, \r\nsoltam\u2013se\r\nmais. Tenho alunos que chegam para dan\u00e7ar \r\ncom\r\nindica\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. Uma vez, uma me disse \r\nque \u00e9\r\nmais barato que a terapia e traz mais \r\nbenef\u00edcios.\u201d <\/div><div style=\"text-\r\nalign: justify;\">      \r\nWelbert lembra que a dan\u00e7a faz bem \u00e0 \r\nsa\u00fade.\r\n\u201cEstimula e exercita a memoriza\u00e7\u00e3o, porque\r\no dan\u00e7arino tem de gravar os movimentos, a\r\ncoreografia. Sem falar que ela proporciona \r\nconex\u00e3o\r\nentre as pessoas e as ensina a olhar e a \r\nrespeitar o\r\nespa\u00e7o do outro, a ter cuidado ao toc\u00e1-lo, \r\nn\u00e3o ser\r\ninvasivo. Enfim, \u00e9 tudo de bom!\u201d \r\n<\/div><div style=\"text-align: justify;\">\r\n<br><\/div><div style=\"text-align: \r\njustify;\">Fonte: \r\nhttp:\/\/tvitape.com.br\/noticia\/saude\/dancar\r\n-faz-bem-a-saude.\r\nhtml<\/div>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1266253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A solu\u00e7\u00e3o de amino\u00e1cidos \u00e9 um dos nutrientes que comp\u00f5e a nutri\u00e7\u00e3o parenteral-NP. Sobre o amino\u00e1cido em NP \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":39764,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2017-ufce-residencia-em-farmacia","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1168542,"hashId":"581b9dac416980034875e1ae94d3c75f","enunciado":"<p align=\"justify\">A solu\u00e7\u00e3o de amino\u00e1cidos \u00e9 um dos nutrientes que comp\u00f5e a nutri\u00e7\u00e3o parenteral-NP. Sobre o amino\u00e1cido em NP \u00e9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":4181825,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O amino\u00e1cido age como tamponante das cargas positivas (c\u00e1tions) provenientes do carboidrato componente da NP, contribuindo assim na preven\u00e7\u00e3o da quebra da emuls\u00e3o lip\u00eddica nas nutri\u00e7\u00f5es parenterais 3:1 por este produto;","id":4181825,"corpo":"<p align=justify>O amino\u00e1cido age como tamponante das cargas positivas (c\u00e1tions) provenientes do carboidrato componente da NP, contribuindo assim na preven\u00e7\u00e3o da quebra da emuls\u00e3o lip\u00eddica nas nutri\u00e7\u00f5es parenterais 3:1 por este produto;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As necessidades nutricionais de um paciente catab\u00f3lico (por exemplo: com stress metab\u00f3lico) s\u00e3o elevadas chegando at\u00e9 a 2,8 g\/kg de peso;","id":4181826,"corpo":"<p align=justify>As necessidades nutricionais de um paciente catab\u00f3lico (por exemplo: com stress metab\u00f3lico) s\u00e3o elevadas chegando at\u00e9 a 2,8 g\/kg de peso;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os amino\u00e1cidos contribuem para manter o pH da solu\u00e7\u00e3o em torno de 1 a 2;","id":4181827,"corpo":"<p align=justify>Os amino\u00e1cidos contribuem para manter o pH da solu\u00e7\u00e3o em torno de 1 a 2;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A nutri\u00e7\u00e3o parenteral composta por um alto percentual de amino\u00e1cidos pode ter sua administra\u00e7\u00e3o por acesso venoso perif\u00e9rico, comprometida, uma vez que o amino\u00e1cido contribui consideravelmente para o aumento da osmolaridade da solu\u00e7\u00e3o de NP, podendo ultrapassar o limite m\u00e1ximo de 900 mosmol\/l.","id":4181828,"corpo":"<p align=justify>A nutri\u00e7\u00e3o parenteral composta por um alto percentual de amino\u00e1cidos pode ter sua administra\u00e7\u00e3o por acesso venoso perif\u00e9rico, comprometida, uma vez que o amino\u00e1cido contribui consideravelmente para o aumento da osmolaridade da solu\u00e7\u00e3o de NP, podendo ultrapassar o limite m\u00e1ximo de 900 mosmol\/l.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419124,"slug":"farmacia-nutricao-parenteral"}],"slug":"farmacia\/1168542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em virtude da gravidade, alta letalidade e eventuais sequelas das meningites bacterianas, deve-se instituir o tratamento antimicrobiano o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, antes mesmo dos resultados dos exames. Dessa forma, assinale a op\u00e7\u00e3o que traz o medicamento estabelecido como 1\u00aa escolha para o tratamento emp\u00edrico de meningite bacteriana para a faixa et\u00e1ria de 2 meses a 5 anos de idade.","provas":[{"id":39764,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2017-ufce-residencia-em-farmacia","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1168550,"hashId":"13105e408b4bc35d14d7706eabd2fd37","enunciado":"<p align=\"justify\">Em virtude da gravidade, alta letalidade e eventuais sequelas das meningites bacterianas, deve-se instituir o tratamento antimicrobiano o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, antes mesmo dos resultados dos exames. Dessa forma, assinale a op\u00e7\u00e3o que traz o medicamento estabelecido como 1\u00aa escolha para o tratamento emp\u00edrico de meningite bacteriana para a faixa et\u00e1ria de 2 meses a 5 anos de idade.<\/p>","resposta":4181864,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cefepime;","id":4181861,"corpo":"Cefepime;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Penicilina cristalina;","id":4181862,"corpo":"Penicilina cristalina;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anfotericina B;","id":4181863,"corpo":"Anfotericina B;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ceftriaxona;","id":4181864,"corpo":"Ceftriaxona;","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"},{"nome_clean":"Farmacologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Farmacologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419126,"slug":"farmacia-farmacologia-clinica"}],"slug":"farmacia\/1168550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o rea\u00e7\u00f5es adversas associadas ao uso de analg\u00e9sicos opi\u00f3ides:","provas":[{"id":39764,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2017-ufce-residencia-em-farmacia","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1168552,"hashId":"98bd11f4e43976579202f3e770212a8c","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o rea\u00e7\u00f5es adversas associadas ao uso de analg\u00e9sicos opi\u00f3ides:<\/p>","resposta":4181865,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bradicardia e depress\u00e3o respirat\u00f3ria;","id":4181865,"corpo":"Bradicardia e depress\u00e3o respirat\u00f3ria;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumento de peso e eleva\u00e7\u00e3o dos triglicer\u00eddeos;","id":4181866,"corpo":"<p align=justify>Aumento de peso e eleva\u00e7\u00e3o dos triglicer\u00eddeos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trombocitopenia e agranulocitose;","id":4181867,"corpo":"Trombocitopenia e agranulocitose;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eleva\u00e7\u00e3o das enzimas alanina aminotransferase e aspartato aminotransferase.","id":4181868,"corpo":"<p align=justify>Eleva\u00e7\u00e3o das enzimas alanina aminotransferase e aspartato aminotransferase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es Adversas","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es Adversas","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398299,"slug":"farmacia-reacoes-adversas"}],"slug":"farmacia\/1168552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO termo intera\u00e7\u00e3o medicamentosa se refere \u00e0 interfer\u00eancia de um f\u00e1rmaco na a\u00e7\u00e3o de outro ou de um alimento\/nutriente na a\u00e7\u00e3o de medicamentos\u201d. Considerando essa defini\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":39764,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2017-ufce-residencia-em-farmacia","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1168554,"hashId":"7d1a5132c9758a298dd23a932f3cdcb8","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cO termo intera\u00e7\u00e3o medicamentosa se refere \u00e0 interfer\u00eancia de um f\u00e1rmaco na a\u00e7\u00e3o de outro ou de um alimento\/nutriente na a\u00e7\u00e3o de medicamentos\u201d. Considerando essa defini\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":4181875,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alimentos aumentam a biodisponibilidade da azitromicina, por isso esse antibi\u00f3tico deve ser administrado juntamente com as refei\u00e7\u00f5es;","id":4181874,"corpo":"<p align=justify>Alimentos aumentam a biodisponibilidade da azitromicina, por isso esse antibi\u00f3tico deve ser administrado juntamente com as refei\u00e7\u00f5es;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sulfonamidas podem deslocar a varfarina de seu s\u00edtio de liga\u00e7\u00e3o \u00e0 albumina aumentando o efeito anticoagulante do f\u00e1rmaco;","id":4181875,"corpo":"<p align=justify>Sulfonamidas podem deslocar a varfarina de seu s\u00edtio de liga\u00e7\u00e3o \u00e0 albumina aumentando o efeito anticoagulante do f\u00e1rmaco;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fluoxetina interfere no metabolismo da fenito\u00edna, acarretando numa diminui\u00e7\u00e3o em sua concentra\u00e7\u00e3o plasm\u00e1tica;","id":4181876,"corpo":"<p align=justify>Fluoxetina interfere no metabolismo da fenito\u00edna, acarretando numa diminui\u00e7\u00e3o em sua concentra\u00e7\u00e3o plasm\u00e1tica;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A associa\u00e7\u00e3o entre aminoglicos\u00eddeo e furosemida \u00e9 um exemplo de intera\u00e7\u00e3o ben\u00e9fica, pois diminui a ototoxicidade e nefrotoxicidade daquele antibi\u00f3tico.","id":4181877,"corpo":"<p align=justify>A associa\u00e7\u00e3o entre aminoglicos\u00eddeo e furosemida \u00e9 um exemplo de intera\u00e7\u00e3o ben\u00e9fica, pois diminui a ototoxicidade e nefrotoxicidade daquele antibi\u00f3tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"},{"nome_clean":"Intera\u00e7\u00e3o Medicamentosa","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00e3o Medicamentosa","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398292,"slug":"farmacia-interacao-medicamentosa"}],"slug":"farmacia\/1168554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Produto para a sa\u00fade utilizado nas institui\u00e7\u00f5es hospitalares, principalmente em centro cir\u00fargico, unidades cir\u00fargicas e unidades de terapia intensiva com a finalidade de coletar secre\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":39764,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2017-ufce-residencia-em-farmacia","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1168570,"hashId":"97f275cb9d6b586f3623322d61eec722","enunciado":"<p align=\"justify\">Produto para a sa\u00fade utilizado nas institui\u00e7\u00f5es hospitalares, principalmente em centro cir\u00fargico, unidades cir\u00fargicas e unidades de terapia intensiva com a finalidade de coletar secre\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":4181950,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Drenos de t\u00f3rax;","id":4181950,"corpo":"Drenos de t\u00f3rax;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Oximetro de pulso;","id":4181951,"corpo":"Oximetro de pulso;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Capn\u00f3grafo;","id":4181952,"corpo":"Capn\u00f3grafo;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Malha tubular;","id":4181953,"corpo":"Malha tubular;","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farm\u00e1cia Hospitalar","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia Hospitalar","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398447,"slug":"farmacia-farmacia-hospitalar"}],"slug":"farmacia\/1168570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dose individualizada de medicamentos \u00e9 um sistema de distribui\u00e7\u00e3o de medicamentos que consiste:","provas":[{"id":39764,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2017-ufce-residencia-em-farmacia","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1168583,"hashId":"cb3b63b9d6439c65937b30589695d5fd","enunciado":"<p align=justify>A dose individualizada de medicamentos \u00e9 um sistema de distribui\u00e7\u00e3o de medicamentos que consiste:<\/p>","resposta":4182000,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No recebimento das prescri\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas de cada paciente pela farm\u00e1cia, para serem aviadas pelo farmac\u00eautico e as doses serem dispensadas para um per\u00edodo de 24 horas; Nesse sistema as prescri\u00e7\u00f5es podem ser recebidas em papel ou eletr\u00f4nicas;","id":4182000,"corpo":"<p align=justify>No recebimento das prescri\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas de cada paciente pela farm\u00e1cia, para serem aviadas pelo farmac\u00eautico e as doses serem dispensadas para um per\u00edodo de 24 horas; Nesse sistema as prescri\u00e7\u00f5es podem ser recebidas em papel ou eletr\u00f4nicas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na distribui\u00e7\u00e3o ordenada de medicamentos com formas e dosagens prontas para serem administradas a um determinado paciente de acordo com a prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica e nos hor\u00e1rios determinados, ou seja, a medica\u00e7\u00e3o \u00e9 entregue na forma que ser\u00e1 utilizada, sem ser necess\u00e1ria a manipula\u00e7\u00e3o pela enfermagem;","id":4182001,"corpo":"<p align=justify>Na distribui\u00e7\u00e3o ordenada de medicamentos com formas e dosagens prontas para serem administradas a um determinado paciente de acordo com a prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica e nos hor\u00e1rios determinados, ou seja, a medica\u00e7\u00e3o \u00e9 entregue na forma que ser\u00e1 utilizada, sem ser necess\u00e1ria a manipula\u00e7\u00e3o pela enfermagem;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na distribui\u00e7\u00e3o de medicamentos por unidade de interna\u00e7\u00e3o a partir de uma solicita\u00e7\u00e3o da enfermagem;","id":4182002,"corpo":"<p align=justify>Na distribui\u00e7\u00e3o de medicamentos por unidade de interna\u00e7\u00e3o a partir de uma solicita\u00e7\u00e3o da enfermagem;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na distribui\u00e7\u00e3o de alguns medicamentos mediante solicita\u00e7\u00e3o\/requisi\u00e7\u00e3o e outros por c\u00f3pia da prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.","id":4182003,"corpo":"<p align=justify>Na distribui\u00e7\u00e3o de alguns medicamentos mediante solicita\u00e7\u00e3o\/requisi\u00e7\u00e3o e outros por c\u00f3pia da prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farm\u00e1cia Hospitalar","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia Hospitalar","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398447,"slug":"farmacia-farmacia-hospitalar"}],"slug":"farmacia\/1168583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"V\u00e1rios fatores interferem na implanta\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de um sistema de distribui\u00e7\u00e3o de medicamentos. Assinale a alternativa composta por fatores determinantes nesse processo:","provas":[{"id":39764,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2017-ufce-residencia-em-farmacia","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1168593,"hashId":"7c7101eb68b101f16d42da464a4190e5","enunciado":"<p align=\"justify\">V\u00e1rios fatores interferem na implanta\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de um sistema de distribui\u00e7\u00e3o de medicamentos. Assinale a alternativa composta por fatores determinantes nesse processo:<\/p>","resposta":4182045,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Supervis\u00e3o t\u00e9cnica adequada; farmac\u00eauticos com especializa\u00e7\u00e3o na \u00e1rea; equipe de enfermagem com treinamento espec\u00edfico.","id":4182043,"corpo":"<p align=justify>Supervis\u00e3o t\u00e9cnica adequada; farmac\u00eauticos com especializa\u00e7\u00e3o na \u00e1rea; equipe de enfermagem com treinamento espec\u00edfico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Supervis\u00e3o t\u00e9cnica adequada; exist\u00eancia de controle de qualidade; equipe de enfermagem com treinamento espec\u00edfico.","id":4182044,"corpo":"<p align=justify>Supervis\u00e3o t\u00e9cnica adequada; exist\u00eancia de controle de qualidade; equipe de enfermagem com treinamento espec\u00edfico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gest\u00e3o de estoques eficiente; Supervis\u00e3o t\u00e9cnica adequada; exist\u00eancia de controle de qualidade.","id":4182045,"corpo":"<p align=justify>Gest\u00e3o de estoques eficiente; Supervis\u00e3o t\u00e9cnica adequada; exist\u00eancia de controle de qualidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gest\u00e3o de estoques eficiente; Supervis\u00e3o t\u00e9cnica adequada; farmac\u00eauticos com especializa\u00e7\u00e3o na \u00e1rea.","id":4182046,"corpo":"<p align=justify>Gest\u00e3o de estoques eficiente; Supervis\u00e3o t\u00e9cnica adequada; farmac\u00eauticos com especializa\u00e7\u00e3o na \u00e1rea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farm\u00e1cia Hospitalar","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia Hospitalar","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398447,"slug":"farmacia-farmacia-hospitalar"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Farmac\u00eautica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":401416,"slug":"farmacia-gestao-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/1168593","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Aten\u00e7\u00e3o Farmac\u00eautica \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":39764,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2017-ufce-residencia-em-farmacia","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1168630,"hashId":"e3e142c2b792678c6427a6f28ed9d776","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre Aten\u00e7\u00e3o Farmac\u00eautica \u00e9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":4182205,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pode ser desenvolvida somente para pacientes de ambulat\u00f3rio;","id":4182202,"corpo":"<p align=justify>Pode ser desenvolvida somente para pacientes de ambulat\u00f3rio;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Visa somente a melhoria da condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do paciente;","id":4182203,"corpo":"<p align=justify>Visa somente a melhoria da condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do paciente;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 centralizada nos medicamentos;","id":4182204,"corpo":"\u00c9 centralizada nos medicamentos;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 oriunda da Farm\u00e1cia Cl\u00ednica","id":4182205,"corpo":"\u00c9 oriunda da Farm\u00e1cia Cl\u00ednica","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398312,"slug":"farmacia-assistencia-farmaceutica"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia P\u00fablica (Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica)","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia P\u00fablica (Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica)","pai":398312,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400637,"slug":"farmacia-assistencia-publica-politica-nacional-de-assistencia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/1168630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Apoio Administrativo","id":13778}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Gua\u00edba","sigla":"Camara de Guaiba","id":3315,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o sistema oficial vigente, emprega-se devidamente o h\u00edfen em:","provas":[{"id":44348,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Apoio Administrativo","id":13778},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Gua\u00edba","sigla":"Camara de Guaiba","id":3315,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-guaiba-rs-2017-legalle-concursos-auxiliar-de-apoio-administrativo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - C\u00e2mara de Gua\u00edba - Auxiliar de Apoio Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1337813,"hashId":"22ef133746cafeb01b0690deb71e6a18","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o sistema oficial vigente, emprega-se devidamente o h\u00edfen em:<\/p>","resposta":4894711,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autoidolatria.","id":4894707,"corpo":"<p align=justify>Autoidolatria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contraespi\u00e3o.","id":4894708,"corpo":"<p align=justify>Contraespi\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contrassenso.","id":4894709,"corpo":"<p align=justify>Contrassenso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Autorretrato.","id":4894710,"corpo":"<p align=justify>Autorretrato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vicealmirante.","id":4894711,"corpo":"<p align=justify>Vicealmirante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"H\u00edfen","oab":false,"nome":"H\u00edfen","pai":409070,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403616,"slug":"lingua-portuguesa-hifen"},{"nome_clean":"Ortografia","oab":false,"nome":"Ortografia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419321,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1337813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Apoio Administrativo","id":13778}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Gua\u00edba","sigla":"Camara de Guaiba","id":3315,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 concord\u00e2ncia nominal, assinale a alternativa INCORRETA. ","provas":[{"id":44348,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Apoio Administrativo","id":13778},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Gua\u00edba","sigla":"Camara de Guaiba","id":3315,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-guaiba-rs-2017-legalle-concursos-auxiliar-de-apoio-administrativo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - C\u00e2mara de Gua\u00edba - Auxiliar de Apoio Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1337815,"hashId":"fb310a4b92a8d6b0184084eaa699795b","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 concord\u00e2ncia nominal, assinale a alternativa INCORRETA. <\/p>","resposta":4894718,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os formandos estavam bastante emocionados.","id":4894717,"corpo":"<p align=justify>Os formandos estavam bastante emocionados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Encontramos ca\u00eddas o livro e a caneta.","id":4894718,"corpo":"<p align=justify>Encontramos ca\u00eddas o livro e a caneta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ela ficou meio triste com as despedidas.","id":4894719,"corpo":"<p align=justify>Ela ficou meio triste com as despedidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mesmo as palha\u00e7adas n\u00e3o alegravam a menininha.","id":4894720,"corpo":"<p align=justify>Mesmo as palha\u00e7adas n\u00e3o alegravam a menininha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"- Obrigada! Disse ela ao namorado.","id":4894721,"corpo":"<p align=justify>- Obrigada! Disse ela ao namorado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1337815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Apoio Administrativo","id":13778}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Gua\u00edba","sigla":"Camara de Guaiba","id":3315,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 considerado exemplo de servi\u00e7o p\u00fablico de utiliza\u00e7\u00e3o particular e mensur\u00e1vel para cada destinat\u00e1rio, o servi\u00e7o de:","provas":[{"id":44348,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Apoio Administrativo","id":13778},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Gua\u00edba","sigla":"Camara de Guaiba","id":3315,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-guaiba-rs-2017-legalle-concursos-auxiliar-de-apoio-administrativo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - C\u00e2mara de Gua\u00edba - Auxiliar de Apoio Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1337868,"hashId":"d6eac182d0c5ae0de72c111ff4b2794c","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 considerado exemplo de servi\u00e7o p\u00fablico de utiliza\u00e7\u00e3o particular e mensur\u00e1vel para cada destinat\u00e1rio, o servi\u00e7o de:<\/p>","resposta":4894976,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":4894975,"corpo":"<p align=justify>Ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transporte coletivo,","id":4894976,"corpo":"<p align=justify>Transporte coletivo,<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tratamento de \u00e1gua.","id":4894977,"corpo":"<p align=justify>Tratamento de \u00e1gua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Saneamento.","id":4894978,"corpo":"<p align=justify>Saneamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cal\u00e7amento.","id":4894979,"corpo":"<p align=justify>Cal\u00e7amento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412745,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408327,"slug":"direito-administrativo-classificacoes-dos-servicos-publicos"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os coletivos (gerais ou uti universi) e singulares (individuais ou uti singuli)","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os coletivos (gerais ou uti universi) e singulares (individuais ou uti singuli)","pai":408327,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408328,"slug":"direito-administrativo-servicos-coletivos-gerais-ou-uti-universi-e-singulares-individuais-ou-uti-singuli"}],"slug":"direito-administrativo\/1337868","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Apoio Administrativo","id":13778}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Gua\u00edba","sigla":"Camara de Guaiba","id":3315,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei Complementar n\u00b0 101 (2000), os balan\u00e7os trimestrais do Banco Central do Brasil conter\u00e3o notas explicativas sobre os custos da remunera\u00e7\u00e3o das disponibilidades do Tesouro Nacional (1\u00aa parte) e da manuten\u00e7\u00e3o das reservas cambiais e a rentabilidade de sua carteira de t\u00edtulos (2\u00aa parte), destacando os de emiss\u00e3o do Estado (3\u00aa parte). Sobre o fragmento acima, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":44348,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Apoio Administrativo","id":13778},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Gua\u00edba","sigla":"Camara de Guaiba","id":3315,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-guaiba-rs-2017-legalle-concursos-auxiliar-de-apoio-administrativo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - C\u00e2mara de Gua\u00edba - Auxiliar de Apoio Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1337875,"hashId":"2bef61ada5989138208c382d49061995","enunciado":"<p align=justify>Conforme a Lei Complementar n\u00b0 101 (2000), os balan\u00e7os trimestrais do Banco Central do Brasil conter\u00e3o notas explicativas sobre os custos da remunera\u00e7\u00e3o das disponibilidades do Tesouro Nacional <b><i>(1\u00aa parte)<\/i><\/b> e da manuten\u00e7\u00e3o das reservas cambiais e a rentabilidade de sua carteira de t\u00edtulos <b><i>(2\u00aa parte)<\/i><\/b>, destacando os de emiss\u00e3o do Estado <b><i>(3\u00aa parte)<\/i><\/b>. <div><br><\/div><div>Sobre o fragmento acima, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/div><\/p>","resposta":4895012,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a 1\u00aa parte est\u00e1 correta.","id":4895010,"corpo":"<p align=justify>Somente a 1\u00aa parte est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a 2\u00aa parte est\u00e1 correta.","id":4895011,"corpo":"<p align=justify>Somente a 2\u00aa parte est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a 1\u00aa e a 2\u00aa partes est\u00e3o corretas.","id":4895012,"corpo":"<p align=justify>Somente a 1\u00aa e a 2\u00aa partes est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente a 2\u00aa e a 3\u00aa partes est\u00e3o corretas.","id":4895013,"corpo":"<p align=justify>Somente a 2\u00aa e a 3\u00aa partes est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as partes est\u00e3o corretas.","id":4895014,"corpo":"<p align=justify>Todas as partes est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412745,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405659,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-complementar-no-101-2000-e-suas-alterac-o-es-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":405661,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411951,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-orcamentaria-anual-loa"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":424276,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424287,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-lei-orcamentaria-anual-loa"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1337875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Apoio Administrativo","id":13778}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Gua\u00edba","sigla":"Camara de Guaiba","id":3315,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como denomina-se o Poder Administrativo que \u00e9 adjudicado ao Administrador a distribuir e escalonar as fun\u00e7\u00f5es dos seus \u00f3rg\u00e3os, ordenando e reavendo a atua\u00e7\u00e3o de seus agentes, estabelecendo, desse modo, uma rela\u00e7\u00e3o de subordina\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":44348,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Apoio Administrativo","id":13778},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Gua\u00edba","sigla":"Camara de Guaiba","id":3315,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-guaiba-rs-2017-legalle-concursos-auxiliar-de-apoio-administrativo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - C\u00e2mara de Gua\u00edba - Auxiliar de Apoio Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1337886,"hashId":"d55f7e9baa46f4062ab801db50ed2f64","enunciado":"<p align=justify>Como denomina-se o Poder Administrativo que \u00e9 adjudicado ao Administrador a distribuir e escalonar as fun\u00e7\u00f5es dos seus \u00f3rg\u00e3os, ordenando e reavendo a atua\u00e7\u00e3o de seus agentes, estabelecendo, desse modo, uma rela\u00e7\u00e3o de subordina\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":4895066,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poder Disciplinar.","id":4895065,"corpo":"<p align=justify>Poder Disciplinar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Poder Hier\u00e1rquico.","id":4895066,"corpo":"<p align=justify>Poder Hier\u00e1rquico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Poder de Pol\u00edcia.","id":4895067,"corpo":"<p align=justify>Poder de Pol\u00edcia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poder Regulamentar.","id":4895068,"corpo":"<p align=justify>Poder Regulamentar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Poder Discricion\u00e1rio.","id":4895069,"corpo":"<p align=justify>Poder Discricion\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412745,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"nome_clean":"Poder Hier\u00e1rquico (ou decorrente da hierarquia)","oab":true,"nome":"Poder Hier\u00e1rquico (ou decorrente da hierarquia)","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404365,"slug":"direito-administrativo-poder-hierarquico-ou-decorrente-da-hierarquia"},{"nome_clean":"Conceito e caracter\u00edsticas","oab":true,"nome":"Conceito e caracter\u00edsticas","pai":404365,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407986,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-caracteristicas"}],"slug":"direito-administrativo\/1337886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Apoio Administrativo","id":13778}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Gua\u00edba","sigla":"Camara de Guaiba","id":3315,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos Modelos Te\u00f3ricos de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, relacione a 1\u00aa coluna com a 2\u00aa. 1. Modelo Patrimonialista. 2. Modelo Burocr\u00e1tico. 3. Modelo Gerencial. ( ) Esse modelo tem como base as seguintes prioridades: efici\u00eancia e a qualidade na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, al\u00e9m da redu\u00e7\u00e3o de custos. Portanto, tal modelo tem como foco a atua\u00e7\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, e tamb\u00e9m pol\u00edticas p\u00fablicas. ( ) \u00c9 considerado uma heran\u00e7a da \u00e9poca feudal, vigente nas sociedades pr\u00e9-democr\u00e1ticas. De acordo com este modelo, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica deve atender os interesses do governante, que faz uso do poder que prov\u00e9m do povo a seu favor. ( ) Foi uma resposta aos abusos e demais v\u00edcios experimentados pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, pois disseminava-se uma ideia de desconfian\u00e7a pr\u00e9via dos administradores p\u00fablicos por parte da sociedade, como uma rea\u00e7\u00e3o ao modelo patrimonialista. Qual \u00e9 a sequ\u00eancia CORRETA?","provas":[{"id":44348,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Apoio Administrativo","id":13778},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Gua\u00edba","sigla":"Camara de Guaiba","id":3315,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-guaiba-rs-2017-legalle-concursos-auxiliar-de-apoio-administrativo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - C\u00e2mara de Gua\u00edba - Auxiliar de Apoio Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1337890,"hashId":"68c8c68ad6b3a8ad2984b8f296c3c1c4","enunciado":"<p align=justify>Quanto aos Modelos Te\u00f3ricos de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, relacione a 1\u00aa coluna com a 2\u00aa. <div><br><\/div><div>1. Modelo Patrimonialista. <\/div><div>2. Modelo Burocr\u00e1tico. <\/div><div>3. Modelo Gerencial. <\/div><div><br><\/div><div>(  ) Esse modelo tem como base as seguintes prioridades: efici\u00eancia e a qualidade na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, al\u00e9m da redu\u00e7\u00e3o de custos. Portanto, tal modelo tem como foco a atua\u00e7\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, e tamb\u00e9m pol\u00edticas p\u00fablicas. <\/div><div><br><\/div><div>(  ) \u00c9 considerado uma heran\u00e7a da \u00e9poca feudal, vigente\r\nnas sociedades pr\u00e9-democr\u00e1ticas. De acordo com este modelo, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica deve atender os interesses do governante, que faz uso do poder que prov\u00e9m do povo a seu favor.<\/div><div> <\/div><div>(  ) Foi uma resposta aos abusos e demais v\u00edcios experimentados pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, pois disseminava-se uma ideia de desconfian\u00e7a pr\u00e9via dos administradores p\u00fablicos por parte da sociedade, como uma rea\u00e7\u00e3o ao modelo patrimonialista. <\/div><div><br><\/div><div>Qual \u00e9 a sequ\u00eancia CORRETA?<\/div><\/p>","resposta":4895088,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1; 3; 2.","id":4895085,"corpo":"<p align=justify>1; 3; 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2; 3; 1.","id":4895086,"corpo":"<p align=justify>2; 3; 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3; 2; 1.","id":4895087,"corpo":"<p align=justify>3; 2; 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3; 1; 2.","id":4895088,"corpo":"<p align=justify>3; 1; 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1; 2; 3.","id":4895089,"corpo":"<p align=justify>1; 2; 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412745,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o dos Modelos\/Paradigmas de Gest\u00e3o","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o dos Modelos\/Paradigmas de Gest\u00e3o","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403725,"slug":"administracao-publica-evolucao-dos-modelos-paradigmas-de-gestao"}],"slug":"administracao-publica\/1337890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A universalidade do acesso ao sistema de sa\u00fade em todos os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o foi garantida constitucionalmente e integra, hoje, no arcabou\u00e7o jur\u00eddico, uma prerrogativa para as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. Com base nessa premissa, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA que legitima esse acesso com base na Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade (Lei n\u00ba 8.080\/90).","provas":[{"id":39759,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2017-ufce-residencia-em-servico-social","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1168524,"hashId":"54093e9d5c8acb079db989629b81d6fd","enunciado":"<p align=\"justify\">A universalidade do acesso ao sistema de sa\u00fade em todos os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o foi garantida constitucionalmente e integra, hoje, no arcabou\u00e7o jur\u00eddico, uma prerrogativa para as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. Com base nessa premissa, assinale a op\u00e7\u00e3o <strong>CORRETA<\/strong> que legitima esse acesso com base na Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade (Lei n\u00ba 8.080\/90).<\/p>","resposta":4181750,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas e quilombolas n\u00e3o devem ter acesso garantido ao SUS, em \u00e2mbito local, regional e de centros especializados, de acordo com suas necessidades, compreendendo a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e terci\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade.","id":4181748,"corpo":"<p align=justify>As popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas e quilombolas n\u00e3o devem ter acesso garantido ao SUS, em \u00e2mbito local, regional e de centros especializados, de acordo com suas necessidades, compreendendo a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e terci\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As popula\u00e7\u00f5es que vivenciam situa\u00e7\u00e3o de risco \u00e0 sa\u00fade somente ter\u00e3o direito a participar dos organismos colegiados de formula\u00e7\u00e3o, acompanhamento e de avalia\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de sa\u00fade, tais como o Conselho Nacional de Sa\u00fade.","id":4181749,"corpo":"<p align=justify>As popula\u00e7\u00f5es que vivenciam situa\u00e7\u00e3o de risco \u00e0 sa\u00fade somente ter\u00e3o direito a participar dos organismos colegiados de formula\u00e7\u00e3o, acompanhamento e de avalia\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de sa\u00fade, tais como o Conselho Nacional de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O atendimento e a interna\u00e7\u00e3o domiciliares s\u00f3 poder\u00e3o ser realizados por indica\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, com expressa concord\u00e2ncia do paciente e de sua fam\u00edlia.","id":4181750,"corpo":"<p align=justify>O atendimento e a interna\u00e7\u00e3o domiciliares s\u00f3 poder\u00e3o ser realizados por indica\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, com expressa concord\u00e2ncia do paciente e de sua fam\u00edlia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os de sa\u00fade do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, da rede pr\u00f3pria ou conveniada, ficam facultados a permitir a presen\u00e7a, junto \u00e0 parturiente, de 1 (um) acompanhante durante todo o per\u00edodo de trabalho de parto, parto e p\u00f3s-parto imediato.","id":4181751,"corpo":"<p align=justify>Os servi\u00e7os de sa\u00fade do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, da rede pr\u00f3pria ou conveniada, ficam facultados a permitir a presen\u00e7a, junto \u00e0 parturiente, de 1 (um) acompanhante durante todo o per\u00edodo de trabalho de parto, parto e p\u00f3s-parto imediato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"}],"slug":"servico-social\/1168524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o Urg\u00eancia e Trauma - \u00c1rea: Psicologia","id":18525}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso de pesquisas cient\u00edficas na produ\u00e7\u00e3o de conhecimento sobre o desenvolvimento humano \u00e9 uma realidade na atualidade. Essas pesquisas aplicam diferentes m\u00e9todos, dentre eles, a observa\u00e7\u00e3o participante que","provas":[{"id":44111,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o Urg\u00eancia e Trauma - \u00c1rea: Psicologia","id":18525},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2017-ufg-residencia-multiprofissional-area-de-concentracao-urgencia-e-trauma-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UFG - SES GO - Resid\u00eancia Multiprofissional \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o Urg\u00eancia e Trauma - \u00c1rea: Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1329133,"hashId":"7fc87cb096cf85b3e09d4a2a51bac1b0","enunciado":"<p align=justify>O uso de pesquisas cient\u00edficas na produ\u00e7\u00e3o de conhecimento\r\nsobre o desenvolvimento humano \u00e9 uma realidade\r\nna atualidade. Essas pesquisas aplicam diferentes m\u00e9todos,\r\ndentre eles, a observa\u00e7\u00e3o participante que<\/p>","resposta":4858843,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"interv\u00e9m na realidade, preocupando-se com o n\u00edvel do que n\u00e3o pode ser quantificado.","id":4858843,"corpo":"<p align=justify>interv\u00e9m na realidade, preocupando-se com o n\u00edvel\r\ndo que n\u00e3o pode ser quantificado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indaga por instrumentos e caminhos que possam produzir t\u00e9cnicas de tratamento da realidade.","id":4858844,"corpo":"<p align=justify>indaga por instrumentos e caminhos que possam produzir\r\nt\u00e9cnicas de tratamento da realidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dedica-se a estudar teorias, aprimorar conceitos e formular quadros de refer\u00eancia.","id":4858845,"corpo":"<p align=justify>dedica-se a estudar teorias, aprimorar conceitos e\r\nformular quadros de refer\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"percorre os c\u00e2nones metodol\u00f3gicos usuais, selecionando na realidade social o que \u00e9 pertinente no m\u00e9todo.","id":4858846,"corpo":"<p align=justify>percorre os c\u00e2nones metodol\u00f3gicos usuais, selecionando\r\nna realidade social o que \u00e9 pertinente no m\u00e9todo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/1329133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o Urg\u00eancia e Trauma - \u00c1rea: Psicologia","id":18525}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o caso cl\u00ednico a seguir. M.F., do sexo feminino, de nove meses de idade, hospitalizada para investiga\u00e7\u00e3o de quadro febril, chegou \u00e0 ala pedi\u00e1trica acompanhada da m\u00e3e. Na avalia\u00e7\u00e3o inicial da psic\u00f3loga, a crian\u00e7a estava tranquila, ativa, demonstrando boa adapta\u00e7\u00e3o ao ambiente. No segundo dia de interna\u00e7\u00e3o, a m\u00e3e precisou ausentar-se do hospital, deixando-a com uma tia. A crian\u00e7a ent\u00e3o passou a apresentar choro constante, recusa de intera\u00e7\u00e3o e tentativas de esconder-se \u00e0 aproxima\u00e7\u00e3o de qualquer membro da equipe de sa\u00fade. Esses comportamentos cessaram com o retorno da m\u00e3e ao hospital. Qual \u00e9 o conceito que descreve o comportamento de M.F.?","provas":[{"id":44111,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o Urg\u00eancia e Trauma - \u00c1rea: Psicologia","id":18525},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2017-ufg-residencia-multiprofissional-area-de-concentracao-urgencia-e-trauma-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UFG - SES GO - Resid\u00eancia Multiprofissional \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o Urg\u00eancia e Trauma - \u00c1rea: Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1329135,"hashId":"b1093c010e1985bd3ce4952bb7e41a9e","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o caso cl\u00ednico a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">M.F., do sexo feminino, de nove meses de idade, hospitalizada\r\npara investiga\u00e7\u00e3o de quadro febril, chegou \u00e0 ala pedi\u00e1trica\r\nacompanhada da m\u00e3e. Na avalia\u00e7\u00e3o inicial da psic\u00f3loga,\r\na crian\u00e7a estava tranquila, ativa, demonstrando boa\r\nadapta\u00e7\u00e3o ao ambiente. No segundo dia de interna\u00e7\u00e3o, a\r\nm\u00e3e precisou ausentar-se do hospital, deixando-a com uma\r\ntia. A crian\u00e7a ent\u00e3o passou a apresentar choro constante, recusa\r\nde intera\u00e7\u00e3o e tentativas de esconder-se \u00e0 aproxima\u00e7\u00e3o\r\nde qualquer membro da equipe de sa\u00fade. Esses comportamentos\r\ncessaram com o retorno da m\u00e3e ao hospital.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Qual \u00e9 o conceito que descreve o comportamento de\r\nM.F.?<\/p>","resposta":4858854,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apego desorganizado. ","id":4858852,"corpo":"<p align=justify>Apego desorganizado.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apego evitativo.","id":4858853,"corpo":"<p align=justify>Apego evitativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ansiedade de separa\u00e7\u00e3o. ","id":4858854,"corpo":"<p align=justify>Ansiedade de separa\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ansiedade b\u00e1sica.","id":4858855,"corpo":"<p align=justify>Ansiedade b\u00e1sica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Transtornos da Ansiedade","oab":false,"nome":"Transtornos da Ansiedade","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417500,"slug":"psicologia-transtornos-da-ansiedade"}],"slug":"psicologia\/1329135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o Urg\u00eancia e Trauma - \u00c1rea: Psicologia","id":18525}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 caracter\u00edstica do est\u00e1gio operat\u00f3rio formal","provas":[{"id":44111,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o Urg\u00eancia e Trauma - \u00c1rea: Psicologia","id":18525},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2017-ufg-residencia-multiprofissional-area-de-concentracao-urgencia-e-trauma-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UFG - SES GO - Resid\u00eancia Multiprofissional \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o Urg\u00eancia e Trauma - \u00c1rea: Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1329137,"hashId":"495033923e48060925d9c55d85c8ee00","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 caracter\u00edstica do est\u00e1gio operat\u00f3rio formal<\/p>","resposta":4858856,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o pensamento hipot\u00e9tico-dedutivo. ","id":4858856,"corpo":"<p align=justify>o pensamento hipot\u00e9tico-dedutivo.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a moralidade convencional.","id":4858857,"corpo":"<p align=justify>a moralidade convencional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a associa\u00e7\u00e3o representativa. ","id":4858858,"corpo":"<p align=justify>a associa\u00e7\u00e3o representativa.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o jogo dram\u00e1tico.","id":4858859,"corpo":"<p align=justify>o jogo dram\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417485,"slug":"psicologia-piaget"}],"slug":"psicologia\/1329137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o Urg\u00eancia e Trauma - \u00c1rea: Psicologia","id":18525}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Glaser e Strauss apud Pessini e Bertachini (2004), frente a uma doen\u00e7a grave, existem quatro cen\u00e1rios poss\u00edveis no processo de morrer. Em qual deles fortes sentimentos de inseguran\u00e7a e amea\u00e7a s\u00e3o experimentados por idosos?","provas":[{"id":44111,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o Urg\u00eancia e Trauma - \u00c1rea: Psicologia","id":18525},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2017-ufg-residencia-multiprofissional-area-de-concentracao-urgencia-e-trauma-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UFG - SES GO - Resid\u00eancia Multiprofissional \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o Urg\u00eancia e Trauma - \u00c1rea: Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1329140,"hashId":"7427c407d3d094303dbda35c4693f1de","enunciado":"<p align=justify>Segundo Glaser e Strauss apud Pessini e Bertachini\r\n(2004), frente a uma doen\u00e7a grave, existem quatro cen\u00e1rios\r\nposs\u00edveis no processo de morrer. Em qual deles fortes\r\nsentimentos de inseguran\u00e7a e amea\u00e7a s\u00e3o experimentados\r\npor idosos?<\/p>","resposta":4858867,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Morte prevista em tempo previsto. ","id":4858864,"corpo":"<p align=justify>Morte prevista em tempo previsto.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Morte incerta em tempo previsto.","id":4858865,"corpo":"<p align=justify>Morte incerta em tempo previsto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Morte prevista em tempo indefinido. ","id":4858866,"corpo":"<p align=justify>Morte prevista em tempo indefinido.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Morte incerta em tempo indefinido","id":4858867,"corpo":"<p align=justify>Morte incerta em tempo indefinido<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Dor, Estresse e Luto","oab":false,"nome":"Dor, Estresse e Luto","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417544,"slug":"psicologia-dor-estresse-e-luto"}],"slug":"psicologia\/1329140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea Auxiliar de Servi\u00e7os de Saneamento","id":18027}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo de \u00c9tica, o agente que estiver sendo investigado tem direito a ter acesso aos autos da investiga\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":43178,"cargo":{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea Auxiliar de Servi\u00e7os de Saneamento","id":18027},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copasa-mg-2017-fumarc-agente-de-saneamento-area-auxiliar-de-servicos-de-saneamento","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Agente de Saneamento - \u00c1rea Auxiliar de Servi\u00e7os de Saneamento - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:17:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1292559,"hashId":"af24689398dcd985ad5b8f9568e31c62","enunciado":"<p align=justify>Segundo o C\u00f3digo de \u00c9tica, o agente que estiver sendo investigado tem direito a ter acesso aos autos da investiga\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":4703592,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o, porque se trata apenas do interesse da Administra\u00e7\u00e3o.","id":4703590,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o, porque se trata apenas do interesse da Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o, toda investiga\u00e7\u00e3o deve ser sigilosa.","id":4703591,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o, toda investiga\u00e7\u00e3o deve ser sigilosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sim, inclusive constitui garantia de todo agente ter ci\u00eancia do teor da acusa\u00e7\u00e3o e vista dos autos, quando estiver sendo investigado.","id":4703592,"corpo":"<p align=justify>Sim, inclusive constitui garantia de todo agente ter ci\u00eancia do teor da acusa\u00e7\u00e3o e vista dos autos, quando estiver sendo investigado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sim, mas n\u00e3o pode se defender.","id":4703593,"corpo":"<p align=justify>Sim, mas n\u00e3o pode se defender.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"nome_clean":"Das Comiss\u00f5es de \u00c9tica","oab":true,"nome":"Das Comiss\u00f5es de \u00c9tica","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404066,"slug":"etica-das-comissoes-de-etica"}],"slug":"etica\/1292559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea Auxiliar de Servi\u00e7os de Saneamento","id":18027}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica do Agente P\u00fablico e da Alta Administra\u00e7\u00e3o Estadual considera como agente p\u00fablico","provas":[{"id":43178,"cargo":{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea Auxiliar de Servi\u00e7os de Saneamento","id":18027},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copasa-mg-2017-fumarc-agente-de-saneamento-area-auxiliar-de-servicos-de-saneamento","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Agente de Saneamento - \u00c1rea Auxiliar de Servi\u00e7os de Saneamento - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:17:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1292560,"hashId":"49e4adeb79fd88837592ba98f766ddeb","enunciado":"<p align=justify>O C\u00f3digo de \u00c9tica do Agente P\u00fablico e da Alta Administra\u00e7\u00e3o Estadual considera como agente p\u00fablico<\/p>","resposta":4703595,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas aquele que exer\u00e7a, por elei\u00e7\u00e3o, nomea\u00e7\u00e3o, designa\u00e7\u00e3o, conv\u00eanio, contrata\u00e7\u00e3o ou qualquer outra forma de investidura ou v\u00ednculo, mandato, cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica em \u00f3rg\u00e3o ou entidade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta.","id":4703594,"corpo":"<p align=justify>apenas aquele que exer\u00e7a, por elei\u00e7\u00e3o, nomea\u00e7\u00e3o, designa\u00e7\u00e3o, conv\u00eanio, contrata\u00e7\u00e3o ou qualquer outra forma de investidura ou v\u00ednculo, mandato, cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica em \u00f3rg\u00e3o ou entidade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"todo aquele que exer\u00e7a, ainda que transitoriamente e sem remunera\u00e7\u00e3o, por elei\u00e7\u00e3o, nomea\u00e7\u00e3o, designa\u00e7\u00e3o, conv\u00eanio, contrata\u00e7\u00e3o ou qualquer outra forma de investidura ou v\u00ednculo, mandato, cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica em \u00f3rg\u00e3o ou entidade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta ou Indireta do Poder Executivo Estadual, inclusive os integrantes da Alta Administra\u00e7\u00e3o do Poder Executivo Estadual.","id":4703595,"corpo":"<p align=justify>todo aquele que exer\u00e7a, ainda que transitoriamente e sem remunera\u00e7\u00e3o, por elei\u00e7\u00e3o, nomea\u00e7\u00e3o, designa\u00e7\u00e3o, conv\u00eanio, contrata\u00e7\u00e3o ou qualquer outra forma de investidura ou v\u00ednculo, mandato, cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica em \u00f3rg\u00e3o ou entidade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta ou Indireta do Poder Executivo Estadual, inclusive os integrantes da Alta Administra\u00e7\u00e3o do Poder Executivo Estadual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"todo aquele que exer\u00e7a, ainda que transitoriamente e sem remunera\u00e7\u00e3o, por elei\u00e7\u00e3o, nomea\u00e7\u00e3o, designa\u00e7\u00e3o, conv\u00eanio, contrata\u00e7\u00e3o ou qualquer outra forma de investidura ou v\u00ednculo, mandato, cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica em \u00f3rg\u00e3o ou entidade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta ou Indireta do Poder Executivo Estadual, exceto os integrantes da Alta Administra\u00e7\u00e3o do Poder Executivo Estadual.","id":4703596,"corpo":"<p align=justify>todo aquele que exer\u00e7a, ainda que transitoriamente e sem remunera\u00e7\u00e3o, por elei\u00e7\u00e3o, nomea\u00e7\u00e3o, designa\u00e7\u00e3o, conv\u00eanio, contrata\u00e7\u00e3o ou qualquer outra forma de investidura ou v\u00ednculo, mandato, cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica em \u00f3rg\u00e3o ou entidade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta ou Indireta do Poder Executivo Estadual, exceto os integrantes da Alta Administra\u00e7\u00e3o do Poder Executivo Estadual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todo aquele que exer\u00e7a, permanentemente e com remunera\u00e7\u00e3o, por elei\u00e7\u00e3o, nomea\u00e7\u00e3o, designa\u00e7\u00e3o, conv\u00eanio, contrata\u00e7\u00e3o ou qualquer outra forma de investidura ou v\u00ednculo, mandato, cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica em \u00f3rg\u00e3o ou entidade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta ou Indireta do Poder Executivo Estadual, inclusive os integrantes da Alta Administra\u00e7\u00e3o do Poder Executivo Estadual","id":4703597,"corpo":"<p align=justify>todo aquele que exer\u00e7a, permanentemente e com remunera\u00e7\u00e3o, por elei\u00e7\u00e3o, nomea\u00e7\u00e3o, designa\u00e7\u00e3o, conv\u00eanio, contrata\u00e7\u00e3o ou qualquer outra forma de investidura ou v\u00ednculo, mandato, cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica em \u00f3rg\u00e3o ou entidade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta ou Indireta do Poder Executivo Estadual, inclusive os integrantes da Alta Administra\u00e7\u00e3o do Poder Executivo Estadual<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"}],"slug":"etica\/1292560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Apoio Administrativo","id":13778}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Gua\u00edba","sigla":"Camara de Guaiba","id":3315,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c[...] Tudo o que voc\u00ea pensa e sofre, dentro de um abra\u00e7o se dissolve [...]\". O termo \"se \u2019 exerce fun\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":44348,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Apoio Administrativo","id":13778},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Gua\u00edba","sigla":"Camara de Guaiba","id":3315,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-guaiba-rs-2017-legalle-concursos-auxiliar-de-apoio-administrativo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - C\u00e2mara de Gua\u00edba - Auxiliar de Apoio Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1337730,"hashId":"20889afb59d33c3e1373a4a5415b3edf","enunciado":"<p align=justify>\u201c[...] Tudo o que voc\u00ea pensa e sofre, dentro de um abra\u00e7o se dissolve [...]\". O termo \"se \u2019 exerce fun\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":4894297,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Part\u00edcula expletiva.","id":4894294,"corpo":"<p align=justify>Part\u00edcula expletiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Elemento integrante do verbo pronominal.","id":4894295,"corpo":"<p align=justify>Elemento integrante do verbo pronominal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pronome reflexivo.","id":4894296,"corpo":"<p align=justify>Pronome reflexivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pronome apassivador.","id":4894297,"corpo":"<p align=justify>Pronome apassivador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00cdndice de indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito.","id":4894298,"corpo":"<p align=justify>\u00cdndice de indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o trecho da cr\u00f4nica abaixo do livro \u201cFeliz por Nada\", de Martha Medeiros, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. Dentro de um abra\u00e7o \u201cOnde \u00e9 que voc\u00ea gostaria de estar agora, nesse exato momento? Fico pensando nos lugares paradis\u00edacos onde j\u00e1 estive, e que n\u00e3o me custaria nada reprisar: num determinado restaurante de uma ilha grega, em diversas praias do Brasil e do mundo, na casa de bons amigos, em algum vilarejo europeu, numa estrada bela e vazia, no meio de um show espetacular, numa sala de cinema assistindo _______ estreia de um filme muito esperado e, principalmente, no meu quarto e na minha cama, que nenhum hotel cinco estrelas consegue superar \u2014 _____ intimidade da gente \u00e9 irreproduz\u00edvel. Posso tamb\u00e9m listar os lugares onde n\u00e3o gostaria de estar: num leito de hospital, numa fila de banco, numa reuni\u00e3o de condom\u00ednio, presa num elevador, em meio a um tr\u00e2nsito congestionado, numa cadeira de dentista. E ent\u00e3o? Somando os pr\u00f3s e os contras, ________ boas e m\u00e1s op\u00e7\u00f5es, onde, afinal, \u00e9 o melhor lugar do mundo? Meu palpite: dentro de um abra\u00e7o. Que lugar melhor para uma crian\u00e7a, para um idoso, para uma mulher apaixonada, para um adolescente com medo, para um doente, para algu\u00e9m solit\u00e1rio? Dentro de um abra\u00e7o \u00e9 sempre quente, \u00e9 sempre seguro. Dentro de um abra\u00e7o n\u00e3o se ouve o tic-tac dos rel\u00f3gios e, se faltar luz, tanto melhor. Tudo o que voc\u00ea pensa e sofre, dentro de um abra\u00e7o se dissolve. Que lugar melhor para um rec\u00e9m-nascido, para um rec\u00e9m-chegado, para um rec\u00e9m demitido, para um rec\u00e9m- contratado? Dentro de um abra\u00e7o nenhuma situa\u00e7\u00e3o \u00e9 incerta, o futuro n\u00e3o amedronta, estacionamos confortavelmente em meio ao para\u00edso. [...]\u201d ","id":412729,"enunciado":"<p align=justify>Leia o trecho da cr\u00f4nica abaixo do livro \u201cFeliz por Nada\", de Martha Medeiros, para responder \r\n\u00e0s quest\u00f5es de 1 a \r\n5. <div><br><\/div><div style=\"text-align: center;\"><b>Dentro de um abra\u00e7o <\/b><\/div><div><br><\/div>\r\n<div>\u201cOnde \u00e9 que voc\u00ea gostaria de estar agora, nesse exato momento? <\/div><div>Fico pensando nos lugares \r\nparadis\u00edacos onde j\u00e1 estive, e que n\u00e3o me custaria nada reprisar: num determinado \r\nrestaurante de uma ilha grega, em diversas praias do Brasil e do mundo, na casa de bons amigos, em algum \r\nvilarejo europeu, numa estrada bela e vazia, no meio de um show espetacular, numa sala de cinema assistindo \r\n_______ estreia de um filme muito esperado e, principalmente, no meu quarto e na minha cama, que nenhum hotel \r\ncinco estrelas consegue superar \u2014 _____ intimidade da gente \u00e9 irreproduz\u00edvel. <\/div><div>Posso tamb\u00e9m \r\nlistar os lugares onde n\u00e3o gostaria de\r\nestar: num leito de hospital, numa fila de banco, numa\r\nreuni\u00e3o de condom\u00ednio, presa num elevador, em meio a um tr\u00e2nsito congestionado, numa cadeira de \r\ndentista. <\/div><div>E \r\nent\u00e3o? Somando os pr\u00f3s e os contras, ________ boas e m\u00e1s op\u00e7\u00f5es, onde, afinal, \u00e9 o melhor lugar do mundo?\r\n <\/div><div>Meu \r\npalpite: dentro de um abra\u00e7o.  <\/div><div>Que lugar melhor para uma crian\u00e7a, para um idoso, para uma \r\nmulher apaixonada, \r\npara um adolescente com medo, para um doente, para algu\u00e9m solit\u00e1rio? Dentro de um abra\u00e7o \u00e9 sempre quente, \u00e9 \r\nsempre seguro. Dentro de um abra\u00e7o n\u00e3o se ouve o tic-tac dos rel\u00f3gios e, se faltar luz,\r\ntanto melhor. Tudo o que voc\u00ea pensa e sofre, dentro de\r\num abra\u00e7o se dissolve.  <\/div><div>Que lugar melhor para um rec\u00e9m-nascido, para um rec\u00e9m-chegado, para um \r\nrec\u00e9m demitido, \r\npara um rec\u00e9m-\r\ncontratado? Dentro de um abra\u00e7o nenhuma situa\u00e7\u00e3o \u00e9 incerta, o futuro n\u00e3o amedronta, estacionamos \r\nconfortavelmente em meio ao para\u00edso. [...]\u201d <\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1337730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":19178}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que a constru\u00e7\u00e3o da coes\u00e3o e o sentido original do texto sejam mantidos, a conjun\u00e7\u00e3o \u201cmas\u201d em \u201cQuis telefonar, mas o telefone n\u00e3o dava sinal; engui\u00e7ara.\u201d (4\u00ba\u00a7) pode ser substitu\u00edda por","provas":[{"id":44591,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":19178},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-soldado-bombeiro-militar-area-condutor-e-operador-de-viaturas-reaplicacao-4","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas - Reaplica\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:32","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1348521,"hashId":"4a73d0b8c36f3780683d93df30d21030","enunciado":"<p align=justify>Para que a constru\u00e7\u00e3o da coes\u00e3o e o sentido original do texto sejam mantidos, a conjun\u00e7\u00e3o \u201c<i>mas<\/i>\u201d em \u201c<i>Quis\r\ntelefonar, mas o telefone n\u00e3o dava sinal; engui\u00e7ara<\/i>.\u201d (4\u00ba\u00a7) pode ser substitu\u00edda por<\/p>","resposta":4941657,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cpor\u00e9m\u201d, mantendo o valor contrastivo.","id":4941657,"corpo":"<p align=justify>\u201cpor\u00e9m\u201d, mantendo o valor contrastivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cpor conseguinte\u201d, assegurando a ideia de incompatibilidade.","id":4941658,"corpo":"<p align=justify>\u201cpor conseguinte\u201d, assegurando a ideia de incompatibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cdeste modo\u201d, indicando um fato inevit\u00e1vel naquela situa\u00e7\u00e3o.","id":4941659,"corpo":"<p align=justify>\u201cdeste modo\u201d, indicando um fato inevit\u00e1vel naquela situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201ctamb\u00e9m\u201d, dando continuidade \u00e0 sequ\u00eancia de a\u00e7\u00f5es anteriores.","id":4941660,"corpo":"<p align=justify>\u201ctamb\u00e9m\u201d, dando continuidade \u00e0 sequ\u00eancia de a\u00e7\u00f5es anteriores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05. Impot\u00eancia Foi na \u00faltima chuvarada do ano, e a noite era preta. O homem s\u00f3 estava em casa; chegara tarde, exausto e molhado, depois de uma viagem de \u00f4nibus mortificante, e comera, sem prazer, uma comida fria. Vestiu o pijama e ligou o r\u00e1dio, mas o r\u00e1dio estava ruim, roncando e estalando. \u201cH\u00e1 dois meses estou querendo mandar consertar esse r\u00e1dio\u201d, pensou com t\u00e9dio. E pensou ainda que h\u00e1 muitos meses, h\u00e1 muitos anos, estava com muita coisa para consertar desde os dentes at\u00e9 a torneira da cozinha, desde seu hor\u00e1rio no servi\u00e7o at\u00e9 aquele caso sentimental em Botafogo. E quando come\u00e7ou a dormir e ouviu que batiam na porta, acordou assustado, achando que era o dentista, o homem do r\u00e1dio, o caixa da firma, o irm\u00e3o de Honorina ou um vago fiscal geral dos problemas da vida que lhe vinha tomar contas. A princ\u00edpio n\u00e3o reconheceu a negra velha Joaquina Maria, mi\u00fada, molhada, os bra\u00e7os magros luzindo, a cara aflita. Ela dizia coisas que ele n\u00e3o entendia; mandou que entrasse. H\u00e1 dois meses a velha lavava sua roupa, e tudo o que sabia a seu respeito \u00e9 que morava em algum barraco, em um morro perto da Lagoa, e era doente. Sua hist\u00f3ria foi saindo aos poucos. O temporal derrubara o barraco, e seu netinho, de oito anos, estava sob os escombros. Precisava de ajuda imediata, se lembrara dele. \u2013 O menino est\u00e1... morto? Ouviu a resposta afirmativa com o suspiro de al\u00edvio. O que ela queria \u00e9 que ele telefonasse para a pol\u00edcia, chamasse ambul\u00e2ncia ou rabec\u00e3o, desse um jeito para o menino n\u00e3o passar a noite entre os escombros, na enxurrada, ou arranjasse um autom\u00f3vel e algu\u00e9m para retirar o corpinho. Quis telefonar, mas o telefone n\u00e3o dava sinal; engui\u00e7ara. E quando meteu uma capa de gabardine e um chap\u00e9u e desceu a escada, viu que tudo engui\u00e7ara, os bondes, os \u00f4nibus, a cidade, todo esse conjunto de ferro, asfalto, fios e pedras que faz uma cidade, tudo estava paralisado, como um grande monstro d\u00e9bil. [...] (Rubem Braga \u2013 50 cr\u00f4nicas escolhidas. 3. ed. Rio de Janeiro: BestBolso. 2011. Fragmento.)","id":414044,"enunciado":"<p align=\"justify\">Texto para responder \u00e0s \r\nquest\u00f5es de <u>01 <\/u>a \r\n<u>05<\/u>.<\/p><div><br><\/div>\r\n<div style=\"text-align: center;\"><b>\r\n<u> Impot\u00eancia <\/u><\/b><\/div>\r\n<div><br>\r\n<\/div><div>        \r\n Foi na \u00faltima chuvarada do ano, e a \r\nnoite \r\nera preta. O homem s\u00f3 estava em casa; \r\nchegara tarde, exausto e\r\nmolhado, depois de uma viagem de \u00f4nibus \r\nmortificante, e comera, sem prazer, uma \r\ncomida fria. Vestiu o pijama e ligou\r\no r\u00e1dio, mas o r\u00e1dio estava ruim, roncando \r\ne estalando. \u201cH\u00e1 dois meses estou querendo \r\nmandar consertar esse r\u00e1dio\u201d,\r\npensou com t\u00e9dio. E pensou ainda que h\u00e1 \r\nmuitos meses, h\u00e1 muitos anos, estava com \r\nmuita coisa para consertar desde\r\nos dentes at\u00e9 a torneira da cozinha, desde \r\nseu hor\u00e1rio no servi\u00e7o at\u00e9 aquele caso \r\nsentimental em Botafogo. E quando\r\ncome\u00e7ou a dormir e ouviu que batiam na \r\nporta, acordou assustado, achando que era \r\no dentista, o homem do r\u00e1dio, o\r\ncaixa da firma, o irm\u00e3o de Honorina ou um \r\nvago fiscal geral dos problemas da vida \r\nque lhe vinha tomar contas.<\/div>\r\n<div>          \r\n A princ\u00edpio n\u00e3o reconheceu a negra \r\nvelha \r\nJoaquina Maria, mi\u00fada, molhada, os bra\u00e7os \r\nmagros luzindo, a cara aflita.\r\nEla dizia coisas que ele n\u00e3o entendia; \r\nmandou que entrasse. H\u00e1 dois meses a velha \r\nlavava sua roupa, e tudo o que sabia\r\na seu respeito \u00e9 que morava em algum \r\nbarraco, em um morro perto da Lagoa, e era \r\ndoente. Sua hist\u00f3ria foi saindo aos\r\npoucos. O temporal derrubara o barraco, e \r\nseu netinho, de oito anos, estava sob os \r\nescombros. Precisava de ajuda\r\nimediata, se lembrara dele. <\/div>\r\n<div>          \u2013 \r\nO menino est\u00e1... morto? <\/div>\r\n<div>          Ouviu \r\na resposta afirmativa com o suspiro \r\nde al\u00edvio. O que ela queria \u00e9 que ele \r\ntelefonasse para a pol\u00edcia, chamasse\r\nambul\u00e2ncia ou rabec\u00e3o, desse um jeito para \r\no menino n\u00e3o passar a noite entre os \r\nescombros, na enxurrada, ou\r\narranjasse um autom\u00f3vel e algu\u00e9m para \r\nretirar o corpinho. Quis telefonar, mas o \r\ntelefone n\u00e3o dava sinal; engui\u00e7ara. E\r\nquando meteu uma capa de gabardine e um \r\nchap\u00e9u e desceu a escada, viu que tudo \r\nengui\u00e7ara, os bondes, os \u00f4nibus, a\r\ncidade, todo esse conjunto de ferro, \r\nasfalto, fios e pedras que faz uma cidade, \r\ntudo estava paralisado, como um grande\r\nmonstro d\u00e9bil. [...] <\/div><div \r\nstyle=\"text-align: right;\">\r\n(Rubem Braga \u2013 50 cr\u00f4nicas escolhidas. 3. \r\ned. Rio de Janeiro: BestBolso. 2011. \r\nFragmento.)<\/div><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1348521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":19178}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma par\u00e1frase poss\u00edvel para o verso \u201cPara que lhes serviu beberem tanta luz?!\u201d est\u00e1 indicada em:","provas":[{"id":44591,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":19178},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-soldado-bombeiro-militar-area-condutor-e-operador-de-viaturas-reaplicacao-4","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas - Reaplica\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:32","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1348533,"hashId":"255ba8c982cbda677b9f88c06fbf6ad7","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Uma par\u00e1frase poss\u00edvel para o verso \u201c<i>Para que lhes serviu beberem tanta luz<\/i>?!\u201d est\u00e1 indicada em:<\/p><\/p>","resposta":4941720,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para isto lhes serviu beberem-na?!","id":4941717,"corpo":"<p align=\"justify\">Para isto lhes serviu beberem-na?!<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por que serviu-lhes beberem tanta luz?!","id":4941718,"corpo":"<p align=\"justify\">Por que serviu-lhes beberem tanta luz?!<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Porque, beberem tanta luz, serviu-lhes?!","id":4941719,"corpo":"<p align=\"justify\">Porque, beberem tanta luz, serviu-lhes?!<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para que serviu a eles beberem tanta luz?!","id":4941720,"corpo":"<p align=justify>Para que serviu a eles beberem tanta luz?!<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 06 a 09. Poema de circunst\u00e2ncia Onde est\u00e3o os meus verdes? Os meus azuis? O Arranha?C\u00e9u comeu! E ainda falam nos mastodontes, nos brontossauros, nos tiranossauros Que mais sei eu... Os verdadeiros monstros, os Pap\u00f5es, s\u00e3o eles os arranha?c\u00e9us! Daqui Do fundo Das suas goelas, S\u00f3 vemos o c\u00e9u, estreitamente, atrav\u00e9s de suas empinadas gargantas ressecadas Para que lhes serviu beberem tanta luz?! Defronte \u00c0 janela onde trabalho H\u00e1 uma grande \u00e1rvore... Mas j\u00e1 est\u00e3o gestando um monstro de permeio! Sim, uma grande \u00e1rvore... Enquanto h\u00e1 verde, Pastai, pastai, olhos meus... Uma grande \u00e1rvore muito verde... Ah, Todos os meus olhares s\u00e3o de adeus Como o \u00faltimo olhar de um condenado! (Mario Quintana. In: Literatura comentada. S\u00e3o Paulo: Nova Cultural, 1990.)","id":414047,"enunciado":"<p align=\"justify\">Texto para responder \u00e0s \r\nquest\u00f5es de <u>06 <\/u>a <u>09<\/u>. \r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\"><u><b>Poema de \r\ncircunst\u00e2ncia <\/b><\/u><\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\"><br><\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"text-align: left;\">Onde est\u00e3o os \r\nmeus verdes? <\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"text-align: left;\">Os meus azuis?\r\n <\/p><p align=\"justify\" style=\"text-\r\nalign: left;\">O Arranha?C\u00e9u comeu! \r\n<\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\nleft;\">E ainda falam nos \r\nmastodontes, <\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"text-align: left;\">nos \r\nbrontossauros, nos tiranossauros <\/p>\r\n<p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\nleft;\">Que mais sei eu... <\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"text-align: \r\nleft;\">Os verdadeiros monstros, os \r\nPap\u00f5es, <\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"text-align: left;\">s\u00e3o eles os \r\narranha?c\u00e9us! <\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"text-align: left;\">Daqui <\/p>\r\n<p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\nleft;\">Do fundo <\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"text-align: \r\nleft;\">Das suas goelas, <\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"text-align: \r\nleft;\">S\u00f3 vemos o c\u00e9u, estreitamente, \r\natrav\u00e9s de \r\nsuas<\/p><p align=\"justify\" style=\"text-\r\nalign: left;\"> empinadas gargantas \r\nressecadas <\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"text-align: left;\">Para que lhes \r\nserviu beberem tanta luz?! <\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"text-align: \r\nleft;\">Defronte <\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"text-align: \r\nleft;\">\u00c0 janela onde trabalho <\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"text-align: \r\nleft;\">H\u00e1 uma grande \u00e1rvore... <\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"text-align: \r\nleft;\">Mas j\u00e1 est\u00e3o gestando um monstro de \r\npermeio! <\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"text-align: left;\">Sim, uma grande \r\n\u00e1rvore... Enquanto h\u00e1 \r\nverde, <\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"text-align: left;\">Pastai, pastai, \r\nolhos meus... <\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"text-align: left;\">Uma grande \r\n\u00e1rvore muito verde... Ah, <\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"text-align: \r\nleft;\">Todos os meus olhares s\u00e3o de \r\nadeus <\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"text-align: left;\">Como o \u00faltimo \r\nolhar de um condenado! <\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"text-align: \r\nright;\">(Mario Quintana. In: Literatura \r\ncomentada. \r\nS\u00e3o Paulo: Nova Cultural, 1990.)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Par\u00e1frase","oab":false,"nome":"Par\u00e1frase","pai":403708,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409578,"slug":"lingua-portuguesa-parafrase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1348533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18939}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Integral da Popula\u00e7\u00e3o Negra (PNSIPN) aponta o racismo pessoal e institucional e as desigualdades \u00e9tnico-raciais como determinantes das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade. Considere as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. I Os menores percentuais de rec\u00e9m-nascidos prematuros foram observados entre os nascidos amarelos e pardos. II O risco de uma crian\u00e7a preta ou parda morrer antes dos 5 anos por causas infecciosas e parasit\u00e1rias \u00e9 60% maior do que o de uma crian\u00e7a branca. III O risco de morte por desnutri\u00e7\u00e3o entre crian\u00e7as pretas \u00e9 90% maior que entre pardas. IV Mulheres negras gr\u00e1vidas morrem mais de causas maternas, a exemplo da hipertens\u00e3o pr\u00f3pria da gravidez, que as brancas. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":44330,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18939},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1337466,"hashId":"66b48c7c3ebf49f68b3919fc97a1a73d","enunciado":"<p align=\"justify\">A Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Integral da Popula\u00e7\u00e3o Negra (PNSIPN) aponta o racismo pessoal e institucional\r\ne as desigualdades \u00e9tnico-raciais como determinantes das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade. Considere as afirma\u00e7\u00f5es a\r\nseguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I Os menores percentuais de rec\u00e9m-nascidos prematuros foram observados entre os nascidos amarelos\r\ne pardos. <\/p><p align=\"justify\">II O risco de uma crian\u00e7a preta ou parda morrer antes dos 5 anos por causas infecciosas e parasit\u00e1rias \u00e9\r\n60% maior do que o de uma crian\u00e7a branca.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III O risco de morte por desnutri\u00e7\u00e3o entre crian\u00e7as pretas \u00e9 90% maior que entre pardas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV Mulheres negras gr\u00e1vidas morrem mais de causas maternas, a exemplo da hipertens\u00e3o pr\u00f3pria da\r\ngravidez, que as brancas.<\/p><p align=\"justify\">\r\nEst\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":4893008,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas. ","id":4893005,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":4893006,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV. ","id":4893007,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":4893008,"corpo":"<p align=justify>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":4893009,"corpo":"<p align=justify>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412705,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398157,"slug":"servico-social-servico-social-nas-politicas-setoriais-e-transversais"},{"nome_clean":"Igualdade racial","oab":false,"nome":"Igualdade racial","pai":398157,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398159,"slug":"servico-social-igualdade-racial"}],"slug":"servico-social\/1337466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18939}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Integral das Popula\u00e7\u00f5es do Campo e da Floresta (PNSIPCF) \u00e9 incorreto afirmar que","provas":[{"id":44330,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18939},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1337471,"hashId":"10d954b9e7c268a97ef29a541c586af2","enunciado":"<p align=justify>Sobre a Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Integral das Popula\u00e7\u00f5es do Campo e da Floresta (PNSIPCF) \u00e9 incorreto\r\nafirmar que<\/p>","resposta":4893033,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trabalhadores rurais assalariados e tempor\u00e1rios que residam ou n\u00e3o no campo integram o p\u00fablico alvo desta pol\u00edtica.","id":4893030,"corpo":"<p align=justify>trabalhadores rurais assalariados e tempor\u00e1rios que residam ou n\u00e3o no campo integram o p\u00fablico alvo desta\r\npol\u00edtica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"visa a garantir o acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade com resolutividade em todos os n\u00edveis de complexidade.","id":4893031,"corpo":"<p align=justify>visa a garantir o acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade com resolutividade em todos os n\u00edveis de complexidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"visa a reconhecer e valorizar os saberes e as pr\u00e1ticas tradicionais de sa\u00fade das popula\u00e7\u00f5es do campo e da floresta, respeitando suas especificidades.","id":4893032,"corpo":"<p align=justify>visa a reconhecer e valorizar os saberes e as pr\u00e1ticas tradicionais de sa\u00fade das popula\u00e7\u00f5es do campo e da\r\nfloresta, respeitando suas especificidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tem por diretriz a garantia de sustentabilidade cultural a ser promovida por meio da adequa\u00e7\u00e3o de processos sociopol\u00edticos, econ\u00f4micos e \u00e9tnico-raciais.","id":4893033,"corpo":"<p align=justify>tem por diretriz a garantia de sustentabilidade cultural a ser promovida por meio da adequa\u00e7\u00e3o de processos\r\nsociopol\u00edticos, econ\u00f4micos e \u00e9tnico-raciais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tem por princ\u00edpio a forma\u00e7\u00e3o e a educa\u00e7\u00e3o permanente em sa\u00fade.","id":4893034,"corpo":"<p align=justify>tem por princ\u00edpio a forma\u00e7\u00e3o e a educa\u00e7\u00e3o permanente em sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412705,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"}],"slug":"servico-social\/1337471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18939}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos resultados da pesquisa realizada por Vasconcelos (2003) no estado do Rio de Janeiro, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":44330,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18939},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1337473,"hashId":"c602c3de021caa9bdec9e393f1c7cd53","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos resultados da pesquisa realizada por Vasconcelos (2003) no estado do Rio de Janeiro, \u00e9\r\ncorreto afirmar que<\/p>","resposta":4893044,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as demandas apresentadas aos assistentes sociais variam de acordo com o tipo de unidade de sa\u00fade.","id":4893040,"corpo":"<p align=justify>as demandas apresentadas aos assistentes sociais variam de acordo com o tipo de unidade de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a abordagem \u00e9 o principal instrumento utilizado na atividade de plant\u00e3o.","id":4893041,"corpo":"<p align=justify>a abordagem \u00e9 o principal instrumento utilizado na atividade de plant\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a demanda a ser atendida determina a organiza\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social.","id":4893042,"corpo":"<p align=justify>a demanda a ser atendida determina a organiza\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as atividades mais realizadas nos plant\u00f5es s\u00e3o a escuta qualificada e a orienta\u00e7\u00e3o.","id":4893043,"corpo":"<p align=justify>as atividades mais realizadas nos plant\u00f5es s\u00e3o a escuta qualificada e a orienta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a maioria dos assistentes sociais que trabalham em hospitais n\u00e3o se envolve na comunica\u00e7\u00e3o de \u00f3bito.","id":4893044,"corpo":"<p align=justify>a maioria dos assistentes sociais que trabalham em hospitais n\u00e3o se envolve na comunica\u00e7\u00e3o de \u00f3bito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412705,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"}],"slug":"servico-social\/1337473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18939}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 proposta de forma\u00e7\u00e3o apresentada nos Cadernos HumanizaSUS, \u00e9 incorreto afirmar que","provas":[{"id":44330,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18939},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1337477,"hashId":"71d93b65404a380fa43e0521d09b6eda","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 proposta de forma\u00e7\u00e3o apresentada nos Cadernos HumanizaSUS, \u00e9 incorreto afirmar que<\/p>","resposta":4893062,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o movimento de desestabiliza\u00e7\u00e3o do processo de forma\u00e7\u00e3o \u00e9 crit\u00e9rio para o acolhimento de diferentes realidades.","id":4893060,"corpo":"<p align=justify>o movimento de desestabiliza\u00e7\u00e3o do processo de forma\u00e7\u00e3o \u00e9 crit\u00e9rio para o acolhimento de diferentes\r\nrealidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a forma\u00e7\u00e3o pensada como institui\u00e7\u00e3o que produz verdades, objetos-saberes e modos de subjetiva\u00e7\u00e3o podem provocar a produ\u00e7\u00e3o de outros problemas.","id":4893061,"corpo":"<p align=justify>a forma\u00e7\u00e3o pensada como institui\u00e7\u00e3o que produz verdades, objetos-saberes e modos de subjetiva\u00e7\u00e3o podem\r\nprovocar a produ\u00e7\u00e3o de outros problemas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os processos de forma\u00e7\u00e3o se forjam entre pr\u00e1ticas apaziguadoras e de acomoda\u00e7\u00e3o, que interferem na autonomia dos sujeitos.","id":4893062,"corpo":"<p align=justify>os processos de forma\u00e7\u00e3o se forjam entre pr\u00e1ticas apaziguadoras e de acomoda\u00e7\u00e3o, que interferem na\r\nautonomia dos sujeitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em se tratando da capilariza\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o, o Par\u00e1 assume lugar de destaque entre os demais estados da Regi\u00e3o Norte.","id":4893063,"corpo":"<p align=justify>em se tratando da capilariza\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o, o Par\u00e1 assume lugar de destaque\r\nentre os demais estados da Regi\u00e3o Norte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a forma\u00e7\u00e3o deve produzir desvios, manter a tens\u00e3o entre problematiza\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o e n\u00e3o observar uma trajet\u00f3ria.","id":4893064,"corpo":"<p align=justify>a forma\u00e7\u00e3o deve produzir desvios, manter a tens\u00e3o entre problematiza\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o e n\u00e3o observar uma\r\ntrajet\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412705,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"}],"slug":"servico-social\/1337477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18939}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma usu\u00e1ria de 65 anos foi internada num hospital da rede do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Segundo o Estatuto do Idoso, a institui\u00e7\u00e3o deve garantir acompanhante \u00e0 usu\u00e1ria em condi\u00e7\u00f5es adequadas para perman\u00eancia em tempo integral, segundo o crit\u00e9rio m\u00e9dico. No entanto, a estrutura f\u00edsica do hospital era inadequada para a perman\u00eancia do acompanhante em suas depend\u00eancias. A pol\u00edtica a ser tomada como refer\u00eancia, o(s) sujeito(s) a que esta pol\u00edtica atende e a principal estrat\u00e9gia preconizada neste caso s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":44330,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18939},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1337478,"hashId":"5f141bf08ae70a95a710d4a39224f83d","enunciado":"<p align=justify>Uma usu\u00e1ria de 65 anos foi internada num hospital da rede do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Segundo o\r\nEstatuto do Idoso, a institui\u00e7\u00e3o deve garantir acompanhante \u00e0 usu\u00e1ria em condi\u00e7\u00f5es adequadas para\r\nperman\u00eancia em tempo integral, segundo o crit\u00e9rio m\u00e9dico. No entanto, a estrutura f\u00edsica do hospital era\r\ninadequada para a perman\u00eancia do acompanhante em suas depend\u00eancias. A pol\u00edtica a ser tomada como\r\nrefer\u00eancia, o(s) sujeito(s) a que esta pol\u00edtica atende e a principal estrat\u00e9gia preconizada neste caso s\u00e3o,\r\nrespectivamente,<\/p>","resposta":4893066,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa Idosa; pessoa idosa; acessibilidade.","id":4893065,"corpo":"<p align=justify>Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa Idosa; pessoa idosa; acessibilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o; usu\u00e1rios, trabalhadores e gestores; ambi\u00eancia.","id":4893066,"corpo":"<p align=justify>Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o; usu\u00e1rios, trabalhadores e gestores; ambi\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa Idosa; pessoa idosa e familiares; acessibilidade.","id":4893067,"corpo":"<p align=justify>Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa Idosa; pessoa idosa e familiares; acessibilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o; usu\u00e1rios; acesso.","id":4893068,"corpo":"<p align=justify>Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o; usu\u00e1rios; acesso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o; usu\u00e1rios, trabalhadores, gestores; acolhimento.","id":4893069,"corpo":"<p align=justify>Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o; usu\u00e1rios, trabalhadores, gestores; acolhimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412705,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"}],"slug":"servico-social\/1337478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18939}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"D. Cristina, de 85 anos, residente na regi\u00e3o metropolitana de Bel\u00e9m-PA, foi internada em um hospital p\u00fablico no munic\u00edpio de Bel\u00e9m-PA com o diagn\u00f3stico de pneumonia. D. Cristina \u00e9 uma idosa com alta depend\u00eancia funcional. Ap\u00f3s o tratamento e a sua reabilita\u00e7\u00e3o da pneumonia, ela ainda necessitava de cuidados ap\u00f3s alta hospitalar. Foi indicado o atendimento domiciliar pela equipe de sa\u00fade. A legisla\u00e7\u00e3o, o atendimento domiciliar que \u00e9 demandado, a(s) esfera(s) respons\u00e1vel(is) pelo financiamento e o n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o na rede de servi\u00e7o de sa\u00fade p\u00fablica s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":44330,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18939},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1337480,"hashId":"6d506076e4cadc78fb0d5e16bc365cf4","enunciado":"<p align=justify>D. Cristina, de 85 anos, residente na regi\u00e3o metropolitana de Bel\u00e9m-PA, foi internada em um hospital p\u00fablico\r\nno munic\u00edpio de Bel\u00e9m-PA com o diagn\u00f3stico de pneumonia. D. Cristina \u00e9 uma idosa com alta depend\u00eancia\r\nfuncional. Ap\u00f3s o tratamento e a sua reabilita\u00e7\u00e3o da pneumonia, ela ainda necessitava de cuidados ap\u00f3s alta\r\nhospitalar. Foi indicado o atendimento domiciliar pela equipe de sa\u00fade. A legisla\u00e7\u00e3o, o atendimento domiciliar\r\nque \u00e9 demandado, a(s) esfera(s) respons\u00e1vel(is) pelo financiamento e o n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o na rede de servi\u00e7o\r\nde sa\u00fade p\u00fablica s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":4893075,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa Idosa (PNSPI), que prev\u00ea a aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade; s\u00e3o respons\u00e1veis pelo financiamento as esferas federal, estadual, e o Distrito Federal e munic\u00edpios, de forma cooperativa. Dentre os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o disponibilizados pela rede de servi\u00e7o est\u00e1 a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, que engloba a estrat\u00e9gia sa\u00fade da fam\u00edlia e o atendimento domiciliar.","id":4893075,"corpo":"<p align=justify>a Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa Idosa (PNSPI), que prev\u00ea a aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade; s\u00e3o\r\nrespons\u00e1veis pelo financiamento as esferas federal, estadual, e o Distrito Federal e munic\u00edpios, de forma\r\ncooperativa. Dentre os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o disponibilizados pela rede de servi\u00e7o est\u00e1 a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, que\r\nengloba a estrat\u00e9gia sa\u00fade da fam\u00edlia e o atendimento domiciliar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Estatuto do Idoso, que prev\u00ea a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade integral e preconiza o atendimento domiciliar pela per\u00edcia m\u00e9dica do Instituto Nacional da Previd\u00eancia Social (INSS), cuja responsabilidade do financiamento \u00e9 da esfera federal; o atendimento domiciliar pertence ao n\u00edvel prim\u00e1rio da rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.","id":4893076,"corpo":"<p align=justify>o Estatuto do Idoso, que prev\u00ea a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade integral e preconiza o atendimento domiciliar pela per\u00edcia\r\nm\u00e9dica do Instituto Nacional da Previd\u00eancia Social (INSS), cuja responsabilidade do financiamento \u00e9 da esfera\r\nfederal; o atendimento domiciliar pertence ao n\u00edvel prim\u00e1rio da rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa Idosa (PNSPI), que prev\u00ea a aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade aos idosos com n\u00edveis de depend\u00eancia; apenas os munic\u00edpios s\u00e3o respons\u00e1veis pelo financiamento do servi\u00e7o; dentre os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o disponibilizados pela rede de servi\u00e7o est\u00e1 a aten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria, que engloba a estrat\u00e9gia sa\u00fade da fam\u00edlia e o atendimento domiciliar.","id":4893077,"corpo":"<p align=justify>a Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa Idosa (PNSPI), que prev\u00ea a aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade aos idosos com\r\nn\u00edveis de depend\u00eancia; apenas os munic\u00edpios s\u00e3o respons\u00e1veis pelo financiamento do servi\u00e7o; dentre os\r\nn\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o disponibilizados pela rede de servi\u00e7o est\u00e1 a aten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria, que engloba a estrat\u00e9gia\r\nsa\u00fade da fam\u00edlia e o atendimento domiciliar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Estatuto do Idoso, que prev\u00ea a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade integral e preconiza o atendimento domiciliar ao idoso ap\u00f3s alta hospitalar; a responsabilidade do financiamento \u00e9 exclusivo da esfera estadual; o atendimento domiciliar pertence ao n\u00edvel prim\u00e1rio da rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.","id":4893078,"corpo":"<p align=justify>o Estatuto do Idoso, que prev\u00ea a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade integral e preconiza o atendimento domiciliar ao idoso ap\u00f3s\r\nalta hospitalar; a responsabilidade do financiamento \u00e9 exclusivo da esfera estadual; o atendimento domiciliar\r\npertence ao n\u00edvel prim\u00e1rio da rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa Idosa (PNSPI), que prev\u00ea a aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade aos idosos com n\u00edveis de depend\u00eancia; a responsabilidade do financiamento \u00e9 dos estados e Distrito Federal e munic\u00edpios; dentre os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o disponibilizados pela rede de servi\u00e7o est\u00e1 a aten\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria, que engloba a rede hospitalar e o atendimento domiciliar.","id":4893079,"corpo":"<p align=justify>a Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa Idosa (PNSPI), que prev\u00ea a aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade aos idosos com\r\nn\u00edveis de depend\u00eancia; a responsabilidade do financiamento \u00e9 dos estados e Distrito Federal e munic\u00edpios;\r\ndentre os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o disponibilizados pela rede de servi\u00e7o est\u00e1 a aten\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria, que engloba a rede\r\nhospitalar e o atendimento domiciliar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412705,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"}],"slug":"servico-social\/1337480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18939}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa Idosa (PNSPI), Portaria n\u00ba 2.528, de 19 de outubro de 2006, foi uma conquista da popula\u00e7\u00e3o que reuniu v\u00e1rios segmentos e fortaleceu o direito \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o idosa. A PNSPI, em sua elabora\u00e7\u00e3o, re\u00fane concep\u00e7\u00f5es de envelhecimento e sa\u00fade e est\u00e1 pautada na promo\u00e7\u00e3o do envelhecimento ativo e saud\u00e1vel. \u00c9 correto afirmar, sobre a PNSPI, que I a popula\u00e7\u00e3o idosa \u00e9 heterog\u00eanea. Mesmo apresentando a mesma faixa et\u00e1ria, h\u00e1 diversidade sociocultural, de aspectos f\u00edsico e mental. O envelhecimento \u00e9 diferente para grupos sociais humanos. II o n\u00edvel de risco funcional \u00e9 mensurado por instrumentos gerenciais de avalia\u00e7\u00e3o funcional individual e coletivo. H\u00e1 avalia\u00e7\u00e3o das dificuldades e das facilidades na realiza\u00e7\u00e3o das atividades instrumentais da vida di\u00e1ria (AIVD). Ela \u00e9 um dos componentes da avalia\u00e7\u00e3o que identifica os n\u00edveis de depend\u00eancia da pessoa idosa. III o conceito de envelhecimento ativo trata da capacidade de manter a pessoa idosa sob o cuidado institucional governamental, em atividades de lazer, promovendo a sociabilidade. IV a incapacidade funcional \u00e9 entendida como a incapacidade de realiza\u00e7\u00e3o de atividades em qualquer dom\u00ednio da vida devido a um problema f\u00edsico de sa\u00fade, assim como a dist\u00e2ncia entre a dificuldade apresentada e os recursos pessoais e ambientais para super\u00e1-las. V o envelhecimento ativo prev\u00ea a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e preven\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as somente a partir dos 60 anos, envolvendo a rede de servi\u00e7os de assist\u00eancia do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Est\u00e3o corretos os itens","provas":[{"id":44330,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18939},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1337481,"hashId":"33c284c64c266e1091354e996fc2e495","enunciado":"<p align=\"justify\">A Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa Idosa (PNSPI), Portaria n\u00ba 2.528, de 19 de outubro de 2006, foi uma\r\nconquista da popula\u00e7\u00e3o que reuniu v\u00e1rios segmentos e fortaleceu o direito \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o idosa. A\r\nPNSPI, em sua elabora\u00e7\u00e3o, re\u00fane concep\u00e7\u00f5es de envelhecimento e sa\u00fade e est\u00e1 pautada na promo\u00e7\u00e3o do\r\nenvelhecimento ativo e saud\u00e1vel. \u00c9 correto afirmar, sobre a PNSPI, que<\/p><p align=\"justify\">\r\nI a popula\u00e7\u00e3o idosa \u00e9 heterog\u00eanea. Mesmo apresentando a mesma faixa et\u00e1ria, h\u00e1 diversidade\r\nsociocultural, de aspectos f\u00edsico e mental. O envelhecimento \u00e9 diferente para grupos sociais humanos.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII o n\u00edvel de risco funcional \u00e9 mensurado por instrumentos gerenciais de avalia\u00e7\u00e3o funcional individual e\r\ncoletivo. H\u00e1 avalia\u00e7\u00e3o das dificuldades e das facilidades na realiza\u00e7\u00e3o das atividades instrumentais da\r\nvida di\u00e1ria (AIVD). Ela \u00e9 um dos componentes da avalia\u00e7\u00e3o que identifica os n\u00edveis de depend\u00eancia da\r\npessoa idosa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III o conceito de envelhecimento ativo trata da capacidade de manter a pessoa idosa sob o cuidado\r\ninstitucional governamental, em atividades de lazer, promovendo a sociabilidade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV a incapacidade funcional \u00e9 entendida como a incapacidade de realiza\u00e7\u00e3o de atividades em qualquer\r\ndom\u00ednio da vida devido a um problema f\u00edsico de sa\u00fade, assim como a dist\u00e2ncia entre a dificuldade\r\napresentada e os recursos pessoais e ambientais para super\u00e1-las.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V o envelhecimento ativo prev\u00ea a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e preven\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as somente a partir\r\ndos 60 anos, envolvendo a rede de servi\u00e7os de assist\u00eancia do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o corretos os itens<\/p>","resposta":4893083,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e V. ","id":4893080,"corpo":"<p align=justify>I, III e V.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":4893081,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e V. ","id":4893082,"corpo":"<p align=justify>I, II e V.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":4893083,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":4893084,"corpo":"<p align=justify>II, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412705,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398157,"slug":"servico-social-servico-social-nas-politicas-setoriais-e-transversais"},{"nome_clean":"Idosos","oab":false,"nome":"Idosos","pai":398157,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398161,"slug":"servico-social-idosos"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social ao Idoso","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social ao Idoso","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415320,"slug":"servico-social-protecao-social-ao-idoso"}],"slug":"servico-social\/1337481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18939}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es socioeducativas ou de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade s\u00e3o parte integrante do trabalho do assistente social. Considere verdadeiro (V) ou falso (F) cada uma das afirma\u00e7\u00f5es a seguir, sobre as a\u00e7\u00f5es socioeducativas previstas nos par\u00e2metros de atua\u00e7\u00e3o do assistente social na pol\u00edtica de sa\u00fade. ( ) As a\u00e7\u00f5es socioeducativas s\u00e3o de car\u00e1ter informativo e visam \u00e0 ades\u00e3o do usu\u00e1rio ao tratamento. ( )As a\u00e7\u00f5es socioeducativas propostas ser\u00e3o desenvolvidas apenas individualmente, proporcionando atendimento sigiloso e em local privado, com objetivo de orientar o usu\u00e1rio ao acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade e a demais informa\u00e7\u00f5es sobre o sistema de sa\u00fade. ( ) As a\u00e7\u00f5es socioeducativas s\u00e3o pautadas na an\u00e1lise cr\u00edtica da realidade social, na reflex\u00e3o sobre os direitos sociais e no est\u00edmulo \u00e0 participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o no controle democr\u00e1tico. ( ) As a\u00e7\u00f5es socioeducativas visam \u00e0 democratiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, a preven\u00e7\u00e3o do adoecimento e a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a discuss\u00e3o dos determinantes sociais e a produ\u00e7\u00e3o de material educativo. ( ) As a\u00e7\u00f5es socioeducativas s\u00e3o pautadas na consci\u00eancia sanit\u00e1ria, conceito estrat\u00e9gico que busca a articula\u00e7\u00e3o entre o corpo biol\u00f3gico, com o socialmente investido, o corpo produtivo. A sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":44330,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18939},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1337487,"hashId":"c7f254b3eb127151ec4ab7f65975f5ea","enunciado":"<p align=\"justify\">As a\u00e7\u00f5es socioeducativas ou de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade s\u00e3o parte integrante do trabalho do assistente social.\r\nConsidere verdadeiro (V) ou falso (F) cada uma das afirma\u00e7\u00f5es a seguir, sobre as a\u00e7\u00f5es socioeducativas\r\nprevistas nos par\u00e2metros de atua\u00e7\u00e3o do assistente social na pol\u00edtica de sa\u00fade.\r\n\r\n<\/p><p align=\"justify\">\r\n( )\r\nAs a\u00e7\u00f5es socioeducativas s\u00e3o de car\u00e1ter informativo e visam \u00e0 ades\u00e3o do usu\u00e1rio ao tratamento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )As a\u00e7\u00f5es socioeducativas propostas ser\u00e3o desenvolvidas apenas individualmente,\r\nproporcionando atendimento sigiloso e em local privado, com objetivo de orientar o usu\u00e1rio ao\r\nacesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade e a demais informa\u00e7\u00f5es sobre o sistema de sa\u00fade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) As a\u00e7\u00f5es socioeducativas s\u00e3o pautadas na an\u00e1lise cr\u00edtica da realidade social, na reflex\u00e3o sobre\r\nos direitos sociais e no est\u00edmulo \u00e0 participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o no controle democr\u00e1tico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) As a\u00e7\u00f5es socioeducativas visam \u00e0 democratiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, a preven\u00e7\u00e3o do adoecimento\r\ne a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a discuss\u00e3o dos determinantes sociais e a produ\u00e7\u00e3o de material\r\neducativo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) As a\u00e7\u00f5es socioeducativas s\u00e3o pautadas na consci\u00eancia sanit\u00e1ria, conceito estrat\u00e9gico que busca\r\na articula\u00e7\u00e3o entre o corpo biol\u00f3gico, com o socialmente investido, o corpo produtivo.<\/p><p align=\"justify\">\r\nA sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":4893112,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, V e F. ","id":4893110,"corpo":"<p align=justify>F, F, V, V e F.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V, F e F.","id":4893111,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, F e F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, V e V. ","id":4893112,"corpo":"<p align=justify>F, F, V, V e V.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V, V e F.","id":4893113,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, V e F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, V, F e F.","id":4893114,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, F e F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412706,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"}],"slug":"servico-social\/1337487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18939}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As discuss\u00f5es sobre ra\u00e7as e o levantamento de dados e informa\u00e7\u00f5es sobre a cor despertam pol\u00eamicas. Os(as) assistentes sociais trabalham com pol\u00edticas p\u00fablicas, algumas relacionadas a pol\u00edticas de a\u00e7\u00f5es afirmativas e situa\u00e7\u00f5es cotidianas de racismo. Os principais argumentos sobre o posicionamento a respeito da inclus\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre cor, tanto no censo (IBGE) como nos formul\u00e1rios e documentos dos registros de informa\u00e7\u00f5es nos servi\u00e7os p\u00fablicos, que prestam atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, s\u00e3o os seguintes:","provas":[{"id":44330,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18939},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1337490,"hashId":"c1a3a4c01a772f43454ca8d83e5314f2","enunciado":"<p align=justify>As discuss\u00f5es sobre ra\u00e7as e o levantamento de dados e informa\u00e7\u00f5es sobre a cor despertam pol\u00eamicas.\r\nOs(as) assistentes sociais trabalham com pol\u00edticas p\u00fablicas, algumas relacionadas a pol\u00edticas de a\u00e7\u00f5es\r\nafirmativas e situa\u00e7\u00f5es cotidianas de racismo. Os principais argumentos sobre o posicionamento a respeito\r\nda inclus\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre cor, tanto no censo (IBGE) como nos formul\u00e1rios e documentos dos\r\nregistros de informa\u00e7\u00f5es nos servi\u00e7os p\u00fablicos, que prestam atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, s\u00e3o os seguintes:<\/p>","resposta":4893125,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a popula\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 miscigenada, o que causa certa confus\u00e3o em classificar a popula\u00e7\u00e3o por cores (negros, brancos, \u00edndios, pardos). No entanto, o racismo \u00e9 uma realidade constru\u00edda socialmente e uma das formas de enfrentamento da discrimina\u00e7\u00e3o \u00e9 o conhecimento do perfil \u00e9tinico-racial da popula\u00e7\u00e3o, que possibilitar\u00e1 formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas para o enfrentamento das desigualdades \u00e9tnico-raciais.","id":4893125,"corpo":"<p align=justify>a popula\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 miscigenada, o que causa certa confus\u00e3o em classificar a popula\u00e7\u00e3o por cores\r\n(negros, brancos, \u00edndios, pardos). No entanto, o racismo \u00e9 uma realidade constru\u00edda socialmente e uma das\r\nformas de enfrentamento da discrimina\u00e7\u00e3o \u00e9 o conhecimento do perfil \u00e9tinico-racial da popula\u00e7\u00e3o, que\r\npossibilitar\u00e1 formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas para o enfrentamento das desigualdades \u00e9tnico-raciais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a popula\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 miscigenada, impossibilitando precisar a origem \u00e9tnico-racial (negros, brancos, \u00edndios e pardos) da popula\u00e7\u00e3o. A miscigena\u00e7\u00e3o e o fen\u00f4meno da democracia racial brasileira impedem o conhecimento do perfil da popula\u00e7\u00e3o por classifica\u00e7\u00e3o \u00e9tnico-racial, criando obst\u00e1culos \u00e0 formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas para o enfrentamento das desigualdades.","id":4893126,"corpo":"<p align=justify>a popula\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 miscigenada, impossibilitando precisar a origem \u00e9tnico-racial (negros, brancos, \u00edndios\r\ne pardos) da popula\u00e7\u00e3o. A miscigena\u00e7\u00e3o e o fen\u00f4meno da democracia racial brasileira impedem o\r\nconhecimento do perfil da popula\u00e7\u00e3o por classifica\u00e7\u00e3o \u00e9tnico-racial, criando obst\u00e1culos \u00e0 formula\u00e7\u00e3o de\r\npol\u00edticas p\u00fablicas para o enfrentamento das desigualdades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o item sobre cor n\u00e3o dever\u00e1 constar nos formul\u00e1rios que registrem o perfil s\u00f3cio-econ\u00f4mico da popula\u00e7\u00e3o, pois \u00e9 discriminat\u00f3rio, potencializando o racismo.","id":4893127,"corpo":"<p align=justify>o item sobre cor n\u00e3o dever\u00e1 constar nos formul\u00e1rios que registrem o perfil s\u00f3cio-econ\u00f4mico da popula\u00e7\u00e3o,\r\npois \u00e9 discriminat\u00f3rio, potencializando o racismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a popula\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 miscigenada e \u00e9 comprovada pela ci\u00eancia biol\u00f3gica a n\u00e3o exist\u00eancia das ra\u00e7as, e sim de uma \u00fanica ra\u00e7a, a humana. Devido a esta constata\u00e7\u00e3o, qualquer solicita\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o sobre a cor \u00e9 arbitr\u00e1ria. A defini\u00e7\u00e3o de ra\u00e7a \u00e9 de compet\u00eancia exclusiva da gen\u00e9tica.","id":4893128,"corpo":"<p align=justify>a popula\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 miscigenada e \u00e9 comprovada pela ci\u00eancia biol\u00f3gica a n\u00e3o exist\u00eancia das ra\u00e7as, e sim\r\nde uma \u00fanica ra\u00e7a, a humana. Devido a esta constata\u00e7\u00e3o, qualquer solicita\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o sobre a cor \u00e9\r\narbitr\u00e1ria. A defini\u00e7\u00e3o de ra\u00e7a \u00e9 de compet\u00eancia exclusiva da gen\u00e9tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a popula\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 considerada diversa culturalmente e est\u00e1 classificada em grupos \u00e9tnicos. Portanto, sobre perfil sociocultural, o que deve constar \u00e9 apenas a identidade \u00e9tnica. A inclus\u00e3o deste dado nos formul\u00e1rios e demais documentos \u00e9 justificada pela comprova\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o h\u00e1 ra\u00e7as (negros, brancos, \u00edndios, pardos), segundo a gen\u00e9tica. A constru\u00e7\u00e3o social do racismo, como categoria pol\u00edtico-ideol\u00f3gica, \u00e9 subtra\u00edda pelo argumento cient\u00edfico da biologia.","id":4893129,"corpo":"<p align=justify>a popula\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 considerada diversa culturalmente e est\u00e1 classificada em grupos \u00e9tnicos. Portanto,\r\nsobre perfil sociocultural, o que deve constar \u00e9 apenas a identidade \u00e9tnica. A inclus\u00e3o deste dado nos\r\nformul\u00e1rios e demais documentos \u00e9 justificada pela comprova\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o h\u00e1 ra\u00e7as (negros, brancos,\r\n\u00edndios, pardos), segundo a gen\u00e9tica. A constru\u00e7\u00e3o social do racismo, como categoria pol\u00edtico-ideol\u00f3gica, \u00e9\r\nsubtra\u00edda pelo argumento cient\u00edfico da biologia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412706,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398157,"slug":"servico-social-servico-social-nas-politicas-setoriais-e-transversais"},{"nome_clean":"Igualdade racial","oab":false,"nome":"Igualdade racial","pai":398157,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398159,"slug":"servico-social-igualdade-racial"}],"slug":"servico-social\/1337490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Batista - SC","sigla":"","id":3959,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cQuero tempo para escrever o meu haikai\u201d. Quanto ao vocabul\u00e1rio, o significado da palavra \u201chaikai\u201d \u00e9:","provas":[{"id":44397,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Batista - SC","sigla":"","id":3959,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-batista-sc-sc-2017-faepesul-advogado","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Batista - SC - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1339734,"hashId":"c0349c2860e3e2a3a9748578e3ed7aac","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cQuero tempo para escrever o meu <u>haikai<\/u>\u201d. <\/p><p align=\"justify\">Quanto ao vocabul\u00e1rio, o significado da palavra\r\n\u201chaikai\u201d \u00e9:<\/p>","resposta":4902192,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"soneto f\u00fanebre.","id":4902188,"corpo":"<p align=justify>soneto f\u00fanebre.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"testamento.","id":4902189,"corpo":"<p align=justify>testamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"obitu\u00e1rio.","id":4902190,"corpo":"<p align=justify>obitu\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"texto de morte.","id":4902191,"corpo":"<p align=justify>texto de morte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poema.","id":4902192,"corpo":"<p align=justify>poema.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 1 a 6:\u00a0 Sobre o morrer\u00a0 \u201cNingu\u00e9m quer morrer. Mesmo as pessoas que querem chegar ao para\u00edso. Mas a morte \u00e9 o destino de todos n\u00f3s.\u201d (Steve Jobs)\u00a0Odeio a ideia de morte repentina, embora todos achem que \u00e9 a melhor. Discordo. Tremo ao pensar que o jaguar negro possa estar \u00e0 espreita na pr\u00f3xima esquina. N\u00e3o quero que seja s\u00fabita. Quero tempo para escrever o meu haikai.\u00a0Mallarm\u00e9 tinha o sonho de escrever um livro com uma palavra s\u00f3. Achei-o louco. Depois compreendi. Para escrever um livro assim, de uma palavra s\u00f3, seria preciso ter-se tornado s\u00e1bio, infinitamente s\u00e1bio. T\u00e3o s\u00e1bio que soubesse qual \u00e9 a \u00faltima palavra, aquela que permanece solit\u00e1ria depois que todas as outras se calaram. Mas isso \u00e9 coisa que s\u00f3 a Morte ensina. Mallarm\u00e9 certamente era seu disc\u00edpulo.\u00a0O \u00faltimo haikai \u00e9 isto: o esfor\u00e7o supremo para dizer a beleza simples da vida que se vai. Tenho terror de ser enganado. Se estiver para morrer, que me digam. Se me disserem que ainda me restam dez anos, continuarei a ser tolo, mosca agitada na teia das med\u00edocres, mesquinhas rotinas do cotidiano. Mas se s\u00f3 me restam seis meses, ent\u00e3o tudo se torna repentinamente puro e luminoso. Os n\u00e3o essenciais se despregam do corpo, como escamas in\u00fateis.\u00a0A Morte me informa sobre o que realmente importa. Me daria o luxo de escolher as pessoas com quem conversar. E poderia ficar em sil\u00eancio, se o desejasse. Perante a morte tudo \u00e9 desculp\u00e1vel\u2026 Creio que n\u00e3o mais leria prosa. Com algumas exce\u00e7\u00f5es: Nietzsche, Camus, Guimar\u00e3es Rosa. Todos eles foram aprendizes da mesma mestra. E certo que n\u00e3o perderia um segundo com filosofia. E me dedicaria \u00e0 poesia com uma vol\u00fapia que at\u00e9 hoje n\u00e3o me permiti. Porque a poesia pertence ao clima de verdade e encanto que a Morte instaura. E ouviria mais Bach e Beethoven. Al\u00e9m de usar meu tempo no prazer de cuidar do meu jardim\u2026\u00a0 Curioso que a Morte nada tenha a dizer sobre si mesma. A Morte me informa sobre o que realmente importa. Quem sabe sobre a Morte s\u00e3o os vivos. A Morte, ao contr\u00e1rio, s\u00f3 fala sobre a Vida, e depois do seu olhar tudo fica com aquele ar de \u201caus\u00eancia que se demora, uma despedida pronta a cumprir-se\u201d (Cec\u00edlia Meireles). E ela nos faz sempre a mesma pergunta: \u201cAfinal, que \u00e9 que voc\u00ea est\u00e1 esperando?\u201d (...) \u00c0s vezes ela chega perto demais, o susto \u00e9 infinito, e at\u00e9 deixa no corpo marcas de sua passagem. Mas se tivermos coragem para a olharmos de frente \u00e9 certo que ficaremos s\u00e1bios e a vida ganhar\u00e1 simplicidade e a beleza de um haikai.\u00a0(Rubem Alves)","id":413033,"enunciado":"<p align=\"justify\">Texto para as quest\u00f5es \r\nde 1 \r\na \r\n6:\u00a0 <\/p><p align=\"justify\" style=\"text-\r\nalign: center;\"><b>Sobre o morrer\u00a0<\/b><\/p>\r\n<p align=\"justify\"><i>\u201cNingu\u00e9m quer \r\nmorrer. \r\nMesmo as pessoas que \r\nquerem\r\nchegar ao para\u00edso. Mas a morte \u00e9 o destino \r\nde \r\ntodos\r\nn\u00f3s.\u201d (Steve Jobs)\u00a0<\/i><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Odeio a ideia de morte \r\nrepentina, embora todos\r\nachem que \u00e9 a melhor. Discordo. Tremo ao \r\npensar \r\nque\r\no jaguar negro possa estar \u00e0 espreita na \r\npr\u00f3xima esquina. N\u00e3o quero que seja \r\ns\u00fabita. \r\nQuero tempo para\r\nescrever o meu <b>haikai<\/b>.\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">Mallarm\u00e9 tinha o sonho de \r\nescrever um livro com \r\numa\r\npalavra s\u00f3. Achei-o louco. Depois \r\ncompreendi. \r\nPara escrever um livro assim, de uma \r\npalavra \r\ns\u00f3, seria preciso\r\nter-se tornado s\u00e1bio, infinitamente s\u00e1bio. \r\nT\u00e3o \r\ns\u00e1bio\r\nque soubesse qual \u00e9 a \u00faltima palavra, \r\naquela \r\nque permanece solit\u00e1ria depois que todas \r\nas \r\noutras se calaram. Mas isso \u00e9 coisa que s\u00f3 \r\na \r\nMorte ensina. Mallarm\u00e9\r\ncertamente era seu disc\u00edpulo.\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">O \u00faltimo haikai \u00e9 isto: o \r\nesfor\u00e7o supremo para \r\ndizer a\r\nbeleza simples da vida que se vai. Tenho \r\nterror \r\nde ser\r\nenganado. Se estiver para morrer, que me \r\ndigam. \r\nSe\r\nme disserem que ainda me restam dez anos, \r\ncontinuarei a ser tolo, mosca agitada na \r\nteia \r\ndas med\u00edocres,\r\nmesquinhas rotinas do cotidiano. Mas se s\u00f3 \r\nme \r\nrestam\r\nseis meses, ent\u00e3o tudo se torna \r\nrepentinamente \r\npuro\r\ne luminoso. Os n\u00e3o essenciais se despregam \r\ndo \r\ncorpo,\r\ncomo escamas in\u00fateis.\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">A Morte me informa sobre o \r\nque \r\nrealmente \r\nimporta.\r\nMe daria o luxo de escolher as pessoas com \r\nquem \r\nconversar. E poderia ficar em sil\u00eancio, se \r\no \r\ndesejasse. Perante a morte tudo \u00e9 \r\ndesculp\u00e1vel\u2026 \r\nCreio que n\u00e3o mais\r\nleria prosa. Com algumas exce\u00e7\u00f5es: \r\nNietzsche, \r\nCamus,\r\nGuimar\u00e3es Rosa. Todos eles foram \r\naprendizes da\r\nmesma mestra. E certo que n\u00e3o perderia um \r\nsegundo\r\ncom filosofia. E me dedicaria \u00e0 poesia com \r\numa \r\n<b>vol\u00fapia\r\n<\/b>que at\u00e9 hoje n\u00e3o me permiti. Porque a \r\npoesia \r\npertence\r\nao clima de verdade e encanto que a Morte \r\ninstaura. E\r\nouviria mais Bach e Beethoven. Al\u00e9m de \r\nusar meu\r\ntempo no prazer de cuidar do meu jardim\u2026\u00a0\r\n<\/p><p align=\"justify\">Curioso que a Morte \r\nnada \r\ntenha a dizer sobre si\r\nmesma. A Morte me informa sobre o que \r\nrealmente\r\nimporta. Quem sabe sobre a Morte s\u00e3o os \r\nvivos. \r\nA\r\nMorte, ao contr\u00e1rio, s\u00f3 fala sobre a Vida, \r\ne \r\ndepois do\r\nseu olhar tudo fica com aquele ar de \r\n\u201caus\u00eancia \r\nque se\r\ndemora, uma despedida pronta a cumprir-se\u201d \r\n(Cec\u00edlia\r\nMeireles). E ela nos faz sempre a mesma \r\npergunta:\r\n\u201cAfinal, que \u00e9 que voc\u00ea est\u00e1 esperando?\u201d \r\n(...)\r\n<\/p><p align=\"justify\"><b>\u00c0s vezes ela \r\nchega \r\nperto demais, o susto \u00e9 \r\ninfinito, e\r\nat\u00e9 deixa no corpo marcas de sua passagem.\r\n<\/b> \r\nMas \r\nse\r\ntivermos coragem para a olharmos de frente \r\n\u00e9 \r\ncerto\r\nque ficaremos s\u00e1bios e a vida ganhar\u00e1 \r\nsimplicidade e a\r\nbeleza de um haikai.\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">(Rubem Alves)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1339734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Batista - SC","sigla":"","id":3959,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cE me dedicaria \u00e0 poesia com uma vol\u00fapia que at\u00e9 hoje n\u00e3o me permiti\u201d. Nesse per\u00edodo, a palavra em destaque tem significado equivalente a:","provas":[{"id":44397,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Batista - SC","sigla":"","id":3959,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-batista-sc-sc-2017-faepesul-advogado","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Batista - SC - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1339738,"hashId":"8d606fb73d3d52b72c61494d17de6f51","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cE me dedicaria \u00e0 poesia com uma <u>vol\u00fapia<\/u> que at\u00e9\r\nhoje n\u00e3o me permiti\u201d. Nesse per\u00edodo, a palavra em\r\ndestaque tem significado equivalente a:<\/p>","resposta":4902212,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prazer.","id":4902212,"corpo":"<p align=justify>prazer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tristeza.","id":4902213,"corpo":"<p align=justify>tristeza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"arrog\u00e2ncia.","id":4902214,"corpo":"<p align=justify>arrog\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"plenitude.","id":4902215,"corpo":"<p align=justify>plenitude.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"velocidade.","id":4902216,"corpo":"<p align=justify>velocidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 1 a 6:\u00a0 Sobre o morrer\u00a0 \u201cNingu\u00e9m quer morrer. Mesmo as pessoas que querem chegar ao para\u00edso. Mas a morte \u00e9 o destino de todos n\u00f3s.\u201d (Steve Jobs)\u00a0Odeio a ideia de morte repentina, embora todos achem que \u00e9 a melhor. Discordo. Tremo ao pensar que o jaguar negro possa estar \u00e0 espreita na pr\u00f3xima esquina. N\u00e3o quero que seja s\u00fabita. Quero tempo para escrever o meu haikai.\u00a0Mallarm\u00e9 tinha o sonho de escrever um livro com uma palavra s\u00f3. Achei-o louco. Depois compreendi. Para escrever um livro assim, de uma palavra s\u00f3, seria preciso ter-se tornado s\u00e1bio, infinitamente s\u00e1bio. T\u00e3o s\u00e1bio que soubesse qual \u00e9 a \u00faltima palavra, aquela que permanece solit\u00e1ria depois que todas as outras se calaram. Mas isso \u00e9 coisa que s\u00f3 a Morte ensina. Mallarm\u00e9 certamente era seu disc\u00edpulo.\u00a0O \u00faltimo haikai \u00e9 isto: o esfor\u00e7o supremo para dizer a beleza simples da vida que se vai. Tenho terror de ser enganado. Se estiver para morrer, que me digam. Se me disserem que ainda me restam dez anos, continuarei a ser tolo, mosca agitada na teia das med\u00edocres, mesquinhas rotinas do cotidiano. Mas se s\u00f3 me restam seis meses, ent\u00e3o tudo se torna repentinamente puro e luminoso. Os n\u00e3o essenciais se despregam do corpo, como escamas in\u00fateis.\u00a0A Morte me informa sobre o que realmente importa. Me daria o luxo de escolher as pessoas com quem conversar. E poderia ficar em sil\u00eancio, se o desejasse. Perante a morte tudo \u00e9 desculp\u00e1vel\u2026 Creio que n\u00e3o mais leria prosa. Com algumas exce\u00e7\u00f5es: Nietzsche, Camus, Guimar\u00e3es Rosa. Todos eles foram aprendizes da mesma mestra. E certo que n\u00e3o perderia um segundo com filosofia. E me dedicaria \u00e0 poesia com uma vol\u00fapia que at\u00e9 hoje n\u00e3o me permiti. Porque a poesia pertence ao clima de verdade e encanto que a Morte instaura. E ouviria mais Bach e Beethoven. Al\u00e9m de usar meu tempo no prazer de cuidar do meu jardim\u2026\u00a0 Curioso que a Morte nada tenha a dizer sobre si mesma. A Morte me informa sobre o que realmente importa. Quem sabe sobre a Morte s\u00e3o os vivos. A Morte, ao contr\u00e1rio, s\u00f3 fala sobre a Vida, e depois do seu olhar tudo fica com aquele ar de \u201caus\u00eancia que se demora, uma despedida pronta a cumprir-se\u201d (Cec\u00edlia Meireles). E ela nos faz sempre a mesma pergunta: \u201cAfinal, que \u00e9 que voc\u00ea est\u00e1 esperando?\u201d (...) \u00c0s vezes ela chega perto demais, o susto \u00e9 infinito, e at\u00e9 deixa no corpo marcas de sua passagem. Mas se tivermos coragem para a olharmos de frente \u00e9 certo que ficaremos s\u00e1bios e a vida ganhar\u00e1 simplicidade e a beleza de um haikai.\u00a0(Rubem Alves)","id":413033,"enunciado":"<p align=\"justify\">Texto para as quest\u00f5es \r\nde 1 \r\na \r\n6:\u00a0 <\/p><p align=\"justify\" style=\"text-\r\nalign: center;\"><b>Sobre o morrer\u00a0<\/b><\/p>\r\n<p align=\"justify\"><i>\u201cNingu\u00e9m quer \r\nmorrer. \r\nMesmo as pessoas que \r\nquerem\r\nchegar ao para\u00edso. Mas a morte \u00e9 o destino \r\nde \r\ntodos\r\nn\u00f3s.\u201d (Steve Jobs)\u00a0<\/i><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Odeio a ideia de morte \r\nrepentina, embora todos\r\nachem que \u00e9 a melhor. Discordo. Tremo ao \r\npensar \r\nque\r\no jaguar negro possa estar \u00e0 espreita na \r\npr\u00f3xima esquina. N\u00e3o quero que seja \r\ns\u00fabita. \r\nQuero tempo para\r\nescrever o meu <b>haikai<\/b>.\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">Mallarm\u00e9 tinha o sonho de \r\nescrever um livro com \r\numa\r\npalavra s\u00f3. Achei-o louco. Depois \r\ncompreendi. \r\nPara escrever um livro assim, de uma \r\npalavra \r\ns\u00f3, seria preciso\r\nter-se tornado s\u00e1bio, infinitamente s\u00e1bio. \r\nT\u00e3o \r\ns\u00e1bio\r\nque soubesse qual \u00e9 a \u00faltima palavra, \r\naquela \r\nque permanece solit\u00e1ria depois que todas \r\nas \r\noutras se calaram. Mas isso \u00e9 coisa que s\u00f3 \r\na \r\nMorte ensina. Mallarm\u00e9\r\ncertamente era seu disc\u00edpulo.\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">O \u00faltimo haikai \u00e9 isto: o \r\nesfor\u00e7o supremo para \r\ndizer a\r\nbeleza simples da vida que se vai. Tenho \r\nterror \r\nde ser\r\nenganado. Se estiver para morrer, que me \r\ndigam. \r\nSe\r\nme disserem que ainda me restam dez anos, \r\ncontinuarei a ser tolo, mosca agitada na \r\nteia \r\ndas med\u00edocres,\r\nmesquinhas rotinas do cotidiano. Mas se s\u00f3 \r\nme \r\nrestam\r\nseis meses, ent\u00e3o tudo se torna \r\nrepentinamente \r\npuro\r\ne luminoso. Os n\u00e3o essenciais se despregam \r\ndo \r\ncorpo,\r\ncomo escamas in\u00fateis.\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">A Morte me informa sobre o \r\nque \r\nrealmente \r\nimporta.\r\nMe daria o luxo de escolher as pessoas com \r\nquem \r\nconversar. E poderia ficar em sil\u00eancio, se \r\no \r\ndesejasse. Perante a morte tudo \u00e9 \r\ndesculp\u00e1vel\u2026 \r\nCreio que n\u00e3o mais\r\nleria prosa. Com algumas exce\u00e7\u00f5es: \r\nNietzsche, \r\nCamus,\r\nGuimar\u00e3es Rosa. Todos eles foram \r\naprendizes da\r\nmesma mestra. E certo que n\u00e3o perderia um \r\nsegundo\r\ncom filosofia. E me dedicaria \u00e0 poesia com \r\numa \r\n<b>vol\u00fapia\r\n<\/b>que at\u00e9 hoje n\u00e3o me permiti. Porque a \r\npoesia \r\npertence\r\nao clima de verdade e encanto que a Morte \r\ninstaura. E\r\nouviria mais Bach e Beethoven. Al\u00e9m de \r\nusar meu\r\ntempo no prazer de cuidar do meu jardim\u2026\u00a0\r\n<\/p><p align=\"justify\">Curioso que a Morte \r\nnada \r\ntenha a dizer sobre si\r\nmesma. A Morte me informa sobre o que \r\nrealmente\r\nimporta. Quem sabe sobre a Morte s\u00e3o os \r\nvivos. \r\nA\r\nMorte, ao contr\u00e1rio, s\u00f3 fala sobre a Vida, \r\ne \r\ndepois do\r\nseu olhar tudo fica com aquele ar de \r\n\u201caus\u00eancia \r\nque se\r\ndemora, uma despedida pronta a cumprir-se\u201d \r\n(Cec\u00edlia\r\nMeireles). E ela nos faz sempre a mesma \r\npergunta:\r\n\u201cAfinal, que \u00e9 que voc\u00ea est\u00e1 esperando?\u201d \r\n(...)\r\n<\/p><p align=\"justify\"><b>\u00c0s vezes ela \r\nchega \r\nperto demais, o susto \u00e9 \r\ninfinito, e\r\nat\u00e9 deixa no corpo marcas de sua passagem.\r\n<\/b> \r\nMas \r\nse\r\ntivermos coragem para a olharmos de frente \r\n\u00e9 \r\ncerto\r\nque ficaremos s\u00e1bios e a vida ganhar\u00e1 \r\nsimplicidade e a\r\nbeleza de um haikai.\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">(Rubem Alves)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1339738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Batista - SC","sigla":"","id":3959,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em destaque a reg\u00eancia verbal. Observe os exemplos: I \u2013 Essa turma custou a aceitar o destino da viagem de formatura. II \u2013 Custou a essa turma aceitar o destino da viagem de formatura. III \u2013 Para o card\u00e1pio, preferimos peixe a carne vermelha. IV \u2013 Para o card\u00e1pio, preferimos o peixe \u00e0 carne vermelha. Sobre os verbos \u201ccustar\u201d e \u201cpreferir\u201d, a reg\u00eancia est\u00e1 correta em:","provas":[{"id":44397,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Batista - SC","sigla":"","id":3959,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-batista-sc-sc-2017-faepesul-advogado","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Batista - SC - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1339747,"hashId":"88692e8bdc430af56f901a04b8b73008","enunciado":"<p align=\"justify\">Em destaque a reg\u00eancia verbal. Observe os exemplos: <\/p><p align=\"justify\">I \u2013 Essa turma custou a aceitar o destino da viagem de\r\nformatura. <\/p><p align=\"justify\">II \u2013 Custou a essa turma aceitar o destino da viagem\r\nde formatura. <\/p><p align=\"justify\">III \u2013 Para o card\u00e1pio, preferimos peixe a carne vermelha. <\/p><p align=\"justify\">IV \u2013 Para o card\u00e1pio, preferimos o peixe \u00e0 carne vermelha. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Sobre os verbos \u201ccustar\u201d e \u201cpreferir\u201d, a reg\u00eancia est\u00e1\r\ncorreta em:<\/p>","resposta":4902249,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I e II.","id":4902247,"corpo":"<p align=justify>apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":4902248,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":4902249,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":4902250,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I, II, III e IV.","id":4902251,"corpo":"<p align=justify> I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413242,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1339747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18558},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":18557},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Odontologia","id":18562},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Psicologia","id":18914},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18915}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na contemporaneidade, as Ci\u00eancias Sociais v\u00eam sendo solicitadas de forma crescente no campo da sa\u00fade. Na \u00e1rea da Sa\u00fade coletiva, as Ci\u00eancias Sociais constituem-se como parte fundante, tendo em vista que a pr\u00f3pria perspectiva social contida na palavra \u201ccoletiva\u201d confere especificidade ao campo, al\u00e9m de base de sustenta\u00e7\u00e3o do aporte te\u00f3rico e metodol\u00f3gico que contribu\u00edram para compreens\u00e3o do conhecimento sobre a dimens\u00e3o social da sa\u00fade. Considerando as categorias anal\u00edticas e os conceitos como estrat\u00e9gias metodol\u00f3gicas das ci\u00eancias sociais e humanas no campo da sa\u00fade, analise as afirmativas a seguir:I Uma das principais contribui\u00e7\u00f5es das Ci\u00eancias Sociais no campo da sa\u00fade \u00e9 permitir compreender as rela\u00e7\u00f5es entre conduta, estilo de vida, trabalho, valores culturais e sua implica\u00e7\u00e3o no processo de sa\u00fade-doen\u00e7a-cuidado.II O papel fundamental das ci\u00eancias sociais no campo da sa\u00fade consiste em instrumentalizar conceitualmente pol\u00edticas inovadoras de sa\u00fade, maximizando sua efic\u00e1cia, justificando, assim, projetos ou formas de interven\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.III Uma das contribui\u00e7\u00f5es das Ci\u00eancias Sociais no campo da Sa\u00fade \u00e9 problematizar e incorporar categorias, como as de sujeito, sofrimento e cuidado, na aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade de pacientes, ou as no\u00e7\u00f5es de democratiza\u00e7\u00e3o, participa\u00e7\u00e3o, sociedade civil e controle social das pol\u00edticas de Estado por parte da popula\u00e7\u00e3o. IV A principal atribui\u00e7\u00e3o das Ci\u00eancias Sociais em Sa\u00fade \u00e9 identificar e tentar resolver os problemas que causam necessidade de sa\u00fade, auxiliando a constru\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de interven\u00e7\u00e3o do Estado sobre os corpos dos sujeitos adoecidos. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":44207,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18558},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2017-comperve-ufrn-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":44214,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":18557},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2017-comperve-ufrn-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"},{"id":44218,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2017-comperve-ufrn-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":44220,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Odontologia","id":18562},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2017-comperve-ufrn-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-odontologia-12","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Odontologia - 2017"},{"id":44229,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Psicologia","id":18914},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2017-comperve-ufrn-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-psicologia-12","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Psicologia - 2017"},{"id":44232,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18915},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2017-comperve-ufrn-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-servico-social-12","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1332529,"hashId":"dc684985fe84f151913423b064904a6c","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Na contemporaneidade, as Ci\u00eancias Sociais v\u00eam sendo solicitadas de forma crescente no campo da sa\u00fade. Na \u00e1rea da Sa\u00fade coletiva, as Ci\u00eancias Sociais constituem-se como parte fundante, tendo em vista que a pr\u00f3pria perspectiva social contida na palavra \u201ccoletiva\u201d confere especificidade ao campo, al\u00e9m de base de sustenta\u00e7\u00e3o do aporte te\u00f3rico e metodol\u00f3gico que contribu\u00edram para compreens\u00e3o do conhecimento sobre a dimens\u00e3o social da sa\u00fade. Considerando as categorias anal\u00edticas e os conceitos como estrat\u00e9gias metodol\u00f3gicas das ci\u00eancias sociais e humanas no campo da sa\u00fade, analise as afirmativas a seguir:<\/p><p>I\r\n  Uma das principais contribui\u00e7\u00f5es das Ci\u00eancias Sociais no campo da sa\u00fade \u00e9 permitir compreender as rela\u00e7\u00f5es entre conduta, estilo de vida, trabalho, valores culturais e sua implica\u00e7\u00e3o no processo de sa\u00fade-doen\u00e7a-cuidado.<\/p><p>II\r\n  O papel fundamental das ci\u00eancias sociais no campo da sa\u00fade consiste em instrumentalizar conceitualmente pol\u00edticas inovadoras de sa\u00fade, maximizando sua efic\u00e1cia, justificando, assim, projetos ou formas de interven\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.<\/p><p>III\r\n  Uma das contribui\u00e7\u00f5es das Ci\u00eancias Sociais no campo da Sa\u00fade \u00e9 problematizar e incorporar categorias, como as de sujeito, sofrimento e cuidado, na aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade de pacientes, ou as no\u00e7\u00f5es de democratiza\u00e7\u00e3o, participa\u00e7\u00e3o, sociedade civil e controle social das pol\u00edticas de Estado por parte da popula\u00e7\u00e3o. <\/p><p>IV\r\n  A principal atribui\u00e7\u00e3o das Ci\u00eancias Sociais em Sa\u00fade \u00e9 identificar e tentar resolver os problemas que causam necessidade de sa\u00fade, auxiliando a constru\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de interven\u00e7\u00e3o do Estado sobre os corpos dos sujeitos adoecidos.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p><p><\/p>","resposta":4872979,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":4872977,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":4872978,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":4872979,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":4872980,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412059,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398392,"slug":"direito-sanitario-e-saude-evolucao-historica-e-construcao-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1332529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317},{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","id":19595},{"descricao":"Farmac\u00eautico (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","id":19598},{"descricao":"Nutricionista (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","id":19600},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},{"descricao":"Psic\u00f3logo (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","id":19602}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os servi\u00e7os de atendimento inicial \u00e0 sa\u00fade do usu\u00e1rio no SUS s\u00e3o conhecidos como Portas de Entrada. Sobre os servi\u00e7os que s\u00e3o Portas de Entrada \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os de sa\u00fade nas Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade, analise os itens abaixo:I. De aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria.II. De aten\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia e emerg\u00eancia.III. De aten\u00e7\u00e3o psicossocial.IV. Especiais de acesso aberto.V. De aten\u00e7\u00e3o hospitalar.Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":45612,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2017-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2017"},{"id":45735,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","id":19595},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2017-upenet-iaupe-enfermeiro-residencia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia) - 2017"},{"id":45739,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","id":19598},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2017-upenet-iaupe-farmaceutico-residencia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Farmac\u00eautico (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia) - 2017"},{"id":45743,"cargo":{"descricao":"Nutricionista (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","id":19600},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2017-upenet-iaupe-nutricionista-residencia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Nutricionista (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia) - 2017"},{"id":45744,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2017-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2017"},{"id":45747,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","id":19602},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2017-upenet-iaupe-psicologo-residencia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Psic\u00f3logo (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia) - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1381508,"hashId":"05b1915cba0bcba7e5e9c8c5bab5b8a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servi\u00e7os de atendimento inicial \u00e0 sa\u00fade do usu\u00e1rio no SUS s\u00e3o conhecidos como Portas de Entrada. Sobre os servi\u00e7os que s\u00e3o Portas de Entrada \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os de sa\u00fade nas Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade, analise os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. De aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. De aten\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia e emerg\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. De aten\u00e7\u00e3o psicossocial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Especiais de acesso aberto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. De aten\u00e7\u00e3o hospitalar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":5079929,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos est\u00e3o corretos.","id":5079928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Existem, apenas, quatro corretos.","id":5079929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem, apenas, quatro corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Existem, apenas, tr\u00eas corretos.","id":5079930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem, apenas, tr\u00eas corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Existem, apenas, dois corretos.","id":5079931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem, apenas, dois corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Existe, apenas, um correto.","id":5079932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe, apenas, um correto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418058,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/1990","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1381508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317},{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","id":19595},{"descricao":"Farmac\u00eautico (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","id":19598},{"descricao":"Nutricionista (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","id":19600},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},{"descricao":"Psic\u00f3logo (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","id":19602}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Dire\u00e7\u00e3o e a Articula\u00e7\u00e3o do SUS, analise os itens abaixo:\nI. A dire\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), em cada esfera de governo, \u00e9 composta pelo \u00f3rg\u00e3o setorial do poder executivo e pelo respectivo Conselho de Sa\u00fade.\nII. O processo de articula\u00e7\u00e3o entre os gestores, nos diferentes n\u00edveis do Sistema, ocorre, preferencialmente, em dois colegiados de negocia\u00e7\u00e3o: a Comiss\u00e3o Intergestores Tripartite (CIT) e a Comiss\u00e3o Intergestores Bipartite (CIB). III. A CIT \u00e9 composta, paritariamente, por representa\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS), do Conselho Nacional de Secret\u00e1rios Estaduais de Sa\u00fade (CONASS) e do Conselho Nacional de Secret\u00e1rios Municipais de Sa\u00fade (CONASEMS). IV. A CIB, composta igualmente de forma parit\u00e1ria, \u00e9 integrada por representa\u00e7\u00e3o da Secretaria Estadual de Sa\u00fade (SES) e do Conselho Estadual de Secret\u00e1rios Municipais de Sa\u00fade (COSEMS) ou \u00f3rg\u00e3o equivalente. V. Um dos representantes dos munic\u00edpios na CIB \u00e9 o Secret\u00e1rio de Sa\u00fade da Capital do Estado.\nAssinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":45612,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2017-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2017"},{"id":45735,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","id":19595},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2017-upenet-iaupe-enfermeiro-residencia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia) - 2017"},{"id":45739,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","id":19598},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2017-upenet-iaupe-farmaceutico-residencia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Farmac\u00eautico (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia) - 2017"},{"id":45743,"cargo":{"descricao":"Nutricionista (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","id":19600},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2017-upenet-iaupe-nutricionista-residencia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Nutricionista (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia) - 2017"},{"id":45744,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2017-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2017"},{"id":45747,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","id":19602},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2017-upenet-iaupe-psicologo-residencia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Psic\u00f3logo (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia) - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1381511,"hashId":"5e7ae620229f0bf78305d473b9de54a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Dire\u00e7\u00e3o e a Articula\u00e7\u00e3o do SUS, analise os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\nI. A dire\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), em cada esfera de governo, \u00e9 composta pelo \u00f3rg\u00e3o setorial do poder executivo e pelo respectivo Conselho de Sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\nII. O processo de articula\u00e7\u00e3o entre os gestores, nos diferentes n\u00edveis do Sistema, ocorre, preferencialmente, em dois colegiados de negocia\u00e7\u00e3o: a Comiss\u00e3o Intergestores Tripartite (CIT) e a Comiss\u00e3o Intergestores Bipartite (CIB). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A CIT \u00e9 composta, paritariamente, por representa\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS), do Conselho Nacional de Secret\u00e1rios Estaduais de Sa\u00fade (CONASS) e do Conselho Nacional de Secret\u00e1rios Municipais de Sa\u00fade (CONASEMS). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A CIB, composta igualmente de forma parit\u00e1ria, \u00e9 integrada por representa\u00e7\u00e3o da Secretaria Estadual de Sa\u00fade (SES) e do Conselho Estadual de Secret\u00e1rios Municipais de Sa\u00fade (COSEMS) ou \u00f3rg\u00e3o equivalente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> V. Um dos representantes dos munic\u00edpios na CIB \u00e9 o Secret\u00e1rio de Sa\u00fade da Capital do Estado.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":5079942,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos est\u00e3o corretos.","id":5079942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Existem, apenas, quatro corretos.","id":5079943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem, apenas, quatro corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Existem, apenas, tr\u00eas corretos.","id":5079944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem, apenas, tr\u00eas corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Existem, apenas, dois corretos.","id":5079945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem, apenas, dois corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Existe, apenas, um correto.","id":5079946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe, apenas, um correto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418058,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1381511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317},{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","id":19595},{"descricao":"Farmac\u00eautico (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","id":19598},{"descricao":"Nutricionista (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","id":19600},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},{"descricao":"Psic\u00f3logo (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","id":19602}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O N\u00facleo Ampliado de Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (Nasf-AB) se constitui em uma equipe multiprofissional e interdisciplinar, atuando de maneira integrada para dar suporte (cl\u00ednico, sanit\u00e1rio e pedag\u00f3gico) aos profissionais das equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (eSF) e de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (eAB).\nSobre a composi\u00e7\u00e3o do Nasf-AB na \u00e1rea de sa\u00fade, analise os itens abaixo:\nI. M\u00e9dico Acupunturista\nII. M\u00e9dico Ginecologista\/Obstetra\nIII. M\u00e9dico Homeopata\nIV. M\u00e9dico Pediatra\nV. M\u00e9dico Veterin\u00e1rio\nAssinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":45612,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2017-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2017"},{"id":45735,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","id":19595},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2017-upenet-iaupe-enfermeiro-residencia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia) - 2017"},{"id":45739,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","id":19598},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2017-upenet-iaupe-farmaceutico-residencia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Farmac\u00eautico (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia) - 2017"},{"id":45743,"cargo":{"descricao":"Nutricionista (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","id":19600},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2017-upenet-iaupe-nutricionista-residencia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Nutricionista (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia) - 2017"},{"id":45744,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2017-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2017"},{"id":45747,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","id":19602},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2017-upenet-iaupe-psicologo-residencia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Psic\u00f3logo (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia) - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1381550,"hashId":"aa87b54645318bc78ccdc85cb04dd24e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O N\u00facleo Ampliado de Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (Nasf-AB) se constitui em uma equipe multiprofissional e interdisciplinar, atuando de maneira integrada para dar suporte (cl\u00ednico, sanit\u00e1rio e pedag\u00f3gico) aos profissionais das equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (eSF) e de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (eAB).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\nSobre a composi\u00e7\u00e3o do Nasf-AB na \u00e1rea de sa\u00fade, analise os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\nI. M\u00e9dico Acupunturista<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\nII. M\u00e9dico Ginecologista\/Obstetra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\nIII. M\u00e9dico Homeopata\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. M\u00e9dico Pediatra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\nV. M\u00e9dico Veterin\u00e1rio\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":5080111,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos est\u00e3o corretos.","id":5080111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Existem, apenas, quatro corretos.","id":5080112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem, apenas, quatro corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Existem, apenas, tr\u00eas corretos.","id":5080113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem, apenas, tr\u00eas corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Existem, apenas, dois corretos.","id":5080114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem, apenas, dois corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Existe, apenas, um correto.","id":5080115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe, apenas, um correto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418065,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1381550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A d\u00e9cada de 1990 foi hostil para as pol\u00edticas sociais e conformaram um terreno f\u00e9rtil para retrocessos nos direitos e conquistas sociais, redirecionando as interven\u00e7\u00f5es do Estado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o social. Podemos compreender que essa conjuntura encontrou um Servi\u00e7o Social","provas":[{"id":45612,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2017-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1381564,"hashId":"ccd1a43b60a2dc47c5cb0b8ecd384c52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A d\u00e9cada de 1990 foi hostil para as pol\u00edticas sociais e conformaram um terreno f\u00e9rtil para retrocessos nos direitos e conquistas sociais, redirecionando as interven\u00e7\u00f5es do Estado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o social. Podemos compreender que essa conjuntura encontrou um Servi\u00e7o Social<\/p>","resposta":5080175,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" doutrinador, baseado no ide\u00e1rio cat\u00f3lico que entende a \u201cquest\u00e3o social\u201d como problema moral e religioso.","id":5080173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> doutrinador, baseado no ide\u00e1rio cat\u00f3lico que entende a \u201cquest\u00e3o social\u201d como problema moral e religioso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conservador, direcionando o trabalho para propostas ajustadoras, apreendendo a realidade em sua apar\u00eancia, propondo a\u00e7\u00f5es preservadoras da ordem capitalista.","id":5080174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conservador, direcionando o trabalho para propostas ajustadoras, apreendendo a realidade em sua apar\u00eancia, propondo a\u00e7\u00f5es preservadoras da ordem capitalista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cr\u00edtico, consolidado e maduro na sociedade brasileira, que, com o ac\u00famulo te\u00f3rico construiu um projeto \u00e9tico-pol\u00edtico profissional, o qual integra valores, escolhas te\u00f3ricas e interventivas, ideol\u00f3gicas, entre outros valores.","id":5080175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cr\u00edtico, consolidado e maduro na sociedade brasileira, que, com o ac\u00famulo te\u00f3rico construiu um projeto \u00e9tico-pol\u00edtico profissional, o qual integra valores, escolhas te\u00f3ricas e interventivas, ideol\u00f3gicas, entre outros valores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dial\u00f3gico, que se apropria da vis\u00e3o de pessoa e comunidade, priorizando o humano, suas experi\u00eancias individuais e a transforma\u00e7\u00e3o social dos sujeitos.","id":5080176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dial\u00f3gico, que se apropria da vis\u00e3o de pessoa e comunidade, priorizando o humano, suas experi\u00eancias individuais e a transforma\u00e7\u00e3o social dos sujeitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tecnicista, voltado para o aperfei\u00e7oamento de instrumentais e t\u00e9cnicas em sua interven\u00e7\u00e3o e uma crescente burocratiza\u00e7\u00e3o das atividades institucionais.","id":5080177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tecnicista, voltado para o aperfei\u00e7oamento de instrumentais e t\u00e9cnicas em sua interven\u00e7\u00e3o e uma crescente burocratiza\u00e7\u00e3o das atividades institucionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418069,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"},{"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1381564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a interdisciplinaridade, analise as afirmativas abaixo e coloque V nas Verdadeiras e F nas Falsas.\n( ) Todo trabalho em parceria \u00e9 interdisciplinar, pois, no momento em que dois ou mais profissionais trabalham de forma cordial, permeada por di\u00e1logos sobre o conte\u00fado do trabalho de ambos, constroem processo de trabalho baseado na interdisciplinaridade.\n( ) A interdisciplinaridade n\u00e3o encontra limites no processo hist\u00f3rico, uma vez que o conhecimento formulado sobre o tema j\u00e1 est\u00e1 consolidado e \u00e9 hegem\u00f4nico nas ci\u00eancias sociais.( ) O trabalho interdisciplinar produz as transforma\u00e7\u00f5es a serem gestadas na rela\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o do conhecimento com os objetos de interven\u00e7\u00e3o e das diferentes profiss\u00f5es t\u00e9cnicas com a popula\u00e7\u00e3o abordada.\n( ) No conhecimento interdisciplinar, cada disciplina contribui, preservando, tamb\u00e9m, a integridade de seus m\u00e9todos e conceitos.\n( ) Na intera\u00e7\u00e3o interdisciplinar, \u00e9 compreens\u00edvel o estabelecimento de rela\u00e7\u00f5es conflituosas, oriundas de atitudes dominadoras, assumidas por determinados profissionais que comprometem a intera\u00e7\u00e3o, inibindo contribui\u00e7\u00f5es das demais \u00e1reas.\nAssinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":45612,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2017-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1381585,"hashId":"6005e89fdc4e16273c58ec8046eccb8d","enunciado":"<p>Sobre a interdisciplinaridade, analise as afirmativas abaixo e coloque V nas Verdadeiras e F nas Falsas.<\/p><p>\n( ) Todo trabalho em parceria \u00e9 interdisciplinar, pois, no momento em que dois ou mais profissionais trabalham de forma cordial, permeada por di\u00e1logos sobre o conte\u00fado do trabalho de ambos, constroem processo de trabalho baseado na interdisciplinaridade.<\/p><p>\n( ) A interdisciplinaridade n\u00e3o encontra limites no processo hist\u00f3rico, uma vez que o conhecimento formulado sobre o tema j\u00e1 est\u00e1 consolidado e \u00e9 hegem\u00f4nico nas ci\u00eancias sociais.<\/p><p>( ) O trabalho interdisciplinar produz as transforma\u00e7\u00f5es a serem gestadas na rela\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o do conhecimento com os objetos de interven\u00e7\u00e3o e das diferentes profiss\u00f5es t\u00e9cnicas com a popula\u00e7\u00e3o abordada.\n<\/p><p>( ) No conhecimento interdisciplinar, cada disciplina contribui, preservando, tamb\u00e9m, a integridade de seus m\u00e9todos e conceitos.<\/p><p>\n( ) Na intera\u00e7\u00e3o interdisciplinar, \u00e9 compreens\u00edvel o estabelecimento de rela\u00e7\u00f5es conflituosas, oriundas de atitudes dominadoras, assumidas por determinados profissionais que comprometem a intera\u00e7\u00e3o, inibindo contribui\u00e7\u00f5es das demais \u00e1reas.\n<\/p><p>Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":5080263,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F-F-F-V-V","id":5080263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F-F-F-V-V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V-V-V-V-V","id":5080264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V-V-V-V-V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F-F-V-V-F","id":5080265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F-F-V-V-F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V-V-F-F-V","id":5080266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V-V-F-F-V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F-F-F-F-F","id":5080267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F-F-F-F-F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418069,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e Equipe Multi e Interdisciplinar","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e Equipe Multi e Interdisciplinar","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415294,"slug":"servico-social-servico-social-e-equipe-multi-e-interdisciplinar"}],"slug":"servico-social\/1381585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na _____________, as media\u00e7\u00f5es est\u00e3o ocultas ao sujeito cognoscente e tanto a g\u00eanese hist\u00f3rica quanto sua estrutura social est\u00e3o submersas na facticidade. As coisas parecem n\u00e3o se conectar e t\u00eam um sentido em si pr\u00f3prias.\nA palavra que completa CORRETAMENTE a frase acima est\u00e1 indicada na alternativa","provas":[{"id":45612,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2017-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1381614,"hashId":"969940a1c8850a9f358c84c4b2b54aad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na _____________, as media\u00e7\u00f5es est\u00e3o ocultas ao sujeito cognoscente e tanto a g\u00eanese hist\u00f3rica quanto sua estrutura social est\u00e3o submersas na facticidade. As coisas parecem n\u00e3o se conectar e t\u00eam um sentido em si pr\u00f3prias.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A palavra que completa CORRETAMENTE a frase acima est\u00e1 indicada na alternativa<\/p>","resposta":5080384,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"particularidade","id":5080383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">particularidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"singularidade","id":5080384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">singularidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"totalidade","id":5080385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">totalidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"subjetividade","id":5080386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subjetividade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ontologia","id":5080387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ontologia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418069,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":"servico-social\/1381614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os desafios postos aos profissionais de servi\u00e7o social que t\u00eam sua atua\u00e7\u00e3o nos espa\u00e7os de controle social, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":45612,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2017-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1381628,"hashId":"91807db962a6848f508ed5160541a806","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os desafios postos aos profissionais de servi\u00e7o social que t\u00eam sua atua\u00e7\u00e3o nos espa\u00e7os de controle social, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":5080446,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Capacidade de elaborar planos, programas e projetos de forma participativa.","id":5080442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capacidade de elaborar planos, programas e projetos de forma participativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Capacidade de elaborar e\/ou intervir em or\u00e7amentos, tornando-os acess\u00edveis \u00e0 popula\u00e7\u00e3o envolvida.","id":5080443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Capacidade de elaborar e\/ou intervir em or\u00e7amentos, tornando-os acess\u00edveis \u00e0 popula\u00e7\u00e3o envolvida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compet\u00eancia para capacitar conselheiros e\/ou popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria para o exerc\u00edcio do controle social sobre as pol\u00edticas p\u00fablicas.","id":5080444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compet\u00eancia para capacitar conselheiros e\/ou popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria para o exerc\u00edcio do controle social sobre as pol\u00edticas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Consci\u00eancia sobre os limites e possibilidades da participa\u00e7\u00e3o social em espa\u00e7os institucionais na perspectiva do controle social sobre as a\u00e7\u00f5es do Estado e sobre o fundo p\u00fablico.","id":5080445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consci\u00eancia sobre os limites e possibilidades da participa\u00e7\u00e3o social em espa\u00e7os institucionais na perspectiva do controle social sobre as a\u00e7\u00f5es do Estado e sobre o fundo p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Entendimento de sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o local articulado \u00e0s determina\u00e7\u00f5es microestruturais.","id":5080446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entendimento de sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o local articulado \u00e0s determina\u00e7\u00f5es microestruturais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418069,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":"servico-social\/1381628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a rela\u00e7\u00e3o entre Estado e Sociedade Civil na Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":45612,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2017-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1381635,"hashId":"dcd1edb566ef74bfb801b2f4deb26cc3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a rela\u00e7\u00e3o entre Estado e Sociedade Civil na Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":5080477,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A gravidade dos problemas sociais brasileiros exige que o Estado assuma a retaguarda da responsabilidade em cada esfera de governo na condu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica.","id":5080473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gravidade dos problemas sociais brasileiros exige que o Estado assuma a retaguarda da responsabilidade em cada esfera de governo na condu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A sociedade civil participa como protagonista, executando servi\u00e7os, programas, projetos e benef\u00edcios de Assist\u00eancia Social.","id":5080474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sociedade civil participa como protagonista, executando servi\u00e7os, programas, projetos e benef\u00edcios de Assist\u00eancia Social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estado e sociedade civil disp\u00f5em de mecanismos fortemente estruturados para coordenar a\u00e7\u00f5es capazes de catalisar atores em torno de propostas abrangentes, que n\u00e3o percam de vista a universaliza\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas, combinada com a garantia de equidade.","id":5080475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estado e sociedade civil disp\u00f5em de mecanismos fortemente estruturados para coordenar a\u00e7\u00f5es capazes de catalisar atores em torno de propostas abrangentes, que n\u00e3o percam de vista a universaliza\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas, combinada com a garantia de equidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A gravidade dos problemas sociais brasileiros exige que a sociedade estimule a sinergia, gerando espa\u00e7os de colabora\u00e7\u00e3o, mobilizando recursos potencialmente existentes, tornando prescind\u00edvel contar com a sua participa\u00e7\u00e3o em a\u00e7\u00f5es integradas, de modo a multiplicar seus efeitos e chances de sucesso.","id":5080476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gravidade dos problemas sociais brasileiros exige que a sociedade estimule a sinergia, gerando espa\u00e7os de colabora\u00e7\u00e3o, mobilizando recursos potencialmente existentes, tornando prescind\u00edvel contar com a sua participa\u00e7\u00e3o em a\u00e7\u00f5es integradas, de modo a multiplicar seus efeitos e chances de sucesso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nos anos recentes, novas formas de organiza\u00e7\u00e3o e de relacionamento interorganizacional entre ag\u00eancias estatais e, sobretudo, entre o Estado e a sociedade civil t\u00eam sido propostas pelos atores sociais.","id":5080477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos anos recentes, novas formas de organiza\u00e7\u00e3o e de relacionamento interorganizacional entre ag\u00eancias estatais e, sobretudo, entre o Estado e a sociedade civil t\u00eam sido propostas pelos atores sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418069,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"}],"slug":"servico-social\/1381635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os fundamentos te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos que fundamentaram a atua\u00e7\u00e3o da assistente social no caso relatado acima foram baseados na seguinte perspectiva te\u00f3rica:","provas":[{"id":45612,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2017-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1381653,"hashId":"0972adf375c5640e78a5d7c5b97c6e9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os fundamentos te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos que fundamentaram a atua\u00e7\u00e3o da assistente social no caso relatado acima foram baseados na seguinte perspectiva te\u00f3rica:<\/p>","resposta":5080552,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fenomenologia.","id":5080550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fenomenologia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teoria Social Cr\u00edtica.","id":5080551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teoria Social Cr\u00edtica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Positivismo.","id":5080552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Positivismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conservadorismo.","id":5080553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conservadorismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Doutrinarismo.","id":5080554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doutrinarismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O caso a ser explicitado abaixo servir\u00e1 de base para as quest\u00f5es de 47 a 50.\nMaria \u00e9 assistente social do N\u00facleo de Apoio \u00e0 Fam\u00edlia- NASF, de seu munic\u00edpio. Em uma reuni\u00e3o para discuss\u00e3o de casos com a equipe do posto de sa\u00fade, foi discutido o caso de Josu\u00e9. Este tem 30 anos de idade e desde crian\u00e7a apresentava dificuldade na escola para ler e escrever. Como a unidade de ensino n\u00e3o disponibilizava tutores para acompanhar os alunos com dificuldade no aprendizado, Josu\u00e9 n\u00e3o foi mais \u00e0s aulas. Al\u00e9m disso, ap\u00f3s completar 10 anos de idade, come\u00e7ou a ficar agressivo. Filho de pai desconhecido, sua m\u00e3e abandonou ele e sua irm\u00e3 ainda pequenos. Ap\u00f3s den\u00fancias dos vizinhos, Josu\u00e9 e sua irm\u00e3 foram morar com a av\u00f3 e um tio em uma casa feita com material reciclado, cedida por vizinhos, em \u00e1rea de ocupa\u00e7\u00e3o. Como a \u00e1rea era descoberta de equipes de sa\u00fade da fam\u00edlia, durante anos, o jovem ficou sem atendimento por profissionais de sa\u00fade. Nesse per\u00edodo, sua av\u00f3 envelheceu, seu tio, que fazia uso abusivo de \u00e1lcool e outras drogas perdeu o emprego e ficou sem qualquer renda. Esta ficou restrita apenas ao bolsa-fam\u00edlia, e a idosa espera completar 65 anos para dar entrada no Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada. Ap\u00f3s um epis\u00f3dio em que Josu\u00e9 derrubou sua av\u00f3 e ela fraturou o f\u00eamur, ele passou a ficar trancado em um espa\u00e7o pequeno e insalubre. Ap\u00f3s as visitas da ACS com orienta\u00e7\u00f5es, nada havia sido feito por parte da fam\u00edlia; assim, a equipe solicitou interven\u00e7\u00e3o da assistente social com a demanda voltada para o fato de que Josu\u00e9 estaria vivendo em c\u00e1rcere privado. Ap\u00f3s a primeira visita domiciliar realizada pela assistente social, ela, de imediato, chamou a pol\u00edcia para configurar flagrante e elaborou relat\u00f3rio social encaminhado ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, denunciando a fam\u00edlia por maus-tratos e indicando a institucionaliza\u00e7\u00e3o de Josu\u00e9.","id":418074,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O caso a ser explicitado abaixo servir\u00e1 de base para as quest\u00f5es de 47 a 50.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Maria \u00e9 assistente social do N\u00facleo de Apoio \u00e0 Fam\u00edlia- NASF, de seu munic\u00edpio. Em uma reuni\u00e3o para discuss\u00e3o de casos com a equipe do posto de sa\u00fade, foi discutido o caso de Josu\u00e9. Este tem 30 anos de idade e desde crian\u00e7a apresentava dificuldade na escola para ler e escrever. Como a unidade de ensino n\u00e3o disponibilizava tutores para acompanhar os alunos com dificuldade no aprendizado, Josu\u00e9 n\u00e3o foi mais \u00e0s aulas. Al\u00e9m disso, ap\u00f3s completar 10 anos de idade, come\u00e7ou a ficar agressivo. Filho de pai desconhecido, sua m\u00e3e abandonou ele e sua irm\u00e3 ainda pequenos. Ap\u00f3s den\u00fancias dos vizinhos, Josu\u00e9 e sua irm\u00e3 foram morar com a av\u00f3 e um tio em uma casa feita com material reciclado, cedida por vizinhos, em \u00e1rea de ocupa\u00e7\u00e3o. Como a \u00e1rea era descoberta de equipes de sa\u00fade da fam\u00edlia, durante anos, o jovem ficou sem atendimento por profissionais de sa\u00fade. Nesse per\u00edodo, sua av\u00f3 envelheceu, seu tio, que fazia uso abusivo de \u00e1lcool e outras drogas perdeu o emprego e ficou sem qualquer renda. Esta ficou restrita apenas ao bolsa-fam\u00edlia, e a idosa espera completar 65 anos para dar entrada no Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada. Ap\u00f3s um epis\u00f3dio em que Josu\u00e9 derrubou sua av\u00f3 e ela fraturou o f\u00eamur, ele passou a ficar trancado em um espa\u00e7o pequeno e insalubre. Ap\u00f3s as visitas da ACS com orienta\u00e7\u00f5es, nada havia sido feito por parte da fam\u00edlia; assim, a equipe solicitou interven\u00e7\u00e3o da assistente social com a demanda voltada para o fato de que Josu\u00e9 estaria vivendo em c\u00e1rcere privado. Ap\u00f3s a primeira visita domiciliar realizada pela assistente social, ela, de imediato, chamou a pol\u00edcia para configurar flagrante e elaborou relat\u00f3rio social encaminhado ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, denunciando a fam\u00edlia por maus-tratos e indicando a institucionaliza\u00e7\u00e3o de Josu\u00e9.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 47 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","oab":false,"nome":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415286,"slug":"servico-social-historico-do-servico-social-no-brasil-e-no-mundo"},{"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1381653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao ler o caso explicitado acima, percebemos que houve, ao longo da hist\u00f3ria da fam\u00edlia, a viola\u00e7\u00e3o de diversos direitos. Dentre alguns deles, podemos inferir que houve nega\u00e7\u00e3o dos direitos sociais expressos na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988:","provas":[{"id":45612,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2017-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1381659,"hashId":"f0bfbdd685196d009268910c64904305","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao ler o caso explicitado acima, percebemos que houve, ao longo da hist\u00f3ria da fam\u00edlia, a viola\u00e7\u00e3o de diversos direitos. Dentre alguns deles, podemos inferir que houve nega\u00e7\u00e3o dos direitos sociais expressos na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988:<\/p>","resposta":5080580,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o, Fam\u00edlia, Habita\u00e7\u00e3o, Sa\u00fade, Liberdade e Cidadania.","id":5080576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o, Fam\u00edlia, Habita\u00e7\u00e3o, Sa\u00fade, Liberdade e Cidadania.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, Sa\u00fade, Educa\u00e7\u00e3o e Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade e \u00e0 inf\u00e2ncia.","id":5080577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, Sa\u00fade, Educa\u00e7\u00e3o e Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade e \u00e0 inf\u00e2ncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assist\u00eancia aos desamparados, Fam\u00edlia, Habita\u00e7\u00e3o e Liberdade.","id":5080578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assist\u00eancia aos desamparados, Fam\u00edlia, Habita\u00e7\u00e3o e Liberdade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade e \u00e0 inf\u00e2ncia, assist\u00eancia aos desamparados, Educa\u00e7\u00e3o, Sa\u00fade e Cidadania.","id":5080579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade e \u00e0 inf\u00e2ncia, assist\u00eancia aos desamparados, Educa\u00e7\u00e3o, Sa\u00fade e Cidadania.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o, Habita\u00e7\u00e3o, Sa\u00fade, Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade e \u00e0 inf\u00e2ncia e assist\u00eancia aos desamparados.","id":5080580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o, Habita\u00e7\u00e3o, Sa\u00fade, Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade e \u00e0 inf\u00e2ncia e assist\u00eancia aos desamparados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O caso a ser explicitado abaixo servir\u00e1 de base para as quest\u00f5es de 47 a 50.\nMaria \u00e9 assistente social do N\u00facleo de Apoio \u00e0 Fam\u00edlia- NASF, de seu munic\u00edpio. Em uma reuni\u00e3o para discuss\u00e3o de casos com a equipe do posto de sa\u00fade, foi discutido o caso de Josu\u00e9. Este tem 30 anos de idade e desde crian\u00e7a apresentava dificuldade na escola para ler e escrever. Como a unidade de ensino n\u00e3o disponibilizava tutores para acompanhar os alunos com dificuldade no aprendizado, Josu\u00e9 n\u00e3o foi mais \u00e0s aulas. Al\u00e9m disso, ap\u00f3s completar 10 anos de idade, come\u00e7ou a ficar agressivo. Filho de pai desconhecido, sua m\u00e3e abandonou ele e sua irm\u00e3 ainda pequenos. Ap\u00f3s den\u00fancias dos vizinhos, Josu\u00e9 e sua irm\u00e3 foram morar com a av\u00f3 e um tio em uma casa feita com material reciclado, cedida por vizinhos, em \u00e1rea de ocupa\u00e7\u00e3o. Como a \u00e1rea era descoberta de equipes de sa\u00fade da fam\u00edlia, durante anos, o jovem ficou sem atendimento por profissionais de sa\u00fade. Nesse per\u00edodo, sua av\u00f3 envelheceu, seu tio, que fazia uso abusivo de \u00e1lcool e outras drogas perdeu o emprego e ficou sem qualquer renda. Esta ficou restrita apenas ao bolsa-fam\u00edlia, e a idosa espera completar 65 anos para dar entrada no Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada. Ap\u00f3s um epis\u00f3dio em que Josu\u00e9 derrubou sua av\u00f3 e ela fraturou o f\u00eamur, ele passou a ficar trancado em um espa\u00e7o pequeno e insalubre. Ap\u00f3s as visitas da ACS com orienta\u00e7\u00f5es, nada havia sido feito por parte da fam\u00edlia; assim, a equipe solicitou interven\u00e7\u00e3o da assistente social com a demanda voltada para o fato de que Josu\u00e9 estaria vivendo em c\u00e1rcere privado. Ap\u00f3s a primeira visita domiciliar realizada pela assistente social, ela, de imediato, chamou a pol\u00edcia para configurar flagrante e elaborou relat\u00f3rio social encaminhado ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, denunciando a fam\u00edlia por maus-tratos e indicando a institucionaliza\u00e7\u00e3o de Josu\u00e9.","id":418074,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O caso a ser explicitado abaixo servir\u00e1 de base para as quest\u00f5es de 47 a 50.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Maria \u00e9 assistente social do N\u00facleo de Apoio \u00e0 Fam\u00edlia- NASF, de seu munic\u00edpio. Em uma reuni\u00e3o para discuss\u00e3o de casos com a equipe do posto de sa\u00fade, foi discutido o caso de Josu\u00e9. Este tem 30 anos de idade e desde crian\u00e7a apresentava dificuldade na escola para ler e escrever. Como a unidade de ensino n\u00e3o disponibilizava tutores para acompanhar os alunos com dificuldade no aprendizado, Josu\u00e9 n\u00e3o foi mais \u00e0s aulas. Al\u00e9m disso, ap\u00f3s completar 10 anos de idade, come\u00e7ou a ficar agressivo. Filho de pai desconhecido, sua m\u00e3e abandonou ele e sua irm\u00e3 ainda pequenos. Ap\u00f3s den\u00fancias dos vizinhos, Josu\u00e9 e sua irm\u00e3 foram morar com a av\u00f3 e um tio em uma casa feita com material reciclado, cedida por vizinhos, em \u00e1rea de ocupa\u00e7\u00e3o. Como a \u00e1rea era descoberta de equipes de sa\u00fade da fam\u00edlia, durante anos, o jovem ficou sem atendimento por profissionais de sa\u00fade. Nesse per\u00edodo, sua av\u00f3 envelheceu, seu tio, que fazia uso abusivo de \u00e1lcool e outras drogas perdeu o emprego e ficou sem qualquer renda. Esta ficou restrita apenas ao bolsa-fam\u00edlia, e a idosa espera completar 65 anos para dar entrada no Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada. Ap\u00f3s um epis\u00f3dio em que Josu\u00e9 derrubou sua av\u00f3 e ela fraturou o f\u00eamur, ele passou a ficar trancado em um espa\u00e7o pequeno e insalubre. Ap\u00f3s as visitas da ACS com orienta\u00e7\u00f5es, nada havia sido feito por parte da fam\u00edlia; assim, a equipe solicitou interven\u00e7\u00e3o da assistente social com a demanda voltada para o fato de que Josu\u00e9 estaria vivendo em c\u00e1rcere privado. Ap\u00f3s a primeira visita domiciliar realizada pela assistente social, ela, de imediato, chamou a pol\u00edcia para configurar flagrante e elaborou relat\u00f3rio social encaminhado ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, denunciando a fam\u00edlia por maus-tratos e indicando a institucionaliza\u00e7\u00e3o de Josu\u00e9.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 47 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/1381659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19056}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS) apresenta tipos de prote\u00e7\u00e3o social. Identifique quais os servi\u00e7os da prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica.","provas":[{"id":44433,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19056},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1341583,"hashId":"1a13ca57dae94344b198b5c1f9c028c3","enunciado":"<p align=justify>O Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS) apresenta tipos de prote\u00e7\u00e3o social. Identifique quais\r\nos servi\u00e7os da prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica.<\/p>","resposta":4910707,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral \u00e0 Fam\u00edlia (PAIF); servi\u00e7o de acolhimento em rep\u00fablica; servi\u00e7o de acolhimento institucional em casa-lar; Centros de Refer\u00eancias de Assist\u00eancia Social (CRAS).","id":4910705,"corpo":"<p align=justify>Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral \u00e0 Fam\u00edlia (PAIF); servi\u00e7o de acolhimento em\r\nrep\u00fablica; servi\u00e7o de acolhimento institucional em casa-lar; Centros de Refer\u00eancias de Assist\u00eancia\r\nSocial (CRAS).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral \u00e0 Fam\u00edlia (PAIF); servi\u00e7o de acolhimento em rep\u00fablica; servi\u00e7o de prote\u00e7\u00e3o social a adolescentes em cumprimento de medida socioedutcativa de liberdade assistida (LA); Centros de Refer\u00eancias de Assist\u00eancia Social (CRAS)","id":4910706,"corpo":"<p align=justify>Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral \u00e0 Fam\u00edlia (PAIF); servi\u00e7o de acolhimento em\r\nrep\u00fablica; servi\u00e7o de prote\u00e7\u00e3o social a adolescentes em cumprimento de medida socioedutcativa\r\nde liberdade assistida (LA); Centros de Refer\u00eancias de Assist\u00eancia Social (CRAS)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral \u00e0 Fam\u00edlia (PAIF); servi\u00e7o de conviv\u00eancia e fortalecimento de v\u00ednculos; servi\u00e7o de prote\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no domic\u00edlio para pessoas com defici\u00eancia e idosos; Centros de Refer\u00eancias de Assist\u00eancia Social (CRAS).","id":4910707,"corpo":"<p align=justify>Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral \u00e0 Fam\u00edlia (PAIF); servi\u00e7o de conviv\u00eancia e\r\nfortalecimento de v\u00ednculos; servi\u00e7o de prote\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no domic\u00edlio para pessoas com defici\u00eancia\r\ne idosos; Centros de Refer\u00eancias de Assist\u00eancia Social (CRAS).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral \u00e0 fam\u00edlia (PAIF); servi\u00e7o de acolhimento em rep\u00fablica; servi\u00e7o de prote\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no domic\u00edlio para pessoas com defici\u00eancia e idosos; Centros de Refer\u00eancias de Assist\u00eancia Social (CRAS).","id":4910708,"corpo":"<p align=justify>Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral \u00e0 fam\u00edlia (PAIF); servi\u00e7o de acolhimento em\r\nrep\u00fablica; servi\u00e7o de prote\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no domic\u00edlio para pessoas com defici\u00eancia e idosos; Centros\r\nde Refer\u00eancias de Assist\u00eancia Social (CRAS).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral \u00e0 Fam\u00edlia (PAIF); servi\u00e7o de acolhimento em rep\u00fablica; servi\u00e7o de prote\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no domic\u00edlio para pessoas com defici\u00eancia e idosos; servi\u00e7o de prote\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00f5es de calamidades p\u00fablicas e emerg\u00eancias.","id":4910709,"corpo":"<p align=justify>Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral \u00e0 Fam\u00edlia (PAIF); servi\u00e7o de acolhimento em\r\nrep\u00fablica; servi\u00e7o de prote\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no domic\u00edlio para pessoas com defici\u00eancia e idosos; servi\u00e7o\r\nde prote\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00f5es de calamidades p\u00fablicas e emerg\u00eancias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a  50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","pai":398754,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398760,"slug":"servico-social-gestao-da-politica-nacional-de-assistencia-social-na-perspectiva-do-sistema-unico-de-assistencia-social-suas"}],"slug":"servico-social\/1341583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}