{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161132,"perPage":"100","pages":21612,"page":10634,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":13912}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma ind\u00fastria qu\u00edmica fabricante de cloro, um assistente de manuten\u00e7\u00e3o de tubula\u00e7\u00e3o hidr\u00e1ulica exigiu da empresa o adicional de insalubridade. Ao avaliar as condi\u00e7\u00f5es do ambiente de trabalho do assistente, verificou-se que ele fica exposto durante 3 horas a 1 ppm no setor A e 5 horas a 0,6 ppm no setor B. A partir das informa\u00e7\u00f5es acima e para efeitos de insalubridade, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":27444,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":13912},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:26","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":914533,"hashId":"0688ac787dd1a1880685165bc25b3f6d","enunciado":"<p>Em uma ind\u00fastria qu\u00edmica fabricante de cloro, um assistente de manuten\u00e7\u00e3o de tubula\u00e7\u00e3o hidr\u00e1ulica exigiu da empresa o\r\nadicional de insalubridade. Ao avaliar as condi\u00e7\u00f5es do ambiente de trabalho do assistente, verificou-se que ele fica exposto\r\ndurante 3 horas a 1 ppm no setor A e 5 horas a 0,6 ppm no setor B. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27444\/98.gif\"><\/p><p>A partir das informa\u00e7\u00f5es acima e para efeitos de insalubridade, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":3206900,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 insalubridade, a concentra\u00e7\u00e3o m\u00e9dia n\u00e3o superou o limite de toler\u00e2ncia estabelecido na NR-15.","id":3206900,"corpo":"N\u00e3o h\u00e1 insalubridade, a concentra\u00e7\u00e3o m\u00e9dia n\u00e3o superou o limite de toler\u00e2ncia estabelecido na NR-15.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1 insalubridade, a concentra\u00e7\u00e3o m\u00e9dia est\u00e1 no limite de toler\u00e2ncia.","id":3206901,"corpo":"H\u00e1 insalubridade, a concentra\u00e7\u00e3o m\u00e9dia est\u00e1 no limite de toler\u00e2ncia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 insalubridade, a concentra\u00e7\u00e3o no setor A resultou em 3 ppm.","id":3206902,"corpo":"H\u00e1 insalubridade, a concentra\u00e7\u00e3o no setor A resultou em 3 ppm.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e1 insalubre, a soma das concentra\u00e7\u00f5es dos setores A e B ultrapassaram o valor m\u00e1ximo de 2,4 ppm.","id":3206903,"corpo":"H\u00e1 insalubre, a soma das concentra\u00e7\u00f5es dos setores A e B ultrapassaram o valor m\u00e1ximo de 2,4 ppm.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 insalubridade, a concentra\u00e7\u00e3o m\u00e9dia ultrapassou o valor m\u00e1ximo de 1 ppm.","id":3206904,"corpo":"N\u00e3o h\u00e1 insalubridade, a concentra\u00e7\u00e3o m\u00e9dia ultrapassou o valor m\u00e1ximo de 1 ppm.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353493,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/914533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":13912}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um trabalhador realiza sua atividade em uma cozinha industrial entre o fog\u00e3o e bancada de prepara\u00e7\u00e3o, ele prepara os pratos de comida na hora do almo\u00e7o, em 15 minutos, e fica, em seguida, em p\u00e9 de frente ao forno por 5 minutos, mexendo o alimento para n\u00e3o queimar. Este procedimento \u00e9 repetido em toda a sua jornada de trabalho. As condi\u00e7\u00f5es t\u00e9rmicas do ambiente de trabalho foram avaliadas conforme procedimentos definidos pela Norma Regulamentadora 15 &#8722; Opera\u00e7\u00f5es e Atividades Insalubres. Analisando as informa\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es do ambiente do trabalho, \u00e9 correto afirmar que o IBUTG m\u00e9dio atingiu a temperatura de","provas":[{"id":27444,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":13912},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:26","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":914534,"hashId":"984de7fd264f1fa6969b9577c5b2a86c","enunciado":"<p>Um trabalhador realiza sua atividade em uma cozinha industrial entre o fog\u00e3o e bancada de prepara\u00e7\u00e3o, ele prepara os pratos\r\nde comida na hora do almo\u00e7o, em 15 minutos, e fica, em seguida, em p\u00e9 de frente ao forno por 5 minutos, mexendo o alimento\r\npara n\u00e3o queimar. Este procedimento \u00e9 repetido em toda a sua jornada de trabalho. As condi\u00e7\u00f5es t\u00e9rmicas do ambiente de\r\ntrabalho foram avaliadas conforme procedimentos definidos pela Norma Regulamentadora 15 &#8722; Opera\u00e7\u00f5es e Atividades\r\nInsalubres. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27444\/99.gif\"><\/p><p>Analisando as informa\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es do ambiente do trabalho, \u00e9 correto afirmar que o IBUTG m\u00e9dio atingiu a\r\ntemperatura de<\/p>","resposta":3206905,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"27 \u00b0C e a atividade n\u00e3o \u00e9 considerada insalubre.","id":3206905,"corpo":"27 \u00b0C e a atividade n\u00e3o \u00e9 considerada insalubre.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"28 \u00b0C e a atividade \u00e9 considerada insalubre.","id":3206906,"corpo":"28 \u00b0C e a atividade \u00e9 considerada insalubre.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30 \u00b0C e a atividade \u00e9 considerada insalubre.","id":3206907,"corpo":"30 \u00b0C e a atividade \u00e9 considerada insalubre.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"29 \u00b0C e a atividade n\u00e3o \u00e9 considerada insalubre.","id":3206908,"corpo":"29 \u00b0C e a atividade n\u00e3o \u00e9 considerada insalubre.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"31,5 \u00b0C e n\u00e3o \u00e9 permitido o trabalho nessas condi\u00e7\u00f5es, sem a ado\u00e7\u00e3o de medidas adequadas de controle.","id":3206909,"corpo":"31,5 \u00b0C e n\u00e3o \u00e9 permitido o trabalho nessas condi\u00e7\u00f5es, sem a ado\u00e7\u00e3o de medidas adequadas de controle.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353493,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/914534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":13912}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma escola rec\u00e9m inaugurada tem popula\u00e7\u00e3o fixa de 50 funcion\u00e1rios, em um pavimento t\u00e9rreo. Exigiu-se em licen\u00e7a de funcionamento, a forma\u00e7\u00e3o da brigada de inc\u00eandio. A escola est\u00e1 classificada como E1 &#8722; escola de primeiro, segundo e terceiro graus, incluindo cursos supletivos e pr\u00e9-universit\u00e1rio, grau de risco alto, popula\u00e7\u00e3o fixa por pavimento ou compartimento at\u00e9 dez funcion\u00e1rios = 5 brigadistas. Conforme as disposi\u00e7\u00f5es da NBR 14276, para fins de dimensionamento e dando maior \u00eanfase \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e combate a sinistros e primeiros socorros, o n\u00famero m\u00ednimo total de brigadistas nesta escola dever\u00e1 ser","provas":[{"id":27444,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":13912},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:26","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":914537,"hashId":"99ba76b11d495c6629c07e1bfc2fc9cb","enunciado":"Uma escola rec\u00e9m inaugurada tem popula\u00e7\u00e3o fixa de 50 funcion\u00e1rios, em um pavimento t\u00e9rreo. Exigiu-se em licen\u00e7a de\r\nfuncionamento, a forma\u00e7\u00e3o da brigada de inc\u00eandio. A escola est\u00e1 classificada como E1 &#8722; escola de primeiro, segundo e terceiro\r\ngraus, incluindo cursos supletivos e pr\u00e9-universit\u00e1rio, grau de risco alto, popula\u00e7\u00e3o fixa por pavimento ou compartimento at\u00e9 dez\r\nfuncion\u00e1rios = 5 brigadistas. Conforme as disposi\u00e7\u00f5es da NBR 14276, para fins de dimensionamento e dando maior \u00eanfase \u00e0\r\nprote\u00e7\u00e3o e combate a sinistros e primeiros socorros, o n\u00famero m\u00ednimo total de brigadistas nesta escola dever\u00e1 ser","resposta":3206922,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8 brigadistas.","id":3206920,"corpo":"8 brigadistas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7 brigadistas.","id":3206921,"corpo":"7 brigadistas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9 brigadistas.","id":3206922,"corpo":"9 brigadistas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"25 brigadistas.","id":3206923,"corpo":"25 brigadistas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10 brigadistas.","id":3206924,"corpo":"10 brigadistas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353493,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/914537","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":13912}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um t\u00e9cnico de seguran\u00e7a do trabalho analisava um documento que se referia a Jo\u00e3o, uma pessoa f\u00edsica que, mediante recebimento de sal\u00e1rio, prestava servi\u00e7o de natureza n\u00e3o eventual a um profissional liberal, de quem dependia para o exerc\u00edcio das atividades profissionais. No documento constava que Jo\u00e3o trabalhava em uma \u00e1rea de trabalho m\u00f3vel e tempor\u00e1ria, com atividades de apoio \u00e0 demoli\u00e7\u00e3o de uma obra. Neste contexto, Jo\u00e3o \u00e9 considerado um","provas":[{"id":27444,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":13912},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:26","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":914538,"hashId":"0c49e53df8e6f7bc75c3a5ab6edb0fce","enunciado":"Um t\u00e9cnico de seguran\u00e7a do trabalho analisava um documento que se referia a Jo\u00e3o, uma pessoa f\u00edsica que, mediante recebimento\r\nde sal\u00e1rio, prestava servi\u00e7o de natureza n\u00e3o eventual a um profissional liberal, de quem dependia para o exerc\u00edcio das\r\natividades profissionais. No documento constava que Jo\u00e3o trabalhava em uma \u00e1rea de trabalho m\u00f3vel e tempor\u00e1ria, com\r\natividades de apoio \u00e0 demoli\u00e7\u00e3o de uma obra. Neste contexto, Jo\u00e3o \u00e9 considerado um","resposta":3206925,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"empregado que trabalha em uma frente de trabalho.","id":3206925,"corpo":"empregado que trabalha em uma frente de trabalho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"empregado que trabalha em um canteiro de obras.","id":3206926,"corpo":"empregado que trabalha em um canteiro de obras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" trabalhador aut\u00f4nomo, n\u00e3o empregado, que atua em um estabelecimento.","id":3206927,"corpo":" trabalhador aut\u00f4nomo, n\u00e3o empregado, que atua em um estabelecimento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"profissional liberal, n\u00e3o empregado, que atua em um setor de servi\u00e7o.","id":3206928,"corpo":"profissional liberal, n\u00e3o empregado, que atua em um setor de servi\u00e7o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"profissional liberal, n\u00e3o empregado, que atua em um canteiro de obras.","id":3206929,"corpo":"profissional liberal, n\u00e3o empregado, que atua em um canteiro de obras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353493,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397935,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-18-condicoes-e-meio-ambiente-de-trabalho-na-industria-da-construcao"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/914538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":13912}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Carlos \u00e9 empregado subordinado a Ricardo, um profissional liberal que paga sal\u00e1rio a Carlos para o desenvolvimento de atividade n\u00e3o eventual, sob sua depend\u00eancia e responsabilidade, em um canteiro de obra. Ricardo elabora e informa Carlos, por meio eletr\u00f4nico, as ordens de servi\u00e7o sobre seguran\u00e7a e sa\u00fade do trabalho. Carlos segue as disposi\u00e7\u00f5es constantes nessas ordens de servi\u00e7o e, inclusive, submete-se aos exames m\u00e9dicos determinados pelo SESMT contratado por Ricardo. Ricardo informa os resultados dos exames m\u00e9dicos de diagn\u00f3stico que Carlos foi submetido. Neste contexto,","provas":[{"id":27444,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":13912},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:26","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":914539,"hashId":"b14f0e7d9b3e9c9ab50253b6effaf5c8","enunciado":"Carlos \u00e9 empregado subordinado a Ricardo, um profissional liberal que paga sal\u00e1rio a Carlos para o desenvolvimento de atividade\r\nn\u00e3o eventual, sob sua depend\u00eancia e responsabilidade, em um canteiro de obra. Ricardo elabora e informa Carlos, por meio\r\neletr\u00f4nico, as ordens de servi\u00e7o sobre seguran\u00e7a e sa\u00fade do trabalho. Carlos segue as disposi\u00e7\u00f5es constantes nessas ordens\r\nde servi\u00e7o e, inclusive, submete-se aos exames m\u00e9dicos determinados pelo SESMT contratado por Ricardo. Ricardo informa os\r\nresultados dos exames m\u00e9dicos de diagn\u00f3stico que Carlos foi submetido. Neste contexto,","resposta":3206931,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ricardo cometeu ato faltoso ao utilizar meio eletr\u00f4nico para informar Carlos sobre as ordens de servi\u00e7o.","id":3206930,"corpo":"Ricardo cometeu ato faltoso ao utilizar meio eletr\u00f4nico para informar Carlos sobre as ordens de servi\u00e7o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ricardo e Carlos s\u00e3o, respectivamente, empregador e empregado e seguem as disposi\u00e7\u00f5es da NR-1.","id":3206931,"corpo":"Ricardo e Carlos s\u00e3o, respectivamente, empregador e empregado e seguem as disposi\u00e7\u00f5es da NR-1.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ricardo cometeu ato faltoso ao informar os resultados dos exames m\u00e9dicos para Carlos.","id":3206932,"corpo":"Ricardo cometeu ato faltoso ao informar os resultados dos exames m\u00e9dicos para Carlos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carlos n\u00e3o \u00e9 obrigado a cumprir as ordens de servi\u00e7o de Ricardo, pois as atividades s\u00e3o realizadas de forma n\u00e3o eventual.","id":3206933,"corpo":"Carlos n\u00e3o \u00e9 obrigado a cumprir as ordens de servi\u00e7o de Ricardo, pois as atividades s\u00e3o realizadas de forma n\u00e3o eventual.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Carlos est\u00e1 sujeito \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o das penalidades previstas na legisla\u00e7\u00e3o pertinente.","id":3206934,"corpo":"Carlos est\u00e1 sujeito \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o das penalidades previstas na legisla\u00e7\u00e3o pertinente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353493,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 01 - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"NR 01 - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397918,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-01-disposicoes-gerais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/914539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":13912}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual &#8722; EPI, \u00e9 de responsabilidade do empregado","provas":[{"id":27444,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":13912},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:27","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":914543,"hashId":"ff9eeda263f981a6dc1bbbb011db05e4","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual &#8722; EPI, \u00e9 de responsabilidade do empregado","resposta":3206953,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a higieniza\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica do EPI.","id":3206950,"corpo":"a higieniza\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica do EPI.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o registro e a assinatura do seu recebimento, podendo ser adotados livros, fichas ou sistema eletr\u00f4nico.","id":3206951,"corpo":"o registro e a assinatura do seu recebimento, podendo ser adotados livros, fichas ou sistema eletr\u00f4nico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o treinamento sobre o uso adequado, a guarda e a conserva\u00e7\u00e3o do EPI.","id":3206952,"corpo":"o treinamento sobre o uso adequado, a guarda e a conserva\u00e7\u00e3o do EPI.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" a comunica\u00e7\u00e3o sobre altera\u00e7\u00e3o que torne o EPI impr\u00f3prio para uso.","id":3206953,"corpo":" a comunica\u00e7\u00e3o sobre altera\u00e7\u00e3o que torne o EPI impr\u00f3prio para uso.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" a substitui\u00e7\u00e3o imediata, quando danificado ou extraviado.","id":3206954,"corpo":" a substitui\u00e7\u00e3o imediata, quando danificado ou extraviado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353494,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/914543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":13912}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um profissional trabalha no processo de fabrica\u00e7\u00e3o de obten\u00e7\u00e3o do cloro gasoso (C&#61548;2). Pelo Laudo T\u00e9cnico das Condi\u00e7\u00f5es do Ambiente de Trabalho &#8722; LTCAT elaborado por um engenheiro de seguran\u00e7a do trabalho, conforme definido pelo artigo 195 da CLT, constatou como uma atividade insalubre, caracterizado grau m\u00e1ximo, atrav\u00e9s de per\u00edcia realizada no local de trabalho. Esse profissional recebe um sal\u00e1rio de R$ 2.500,00 mensal, regime celetista, com carga hor\u00e1ria de 220 horas mensais. Sabendo que o sal\u00e1rio m\u00ednimo de 2017 na regi\u00e3o \u00e9 equivalente a R$ 937,00, definido conforme acordo coletivo da categoria, NR-15 e CLT, \u00e9 assegurada a esse trabalhador a percep\u00e7\u00e3o de adicional de insalubridade, conforme tabela de graus de insalubridade elaborada pelo Minist\u00e9rio do Trabalho. O sal\u00e1rio bruto deste profissional com o adicional de insalubridade ser\u00e1 de","provas":[{"id":27444,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":13912},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:27","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":914551,"hashId":"2f1a0752fedd95278cebe09b59162c65","enunciado":"Um profissional trabalha no processo de fabrica\u00e7\u00e3o de obten\u00e7\u00e3o do cloro gasoso (C&#61548;2). Pelo Laudo T\u00e9cnico das Condi\u00e7\u00f5es do\r\nAmbiente de Trabalho &#8722; LTCAT elaborado por um engenheiro de seguran\u00e7a do trabalho, conforme definido pelo artigo 195 da\r\nCLT, constatou como uma atividade insalubre, caracterizado grau m\u00e1ximo, atrav\u00e9s de per\u00edcia realizada no local de trabalho.\r\nEsse profissional recebe um sal\u00e1rio de R$ 2.500,00 mensal, regime celetista, com carga hor\u00e1ria de 220 horas mensais. Sabendo\r\nque o sal\u00e1rio m\u00ednimo de 2017 na regi\u00e3o \u00e9 equivalente a R$ 937,00, definido conforme acordo coletivo da categoria, NR-15 e\r\nCLT, \u00e9 assegurada a esse trabalhador a percep\u00e7\u00e3o de adicional de insalubridade, conforme tabela de graus de insalubridade\r\nelaborada pelo Minist\u00e9rio do Trabalho. O sal\u00e1rio bruto deste profissional com o adicional de insalubridade ser\u00e1 de","resposta":3206994,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 3.437,00","id":3206990,"corpo":"R$ 3.437,00","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 2.781,10","id":3206991,"corpo":"R$ 2.781,10","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 2.687,40","id":3206992,"corpo":"R$ 2.687,40","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 2.593,70","id":3206993,"corpo":"R$ 2.593,70","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 2.874,80","id":3206994,"corpo":"R$ 2.874,80","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353494,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/914551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":13912}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com NR-16, \u00e9 considerada atividade e opera\u00e7\u00e3o perigosas","provas":[{"id":27444,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":13912},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:27","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":914552,"hashId":"0b173f96c2fb3113c81dcde7999f924d","enunciado":"De acordo com NR-16, \u00e9 considerada atividade e opera\u00e7\u00e3o perigosas","resposta":3206995,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"empregados que exercem a atividade de seguran\u00e7a patrimonial.","id":3206995,"corpo":"empregados que exercem a atividade de seguran\u00e7a patrimonial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"radia\u00e7\u00e3o ultravioleta.","id":3206996,"corpo":"radia\u00e7\u00e3o ultravioleta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"manipula\u00e7\u00e3o e exposi\u00e7\u00e3o ao benzeno.","id":3206997,"corpo":"manipula\u00e7\u00e3o e exposi\u00e7\u00e3o ao benzeno.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as atividades desenvolvidas em \u00e1reas que utilizam equipamentos m\u00f3veis de Raios X para diagn\u00f3stico m\u00e9dico.","id":3206998,"corpo":"as atividades desenvolvidas em \u00e1reas que utilizam equipamentos m\u00f3veis de Raios X para diagn\u00f3stico m\u00e9dico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as atividades em motocicleta ou motoneta em locais privados.","id":3206999,"corpo":"as atividades em motocicleta ou motoneta em locais privados.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353495,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 16 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Perigosas","oab":false,"nome":"NR 16 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Perigosas","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397933,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-16-atividades-e-operacoes-perigosas"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/914552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":13912}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um profissional da \u00e1rea seguran\u00e7a do trabalho foi contratado para elaborar a an\u00e1lise ergon\u00f4mica do trabalho. Um dos itens analisado por ele foi a condi\u00e7\u00e3o de conforto no ambiente de trabalho, em particular a velocidade do ar conforme descrita na NR-17 &#8722; Ergonomia. O aparelho utilizado foi um anem\u00f4metro convencional e que n\u00e3o apresentava a escala na unidade metros por segundos, que no momento da avalia\u00e7\u00e3o quantitativa, indicou a velocidade m\u00e9dia do vento de 2,7 Km\/h em um determinado setor. De acordo com a NR-17, a velocidade do ar resultou em, aproximadamente,","provas":[{"id":27444,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":13912},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:27","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":914553,"hashId":"4605b216695dfda42e81427aad073db8","enunciado":"Um profissional da \u00e1rea seguran\u00e7a do trabalho foi contratado para elaborar a an\u00e1lise ergon\u00f4mica do trabalho. Um dos itens\r\nanalisado por ele foi a condi\u00e7\u00e3o de conforto no ambiente de trabalho, em particular a velocidade do ar conforme descrita na\r\nNR-17 &#8722; Ergonomia. O aparelho utilizado foi um anem\u00f4metro convencional e que n\u00e3o apresentava a escala na unidade metros\r\npor segundos, que no momento da avalia\u00e7\u00e3o quantitativa, indicou a velocidade m\u00e9dia do vento de 2,7 Km\/h em um determinado\r\nsetor. De acordo com a NR-17, a velocidade do ar resultou em, aproximadamente,","resposta":3207000,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,75 m\/s, no limite estipulado.","id":3207000,"corpo":"0,75 m\/s, no limite estipulado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,78 m\/s, ultrapassou o limite.","id":3207001,"corpo":"0,78 m\/s, ultrapassou o limite.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,00 m\/s, n\u00e3o ultrapassou o limite estipulado.","id":3207002,"corpo":"1,00 m\/s, n\u00e3o ultrapassou o limite estipulado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,40 m\/s, abaixo do limite estipulado.","id":3207003,"corpo":"0,40 m\/s, abaixo do limite estipulado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,50 m\/s, n\u00e3o ultrapassou o limite estipulado.","id":3207004,"corpo":"0,50 m\/s, n\u00e3o ultrapassou o limite estipulado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353495,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/914553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":13912}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema Globalmente Harmonizado de Classifica\u00e7\u00e3o e Rotulagem de Produtos Qu\u00edmicos &#8722; GHS estabelece crit\u00e9rios harmonizados para classificar subst\u00e2ncias e compostos com rela\u00e7\u00e3o aos perigos f\u00edsicos, para a sa\u00fade e para o meio ambiente. Inclui elementos harmonizados para informar dos perigos, com os requisitos sobre a rotulagem, pictogramas e fichas de seguran\u00e7a, conforme descrito na NR 26 &#8722; Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a. Os crit\u00e9rios estabelecidos no GHS est\u00e3o baseados no que descreve o documento chamado Livro P\u00farpura, que estabelece a simbologia convencional a ser aplicada nas unidades de transporte e nas embalagens, a fim de indicar os riscos e os cuidados a serem tomados no transporte terrestre, manuseio, movimenta\u00e7\u00e3o e armazenamento de produtos, de acordo com a carga contida. Um produto qu\u00edmico, na FISPQ, apresenta os seguintes dados: I. Nome do produto: Solu\u00e7\u00e3o \u00c1gua R\u00e9gia. II. Classe de Risco: 8. III. N\u00famero de risco: 88. IV. N\u00famero da ONU:1789. O c\u00f3digo da classe de risco e o n\u00famero do risco significa que este produto em rela\u00e7\u00e3o a perigo ao meio ambiente \u00e9","provas":[{"id":27444,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":13912},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:28","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":914559,"hashId":"695d940d37edbe99f334b543fc880f91","enunciado":"<p>O Sistema Globalmente Harmonizado de Classifica\u00e7\u00e3o e Rotulagem de Produtos Qu\u00edmicos &#8722; GHS estabelece crit\u00e9rios harmonizados\r\npara classificar subst\u00e2ncias e compostos com rela\u00e7\u00e3o aos perigos f\u00edsicos, para a sa\u00fade e para o meio ambiente. Inclui\r\nelementos harmonizados para informar dos perigos, com os requisitos sobre a rotulagem, pictogramas e fichas de seguran\u00e7a,\r\nconforme descrito na NR 26 &#8722; Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a. Os crit\u00e9rios estabelecidos no GHS est\u00e3o baseados no que descreve o\r\ndocumento chamado Livro P\u00farpura, que estabelece a simbologia convencional a ser aplicada nas unidades de transporte e nas\r\nembalagens, a fim de indicar os riscos e os cuidados a serem tomados no transporte terrestre, manuseio, movimenta\u00e7\u00e3o e\r\narmazenamento de produtos, de acordo com a carga contida. Um produto qu\u00edmico, na FISPQ, apresenta os seguintes dados:<\/p><p>\r\nI. Nome do produto: Solu\u00e7\u00e3o \u00c1gua R\u00e9gia.\r\n<\/p><p>II. Classe de Risco: 8.<\/p><p>\r\nIII. N\u00famero de risco: 88.\r\n<\/p><p>IV. N\u00famero da ONU:1789.\r\n<\/p><p>O c\u00f3digo da classe de risco e o n\u00famero do risco significa que este produto em rela\u00e7\u00e3o a perigo ao meio ambiente \u00e9<\/p>","resposta":3207032,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00f3lido corrosivo, inflam\u00e1vel ou sujeito ao aquecimento.","id":3207030,"corpo":"s\u00f3lido corrosivo, inflam\u00e1vel ou sujeito ao aquecimento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"subst\u00e2ncia levemente corrosiva e toxicidade.","id":3207031,"corpo":"subst\u00e2ncia levemente corrosiva e toxicidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"subst\u00e2ncia altamente corrosiva.","id":3207032,"corpo":"subst\u00e2ncia altamente corrosiva.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"subst\u00e2ncia oxidante, toxica e corrosiva.","id":3207033,"corpo":"subst\u00e2ncia oxidante, toxica e corrosiva.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"g\u00e1s t\u00f3xico e corrosivo.","id":3207034,"corpo":"g\u00e1s t\u00f3xico e corrosivo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353495,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397943,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-26-sinalizacao-de-seguranca"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/914559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14101}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":28033,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14101},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:25","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":926004,"hashId":"838a7b5348d4330929bf0a7dee3e73b5","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28033\/56.gif\">","resposta":3248679,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3248679,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28033\/57.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3248680,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28033\/58.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3248681,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28033\/59.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3248682,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28033\/60.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":3248683,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28033\/61.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355480,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Coeficiente de Determina\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Coeficiente de Determina\u00e7\u00e3o","pai":7166,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7164,"slug":"estatistica-coeficiente-de-determinacao"}],"slug":"estatistica\/926004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14101}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O crit\u00e9rio de decis\u00e3o \u00e9 bem simples, rejeitando-se Ho quando a primeira falha ocorre depois da 3\u00aa prova. Logo \u00e9 fato que:","provas":[{"id":28033,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14101},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:25","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":926007,"hashId":"5429b4e5901a004160f2fa2c05a38ea8","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28033\/71.gif\"><\/p><p>O crit\u00e9rio de decis\u00e3o \u00e9 bem simples, rejeitando-se Ho quando a primeira falha ocorre depois da 3\u00aa prova. Logo \u00e9 fato que:<\/p>","resposta":3248698,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o n\u00edvel de signific\u00e2ncia do teste \u00e9 de 5%;","id":3248694,"corpo":"o n\u00edvel de signific\u00e2ncia do teste \u00e9 de 5%;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a probabilidade de ocorr\u00eancia do erro do tipo I \u00e9 5\/16.","id":3248695,"corpo":"a probabilidade de ocorr\u00eancia do erro do tipo I \u00e9 5\/16.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se p = 0,2 a probabilidade de um erro do tipo II 3\/5.","id":3248696,"corpo":"se p = 0,2 a probabilidade de um erro do tipo II 3\/5.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o grau de confian\u00e7a associado ao teste \u00e9 de 9\/16.","id":3248697,"corpo":"o grau de confian\u00e7a associado ao teste \u00e9 de 9\/16.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o valor da pot\u00eancia do teste para p = 0,5 \u00e9 igual a 1\/8.","id":3248698,"corpo":"o valor da pot\u00eancia do teste para p = 0,5 \u00e9 igual a 1\/8.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355480,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Poder","oab":false,"nome":"Poder","pai":7283,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7158,"slug":"estatistica-poder"},{"nome_clean":"Geom\u00e9trica","oab":false,"nome":"Geom\u00e9trica","pai":426647,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426653,"slug":"estatistica-geometrica"}],"slug":"estatistica\/926007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14101}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um modelo de regress\u00e3o linear m\u00faltipla, ap\u00f3s a estima\u00e7\u00e3o dos par\u00e2metros, realizou-se uma An\u00e1lise da Vari\u00e2ncia, atrav\u00e9s da decomposi\u00e7\u00e3o amostral. Os dados foram impressos, mas depois foram em parte perdidos, restando apenas a tabela a seguir, com diversas lacunas: Com os dados acima \u00e9 poss\u00edvel concluir que:","provas":[{"id":28033,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14101},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:25","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":926013,"hashId":"defb5456ac69918d80e8ee72f390f6e8","enunciado":"<p>Em um modelo de regress\u00e3o linear m\u00faltipla, ap\u00f3s a estima\u00e7\u00e3o dos par\u00e2metros, realizou-se uma An\u00e1lise da Vari\u00e2ncia, atrav\u00e9s da decomposi\u00e7\u00e3o amostral. Os dados foram impressos, mas depois foram em parte perdidos, restando apenas a tabela a seguir, com diversas lacunas: <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28033\/79.gif\"><div align=\"left\"><\/div><\/p><p>Com os dados acima \u00e9 poss\u00edvel concluir que:<\/p>","resposta":3248728,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a vari\u00e2ncia estimada dos erros \u00e9 menor do que 3;","id":3248724,"corpo":"a vari\u00e2ncia estimada dos erros \u00e9 menor do que 3;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" X = 4, Y = 24, Z = 8 e W = 12,5;","id":3248725,"corpo":" X = 4, Y = 24, Z = 8 e W = 12,5;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a amostra empregada \u00e9 de tamanho n = 29 e a regress\u00e3o \u00e9 n\u00e3o significativa ao n\u00edvel de 1%;","id":3248726,"corpo":"a amostra empregada \u00e9 de tamanho n = 29 e a regress\u00e3o \u00e9 n\u00e3o significativa ao n\u00edvel de 1%;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o modelo de regress\u00e3o explica 62,5 da varia\u00e7\u00e3o da vari\u00e1vel explicativa;","id":3248727,"corpo":"o modelo de regress\u00e3o explica 62,5 da varia\u00e7\u00e3o da vari\u00e1vel explicativa;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"X = 4, Y = 24, Z = 10 e W = 10.","id":3248728,"corpo":"X = 4, Y = 24, Z = 10 e W = 10.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355481,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Vari\u00e2ncia da Regress\u00e3o M\u00faltipla","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Vari\u00e2ncia da Regress\u00e3o M\u00faltipla","pai":7150,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7152,"slug":"estatistica-analise-de-variancia-da-regressao-multipla"}],"slug":"estatistica\/926013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14101}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no modelo e nas estat\u00edsticas, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":28033,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14101},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:25","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":926014,"hashId":"e384317ba61a831cd9ac98ed91e03647","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28033\/80.gif\"><\/p><p>Com base no modelo e nas estat\u00edsticas, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":3248731,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ainda que o n\u00famero de procedimentos n\u00e3o sofra incrementos, novos servidores ser\u00e3o necess\u00e1rios a cada per\u00edodo;","id":3248729,"corpo":"ainda que o n\u00famero de procedimentos n\u00e3o sofra incrementos, novos servidores ser\u00e3o necess\u00e1rios a cada per\u00edodo;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se o n\u00famero de procedimentos sofrer um incremento de 40 unidades, ser\u00e3o necess\u00e1rios mais oito novos servidores;","id":3248730,"corpo":"se o n\u00famero de procedimentos sofrer um incremento de 40 unidades, ser\u00e3o necess\u00e1rios mais oito novos servidores;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3248731,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28033\/81.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a correla\u00e7\u00e3o entre o volume de procedimentos e o n\u00famero de novos servidores \u00e9 0,7, comprovando a qualidade do modelo;","id":3248732,"corpo":"a correla\u00e7\u00e3o entre o volume de procedimentos e o n\u00famero de novos servidores \u00e9 0,7, comprovando a qualidade do modelo;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sendo estimativa de positiva, o n\u00famero de funcion\u00e1rios do MP dever\u00e1 crescer a uma taxa de 10% ao per\u00edodo.","id":3248733,"corpo":"sendo estimativa de <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28033\/82.gif\"> positiva, o n\u00famero de funcion\u00e1rios do MP dever\u00e1 crescer a uma taxa de 10% ao per\u00edodo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355481,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Infer\u00eancia sobre as Estimativas dos Par\u00e2metros","oab":false,"nome":"Infer\u00eancia sobre as Estimativas dos Par\u00e2metros","pai":7149,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7174,"slug":"estatistica-inferencia-sobre-as-estimativas-dos-parametros"}],"slug":"estatistica\/926014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo","id":12452}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cpesquisa recente sobre as refei\u00e7\u00f5es, 69% dos entrevistados no Brasil relataram o h\u00e1bito de assistir \u00e0 TV enquanto se alimentam\u201d; com esse segmento do texto 1, o autor tenta mostrar:","provas":[{"id":28034,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo","id":12452},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-assistente-tecnico-area-administrativo","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:26","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":926026,"hashId":"874dcd31b22f4b9bf0aa8655e302353e","enunciado":"\u201cpesquisa recente sobre as refei\u00e7\u00f5es, 69% dos entrevistados no Brasil relataram o h\u00e1bito de assistir \u00e0 TV enquanto se alimentam\u201d; com esse segmento do texto 1, o autor tenta mostrar:","resposta":3248790,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o descuido da popula\u00e7\u00e3o com a alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel;","id":3248789,"corpo":"o descuido da popula\u00e7\u00e3o com a alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" o aparecimento de novas prioridades sociais;","id":3248790,"corpo":" o aparecimento de novas prioridades sociais;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a necessidade premente de atualiza\u00e7\u00e3o informativa;","id":3248791,"corpo":"a necessidade premente de atualiza\u00e7\u00e3o informativa;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" o desprezo m\u00fatuo dos familiares;","id":3248792,"corpo":" o desprezo m\u00fatuo dos familiares;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a presen\u00e7a agressiva da TV no meio familiar.","id":3248793,"corpo":"a presen\u00e7a agressiva da TV no meio familiar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355482,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28034\/91.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/926026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo","id":12452}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na charge, na frase do representante do restaurante, o primeiro\ntermo devia estar separado por v\u00edrgula por ser:","provas":[{"id":28034,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo","id":12452},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-assistente-tecnico-area-administrativo","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:27","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":926040,"hashId":"8aedbcd87a9a5fba75bed265a4152edd","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28034\/92.gif\"><\/p><p><br><\/p><p>Na charge, na frase do representante do restaurante, o primeiro\ntermo devia estar separado por v\u00edrgula por ser:<\/p>","resposta":3248861,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um termo deslocado;","id":3248859,"corpo":"um termo deslocado;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um aposto;","id":3248860,"corpo":"um aposto;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um vocativo;","id":3248861,"corpo":"um vocativo;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma ora\u00e7\u00e3o antecipada;","id":3248862,"corpo":"uma ora\u00e7\u00e3o antecipada;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" um adjunto adverbial.","id":3248863,"corpo":" um adjunto adverbial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355483,"enunciado":"","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Termos acess\u00f3rios e independentes da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos acess\u00f3rios e independentes da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403656,"slug":"lingua-portuguesa-termos-acessorios-e-independentes-da-oracao"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/926040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo","id":12452}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Contratos administrativos podem ser definidos como as manifesta\u00e7\u00f5es de vontade de duas ou mais pessoas para a celebra\u00e7\u00e3o de um neg\u00f3cio jur\u00eddico, com a participa\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico, que atua com as cl\u00e1usulas exorbitantes, com o escopo de atender ao interesse p\u00fablico. Nesse contexto, conforme ensina a doutrina de Direito Administrativo, tais cl\u00e1usulas exorbitantes:","provas":[{"id":28034,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo","id":12452},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-assistente-tecnico-area-administrativo","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:28","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":926055,"hashId":"a2c9a9d3f2f04d82b5dfc57efcd1b496","enunciado":"Contratos administrativos podem ser definidos como as manifesta\u00e7\u00f5es de vontade de duas ou mais pessoas para a celebra\u00e7\u00e3o de um neg\u00f3cio jur\u00eddico, com a participa\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico, que atua com as cl\u00e1usulas exorbitantes, com o escopo de atender ao interesse p\u00fablico.\r\nNesse contexto, conforme ensina a doutrina de Direito Administrativo, tais cl\u00e1usulas exorbitantes:","resposta":3248935,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"decorrem do princ\u00edpio constitucional da isonomia, colocando o Estado e o particular em igualdade jur\u00eddica na aven\u00e7a;","id":3248934,"corpo":"decorrem do princ\u00edpio constitucional da isonomia, colocando o Estado e o particular em igualdade jur\u00eddica na aven\u00e7a;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o impl\u00edcitas em todos os contratos administrativos, n\u00e3o dependendo de expressa previs\u00e3o no acordo;","id":3248935,"corpo":"s\u00e3o impl\u00edcitas em todos os contratos administrativos, n\u00e3o dependendo de expressa previs\u00e3o no acordo;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"viabilizam o direito potestativo do Estado de alterar o objeto do contrato, a qualquer momento;","id":3248936,"corpo":"viabilizam o direito potestativo do Estado de alterar o objeto do contrato, a qualquer momento;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permitem \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica promover a altera\u00e7\u00e3o unilateral quantitativa, em regra, de at\u00e9 10% do valor inicial;","id":3248937,"corpo":"permitem \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica promover a altera\u00e7\u00e3o unilateral quantitativa, em regra, de at\u00e9 10% do valor inicial;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"concedem \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica o poder de alterar unilateralmente a margem de lucro inicialmente contratada.","id":3248938,"corpo":"concedem \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica o poder de alterar unilateralmente a margem de lucro inicialmente contratada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355485,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/926055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo","id":12452}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos meios necess\u00e1rios para o exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es investigat\u00f3rias, a Lei Org\u00e2nica Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico (Lei n\u00ba 8.625\/93) disp\u00f5e que o Minist\u00e9rio P\u00fablico poder\u00e1:","provas":[{"id":28034,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo","id":12452},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-assistente-tecnico-area-administrativo","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:29","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":926068,"hashId":"e24783c96878849c1b7341e3a2be0a00","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos meios necess\u00e1rios para o exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es investigat\u00f3rias, a Lei Org\u00e2nica Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico (Lei n\u00ba 8.625\/93) disp\u00f5e que o Minist\u00e9rio P\u00fablico poder\u00e1:","resposta":3249003,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"expedir notifica\u00e7\u00f5es para colher depoimento e, em caso de n\u00e3o comparecimento injustificado, promover condu\u00e7\u00e3o coercitiva mediante pr\u00e9via e indispens\u00e1vel autoriza\u00e7\u00e3o judicial;","id":3248999,"corpo":"expedir notifica\u00e7\u00f5es para colher depoimento e, em caso de n\u00e3o comparecimento injustificado, promover condu\u00e7\u00e3o coercitiva mediante pr\u00e9via e indispens\u00e1vel autoriza\u00e7\u00e3o judicial;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exigir das autoridades, \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, Estadual e Municipal documentos, cujas despesas com as c\u00f3pias ser\u00e3o arcadas pelo er\u00e1rio estadual;","id":3249000,"corpo":"exigir das autoridades, \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, Estadual e Municipal documentos, cujas despesas com as c\u00f3pias ser\u00e3o arcadas pelo er\u00e1rio estadual;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exigir das autoridades, \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, Estadual e Municipal documentos, cujas despesas com as c\u00f3pias ser\u00e3o arcadas pelo er\u00e1rio estadual;","id":3249001,"corpo":"exigir das autoridades, \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, Estadual e Municipal documentos, cujas despesas com as c\u00f3pias ser\u00e3o arcadas pelo er\u00e1rio estadual;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dar publicidade aos procedimentos disciplinares que instaurar, exceto aqueles que apurem pr\u00e1tica de crime;","id":3249002,"corpo":"dar publicidade aos procedimentos disciplinares que instaurar, exceto aqueles que apurem pr\u00e1tica de crime;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"requisitar informa\u00e7\u00f5es e documentos a entidades privadas, para instruir procedimentos ou processo em que oficie.","id":3249003,"corpo":"requisitar informa\u00e7\u00f5es e documentos a entidades privadas, para instruir procedimentos ou processo em que oficie.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355486,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada- MPU","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada- MPU","pai":395415,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":2941,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpu"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/926068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo","id":12452}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diretor de recursos humanos de uma empresa p\u00fablica de grande porte est\u00e1 considerando a implanta\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o de desempenho por m\u00e9todo de pesquisa de campo, em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o por comiss\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o, que vigora atualmente na empresa. O diretor considera que o m\u00e9todo da pesquisa de campo proporciona maior profundidade na avalia\u00e7\u00e3o do desempenho. No entanto, esse m\u00e9todo apresenta, entre suas desvantagens:","provas":[{"id":28034,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo","id":12452},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-assistente-tecnico-area-administrativo","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:29","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":926074,"hashId":"2c645a1d38e9bb904bdd524d28eac8c2","enunciado":"O diretor de recursos humanos de uma empresa p\u00fablica de grande porte est\u00e1 considerando a implanta\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o de desempenho por m\u00e9todo de pesquisa de campo, em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o por comiss\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o, que vigora atualmente na empresa. O diretor considera que o m\u00e9todo da pesquisa de campo proporciona maior profundidade na avalia\u00e7\u00e3o do desempenho.\r\nNo entanto, esse m\u00e9todo apresenta, entre suas desvantagens:","resposta":3249033,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o favorece o planejamento de a\u00e7\u00f5es de melhoria do desempenho;","id":3249029,"corpo":"n\u00e3o favorece o planejamento de a\u00e7\u00f5es de melhoria do desempenho;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"envolve apenas a fun\u00e7\u00e3o de staff na avalia\u00e7\u00e3o do desempenho;","id":3249030,"corpo":"envolve apenas a fun\u00e7\u00e3o de staff na avalia\u00e7\u00e3o do desempenho;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"envolve apenas a responsabilidade de linha na avalia\u00e7\u00e3o do desempenho;","id":3249031,"corpo":"envolve apenas a responsabilidade de linha na avalia\u00e7\u00e3o do desempenho;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as m\u00faltiplas fontes de avalia\u00e7\u00e3o podem provocar ressentimentos no avaliado;","id":3249032,"corpo":"as m\u00faltiplas fontes de avalia\u00e7\u00e3o podem provocar ressentimentos no avaliado;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" pouca participa\u00e7\u00e3o do avaliado.","id":3249033,"corpo":" pouca participa\u00e7\u00e3o do avaliado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355487,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","pai":404670,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404661,"slug":"administracao-geral-motivacao-e-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/926074","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo","id":12452}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em todas as organiza\u00e7\u00f5es, os administradores desempenham fun\u00e7\u00f5es e pap\u00e9is que lhes s\u00e3o pr\u00f3prios. Para desempenh\u00e1-los, o administrador deve possuir habilidades de tr\u00eas tipos: humanas, t\u00e9cnicas e conceituais. Essas habilidades s\u00e3o exigidas com maior ou menor intensidade, dependendo do n\u00edvel organizacional em que o administrador atua. Assim, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":28034,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo","id":12452},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-assistente-tecnico-area-administrativo","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:30","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":926076,"hashId":"62bbfe1c1b1b63b72f7f5ad1334299f6","enunciado":"Em todas as organiza\u00e7\u00f5es, os administradores desempenham fun\u00e7\u00f5es e pap\u00e9is que lhes s\u00e3o pr\u00f3prios. Para desempenh\u00e1-los, o administrador deve possuir habilidades de tr\u00eas tipos: humanas, t\u00e9cnicas e conceituais. Essas habilidades s\u00e3o exigidas com maior ou menor intensidade, dependendo do n\u00edvel organizacional em que o administrador atua.\r\nAssim, \u00e9 correto afirmar que:","resposta":3249039,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" no n\u00edvel t\u00e1tico, as habilidades humanas s\u00e3o cruciais para o bom desempenho do administrador;","id":3249039,"corpo":" no n\u00edvel t\u00e1tico, as habilidades humanas s\u00e3o cruciais para o bom desempenho do administrador;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o n\u00edvel estrat\u00e9gico requer maior emprego das habilidades t\u00e9cnicas que o n\u00edvel t\u00e1tico;","id":3249040,"corpo":"o n\u00edvel estrat\u00e9gico requer maior emprego das habilidades t\u00e9cnicas que o n\u00edvel t\u00e1tico;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no n\u00edvel operacional, as habilidades conceituais s\u00e3o preponderantes para o bom desempenho do administrador;","id":3249041,"corpo":"no n\u00edvel operacional, as habilidades conceituais s\u00e3o preponderantes para o bom desempenho do administrador;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" as habilidades t\u00e9cnicas s\u00e3o exclusivas dos administradores do n\u00edvel estrat\u00e9gico e t\u00e1tico;","id":3249042,"corpo":" as habilidades t\u00e9cnicas s\u00e3o exclusivas dos administradores do n\u00edvel estrat\u00e9gico e t\u00e1tico;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o n\u00edvel operacional requer maior emprego das habilidades humanas que o n\u00edvel t\u00e1tico.","id":3249043,"corpo":"o n\u00edvel operacional requer maior emprego das habilidades humanas que o n\u00edvel t\u00e1tico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355487,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404678,"slug":"administracao-geral-organizacao"}],"slug":"administracao-geral\/926076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo","id":12452}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A equipe respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es e demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis de uma entidade p\u00fablica foi requisitada pelo gestor acerca das despesas do \u00faltimo bimestre, cujos implementos de condi\u00e7\u00e3o para pagamento j\u00e1 foram cumpridos. O relat\u00f3rio requisitado pode ser gerado a partir das despesas:","provas":[{"id":28034,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo","id":12452},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-assistente-tecnico-area-administrativo","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:30","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":926079,"hashId":"30140c9ce31bddb64ffab9048c3edfb1","enunciado":"<p>A equipe respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es e demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis de uma entidade p\u00fablica foi requisitada pelo gestor acerca das despesas do \u00faltimo bimestre, cujos implementos de condi\u00e7\u00e3o para pagamento j\u00e1 foram cumpridos.<\/p><p>\r\nO relat\u00f3rio requisitado pode ser gerado a partir das despesas:<\/p>","resposta":3249055,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"empenhadas;","id":3249054,"corpo":"empenhadas;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"liquidadas;","id":3249055,"corpo":"liquidadas;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lan\u00e7adas;","id":3249056,"corpo":"lan\u00e7adas;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"licitadas;","id":3249057,"corpo":"licitadas;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"suplementadas.","id":3249058,"corpo":"suplementadas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355487,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Est\u00e1gios\/Etapas da Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Est\u00e1gios\/Etapas da Despesa P\u00fablica","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405651,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-estagios-etapas-da-despesa-publica"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","pai":424769,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411878,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacoes-na-lei-4-320-1964"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412033,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-no-4-320-64-normas-gerais-de-direito-financeiro"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/926079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fim","id":5038}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto n\u00ba 3.298\/1999 regulamenta a Lei n\u00ba 7.853, de 24 de outubro de 1989, dispondo sobre a Pol\u00edtica Nacional para a Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia. Sobre o tema, avalie as assertivas a seguir e, depois, assinale a alternativa CORRETA.I. Uma das diretrizes da Pol\u00edtica Nacional para a Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia \u00e9 a de garantir o efetivo atendimento das necessidades da pessoa portadora de defici\u00eancia, sem o cunho assistencialista.II. O Conselho Nacional dos Direitos da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia (CONADE) ser\u00e1 constitu\u00eddo, paritariamente, por representantes de institui\u00e7\u00f5es governamentais e da sociedade civil, sendo a sua composi\u00e7\u00e3o e o seu funcionamento disciplinados em ato do Ministro de Estado da Justi\u00e7a.III. Para os efeitos do Decreto referido no enunciado, considera-se defici\u00eancia permanente toda perda ou anormalidade de uma estrutura ou fun\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, fisiol\u00f3gica ou anat\u00f4mica que gere incapacidade para o desempenho de atividade, dentro do padr\u00e3o considerado normal para o ser humano.IV. Incluem-se na assist\u00eancia integral a sa\u00fade e reabilita\u00e7\u00e3o da pessoa portadora de defici\u00eancia a concess\u00e3o de \u00f3rteses, pr\u00f3teses, bolsas coletoras e materiais auxiliares, dado que tais equipamentos complementam o atendimento, aumentando as possibilidades de independ\u00eancia e inclus\u00e3o dessa pessoa.","provas":[{"id":28038,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fim","id":5038},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2017-puc-pr-analista-judiciario-area-fim","tipo":1,"nome":"PUC - PR - TJ MS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fim - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":926092,"hashId":"45a2969b6f0883c4ce10fe4253c76a3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Decreto n\u00ba 3.298\/1999 regulamenta a Lei n\u00ba 7.853, de 24 de outubro de 1989, dispondo sobre a Pol\u00edtica Nacional para a Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia. Sobre o tema, avalie as assertivas a seguir e, depois, assinale a alternativa <strong><u>CORRETA<\/u><\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uma das diretrizes da Pol\u00edtica Nacional para a Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia \u00e9 a de garantir o efetivo atendimento das necessidades da pessoa portadora de defici\u00eancia, sem o cunho assistencialista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Conselho Nacional dos Direitos da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia (CONADE) ser\u00e1 constitu\u00eddo, paritariamente, por representantes de institui\u00e7\u00f5es governamentais e da sociedade civil, sendo a sua composi\u00e7\u00e3o e o seu funcionamento disciplinados em ato do Ministro de Estado da Justi\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Para os efeitos do Decreto referido no enunciado, considera-se defici\u00eancia permanente toda perda ou anormalidade de uma estrutura ou fun\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, fisiol\u00f3gica ou anat\u00f4mica que gere incapacidade para o desempenho de atividade, dentro do padr\u00e3o considerado normal para o ser humano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Incluem-se na assist\u00eancia integral a sa\u00fade e reabilita\u00e7\u00e3o da pessoa portadora de defici\u00eancia a concess\u00e3o de \u00f3rteses, pr\u00f3teses, bolsas coletoras e materiais auxiliares, dado que tais equipamentos complementam o atendimento, aumentando as possibilidades de independ\u00eancia e inclus\u00e3o dessa pessoa.<\/p>","resposta":3249121,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o corretas.","id":3249119,"corpo":"<p>Todas as assertivas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas III e IV est\u00e3o corretas.","id":3249120,"corpo":"<p>Apenas as assertivas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas III e IV est\u00e3o corretas.","id":3249121,"corpo":"<p>Apenas as assertivas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas III e IV est\u00e3o corretas.","id":3249122,"corpo":"<p>Apenas as assertivas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":3249123,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355490,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 3.298\/1999 - Regulamenta a Lei no 7.853, de 24 de outubro de 1989 - disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional para a Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia, consolida as normas de prote\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 3.298\/1999 - Regulamenta a Lei no 7.853, de 24 de outubro de 1989 - disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional para a Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia, consolida as normas de prote\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418648,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-3-298-1999-regulamenta-a-lei-no-7-853-de-24-de-outubro-de-1989-dispoe-sobre-a-politica-nacional-para-a-integracao-da-pessoa-portadora-de-deficiencia-consolida-as-normas-de-protecao-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/926092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fim","id":5038}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinado servidor p\u00fablico do Poder Judici\u00e1rio do Estado de Mato Grosso do Sul foi aposentado por invalidez em 15.05.2017. Posteriormente, uma Junta M\u00e9dica Oficial declarou insubsistentes os motivos determinantes da aposentadoria e, por conta disso, o servidor retornou \u00e0s suas atividades. Essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica se enquadra na seguinte forma de provimento de cargo p\u00fablico, segundo o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Poder Judici\u00e1rio do Estado de Mato Grosso do Sul:","provas":[{"id":28038,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fim","id":5038},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2017-puc-pr-analista-judiciario-area-fim","tipo":1,"nome":"PUC - PR - TJ MS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fim - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":926096,"hashId":"9c35ed32e24088e988871e55657a12a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinado servidor p\u00fablico do Poder Judici\u00e1rio do Estado de Mato Grosso do Sul foi aposentado por invalidez em 15.05.2017. Posteriormente, uma Junta M\u00e9dica Oficial declarou insubsistentes os motivos determinantes da aposentadoria e, por conta disso, o servidor retornou \u00e0s suas atividades. Essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica se enquadra na seguinte forma de provimento de cargo p\u00fablico, segundo o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Poder Judici\u00e1rio do Estado de Mato Grosso do Sul:<\/p>","resposta":3249142,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nomea\u00e7\u00e3o.","id":3249139,"corpo":"<p>Nomea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reintegra\u00e7\u00e3o.","id":3249140,"corpo":"<p>Reintegra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recondu\u00e7\u00e3o.","id":3249141,"corpo":"<p>Recondu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Revers\u00e3o.","id":3249142,"corpo":"<p>Revers\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Readapta\u00e7\u00e3o.","id":3249143,"corpo":"<p>Readapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355490,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso do Sul - TJ MS","oab":true,"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso do Sul - TJ MS","pai":396297,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396254,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-justica-do-mato-grosso-do-sul-tj-ms"},{"nome_clean":"Tribunais de Justi\u00e7a Estaduais - TJ's","oab":true,"nome":"Tribunais de Justi\u00e7a Estaduais - TJ's","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396297,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunais-de-justica-estaduais-tj-s"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/926096","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fim","id":5038}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o regime jur\u00eddico das licen\u00e7as concedidas a servidores p\u00fablicos do Poder Judici\u00e1rio do Estado de Mato Grosso do Sul, no termos da Lei n\u00ba 3.310\/2006, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":28038,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fim","id":5038},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2017-puc-pr-analista-judiciario-area-fim","tipo":1,"nome":"PUC - PR - TJ MS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fim - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":926097,"hashId":"44b1f70c739872676de74da177307cae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o regime jur\u00eddico das licen\u00e7as concedidas a servidores p\u00fablicos do Poder Judici\u00e1rio do Estado de Mato Grosso do Sul, no termos da Lei n\u00ba 3.310\/2006, assinale a alternativa <strong><u>CORRETA<\/u><\/strong>.<\/p>","resposta":3249148,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico somente poder\u00e1 permanecer em licen\u00e7a por motivo de afastamento do c\u00f4njuge ou companheiro pelo prazo m\u00e1ximo e improrrog\u00e1vel de 02 (dois) anos.","id":3249144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor p\u00fablico somente poder\u00e1 permanecer em licen\u00e7a por motivo de afastamento do c\u00f4njuge ou companheiro pelo prazo m\u00e1ximo e improrrog\u00e1vel de 02 (dois) anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A licen\u00e7a-paternidade ter\u00e1 prazo m\u00e1ximo de trinta dias \u00fateis, contados a partir da data do nascimento do filho, sendo vedada sua concess\u00e3o para casos de ado\u00e7\u00e3o ou guarda para ado\u00e7\u00e3o.","id":3249145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A licen\u00e7a-paternidade ter\u00e1 prazo m\u00e1ximo de trinta dias \u00fateis, contados a partir da data do nascimento do filho, sendo vedada sua concess\u00e3o para casos de ado\u00e7\u00e3o ou guarda para ado\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A licen\u00e7a m\u00e9dica \u00e9 concedida pelo prazo m\u00e1ximo de 60 (sessenta) dias, independentemente do prazo que estiver indicado no laudo ou no atestado m\u00e9dico.","id":3249146,"corpo":"<p>A licen\u00e7a m\u00e9dica \u00e9 concedida pelo prazo m\u00e1ximo de 60 (sessenta) dias, independentemente do prazo que estiver indicado no laudo ou no atestado m\u00e9dico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 absolutamente vedada a concess\u00e3o de licen\u00e7a para o trato de assunto de interesse particular ou para o exerc\u00edcio de atividade de natureza pol\u00edtica.","id":3249147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 absolutamente vedada a concess\u00e3o de licen\u00e7a para o trato de assunto de interesse particular ou para o exerc\u00edcio de atividade de natureza pol\u00edtica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A licen\u00e7a por motivo de doen\u00e7a de pessoa da fam\u00edlia somente ser\u00e1 deferida se a assist\u00eancia direta do servidor for indispens\u00e1vel e n\u00e3o puder ser prestada simultaneamente com o exerc\u00edcio do cargo, o que dever\u00e1 ser comprovado por acompanhamento social.","id":3249148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A licen\u00e7a por motivo de doen\u00e7a de pessoa da fam\u00edlia somente ser\u00e1 deferida se a assist\u00eancia direta do servidor for indispens\u00e1vel e n\u00e3o puder ser prestada simultaneamente com o exerc\u00edcio do cargo, o que dever\u00e1 ser comprovado por acompanhamento social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355490,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso do Sul - TJ MS","oab":true,"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso do Sul - TJ MS","pai":396297,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396254,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-justica-do-mato-grosso-do-sul-tj-ms"},{"nome_clean":"Tribunais de Justi\u00e7a Estaduais - TJ's","oab":true,"nome":"Tribunais de Justi\u00e7a Estaduais - TJ's","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396297,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunais-de-justica-estaduais-tj-s"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/926097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fim","id":5038}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Poder Executivo Federal, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":28038,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fim","id":5038},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2017-puc-pr-analista-judiciario-area-fim","tipo":1,"nome":"PUC - PR - TJ MS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fim - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":926103,"hashId":"f722b5dff3bb66a7fc7400680b51cb78","enunciado":"<p>Sobre o Poder Executivo Federal, assinale a alternativa <strong><u>CORRETA<\/u><\/strong>.<\/p>","resposta":3249174,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em caso de vac\u00e2ncia do cargo de Presidente da Rep\u00fablica, o \u00fanico sucessor definitivo \u00e9 o Vice-Presidente.","id":3249174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de vac\u00e2ncia do cargo de Presidente da Rep\u00fablica, o \u00fanico sucessor definitivo \u00e9 o Vice-Presidente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em caso de impedimento do Presidente e do Vice-Presidente, ou vac\u00e2ncia dos respectivos cargos, poder\u00e3o ser sucessivamente chamados ao exerc\u00edcio da Presid\u00eancia apenas o Presidente do Senado Federal e o da C\u00e2mara dos Deputados.","id":3249175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de impedimento do Presidente e do Vice-Presidente, ou vac\u00e2ncia dos respectivos cargos, poder\u00e3o ser sucessivamente chamados ao exerc\u00edcio da Presid\u00eancia apenas o Presidente do Senado Federal e o da C\u00e2mara dos Deputados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Presidente da Rep\u00fablica pode ser responsabilizado na vig\u00eancia de seu mandato por crimes cometidos nesse per\u00edodo, mesmo que sejam estranhos ao exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es presidenciais.","id":3249176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Presidente da Rep\u00fablica pode ser responsabilizado na vig\u00eancia de seu mandato por crimes cometidos nesse per\u00edodo, mesmo que sejam estranhos ao exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es presidenciais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Presidente da Rep\u00fablica em exerc\u00edcio ser\u00e1 processado pelos crimes eleitorais praticados no curso do seu mandato presidencial ou em raz\u00e3o dele, perante a Justi\u00e7a Eleitoral.","id":3249177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Presidente da Rep\u00fablica em exerc\u00edcio ser\u00e1 processado pelos crimes eleitorais praticados no curso do seu mandato presidencial ou em raz\u00e3o dele, perante a Justi\u00e7a Eleitoral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Presidente da Rep\u00fablica, nas infra\u00e7\u00f5es comuns, pode ser preso em flagrante ou preventivamente.","id":3249178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Presidente da Rep\u00fablica, nas infra\u00e7\u00f5es comuns, pode ser preso em flagrante ou preventivamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355491,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","oab":true,"nome":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405261,"slug":"direito-constitucional-formas-de-governo-sistemas-de-governo-chefia-de-estado-e-chefia-de-governo"}],"slug":"direito-constitucional\/926103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fim","id":5038}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do controle de constitucionalidade, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":28038,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fim","id":5038},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2017-puc-pr-analista-judiciario-area-fim","tipo":1,"nome":"PUC - PR - TJ MS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fim - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":926105,"hashId":"de0f507f85bb6fec0d1a0144f27f20a3","enunciado":"<p>Acerca do controle de constitucionalidade, assinale a alternativa <strong><u>CORRETA<\/u><\/strong>.<\/p>","resposta":3249186,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O controle difuso de constitucionalidade ocorre por via de a\u00e7\u00e3o direta.","id":3249184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle difuso de constitucionalidade ocorre por via de a\u00e7\u00e3o direta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Senado Federal n\u00e3o pode suspender a execu\u00e7\u00e3o de lei declarada inconstitucional pelo Supremo Tribunal Federal para o fim de atribui\u00e7\u00e3o de efeitos erga omnes.","id":3249185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Senado Federal n\u00e3o pode suspender a execu\u00e7\u00e3o de lei declarada inconstitucional pelo Supremo Tribunal Federal para o fim de atribui\u00e7\u00e3o de efeitos erga omnes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao declarar a inconstitucionalidade de lei ou ato normativo, e tendo em vista raz\u00f5es de seguran\u00e7a jur\u00eddica ou de excepcional interesse social, poder\u00e1 o Supremo Tribunal Federal, por maioria de dois ter\u00e7os de seus membros, restringir os efeitos daquela declara\u00e7\u00e3o ou decidir que ela s\u00f3 tenha efic\u00e1cia a partir de seu tr\u00e2nsito em julgado ou de outro momento que venha a ser fixado.","id":3249186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao declarar a inconstitucionalidade de lei ou ato normativo, e tendo em vista raz\u00f5es de seguran\u00e7a jur\u00eddica ou de excepcional interesse social, poder\u00e1 o Supremo Tribunal Federal, por maioria de dois ter\u00e7os de seus membros, restringir os efeitos daquela declara\u00e7\u00e3o ou decidir que ela s\u00f3 tenha efic\u00e1cia a partir de seu tr\u00e2nsito em julgado ou de outro momento que venha a ser fixado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade pode ser proferida por \u00f3rg\u00e3o fracion\u00e1rio de Tribunal, em vista do princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de constitucionalidade das leis.","id":3249187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade pode ser proferida por \u00f3rg\u00e3o fracion\u00e1rio de Tribunal, em vista do princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de constitucionalidade das leis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A decis\u00e3o de declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade ou de constitucionalidade de uma norma em controle concentrado n\u00e3o possui efeito vinculante em rela\u00e7\u00e3o aos demais \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio.","id":3249188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A decis\u00e3o de declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade ou de constitucionalidade de uma norma em controle concentrado n\u00e3o possui efeito vinculante em rela\u00e7\u00e3o aos demais \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355491,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/926105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fim","id":5038}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":28038,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fim","id":5038},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2017-puc-pr-analista-judiciario-area-fim","tipo":1,"nome":"PUC - PR - TJ MS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fim - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":926110,"hashId":"5c7d6bb1e5ab2b4f00ea426d549ace59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, assinale a alternativa <strong><u>CORRETA<\/u><\/strong>.<\/p>","resposta":3249212,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Indireta n\u00e3o s\u00e3o dotadas de personalidade jur\u00eddica.","id":3249209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Indireta n\u00e3o s\u00e3o dotadas de personalidade jur\u00eddica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos s\u00e3o unidades abstratas criadas pelo direito e possuem personalidade jur\u00eddica.","id":3249210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos s\u00e3o unidades abstratas criadas pelo direito e possuem personalidade jur\u00eddica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sociedade de Economia Mista \u00e9 o servi\u00e7o aut\u00f4nomo, criado por lei, com personalidade jur\u00eddica, patrim\u00f4nio e receita pr\u00f3prios, para executar atividades t\u00edpicas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, que requeiram, para seu melhor funcionamento, gest\u00e3o administrativa e financeira descentralizada.","id":3249211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sociedade de Economia Mista \u00e9 o servi\u00e7o aut\u00f4nomo, criado por lei, com personalidade jur\u00eddica, patrim\u00f4nio e receita pr\u00f3prios, para executar atividades t\u00edpicas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, que requeiram, para seu melhor funcionamento, gest\u00e3o administrativa e financeira descentralizada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As ag\u00eancias reguladoras s\u00e3o autarquias em regime especial, sendo que os seus servidores efetivos s\u00e3o selecionados por concurso p\u00fablico e s\u00e3o regidos por normas estatut\u00e1rias.","id":3249212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As ag\u00eancias reguladoras s\u00e3o autarquias em regime especial, sendo que os seus servidores efetivos s\u00e3o selecionados por concurso p\u00fablico e s\u00e3o regidos por normas estatut\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Indireta s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de Direito Privado, enquanto as da Administra\u00e7\u00e3o Direta s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de Direito P\u00fablico.","id":3249213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Indireta s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de Direito Privado, enquanto as da Administra\u00e7\u00e3o Direta s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de Direito P\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355491,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","oab":true,"nome":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404352,"slug":"direito-administrativo-entidades-paraestatais-e-o-terceiro-setor"}],"slug":"direito-administrativo\/926110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fim","id":5038}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Maria Sylvia Zanella Di Pietro, ato administrativo \u00e9 a \u201cdeclara\u00e7\u00e3o do Estado ou de quem o represente, que produz efeitos jur\u00eddicos imediatos, com observ\u00e2ncia da lei, sob regime jur\u00eddico de direito p\u00fablico e sujeita a controle pelo Poder Judici\u00e1rio.\u201d(PIETRO, Maria Sylvia Zanella Di. Direito Administrativo. 25. Ed. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2012, p. 203).Sobre o tema de responsabilidade civil do Estado, analise as assertivas abaixo e assinale a alternativa CORRETA.I. A responsabilidade civil do Estado \u00e9 objetiva, o que significa dizer que, al\u00e9m da culpa ou do dolo, \u00e9 indispens\u00e1vel, como pressuposto da pretens\u00e3o ressarcit\u00f3ria, que se comprove o nexo de causalidade e os danos decorrentes da a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o estatal.II. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 prescreve que a responsabilidade civil por danos nucleares independe da exist\u00eancia de culpa.III. Em caso de a\u00e7\u00e3o de regresso, o agente p\u00fablico, na condi\u00e7\u00e3o de r\u00e9u, ter\u00e1 que comprovar a inexist\u00eancia de sua culpa ou de seu dolo para evitar poss\u00edvel condena\u00e7\u00e3o para ressarcir o disp\u00eandio ocorrido pelo Estado.IV. Caso o dano tenha sido cometido por um agente p\u00fablico, independentemente se estava na qualidade, o Estado dever\u00e1 ser responsabilizado.V. Ocorrida a condena\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico para reparar um dano causado a terceiro, decorrente de conduta negligente de um agente p\u00fablico, \u00e9 dever do Poder P\u00fablico requerer o regresso contra esse agente causador do dano.","provas":[{"id":28038,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fim","id":5038},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2017-puc-pr-analista-judiciario-area-fim","tipo":1,"nome":"PUC - PR - TJ MS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fim - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":926113,"hashId":"8a856ca633b6007568f286c81684a237","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Maria Sylvia Zanella Di Pietro, ato administrativo \u00e9 a \u201cdeclara\u00e7\u00e3o do Estado ou de quem o represente, que produz efeitos jur\u00eddicos imediatos, com observ\u00e2ncia da lei, sob regime jur\u00eddico de direito p\u00fablico e sujeita a controle pelo Poder Judici\u00e1rio.\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(PIETRO, Maria Sylvia Zanella Di. Direito Administrativo. 25. Ed. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2012, p. 203).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o tema de responsabilidade civil do Estado, analise as assertivas abaixo e assinale a alternativa <strong><u>CORRETA<\/u><\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A responsabilidade civil do Estado \u00e9 objetiva, o que significa dizer que, al\u00e9m da culpa ou do dolo, \u00e9 indispens\u00e1vel, como pressuposto da pretens\u00e3o ressarcit\u00f3ria, que se comprove o nexo de causalidade e os danos decorrentes da a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o estatal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 prescreve que a responsabilidade civil por danos nucleares independe da exist\u00eancia de culpa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em caso de a\u00e7\u00e3o de regresso, o agente p\u00fablico, na condi\u00e7\u00e3o de r\u00e9u, ter\u00e1 que comprovar a inexist\u00eancia de sua culpa ou de seu dolo para evitar poss\u00edvel condena\u00e7\u00e3o para ressarcir o disp\u00eandio ocorrido pelo Estado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Caso o dano tenha sido cometido por um agente p\u00fablico, independentemente se estava na qualidade, o Estado dever\u00e1 ser responsabilizado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Ocorrida a condena\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico para reparar um dano causado a terceiro, decorrente de conduta negligente de um agente p\u00fablico, \u00e9 dever do Poder P\u00fablico requerer o regresso contra esse agente causador do dano.<\/p>","resposta":3249228,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o corretas.","id":3249224,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, II e V est\u00e3o corretas.","id":3249225,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I, II e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas III e IV est\u00e3o corretas.","id":3249226,"corpo":"<p>Apenas as assertivas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":3249227,"corpo":"<p>Apenas as assertivas II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e V est\u00e3o corretas.","id":3249228,"corpo":"<p>Apenas as assertivas II e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355492,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"}],"slug":"direito-administrativo\/926113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fim","id":5038}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o inqu\u00e9rito policial, a\u00e7\u00e3o penal e prova no processo penal, marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":28038,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fim","id":5038},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2017-puc-pr-analista-judiciario-area-fim","tipo":1,"nome":"PUC - PR - TJ MS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fim - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":926118,"hashId":"0f9b057905b25b2dbe5e769fe090c1bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o inqu\u00e9rito policial, a\u00e7\u00e3o penal e prova no processo penal, marque a alternativa <strong><u>CORRETA<\/u><\/strong>.<\/p>","resposta":3249252,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o poder\u00e1 o juiz, em qualquer fase do processo, declarar de of\u00edcio a extin\u00e7\u00e3o da punibilidade.","id":3249249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o poder\u00e1 o juiz, em qualquer fase do processo, declarar de of\u00edcio a extin\u00e7\u00e3o da punibilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Visando \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e \u00e0 repress\u00e3o aos crimes relacionados ao tr\u00e1fico de pessoas, somente o membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico poder\u00e1 requisitar \u00e0s empresas prestadoras de servi\u00e7o de telecomunica\u00e7\u00f5es e\/ou telem\u00e1tica que disponibilizem imediatamente os meios t\u00e9cnicos adequados (como sinais e informa\u00e7\u00f5es) que permitam a localiza\u00e7\u00e3o da v\u00edtima ou dos suspeitos do delito em curso.","id":3249250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Visando \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e \u00e0 repress\u00e3o aos crimes relacionados ao tr\u00e1fico de pessoas, somente o membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico poder\u00e1 requisitar \u00e0s empresas prestadoras de servi\u00e7o de telecomunica\u00e7\u00f5es e\/ou telem\u00e1tica que disponibilizem imediatamente os meios t\u00e9cnicos adequados (como sinais e informa\u00e7\u00f5es) que permitam a localiza\u00e7\u00e3o da v\u00edtima ou dos suspeitos do delito em curso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A informa\u00e7\u00e3o referente \u00e0 exist\u00eancia de filhos, respectivas idades e se possuem alguma defici\u00eancia; o nome e o contato de eventual respons\u00e1vel pelos cuidados dos filhos, indicada pela pessoa presa, dever\u00e1 ser colhida somente na fase do interrogat\u00f3rio do acusado.","id":3249251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A informa\u00e7\u00e3o referente \u00e0 exist\u00eancia de filhos, respectivas idades e se possuem alguma defici\u00eancia; o nome e o contato de eventual respons\u00e1vel pelos cuidados dos filhos, indicada pela pessoa presa, dever\u00e1 ser colhida somente na fase do interrogat\u00f3rio do acusado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Logo que tiver conhecimento da pr\u00e1tica da infra\u00e7\u00e3o penal, dentre outras provid\u00eancias, a autoridade policial dever\u00e1 dirigir-se ao local, providenciando para que n\u00e3o se alterem o estado e conserva\u00e7\u00e3o das coisas at\u00e9 a chegada dos peritos criminais.","id":3249252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Logo que tiver conhecimento da pr\u00e1tica da infra\u00e7\u00e3o penal, dentre outras provid\u00eancias, a autoridade policial dever\u00e1 dirigir-se ao local, providenciando para que n\u00e3o se alterem o estado e conserva\u00e7\u00e3o das coisas at\u00e9 a chegada dos peritos criminais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O interesse de agir, uma das condi\u00e7\u00f5es da a\u00e7\u00e3o penal, diz respeito \u00e0 pertin\u00eancia subjetiva para a a\u00e7\u00e3o.","id":3249253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O interesse de agir, uma das condi\u00e7\u00f5es da a\u00e7\u00e3o penal, diz respeito \u00e0 pertin\u00eancia subjetiva para a a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355492,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"}],"slug":"direito-processual-penal\/926118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fim","id":5038}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os institutos da prescri\u00e7\u00e3o e da decad\u00eancia previstos no C\u00f3digo Civil, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":28038,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fim","id":5038},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2017-puc-pr-analista-judiciario-area-fim","tipo":1,"nome":"PUC - PR - TJ MS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fim - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":926123,"hashId":"731b90593cb231144da5954b15d1acce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os institutos da prescri\u00e7\u00e3o e da decad\u00eancia previstos no C\u00f3digo Civil, assinale a alternativa <strong><u>CORRETA<\/u><\/strong>.<\/p>","resposta":3249277,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se a decad\u00eancia for convencional, a parte a quem aproveita pode aleg\u00e1-la em qualquer grau de jurisdi\u00e7\u00e3o e o juiz pode reconhec\u00ea-la de of\u00edcio.","id":3249274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a decad\u00eancia for convencional, a parte a quem aproveita pode aleg\u00e1-la em qualquer grau de jurisdi\u00e7\u00e3o e o juiz pode reconhec\u00ea-la de of\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 juridicamente poss\u00edvel renunciar \u00e0 decad\u00eancia fixada em lei.","id":3249275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 juridicamente poss\u00edvel renunciar \u00e0 decad\u00eancia fixada em lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A interrup\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o produzida contra o principal devedor n\u00e3o gera efeitos sobre o fiador.","id":3249276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A interrup\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o produzida contra o principal devedor n\u00e3o gera efeitos sobre o fiador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os prazos de prescri\u00e7\u00e3o n\u00e3o podem ser alterados por acordo das partes.","id":3249277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os prazos de prescri\u00e7\u00e3o n\u00e3o podem ser alterados por acordo das partes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A suspens\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o em favor de um dos credores solid\u00e1rios s\u00f3 beneficia os outros se a obriga\u00e7\u00e3o for divis\u00edvel.","id":3249278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A suspens\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o em favor de um dos credores solid\u00e1rios s\u00f3 beneficia os outros se a obriga\u00e7\u00e3o for divis\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355493,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"nome_clean":"Da Prescri\u00e7\u00e3o e da Decad\u00eancia (Art. 189 ao 211)","oab":true,"nome":"Da Prescri\u00e7\u00e3o e da Decad\u00eancia (Art. 189 ao 211)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405903,"slug":"direito-civil-da-prescricao-e-da-decadencia-art-189-ao-211"},{"nome_clean":"Da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 189 ao 206)","oab":true,"nome":"Da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 189 ao 206)","pai":405903,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405904,"slug":"direito-civil-da-prescricao-art-189-ao-206"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 189 ao 196)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 189 ao 196)","pai":405904,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405905,"slug":"direito-civil-disposicoes-gerais-da-prescricao-art-189-ao-196"}],"slug":"direito-civil\/926123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fim","id":5038}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Parte Geral do C\u00f3digo de Processo Civil, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":28038,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fim","id":5038},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2017-puc-pr-analista-judiciario-area-fim","tipo":1,"nome":"PUC - PR - TJ MS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fim - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":926137,"hashId":"a639d62969500b4581827b806b2f6569","enunciado":"<p>Considerando a Parte Geral do C\u00f3digo de Processo Civil, \u00e9 <strong><u>CORRETO<\/u><\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":3249348,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O procedimento da carta rogat\u00f3ria perante o Superior Tribunal de Justi\u00e7a \u00e9 de jurisdi\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria.","id":3249344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O procedimento da carta rogat\u00f3ria perante o Superior Tribunal de Justi\u00e7a \u00e9 de jurisdi\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A gratuidade da justi\u00e7a compreende as despesas com publica\u00e7\u00e3o na imprensa oficial, mas n\u00e3o dispensa a publica\u00e7\u00e3o em outros meios.","id":3249345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gratuidade da justi\u00e7a compreende as despesas com publica\u00e7\u00e3o na imprensa oficial, mas n\u00e3o dispensa a publica\u00e7\u00e3o em outros meios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O escriv\u00e3o ou o chefe de secretaria atender\u00e1, obrigatoriamente, \u00e0 ordem cronol\u00f3gica de recebimento para publica\u00e7\u00e3o e efetiva\u00e7\u00e3o dos pronunciamentos judiciais.","id":3249346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O escriv\u00e3o ou o chefe de secretaria atender\u00e1, obrigatoriamente, \u00e0 ordem cronol\u00f3gica de recebimento para publica\u00e7\u00e3o e efetiva\u00e7\u00e3o dos pronunciamentos judiciais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 l\u00edcito \u00e0s partes plenamente capazes, em qualquer caso, estipular mudan\u00e7as no procedimento para ajust\u00e1-lo \u00e0s especificidades da causa e convencionar sobre os seus \u00f4nus, poderes, faculdades e deveres processuais, desde que haja processo pendente.","id":3249347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 l\u00edcito \u00e0s partes plenamente capazes, em qualquer caso, estipular mudan\u00e7as no procedimento para ajust\u00e1-lo \u00e0s especificidades da causa e convencionar sobre os seus \u00f4nus, poderes, faculdades e deveres processuais, desde que haja processo pendente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O registro ou a distribui\u00e7\u00e3o da peti\u00e7\u00e3o inicial torna prevento o ju\u00edzo.","id":3249348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O registro ou a distribui\u00e7\u00e3o da peti\u00e7\u00e3o inicial torna prevento o ju\u00edzo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia","pai":422643,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402098,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-competencia"},{"nome_clean":"Do procedimento comum","oab":true,"nome":"Do procedimento comum","pai":402149,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402150,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-procedimento-comum"},{"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o de Compet\u00eancia","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o de Compet\u00eancia","pai":402098,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415478,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-prevencao-de-competencia"},{"nome_clean":"Conceito de Preven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceito de Preven\u00e7\u00e3o","pai":415478,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415479,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-conceito-de-prevencao"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia e coopera\u00e7\u00e3o nacional","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia e coopera\u00e7\u00e3o nacional","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422643,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-competencia-e-cooperacao-nacional"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/926137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SE","id":3331,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A AGE, institui\u00e7\u00e3o permanente e essencial \u00e0 justi\u00e7a, tem por finalidade a preserva\u00e7\u00e3o dos interesses do estado e o resguardo da legalidade e da moralidade administrativas. De acordo com a Lei Org\u00e2nica da AGE (Lei Complementar n.o 27\/1996), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":27940,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SE","id":3331,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pge-se-se-2017-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE SE - Procurador do Estado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":923996,"hashId":"0356be1a6cd0400aa3cf3a1692b30137","enunciado":"A AGE, institui\u00e7\u00e3o permanente e essencial \u00e0 justi\u00e7a, tem por\r\nfinalidade a preserva\u00e7\u00e3o dos interesses do estado e o resguardo\r\nda legalidade e da moralidade administrativas. De acordo com\r\na Lei Org\u00e2nica da AGE (Lei Complementar n.o 27\/1996), assinale\r\na op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3242329,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A representa\u00e7\u00e3o judicial e extrajudicial do Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores do Estado de Sergipe n\u00e3o compete \u00e0 AGE, pois esse instituto n\u00e3o integra a estrutura do estado.","id":3242326,"corpo":"A representa\u00e7\u00e3o judicial e extrajudicial do Instituto\r\nde Previd\u00eancia dos Servidores do Estado de Sergipe n\u00e3o\r\ncompete \u00e0 AGE, pois esse instituto n\u00e3o integra a estrutura\r\ndo estado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um procurador do estado de Sergipe que, estando em est\u00e1gio probat\u00f3rio, for nomeado como secret\u00e1rio de Estado ter\u00e1 direito a computar o per\u00edodo no desempenho da atividade de secret\u00e1rio de Estado para fins de est\u00e1gio probat\u00f3rio.","id":3242327,"corpo":"Um procurador do estado de Sergipe que, estando em est\u00e1gio\r\nprobat\u00f3rio, for nomeado como secret\u00e1rio de Estado ter\u00e1\r\ndireito a computar o per\u00edodo no desempenho da atividade\r\nde secret\u00e1rio de Estado para fins de est\u00e1gio probat\u00f3rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Em nome do princ\u00edpio da preserva\u00e7\u00e3o da unidade familiar, uma procuradora do estado de Sergipe ter\u00e1 direito a cess\u00e3o para procuradoria de outra unidade federada, caso seu c\u00f4njuge ali tenha sido nomeado para o mesmo cargo.","id":3242328,"corpo":" Em nome do princ\u00edpio da preserva\u00e7\u00e3o da unidade familiar, uma\r\nprocuradora do estado de Sergipe ter\u00e1 direito a cess\u00e3o para\r\nprocuradoria de outra unidade federada, caso seu c\u00f4njuge ali\r\ntenha sido nomeado para o mesmo cargo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um procurador do estado de Sergipe que conte com quinze anos de exerc\u00edcio nesse cargo e que, nesse per\u00edodo, goze dois anos de licen\u00e7a para cursar mestrado ter\u00e1 direito a adicional de tempo de servi\u00e7o equivalente a 15% do seu vencimento b\u00e1sico.","id":3242329,"corpo":"Um procurador do estado de Sergipe que conte com quinze\r\nanos de exerc\u00edcio nesse cargo e que, nesse per\u00edodo, goze\r\ndois anos de licen\u00e7a para cursar mestrado ter\u00e1 direito a\r\nadicional de tempo de servi\u00e7o equivalente a 15% do seu\r\nvencimento b\u00e1sico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compete exclusivamente \u00e0 AGE a cobran\u00e7a dos d\u00e9bitos inscritos na d\u00edvida ativa do estado, excetuados aqueles d\u00e9bitos inferiores a R$ 1.000.","id":3242330,"corpo":"Compete exclusivamente \u00e0 AGE a cobran\u00e7a dos d\u00e9bitos\r\ninscritos na d\u00edvida ativa do estado, excetuados aqueles d\u00e9bitos\r\ninferiores a R$ 1.000.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355067,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PGE SE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PGE SE","pai":401365,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401366,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pge-se"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/923996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SE","id":3331,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O CNJ, \u00f3rg\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio que possui somente atribui\u00e7\u00f5es de natureza administrativa,","provas":[{"id":27940,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SE","id":3331,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pge-se-se-2017-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE SE - Procurador do Estado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":924006,"hashId":"fcfc8ccefff3b3843abdbd0f4b9db480","enunciado":"O CNJ, \u00f3rg\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio que possui somente atribui\u00e7\u00f5es\r\nde natureza administrativa,","resposta":3242380,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1, apenas por provoca\u00e7\u00e3o, rever processos disciplinares de membros de tribunais, sem nenhum limite temporal.","id":3242376,"corpo":"poder\u00e1, apenas por provoca\u00e7\u00e3o, rever processos disciplinares\r\nde membros de tribunais, sem nenhum limite temporal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ter\u00e1 compet\u00eancia para zelar pela autonomia do Poder Judici\u00e1rio.","id":3242377,"corpo":"n\u00e3o ter\u00e1 compet\u00eancia para zelar pela autonomia do Poder\r\nJudici\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 composto por membros com mandato de quatro anos, admitindo-se uma reelei\u00e7\u00e3o.","id":3242378,"corpo":"\u00e9 composto por membros com mandato de quatro anos,\r\nadmitindo-se uma reelei\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u00e9 presidido pelo presidente do STF ou, na sua aus\u00eancia, pelo presidente do STJ.","id":3242379,"corpo":" \u00e9 presidido pelo presidente do STF ou, na sua aus\u00eancia, pelo\r\npresidente do STJ.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder\u00e1, de of\u00edcio, rever processos disciplinares de ju\u00edzes julgados h\u00e1 menos de um ano.","id":3242380,"corpo":"poder\u00e1, de of\u00edcio, rever processos disciplinares de ju\u00edzes\r\njulgados h\u00e1 menos de um ano.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355068,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a: organiza\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias (artigo 103-B da CF)","oab":true,"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a: organiza\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias (artigo 103-B da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405275,"slug":"direito-constitucional-conselho-nacional-de-justica-organizacao-composicao-e-competencias-artigo-103-b-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/924006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SE","id":3331,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se uma pessoa, no dia 5 de dezembro de 2017, ter\u00e7a-feira, sofrer dano material em decorr\u00eancia de acidente provocado por motorista que avan\u00e7ou sobre a faixa de pedestre, o prazo prescricional para que ela obtenha a indeniza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 contado a partir do dia","provas":[{"id":27940,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SE","id":3331,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pge-se-se-2017-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE SE - Procurador do Estado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":924009,"hashId":"3986209a72e45259460043a523537cf7","enunciado":"Se uma pessoa, no dia 5 de dezembro de 2017, ter\u00e7a-feira, sofrer\r\ndano material em decorr\u00eancia de acidente provocado por motorista\r\nque avan\u00e7ou sobre a faixa de pedestre, o prazo prescricional para\r\nque ela obtenha a indeniza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 contado a partir do dia","resposta":3242393,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 de dezembro de 2017.","id":3242391,"corpo":"5 de dezembro de 2017.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"11 de dezembro de 2017.","id":3242392,"corpo":"11 de dezembro de 2017.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6 de dezembro de 2017.","id":3242393,"corpo":"6 de dezembro de 2017.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8 de dezembro de 2017.","id":3242394,"corpo":"8 de dezembro de 2017.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7 de dezembro de 2017.","id":3242395,"corpo":"7 de dezembro de 2017.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355069,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"nome_clean":"Da Prescri\u00e7\u00e3o e da Decad\u00eancia (Art. 189 ao 211)","oab":true,"nome":"Da Prescri\u00e7\u00e3o e da Decad\u00eancia (Art. 189 ao 211)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405903,"slug":"direito-civil-da-prescricao-e-da-decadencia-art-189-ao-211"},{"nome_clean":"Da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 189 ao 206)","oab":true,"nome":"Da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 189 ao 206)","pai":405903,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405904,"slug":"direito-civil-da-prescricao-art-189-ao-206"},{"nome_clean":"Prazos da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 205 e 206)","oab":true,"nome":"Prazos da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 205 e 206)","pai":405904,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405908,"slug":"direito-civil-prazos-da-prescricao-art-205-e-206"}],"slug":"direito-civil\/924009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SE","id":3331,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o conceito de condi\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito dos neg\u00f3cios jur\u00eddicos.","provas":[{"id":27940,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SE","id":3331,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pge-se-se-2017-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE SE - Procurador do Estado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":924013,"hashId":"05d45dca36ac19390b2a709e58592175","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o conceito de condi\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito\r\ndos neg\u00f3cios jur\u00eddicos.","resposta":3242412,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cl\u00e1usula que sujeita o neg\u00f3cio ao emprego das t\u00e9cnicas de dom\u00ednio do devedor.","id":3242411,"corpo":"Cl\u00e1usula que sujeita o neg\u00f3cio ao emprego das t\u00e9cnicas de\r\ndom\u00ednio do devedor.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cl\u00e1usula que submete a efic\u00e1cia do neg\u00f3cio jur\u00eddico a determinado acontecimento.","id":3242412,"corpo":"Cl\u00e1usula que submete a efic\u00e1cia do neg\u00f3cio jur\u00eddico a\r\ndeterminado acontecimento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acontecimento futuro e certo que suspende a efic\u00e1cia de um neg\u00f3cio jur\u00eddico.","id":3242413,"corpo":"Acontecimento futuro e certo que suspende a efic\u00e1cia de um\r\nneg\u00f3cio jur\u00eddico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Imposi\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00e3o ao benefici\u00e1rio de determinada liberalidade.","id":3242414,"corpo":"Imposi\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00e3o ao benefici\u00e1rio de determinada\r\nliberalidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cl\u00e1usula que visa eliminar um risco que pesa sobre o credor.","id":3242415,"corpo":"Cl\u00e1usula que visa eliminar um risco que pesa sobre o credor.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355069,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"nome_clean":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","oab":true,"nome":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405891,"slug":"direito-civil-dos-negocios-juridicos-art-104-ao-184"},{"nome_clean":"Elementos Acidentais do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico","oab":false,"nome":"Elementos Acidentais do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico","pai":405891,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415564,"slug":"direito-civil-elementos-acidentais-do-negocio-juridico"},{"nome_clean":"Condi\u00e7\u00e3o (Art. 121 ao 130)","oab":false,"nome":"Condi\u00e7\u00e3o (Art. 121 ao 130)","pai":415564,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415565,"slug":"direito-civil-condicao-art-121-ao-130"}],"slug":"direito-civil\/924013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SE","id":3331,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma lei estadual ampliou para cento e oitenta dias a licen\u00e7a-maternidade para as servidoras gestantes submetidas ao regime estatut\u00e1rio. Com base nisso, uma empregada p\u00fablica celetista do mesmo estado da Federa\u00e7\u00e3o requereu para si, em ju\u00edzo, a extens\u00e3o do referido benef\u00edcio. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, conforme o entendimento do TST, o requerimento de extens\u00e3o do benef\u00edcio","provas":[{"id":27940,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SE","id":3331,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pge-se-se-2017-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE SE - Procurador do Estado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":924037,"hashId":"3f819e562f160b40bec7972c49193cdb","enunciado":"<p>Uma lei estadual ampliou para cento e oitenta dias\r\na licen\u00e7a-maternidade para as servidoras gestantes submetidas\r\nao regime estatut\u00e1rio. Com base nisso, uma empregada p\u00fablica\r\nceletista do mesmo estado da Federa\u00e7\u00e3o requereu para si, em ju\u00edzo,\r\na extens\u00e3o do referido benef\u00edcio.<\/p><p>\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, conforme o entendimento do TST,\r\no requerimento de extens\u00e3o do benef\u00edcio<\/p>","resposta":3242532,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dever\u00e1 ser atendido, pois n\u00e3o pode haver discrimina\u00e7\u00e3o entre as mulheres no ambiente laboral.","id":3242531,"corpo":"dever\u00e1 ser atendido, pois n\u00e3o pode haver discrimina\u00e7\u00e3o entre\r\nas mulheres no ambiente laboral.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 ser atendido, visto que a requerente est\u00e1 submetida a regime jur\u00eddico diverso daquele do grupo que lhe serviu de paradigma.","id":3242532,"corpo":"n\u00e3o poder\u00e1 ser atendido, visto que a requerente est\u00e1 submetida\r\na regime jur\u00eddico diverso daquele do grupo que lhe serviu\r\nde paradigma.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 ser atendido, porque a CLT pro\u00edbe equipara\u00e7\u00e3o de qualquer esp\u00e9cie remunerat\u00f3ria para efeito de remunera\u00e7\u00e3o de pessoal do servi\u00e7o p\u00fablico.","id":3242533,"corpo":"n\u00e3o poder\u00e1 ser atendido, porque a CLT pro\u00edbe equipara\u00e7\u00e3o\r\nde qualquer esp\u00e9cie remunerat\u00f3ria para efeito de remunera\u00e7\u00e3o\r\nde pessoal do servi\u00e7o p\u00fablico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 ser atendido, visto que, nesse caso, se deve aplicar o princ\u00edpio da isonomia.","id":3242534,"corpo":"dever\u00e1 ser atendido, visto que, nesse caso, se deve aplicar\r\no princ\u00edpio da isonomia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 ser atendido, porque o real benefici\u00e1rio do direito \u00e0 licen\u00e7a-maternidade \u00e9 o nascituro.","id":3242535,"corpo":"dever\u00e1 ser atendido, porque o real benefici\u00e1rio do direito\r\n\u00e0 licen\u00e7a-maternidade \u00e9 o nascituro.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355072,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"S\u00famulas e Orienta\u00e7\u00f5es Jurisprudenciais do TST","oab":true,"nome":"S\u00famulas e Orienta\u00e7\u00f5es Jurisprudenciais do TST","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406778,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-sumulas-e-orientacoes-jurisprudenciais-do-tst"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/924037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SE","id":3331,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um empregado eleito membro da CIPA foi demitido durante a vig\u00eancia de seu mandato, raz\u00e3o pela qual, ainda no per\u00edodo de estabilidade legal, ajuizou reclama\u00e7\u00e3o trabalhista na qual requereu, em sede liminar, a reintegra\u00e7\u00e3o ao emprego. O pedido de tutela provis\u00f3ria de reintegra\u00e7\u00e3o foi deferido pelo ju\u00edzo em senten\u00e7a. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o meio adequado para a impugna\u00e7\u00e3o da tutela provis\u00f3ria concedida \u00e9 o(a)","provas":[{"id":27940,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SE","id":3331,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pge-se-se-2017-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE SE - Procurador do Estado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":924049,"hashId":"e9f5c5e9463d7942e47dc65c817fdb40","enunciado":"<p>Um empregado eleito membro da CIPA foi demitido\r\ndurante a vig\u00eancia de seu mandato, raz\u00e3o pela qual, ainda no\r\nper\u00edodo de estabilidade legal, ajuizou reclama\u00e7\u00e3o trabalhista na\r\nqual requereu, em sede liminar, a reintegra\u00e7\u00e3o ao emprego. O\r\npedido de tutela provis\u00f3ria de reintegra\u00e7\u00e3o foi deferido pelo ju\u00edzo\r\nem senten\u00e7a.\r\n<\/p><p>Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o meio adequado para a impugna\u00e7\u00e3o da\r\ntutela provis\u00f3ria concedida \u00e9 o(a)<\/p>","resposta":3242594,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o anulat\u00f3ria.","id":3242591,"corpo":"a\u00e7\u00e3o anulat\u00f3ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o cautelar.","id":3242592,"corpo":"a\u00e7\u00e3o cautelar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mandado de seguran\u00e7a.","id":3242593,"corpo":"mandado de seguran\u00e7a.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recurso ordin\u00e1rio.","id":3242594,"corpo":"recurso ordin\u00e1rio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria.","id":3242595,"corpo":"a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355073,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Sistema recursal trabalhista","oab":true,"nome":"Sistema recursal trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406837,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sistema-recursal-trabalhista"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/924049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SE","id":3331,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 luz do entendimento do TST, \u00e9 correto afirmar que, nas a\u00e7\u00f5es rescis\u00f3rias no processo do trabalho,","provas":[{"id":27940,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SE","id":3331,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pge-se-se-2017-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE SE - Procurador do Estado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":924050,"hashId":"3811ebe738429622059e2791965aa453","enunciado":"\u00c0 luz do entendimento do TST, \u00e9 correto afirmar que, nas a\u00e7\u00f5es\r\nrescis\u00f3rias no processo do trabalho,","resposta":3242599,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 considerada pronunciada explicitamente a mat\u00e9ria quando o tribunal simplesmente a confirma ao examinar remessa de of\u00edcio.","id":3242596,"corpo":"n\u00e3o \u00e9 considerada pronunciada explicitamente a mat\u00e9ria\r\nquando o tribunal simplesmente a confirma ao examinar\r\nremessa de of\u00edcio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o ajuizamento do processo poder\u00e1 ser feito diretamente pela parte que tenha interesse, com fundamento no jus postulandi.","id":3242597,"corpo":"o ajuizamento do processo poder\u00e1 ser feito diretamente pela\r\nparte que tenha interesse, com fundamento no jus postulandi.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a prova do tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o rescindenda \u00e9 indispens\u00e1vel ao processamento da a\u00e7\u00e3o, sob pena de indeferimento liminar da inicial.","id":3242598,"corpo":"a prova do tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o rescindenda\r\n\u00e9 indispens\u00e1vel ao processamento da a\u00e7\u00e3o, sob pena de\r\nindeferimento liminar da inicial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o atacados os atos decis\u00f3rios acobertados pela coisa julgada, de modo que, nelas, a revelia n\u00e3o gera confiss\u00e3o.","id":3242599,"corpo":"s\u00e3o atacados os atos decis\u00f3rios acobertados pela coisa julgada,\r\nde modo que, nelas, a revelia n\u00e3o gera confiss\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 incab\u00edvel a condena\u00e7\u00e3o ao pagamento de honor\u00e1rios advocat\u00edcios, salvo se patrocinada por sindicato da categoria.","id":3242600,"corpo":"\u00e9 incab\u00edvel a condena\u00e7\u00e3o ao pagamento de honor\u00e1rios\r\nadvocat\u00edcios, salvo se patrocinada por sindicato da categoria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355073,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria","pai":406840,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406870,"slug":"direito-processual-do-trabalho-acao-rescisoria"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/924050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SE","id":3331,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 atividade que pode ser considerada inven\u00e7\u00e3o e, assim, pass\u00edvel de patenteamento","provas":[{"id":27940,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SE","id":3331,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pge-se-se-2017-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE SE - Procurador do Estado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":924059,"hashId":"fe8daa3c5e32d357e3400b91c11ab8b8","enunciado":"\u00c9 atividade que pode ser considerada inven\u00e7\u00e3o e, assim, pass\u00edvel\r\nde patenteamento","resposta":3242645,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o desenvolvimento de t\u00e9cnicas e m\u00e9todos operat\u00f3rios ou cir\u00fargicos.","id":3242641,"corpo":"o desenvolvimento de t\u00e9cnicas e m\u00e9todos operat\u00f3rios ou\r\ncir\u00fargicos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a indica\u00e7\u00e3o do genoma ou germoplasma dos seres vivos naturais.","id":3242642,"corpo":"a indica\u00e7\u00e3o do genoma ou germoplasma dos seres vivos\r\nnaturais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a produ\u00e7\u00e3o de obras liter\u00e1rias, arquitet\u00f4nicas, art\u00edsticas e cient\u00edficas.","id":3242643,"corpo":"a produ\u00e7\u00e3o de obras liter\u00e1rias, arquitet\u00f4nicas, art\u00edsticas\r\ne cient\u00edficas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a formula\u00e7\u00e3o de regras de jogo.","id":3242644,"corpo":"a formula\u00e7\u00e3o de regras de jogo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a produ\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos com a anu\u00eancia pr\u00e9via da autoridade sanit\u00e1ria.","id":3242645,"corpo":"a produ\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos com a anu\u00eancia pr\u00e9via da autoridade\r\nsanit\u00e1ria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355074,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Direito De Propriedade Industrial","oab":true,"nome":"Direito De Propriedade Industrial","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406954,"slug":"direito-empresarial-comercial-direito-de-propriedade-industrial"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/924059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SE","id":3331,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos contratos de seguro, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":27940,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SE","id":3331,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pge-se-se-2017-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE SE - Procurador do Estado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":924061,"hashId":"ddd0a1fec09692985170aed46320dc6a","enunciado":"Acerca dos contratos de seguro, \u00e9 correto afirmar que","resposta":3242653,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a diminui\u00e7\u00e3o do risco no curso do contrato de seguro, em regra, acarreta a redu\u00e7\u00e3o do pr\u00eamio estipulado.","id":3242651,"corpo":"a diminui\u00e7\u00e3o do risco no curso do contrato de seguro,\r\nem regra, acarreta a redu\u00e7\u00e3o do pr\u00eamio estipulado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o segurador poder\u00e1 pagar em t\u00edtulos o preju\u00edzo resultante do risco assumido, hip\u00f3tese na qual o pr\u00eamio ser\u00e1 pago em dobro.","id":3242652,"corpo":"o segurador poder\u00e1 pagar em t\u00edtulos o preju\u00edzo resultante do\r\nrisco assumido, hip\u00f3tese na qual o pr\u00eamio ser\u00e1 pago em dobro.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a recondu\u00e7\u00e3o t\u00e1cita do contrato pelo mesmo prazo, mediante expressa cl\u00e1usula contratual, s\u00f3 poder\u00e1 operar uma \u00fanica vez.","id":3242653,"corpo":"a recondu\u00e7\u00e3o t\u00e1cita do contrato pelo mesmo prazo, mediante\r\nexpressa cl\u00e1usula contratual, s\u00f3 poder\u00e1 operar uma \u00fanica vez.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o segurado poder\u00e1 comunicar \u00e0 seguradora o sinistro a qualquer tempo.","id":3242654,"corpo":"o segurado poder\u00e1 comunicar \u00e0 seguradora o sinistro\r\na qualquer tempo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a mora do segurador no pagamento do sinistro obriga \u00e0 atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria, mas n\u00e3o aos juros morat\u00f3rios.","id":3242655,"corpo":"a mora do segurador no pagamento do sinistro obriga\r\n\u00e0 atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria, mas n\u00e3o aos juros morat\u00f3rios.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355074,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","oab":true,"nome":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405913,"slug":"direito-civil-varias-especies-de-contrato-art-481-ao-853"},{"nome_clean":"Seguro (Art. 757 ao 802)","oab":true,"nome":"Seguro (Art. 757 ao 802)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405997,"slug":"direito-civil-seguro-art-757-ao-802"},{"nome_clean":"Seguro de Pessoa (Art. 789 ao 802)","oab":true,"nome":"Seguro de Pessoa (Art. 789 ao 802)","pai":405997,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406010,"slug":"direito-civil-seguro-de-pessoa-art-789-ao-802"}],"slug":"direito-civil\/924061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SE","id":3331,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as previs\u00f5es constitucionais e legais relativas a despesas de pessoal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":27940,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SE","id":3331,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pge-se-se-2017-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE SE - Procurador do Estado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":924065,"hashId":"909b1bfb3fcaa9614c01b627f7c16ae3","enunciado":"Considerando as previs\u00f5es constitucionais e legais relativas\r\na despesas de pessoal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3242675,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para a concess\u00e3o de aumento na remunera\u00e7\u00e3o aos servidores p\u00fablicos, \u00e9 suficiente previs\u00e3o na lei or\u00e7ament\u00e1ria anual.","id":3242671,"corpo":"Para a concess\u00e3o de aumento na remunera\u00e7\u00e3o aos servidores\r\np\u00fablicos, \u00e9 suficiente previs\u00e3o na lei or\u00e7ament\u00e1ria anual.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O percentual que limita as despesas de pessoal ativo somente poder\u00e1 ser alterado por emenda constitucional.","id":3242672,"corpo":"O percentual que limita as despesas de pessoal ativo somente\r\npoder\u00e1 ser alterado por emenda constitucional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A exonera\u00e7\u00e3o de servidores p\u00fablicos est\u00e1veis poder\u00e1 ser executada apenas ap\u00f3s a exonera\u00e7\u00e3o de todos os cargos em comiss\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a.","id":3242673,"corpo":"A exonera\u00e7\u00e3o de servidores p\u00fablicos est\u00e1veis poder\u00e1 ser\r\nexecutada apenas ap\u00f3s a exonera\u00e7\u00e3o de todos os cargos em\r\ncomiss\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O pagamento dos proventos de aposentados \u00e9 classificado como despesas correntes de custeio.","id":3242674,"corpo":"O pagamento dos proventos de aposentados \u00e9 classificado\r\ncomo despesas correntes de custeio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"De acordo com a LRF, h\u00e1 diferen\u00e7a classificat\u00f3ria e de planejamento entre m\u00e3o de obra terceirizada que substitua servidores e m\u00e3o de obra da \u00e1rea-meio.","id":3242675,"corpo":"De acordo com a LRF, h\u00e1 diferen\u00e7a classificat\u00f3ria e de\r\nplanejamento entre m\u00e3o de obra terceirizada que substitua\r\nservidores e m\u00e3o de obra da \u00e1rea-meio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355074,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"nome_clean":"Despesa com Pessoal","oab":false,"nome":"Despesa com Pessoal","pai":411658,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411662,"slug":"direito-financeiro-despesa-com-pessoal"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Despesas com Pessoal","oab":false,"nome":"Despesas com Pessoal","pai":424297,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424300,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-despesas-com-pessoal"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/924065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SE","id":3331,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando decorrentes de opera\u00e7\u00f5es de antecipa\u00e7\u00e3o de receita or\u00e7ament\u00e1ria, as entradas de valores que integram o or\u00e7amento p\u00fablico","provas":[{"id":27940,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SE","id":3331,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pge-se-se-2017-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE SE - Procurador do Estado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":924068,"hashId":"e6ceeba98417d011e248d6575550d17e","enunciado":"Quando decorrentes de opera\u00e7\u00f5es de antecipa\u00e7\u00e3o de receita\r\nor\u00e7ament\u00e1ria, as entradas de valores que integram o or\u00e7amento\r\np\u00fablico","resposta":3242687,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o lan\u00e7amentos dos juros que o Estado aufere como credor\nde empr\u00e9stimos a terceiros.","id":3242686,"corpo":"s\u00e3o lan\u00e7amentos dos juros que o Estado aufere como credor\nde empr\u00e9stimos a terceiros.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"geram, em contrapartida, lan\u00e7amento no passivo.","id":3242687,"corpo":"geram, em contrapartida, lan\u00e7amento no passivo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o classificadas como receitas tribut\u00e1rias.","id":3242688,"corpo":"s\u00e3o classificadas como receitas tribut\u00e1rias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"podem ser consideradas receita, mas n\u00e3o ingresso.","id":3242689,"corpo":"podem ser consideradas receita, mas n\u00e3o ingresso.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00e3o classificadas como receita em sentido estrito.","id":3242690,"corpo":"s\u00e3o classificadas como receita em sentido estrito.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355075,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito por Antecipa\u00e7\u00e3o da Receita (ARO)","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito por Antecipa\u00e7\u00e3o da Receita (ARO)","pai":411706,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411713,"slug":"direito-financeiro-operacoes-de-credito-por-antecipacao-da-receita-aro"}],"slug":"direito-financeiro\/924068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SE","id":3331,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O regime de previd\u00eancia complementar pode ser constitu\u00eddo","provas":[{"id":27940,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SE","id":3331,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pge-se-se-2017-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE SE - Procurador do Estado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":924077,"hashId":"239fdb3537ddfbaa22cf1b0352a5adcc","enunciado":"O regime de previd\u00eancia complementar pode ser constitu\u00eddo","resposta":3242734,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por entidades abertas, que podem instituir planos de benef\u00edcios coletivos, garantidos aos empregados de um mesmo empregador, sem possibilidade de alcan\u00e7ar empresas \u00e0quele coligadas.","id":3242731,"corpo":"por entidades abertas, que podem instituir planos de benef\u00edcios\r\ncoletivos, garantidos aos empregados de um mesmo\r\nempregador, sem possibilidade de alcan\u00e7ar empresas \u00e0quele\r\ncoligadas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por entidades abertas e fechadas, que t\u00eam de assegurar aos participantes o direito \u00e0 portabilidade, inclusive com a transfer\u00eancia de recursos financeiros entre os participantes.","id":3242732,"corpo":"por entidades abertas e fechadas, que t\u00eam de assegurar\r\naos participantes o direito \u00e0 portabilidade, inclusive com\r\na transfer\u00eancia de recursos financeiros entre os participantes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sob o modelo de regime de reparti\u00e7\u00e3o de reservas e tem car\u00e1ter eminentemente facultativo.","id":3242733,"corpo":"sob o modelo de regime de reparti\u00e7\u00e3o de reservas e tem car\u00e1ter\r\neminentemente facultativo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por entidades abertas, estas sempre sob a forma de sociedade an\u00f4nima, sendo acess\u00edvel a quaisquer pessoas f\u00edsicas.","id":3242734,"corpo":"por entidades abertas, estas sempre sob a forma de sociedade\r\nan\u00f4nima, sendo acess\u00edvel a quaisquer pessoas f\u00edsicas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por entidades fechadas, que devem prever os institutos do resgate e da portabilidade, mesmo se o participante n\u00e3o cessar o v\u00ednculo empregat\u00edcio com o patrocinador.","id":3242735,"corpo":"por entidades fechadas, que devem prever os institutos do\r\nresgate e da portabilidade, mesmo se o participante n\u00e3o cessar\r\no v\u00ednculo empregat\u00edcio com o patrocinador.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355076,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"LC 109\/2001 - Regime de Previd\u00eancia Complementar","oab":true,"nome":"LC 109\/2001 - Regime de Previd\u00eancia Complementar","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407068,"slug":"direito-previdenciario-lc-109-2001-regime-de-previdencia-complementar"}],"slug":"direito-previdenciario\/924077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SE","id":3331,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro, contribuinte do ICMS, omitiu a venda de certas mercadorias na declara\u00e7\u00e3o prestada ao fisco, referente ao lan\u00e7amento desse tributo. Dessa forma, deixou de recolher o ICMS devido no prazo legal. Efetuado o lan\u00e7amento definitivo do tributo, permanecendo Pedro inadimplente, o auditor respons\u00e1vel elaborou uma representa\u00e7\u00e3o fiscal para fins penais, enquadrando a conduta de Pedro como crime contra a ordem tribut\u00e1ria, previsto na legisla\u00e7\u00e3o pertinente (Lei n.\u00ba 8.137\/1990). Em sua defesa, Pedro alegou a inconstitucionalidade da referida normativa, sustentando que a CF veda a pris\u00e3o por d\u00edvida, com a \u00fanica exce\u00e7\u00e3o do devedor de alimentos. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, conforme a jurisprud\u00eancia do STF, o argumento de defesa apresentado por Pedro \u00e9","provas":[{"id":27940,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SE","id":3331,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pge-se-se-2017-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE SE - Procurador do Estado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":924081,"hashId":"4209285b76b0363811b244600f9d328c","enunciado":"<p>Pedro, contribuinte do ICMS, omitiu a venda\r\nde certas mercadorias na declara\u00e7\u00e3o prestada ao fisco, referente\r\nao lan\u00e7amento desse tributo. Dessa forma, deixou de recolher\r\no ICMS devido no prazo legal.\r\n<\/p><p>Efetuado o lan\u00e7amento definitivo do tributo,\r\npermanecendo Pedro inadimplente, o auditor respons\u00e1vel elaborou\r\numa representa\u00e7\u00e3o fiscal para fins penais, enquadrando a conduta\r\nde Pedro como crime contra a ordem tribut\u00e1ria, previsto na\r\nlegisla\u00e7\u00e3o pertinente (Lei n.\u00ba 8.137\/1990).\r\n<\/p><p>Em sua defesa, Pedro alegou a inconstitucionalidade\r\nda referida normativa, sustentando que a CF veda a pris\u00e3o por\r\nd\u00edvida, com a \u00fanica exce\u00e7\u00e3o do devedor de alimentos.\r\n<\/p><p>Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, conforme a jurisprud\u00eancia do STF,\r\no argumento de defesa apresentado por Pedro \u00e9<\/p>","resposta":3242754,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apropriado, j\u00e1 que a CF se op\u00f5e \u00e0 criminaliza\u00e7\u00e3o do contribuinte pela simples omiss\u00e3o de rendimentos.","id":3242751,"corpo":"apropriado, j\u00e1 que a CF se op\u00f5e \u00e0 criminaliza\u00e7\u00e3o do\r\ncontribuinte pela simples omiss\u00e3o de rendimentos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adequado, pois a CF pro\u00edbe a aplica\u00e7\u00e3o de pena de pris\u00e3o a mero inadimplemento c\u00edvel, a ser cobrado mediante execu\u00e7\u00e3o fiscal.","id":3242752,"corpo":"adequado, pois a CF pro\u00edbe a aplica\u00e7\u00e3o de pena de pris\u00e3o\r\na mero inadimplemento c\u00edvel, a ser cobrado mediante execu\u00e7\u00e3o\r\nfiscal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inconsistente, em raz\u00e3o da constitucionalidade da Lei n.\u00ba 8.137\/1990, que prev\u00ea a pris\u00e3o apenas por crimes materiais.","id":3242753,"corpo":"inconsistente, em raz\u00e3o da constitucionalidade da\r\nLei n.\u00ba 8.137\/1990, que prev\u00ea a pris\u00e3o apenas por crimes\r\nmateriais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inconsistente, em raz\u00e3o da constitucionalidade da Lei n.\u00ba 8.137\/1990, que autoriza a pris\u00e3o pela natureza penal dos crimes contra a ordem tribut\u00e1ria, n\u00e3o sendo esse fato hip\u00f3tese de pris\u00e3o civil por d\u00edvida.","id":3242754,"corpo":"inconsistente, em raz\u00e3o da constitucionalidade da\r\nLei n.\u00ba 8.137\/1990, que autoriza a pris\u00e3o pela natureza penal\r\ndos crimes contra a ordem tribut\u00e1ria, n\u00e3o sendo esse fato\r\nhip\u00f3tese de pris\u00e3o civil por d\u00edvida.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adequado, uma vez que a CF veda a pris\u00e3o criminal por d\u00edvida, mesmo que esta seja oriunda de n\u00e3o pagamento de tributo.","id":3242755,"corpo":"adequado, uma vez que a CF veda a pris\u00e3o criminal por d\u00edvida,\r\nmesmo que esta seja oriunda de n\u00e3o pagamento de tributo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355076,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/924081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":13777}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os dispositivos constitucionais sobre finan\u00e7as p\u00fablicas, ordem econ\u00f4mica e financeira, devem ser disciplinadas por lei complementar mat\u00e9rias como a","provas":[{"id":27941,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2017"},{"id":27942,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":13777},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":924089,"hashId":"41cdb6e702bf199cb23ca60057e5ed66","enunciado":"De acordo com os dispositivos constitucionais sobre finan\u00e7as\r\np\u00fablicas, ordem econ\u00f4mica e financeira, devem ser disciplinadas\r\npor lei complementar mat\u00e9rias como a","resposta":3242791,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"remessa de lucros ao exterior por empresas de capital estrangeiro.","id":3242789,"corpo":"remessa de lucros ao exterior por empresas de capital\r\nestrangeiro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"repress\u00e3o ao abuso do poder econ\u00f4mico que vise \u00e0 domina\u00e7\u00e3o dos mercados.","id":3242790,"corpo":"repress\u00e3o ao abuso do poder econ\u00f4mico que vise \u00e0 domina\u00e7\u00e3o\r\ndos mercados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concess\u00e3o de garantias pelas entidades p\u00fablicas.","id":3242791,"corpo":"concess\u00e3o de garantias pelas entidades p\u00fablicas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"emiss\u00e3o de moeda pelo Banco Central do Brasil.","id":3242792,"corpo":"emiss\u00e3o de moeda pelo Banco Central do Brasil.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355077,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","oab":true,"nome":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405298,"slug":"direito-constitucional-financas-publicas-artigos-163-a-169-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/924089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":13777}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O poder p\u00fablico municipal apossou-se de im\u00f3vel de particular para a constru\u00e7\u00e3o de uma quadra poliesportiva de uso comunit\u00e1rio. O prefeito do munic\u00edpio ordenou a derrubada de uma cerca e o imediato in\u00edcio das obras, sem qualquer notifica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via ao propriet\u00e1rio. Considerando-se o modo como os fatos ocorreram, \u00e9 correto afirmar que houve, na situa\u00e7\u00e3o descrita,","provas":[{"id":27941,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2017"},{"id":27942,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":13777},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":924098,"hashId":"79a3aa3965f1f1d3edc7c8e7fd9cb075","enunciado":"<p>O poder p\u00fablico municipal apossou-se de im\u00f3vel\r\nde particular para a constru\u00e7\u00e3o de uma quadra poliesportiva\r\nde uso comunit\u00e1rio. O prefeito do munic\u00edpio ordenou a derrubada\r\nde uma cerca e o imediato in\u00edcio das obras, sem qualquer\r\nnotifica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via ao propriet\u00e1rio.\r\n<\/p><p>Considerando-se o modo como os fatos ocorreram, \u00e9 correto\r\nafirmar que houve, na situa\u00e7\u00e3o descrita,<\/p>","resposta":3242828,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apossamento administrativo, caso em que cabe a revis\u00e3o imediata pelo Poder Judici\u00e1rio.","id":3242825,"corpo":"apossamento administrativo, caso em que cabe a revis\u00e3o\r\nimediata pelo Poder Judici\u00e1rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ocupa\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria, caso em que cabe ao particular propriet\u00e1rio indeniza\u00e7\u00e3o pelos eventuais danos comprovados.","id":3242826,"corpo":"ocupa\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria, caso em que cabe ao particular\r\npropriet\u00e1rio indeniza\u00e7\u00e3o pelos eventuais danos comprovados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"requisi\u00e7\u00e3o administrativa, caso em que o particular propriet\u00e1rio pode discutir a interven\u00e7\u00e3o estatal em ju\u00edzo.","id":3242827,"corpo":"requisi\u00e7\u00e3o administrativa, caso em que o particular\r\npropriet\u00e1rio pode discutir a interven\u00e7\u00e3o estatal em ju\u00edzo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desapropria\u00e7\u00e3o indireta, caso em que resta ao particular propriet\u00e1rio do im\u00f3vel pleitear perdas e danos.","id":3242828,"corpo":"desapropria\u00e7\u00e3o indireta, caso em que resta ao particular\r\npropriet\u00e1rio do im\u00f3vel pleitear perdas e danos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355078,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404426,"slug":"direito-administrativo-intervencao-do-estado-na-propriedade-e-no-dominio-economico"}],"slug":"direito-administrativo\/924098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":13777}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As esferas penal e administrativa s\u00e3o independentes para apurar a responsabilidade de servidor p\u00fablico. Contudo, o procedimento criminal vincula o procedimento administrativo quando conclui que","provas":[{"id":27941,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2017"},{"id":27942,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":13777},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":924100,"hashId":"0148227e865cd0d0574d9909fe546cca","enunciado":"As esferas penal e administrativa s\u00e3o independentes para apurar\r\na responsabilidade de servidor p\u00fablico. Contudo, o procedimento\r\ncriminal vincula o procedimento administrativo quando conclui que","resposta":3242834,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"h\u00e1 insufici\u00eancia de provas quanto \u00e0 exist\u00eancia do fato imputado ao servidor.","id":3242833,"corpo":"h\u00e1 insufici\u00eancia de provas quanto \u00e0 exist\u00eancia do fato\r\nimputado ao servidor.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o servidor n\u00e3o foi o autor da conduta a ele imputada.","id":3242834,"corpo":"o servidor n\u00e3o foi o autor da conduta a ele imputada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"h\u00e1 insufici\u00eancia de provas quanto \u00e0 autoria do fato.","id":3242835,"corpo":"h\u00e1 insufici\u00eancia de provas quanto \u00e0 autoria do fato.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o fato n\u00e3o constitui infra\u00e7\u00e3o penal.","id":3242836,"corpo":"o fato n\u00e3o constitui infra\u00e7\u00e3o penal.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355078,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Das Responsabilidades","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Das Responsabilidades","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404517,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-das-responsabilidades"}],"slug":"direito-administrativo\/924100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":13777}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o doou um apartamento para M\u00e1rio, em decorr\u00eancia dos longos anos de amizade. Em momento posterior, M\u00e1rio tentou matar Jo\u00e3o, utilizando-se de uma faca. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o ato de doa\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":27941,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2017"},{"id":27942,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":13777},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":924111,"hashId":"d0b7c1125f20d12c84df5bfb1a2da6ab","enunciado":"<p>Jo\u00e3o doou um apartamento para M\u00e1rio, em decorr\u00eancia\r\ndos longos anos de amizade. Em momento posterior, M\u00e1rio tentou\r\nmatar Jo\u00e3o, utilizando-se de uma faca.\r\n<\/p><p>Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o ato de doa\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":3242879,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ser revogado, pois Jo\u00e3o continua vivo.","id":3242877,"corpo":"n\u00e3o pode ser revogado, pois Jo\u00e3o continua vivo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode ser revogado, mesmo que tenha sido feito como presente de casamento para M\u00e1rio.","id":3242878,"corpo":"pode ser revogado, mesmo que tenha sido feito como presente\r\nde casamento para M\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode ser revogado, em decorr\u00eancia da ingratid\u00e3o.","id":3242879,"corpo":"pode ser revogado, em decorr\u00eancia da ingratid\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 irrevog\u00e1vel.","id":3242880,"corpo":"\u00e9 irrevog\u00e1vel.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355079,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","oab":true,"nome":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405913,"slug":"direito-civil-varias-especies-de-contrato-art-481-ao-853"},{"nome_clean":"Doa\u00e7\u00e3o (Art. 538 ao 564)","oab":true,"nome":"Doa\u00e7\u00e3o (Art. 538 ao 564)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405975,"slug":"direito-civil-doacao-art-538-ao-564"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o e Revoga\u00e7\u00e3o da Doa\u00e7\u00e3o (Art. 555 ao 564)","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o e Revoga\u00e7\u00e3o da Doa\u00e7\u00e3o (Art. 555 ao 564)","pai":405975,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405977,"slug":"direito-civil-resolucao-e-revogacao-da-doacao-art-555-ao-564"}],"slug":"direito-civil\/924111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":13777}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s o naufr\u00e1gio de embarca\u00e7\u00e3o em alto mar, constatou-se a falta de um dos passageiros, que nunca foi encontrado. Nessa situa\u00e7\u00e3o, com rela\u00e7\u00e3o ao desaparecido, ser\u00e1 declarada a sua morte presumida","provas":[{"id":27941,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2017"},{"id":27942,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":13777},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":924112,"hashId":"34eb6384725d5c62227a11d38bfff291","enunciado":"<p>Ap\u00f3s o naufr\u00e1gio de embarca\u00e7\u00e3o em alto mar, constatou-se\r\na falta de um dos passageiros, que nunca foi encontrado.\r\n<\/p><p>Nessa situa\u00e7\u00e3o, com rela\u00e7\u00e3o ao desaparecido, ser\u00e1 declarada\r\na sua morte presumida<\/p>","resposta":3242884,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mesmo sem o encerramento das buscas e averigua\u00e7\u00f5es.","id":3242881,"corpo":"mesmo sem o encerramento das buscas e averigua\u00e7\u00f5es.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s a declara\u00e7\u00e3o de sua aus\u00eancia.","id":3242882,"corpo":"ap\u00f3s a declara\u00e7\u00e3o de sua aus\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s um ano de seu desaparecimento.","id":3242883,"corpo":"ap\u00f3s um ano de seu desaparecimento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mesmo sem a decreta\u00e7\u00e3o de aus\u00eancia.","id":3242884,"corpo":"mesmo sem a decreta\u00e7\u00e3o de aus\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355079,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"nome_clean":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405868,"slug":"direito-civil-das-pessoas-naturais-art-1o-ao-39"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o da Personalidade","oab":false,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o da Personalidade","pai":405868,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415371,"slug":"direito-civil-extincao-da-personalidade"},{"nome_clean":"Presun\u00e7\u00e3o de Morte (Art. 6\u00ba e 7\u00ba)","oab":false,"nome":"Presun\u00e7\u00e3o de Morte (Art. 6\u00ba e 7\u00ba)","pai":415371,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415375,"slug":"direito-civil-presuncao-de-morte-art-6o-e-7o"},{"nome_clean":"Morte Presumida sem Declara\u00e7\u00e3o de Aus\u00eancia","oab":false,"nome":"Morte Presumida sem Declara\u00e7\u00e3o de Aus\u00eancia","pai":415375,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424842,"slug":"direito-civil-morte-presumida-sem-declaracao-de-ausencia"}],"slug":"direito-civil\/924112","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":13777}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da capacidade postulat\u00f3ria e da representa\u00e7\u00e3o das partes na justi\u00e7a do trabalho, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":27941,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2017"},{"id":27942,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":13777},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":924129,"hashId":"488c26ac9881e6113a816423f116a8ac","enunciado":"A respeito da capacidade postulat\u00f3ria e da representa\u00e7\u00e3o das partes\r\nna justi\u00e7a do trabalho, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3242951,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos diss\u00eddios individuais, os empregados e os empregadores poder\u00e3o fazer-se representar por interm\u00e9dio do sindicato, advogado ou preposto, mediante outorga de procura\u00e7\u00e3o.","id":3242949,"corpo":"Nos diss\u00eddios individuais, os empregados e os empregadores\r\npoder\u00e3o fazer-se representar por interm\u00e9dio do sindicato,\r\nadvogado ou preposto, mediante outorga de procura\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, a a\u00e7\u00e3o cautelar e o mandado de seguran\u00e7a est\u00e3o abrangidos pelo jus postulandi.","id":3242950,"corpo":"A a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, a a\u00e7\u00e3o cautelar e o mandado de seguran\u00e7a\r\nest\u00e3o abrangidos pelo jus postulandi.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos diss\u00eddios individuais, os empregados e os empregadores poder\u00e3o fazer-se representar por interm\u00e9dio do sindicato, de advogado, solicitador, ou provisionado, inscrito na OAB.","id":3242951,"corpo":"Nos diss\u00eddios individuais, os empregados e os empregadores\r\npoder\u00e3o fazer-se representar por interm\u00e9dio do sindicato,\r\nde advogado, solicitador, ou provisionado, inscrito na OAB.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O jus postulandi das partes poder\u00e1 ser exercido nas varas do trabalho, nos tribunais regionais do trabalho (TRTs) e no TST.","id":3242952,"corpo":"O jus postulandi das partes poder\u00e1 ser exercido nas varas\r\ndo trabalho, nos tribunais regionais do trabalho (TRTs)\r\ne no TST.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355081,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Partes, Procuradores, Representa\u00e7\u00e3o, Substitui\u00e7\u00e3o Processual e Litiscons\u00f3rcio","oab":true,"nome":"Partes, Procuradores, Representa\u00e7\u00e3o, Substitui\u00e7\u00e3o Processual e Litiscons\u00f3rcio","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406820,"slug":"direito-processual-do-trabalho-partes-procuradores-representacao-substituicao-processual-e-litisconsorcio"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/924129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":13777}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere aos prazos na justi\u00e7a do trabalho, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":27941,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2017"},{"id":27942,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":13777},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":924134,"hashId":"6fe0e0ce3041f9fc5e09c6acdc5902b7","enunciado":"No que se refere aos prazos na justi\u00e7a do trabalho, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.","resposta":3242972,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na seara trabalhista, por aplica\u00e7\u00e3o subsidi\u00e1ria do CPC, \u00e9 poss\u00edvel a contagem de prazos processuais em dias \u00fateis.","id":3242969,"corpo":"Na seara trabalhista, por aplica\u00e7\u00e3o subsidi\u00e1ria do CPC,\r\n\u00e9 poss\u00edvel a contagem de prazos processuais em dias \u00fateis.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No recesso forense e nas f\u00e9rias coletivas dos ministros do TST, os prazos recursais s\u00e3o interrompidos.","id":3242970,"corpo":"No recesso forense e nas f\u00e9rias coletivas dos ministros do TST,\r\nos prazos recursais s\u00e3o interrompidos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O prazo para interpor todos os recursos trabalhistas \u00e9 de oito dias, exceto quanto aos embargos de declara\u00e7\u00e3o, agravo interno e agravo regimental, para os quais o prazo \u00e9 de cinco dias.","id":3242971,"corpo":"O prazo para interpor todos os recursos trabalhistas \u00e9 de oito\r\ndias, exceto quanto aos embargos de declara\u00e7\u00e3o, agravo\r\ninterno e agravo regimental, para os quais o prazo \u00e9 de cinco\r\ndias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os embargos de declara\u00e7\u00e3o interrompem o prazo recursal mesmo se opostos antes da publica\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a, n\u00e3o sendo considerados intempestivos por extemporaneidade.","id":3242972,"corpo":"Os embargos de declara\u00e7\u00e3o interrompem o prazo recursal\r\nmesmo se opostos antes da publica\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a, n\u00e3o sendo\r\nconsiderados intempestivos por extemporaneidade.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355081,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Atos, termos e prazos processuais. V\u00edcios dos atos processuais. Provas no processo do trabalho","oab":true,"nome":"Atos, termos e prazos processuais. V\u00edcios dos atos processuais. Provas no processo do trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406826,"slug":"direito-processual-do-trabalho-atos-termos-e-prazos-processuais-vicios-dos-atos-processuais-provas-no-processo-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/924134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Associa\u00e7\u00e3o das Operadoras de Celulares &#8722; ACEL e a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concession\u00e1rias de Servi\u00e7o Telef\u00f4nico Fixo Comutado &#8722; ABRAFIX ingressaram no Supremo Tribunal Federal &#8722; STF com a A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade &#8722; ADI 5745, com pedido de liminar, contra norma do Estado do Rio de Janeiro que institui medidas aplic\u00e1veis \u00e0s prestadoras de servi\u00e7os de telefonia e internet. As entidades argumentam que a norma viola a compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o para legislar em mat\u00e9ria de telecomunica\u00e7\u00f5es. O texto acima corresponde a um lead de mat\u00e9ria do g\u00eanero","provas":[{"id":27400,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:19","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":913714,"hashId":"1c8b553eee37351f9b39d6b1e32730c1","enunciado":"<p>A Associa\u00e7\u00e3o das Operadoras de Celulares &#8722; ACEL e a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concession\u00e1rias de Servi\u00e7o Telef\u00f4nico Fixo\r\nComutado &#8722; ABRAFIX ingressaram no Supremo Tribunal Federal &#8722; STF com a A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade &#8722; ADI 5745,\r\ncom pedido de liminar, contra norma do Estado do Rio de Janeiro que institui medidas aplic\u00e1veis \u00e0s prestadoras de servi\u00e7os de\r\ntelefonia e internet. As entidades argumentam que a norma viola a compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o para legislar em mat\u00e9ria de\r\ntelecomunica\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p>O texto acima corresponde a um lead de mat\u00e9ria do g\u00eanero<\/p>","resposta":3202899,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"interpretativo.","id":3202895,"corpo":"interpretativo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"opinativo.","id":3202896,"corpo":"opinativo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" diversional.","id":3202897,"corpo":" diversional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coment\u00e1rio.","id":3202898,"corpo":"coment\u00e1rio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"informativo.","id":3202899,"corpo":"informativo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353393,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","oab":false,"nome":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397685,"slug":"comunicacao-social-generos-e-formatos-jornalisticos"}],"slug":"comunicacao-social\/913714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere hipoteticamente que um fot\u00f3grafo da Defensoria P\u00fablica foi convocado para captar imagens da participa\u00e7\u00e3o do Defensor Geral em uma cidade do interior. O dia estava ensolarado e os locais em que a autoridade estaria presente tinham ilumina\u00e7\u00e3o bastante intensa. Para obter boas imagens o profissional dever\u00e1 usar filtro","provas":[{"id":27400,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:19","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":913718,"hashId":"758e6df561c4ac21f2725289b7a1b7b0","enunciado":"Considere hipoteticamente que um fot\u00f3grafo da Defensoria P\u00fablica foi convocado para captar imagens da participa\u00e7\u00e3o do\r\nDefensor Geral em uma cidade do interior. O dia estava ensolarado e os locais em que a autoridade estaria presente tinham\r\nilumina\u00e7\u00e3o bastante intensa. Para obter boas imagens o profissional dever\u00e1 usar filtro","resposta":3202915,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de Densidade Neutra (ND).","id":3202915,"corpo":"de Densidade Neutra (ND).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Skylight.","id":3202916,"corpo":"Skylight.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"UV.","id":3202917,"corpo":"UV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transparente.","id":3202918,"corpo":"Transparente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Polarizador.","id":3202919,"corpo":"Polarizador.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353393,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/913718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os profissionais especialistas em arquitetura da informa\u00e7\u00e3o afirmam que ela \u00e9 composta de um conjunto de elementos que integradamente auxiliam o receptor a encontrar o que procura. O elemento","provas":[{"id":27400,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:21","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":913730,"hashId":"5a5ae354e2914609f9d81f94cbc05c24","enunciado":"Os profissionais especialistas em arquitetura da informa\u00e7\u00e3o afirmam que ela \u00e9 composta de um conjunto de elementos que\r\nintegradamente auxiliam o receptor a encontrar o que procura. O elemento","resposta":3202979,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Busca ajuda no reconhecimento de controles e define signos para cada elemento informativo.","id":3202975,"corpo":"Busca ajuda no reconhecimento de controles e define signos para cada elemento informativo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rotula\u00e7\u00e3o determina as perguntas que o usu\u00e1rio pode fazer e o conjunto de respostas que ir\u00e1 obter.","id":3202976,"corpo":"Rotula\u00e7\u00e3o determina as perguntas que o usu\u00e1rio pode fazer e o conjunto de respostas que ir\u00e1 obter.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Navega\u00e7\u00e3o determina o agrupamento e a categoriza\u00e7\u00e3o do conte\u00fado informacional.","id":3202977,"corpo":"Navega\u00e7\u00e3o determina o agrupamento e a categoriza\u00e7\u00e3o do conte\u00fado informacional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o apresenta as maneiras de pesquisar pelo espa\u00e7o informacional e hipertextual.","id":3202978,"corpo":"Organiza\u00e7\u00e3o apresenta as maneiras de pesquisar pelo espa\u00e7o informacional e hipertextual.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tesauros, vocabul\u00e1rios e metadados oferecem recursos para fazer cruzamento entre conte\u00fados.","id":3202979,"corpo":"Tesauros, vocabul\u00e1rios e metadados oferecem recursos para fazer cruzamento entre conte\u00fados.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353394,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397676,"slug":"comunicacao-social-conceitos-fundamentais"}],"slug":"comunicacao-social\/913730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade - Especialidade Psicologia","id":13896}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O surgimento da categoria terceira idade no imagin\u00e1rio cultural se deve \u00e0","provas":[{"id":27401,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade - Especialidade Psicologia","id":13896},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-saude-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Sa\u00fade - Especialidade Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":913736,"hashId":"779998c721e0083e37c31c9e86b2eebd","enunciado":"O surgimento da categoria terceira idade no imagin\u00e1rio cultural se deve \u00e0","resposta":3203009,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exig\u00eancia das sociedades industrializadas que desde o final do s\u00e9culo XIX pressionavam a classe pol\u00edtica para a cria\u00e7\u00e3o de uma categoria que abrigasse o velho na sociedade de forma mais respeitosa e legitimada juridicamente.","id":3203005,"corpo":"exig\u00eancia das sociedades industrializadas que desde o final do s\u00e9culo XIX pressionavam a classe pol\u00edtica para a cria\u00e7\u00e3o\r\nde uma categoria que abrigasse o velho na sociedade de forma mais respeitosa e legitimada juridicamente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma imposi\u00e7\u00e3o do Estatuto do Idoso.","id":3203006,"corpo":"uma imposi\u00e7\u00e3o do Estatuto do Idoso.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diretiva internacional que obrigou os pa\u00edses aderentes a utilizarem desse nome para se dirigir \u00e0 etapa do ciclo vital denominada velhice.","id":3203007,"corpo":"diretiva internacional que obrigou os pa\u00edses aderentes a utilizarem desse nome para se dirigir \u00e0 etapa do ciclo vital\r\ndenominada velhice.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estrat\u00e9gia acad\u00eamica que viabilizou o surgimento de um corpo de conhecimentos espec\u00edficos relacionado \u00e0 velhice com facilita\u00e7\u00e3o para a obten\u00e7\u00e3o de fomento de bolsas.","id":3203008,"corpo":"estrat\u00e9gia acad\u00eamica que viabilizou o surgimento de um corpo de conhecimentos espec\u00edficos relacionado \u00e0 velhice com\r\nfacilita\u00e7\u00e3o para a obten\u00e7\u00e3o de fomento de bolsas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conflu\u00eancia de determinados fatores hist\u00f3ricos que entraram em cena no s\u00e9culo XX, al\u00e9m de interesses econ\u00f4micos, discursos pol\u00edticos e disciplinas cient\u00edficas especializadas.","id":3203009,"corpo":"conflu\u00eancia de determinados fatores hist\u00f3ricos que entraram em cena no s\u00e9culo XX, al\u00e9m de interesses econ\u00f4micos, discursos\r\npol\u00edticos e disciplinas cient\u00edficas especializadas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353395,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"}],"slug":"psicologia\/913736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade - Especialidade Psicologia","id":13896}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M\u00e1rcia era solteira, tinha 32 anos, trabalhava em uma empresa multinacional como assistente financeira de uma equipe de trabalho, cursava p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o. Chamava a aten\u00e7\u00e3o dos colegas de curso por irradiar imensa alegria, por vezes, parecendo excessivamente dram\u00e1tica, como se encenasse situa\u00e7\u00f5es. Mostrava-se bastante impressionada com os conte\u00fados do programa. Participava de um subgrupo de estudos com mais 4 colegas. Aproximou-se especialmente de seu amigo Pedro, para quem reclamava, no decorrer das semanas, de diversas doen\u00e7as e les\u00f5es (cair no estacionamento, torcer o pesco\u00e7o ao olhar pela janela) que interferiam nas suas atividades de estudo e de trabalho. Desorganizava-se, deixando para a \u00faltima hora tarefas que exigiam significativo planejamento; fazia promessas para outras pessoas que eram imposs\u00edveis de cumprir, embora ficasse obstinada por obter a aprova\u00e7\u00e3o delas; quando quebrava uma promessa, inventava mentiras para obter simpatia e compreens\u00e3o; interrompia reuni\u00f5es para falar de seu mais recente namorado, com grande entusiasmo; mantinha atitude de forte otimismo frente ao futuro amoroso, embora rapidamente mudasse de namorado, tendo planejado o casamento com a maioria deles, apesar de serem apenas conhecidos dela e de n\u00e3o manter fortes rela\u00e7\u00f5es interpessoais; mostrava-se insinuante, especialmente para os professores do curso de sexo masculino, que acabavam por ajud\u00e1-la a resolver os problemas que ela havia criado por causa de sua desorganiza\u00e7\u00e3o. Os sintomas desenvolvidos por M\u00e1rcia indicam um transtorno de personalidade","provas":[{"id":27401,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade - Especialidade Psicologia","id":13896},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-saude-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Sa\u00fade - Especialidade Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":913740,"hashId":"6fcaa187beaa6fdb62729a3b2910373d","enunciado":"<p>M\u00e1rcia era solteira, tinha 32 anos, trabalhava em uma empresa multinacional como assistente financeira de uma equipe de trabalho,\r\ncursava p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o. Chamava a aten\u00e7\u00e3o dos colegas de curso por irradiar imensa alegria, por vezes, parecendo\r\nexcessivamente dram\u00e1tica, como se encenasse situa\u00e7\u00f5es. Mostrava-se bastante impressionada com os conte\u00fados do programa.\r\nParticipava de um subgrupo de estudos com mais 4 colegas. Aproximou-se especialmente de seu amigo Pedro, para\r\nquem reclamava, no decorrer das semanas, de diversas doen\u00e7as e les\u00f5es (cair no estacionamento, torcer o pesco\u00e7o ao olhar\r\npela janela) que interferiam nas suas atividades de estudo e de trabalho. Desorganizava-se, deixando para a \u00faltima hora tarefas\r\nque exigiam significativo planejamento; fazia promessas para outras pessoas que eram imposs\u00edveis de cumprir, embora ficasse\r\nobstinada por obter a aprova\u00e7\u00e3o delas; quando quebrava uma promessa, inventava mentiras para obter simpatia e compreens\u00e3o;\r\ninterrompia reuni\u00f5es para falar de seu mais recente namorado, com grande entusiasmo; mantinha atitude de forte\r\notimismo frente ao futuro amoroso, embora rapidamente mudasse de namorado, tendo planejado o casamento com a maioria\r\ndeles, apesar de serem apenas conhecidos dela e de n\u00e3o manter fortes rela\u00e7\u00f5es interpessoais; mostrava-se insinuante, especialmente\r\npara os professores do curso de sexo masculino, que acabavam por ajud\u00e1-la a resolver os problemas que ela havia\r\ncriado por causa de sua desorganiza\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>Os sintomas desenvolvidos por M\u00e1rcia indicam um transtorno de personalidade<\/p>","resposta":3203025,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"histri\u00f4nica.","id":3203025,"corpo":"histri\u00f4nica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"borderline.","id":3203026,"corpo":"borderline.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"narcisista.","id":3203027,"corpo":"narcisista.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"evitativa.","id":3203028,"corpo":"evitativa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"esquizot\u00edpica.","id":3203029,"corpo":"esquizot\u00edpica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353395,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/913740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade - Especialidade Psicologia","id":13896}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Baseados em diversos estudos sobre mem\u00f3ria, sabemos que as lembran\u00e7as diminuem paulatinamente com o tempo. Assim, um entrevistador deve ser muito cuidadoso e habilidoso ao avaliar uma crian\u00e7a e seu testemunho, pois","provas":[{"id":27401,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade - Especialidade Psicologia","id":13896},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-saude-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Sa\u00fade - Especialidade Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":913755,"hashId":"4de996e2183a4c0052a7f8abb5823d6b","enunciado":"Baseados em diversos estudos sobre mem\u00f3ria, sabemos que as lembran\u00e7as diminuem paulatinamente com o tempo. Assim, um\r\nentrevistador deve ser muito cuidadoso e habilidoso ao avaliar uma crian\u00e7a e seu testemunho, pois","resposta":3203100,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a sugestionabilidade da crian\u00e7a e seu desejo de agradar o adulto s\u00e3o muito comuns.","id":3203100,"corpo":"a sugestionabilidade da crian\u00e7a e seu desejo de agradar o adulto s\u00e3o muito comuns.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ela percebe o tempo sempre a partir de dados exatos em termos de cronologia.","id":3203101,"corpo":"ela percebe o tempo sempre a partir de dados exatos em termos de cronologia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os crit\u00e9rios para valida\u00e7\u00e3o de testemunhos de adultos e crian\u00e7as devem ser sempre iguais.","id":3203102,"corpo":"os crit\u00e9rios para valida\u00e7\u00e3o de testemunhos de adultos e crian\u00e7as devem ser sempre iguais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a Resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de Psicologia no 10\/2010 sobre princ\u00edpios norteadores e referenciais t\u00e9cnicos na Escuta Psicol\u00f3gica de Crian\u00e7as autoriza a inquiri\u00e7\u00e3o de v\u00edtimas menores de idade em casos de maus tratos e abusos.","id":3203103,"corpo":"a Resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de Psicologia no 10\/2010 sobre princ\u00edpios norteadores e referenciais t\u00e9cnicos na Escuta\r\nPsicol\u00f3gica de Crian\u00e7as autoriza a inquiri\u00e7\u00e3o de v\u00edtimas menores de idade em casos de maus tratos e abusos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o psic\u00f3logo como inquiridor deve atender aos preceitos do C\u00f3digo de \u00c9tica e do ECA, conforme dita a Resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de Psicologia no 10\/2010, que aborda sobre a escuta de crian\u00e7as em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia.","id":3203104,"corpo":"o psic\u00f3logo como inquiridor deve atender aos preceitos do C\u00f3digo de \u00c9tica e do ECA, conforme dita a Resolu\u00e7\u00e3o do Conselho\r\nFederal de Psicologia no 10\/2010, que aborda sobre a escuta de crian\u00e7as em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353397,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Neuropsicologia","oab":false,"nome":"Neuropsicologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398615,"slug":"psicologia-neuropsicologia"}],"slug":"psicologia\/913755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade - Especialidade Psicologia","id":13896}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A express\u00e3o div\u00f3rcio emocional refere-se","provas":[{"id":27401,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade - Especialidade Psicologia","id":13896},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-saude-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Sa\u00fade - Especialidade Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":913757,"hashId":"db73b3641909771fef67f11d7a93c953","enunciado":"A express\u00e3o div\u00f3rcio emocional refere-se","resposta":3203114,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 um dos itens da abordagem cognitivo-comportamental proposto na per\u00edcia psicol\u00f3gica determinada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":3203110,"corpo":"\u00e0 um dos itens da abordagem cognitivo-comportamental proposto na per\u00edcia psicol\u00f3gica determinada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao documento recebido pelas partes quando da finaliza\u00e7\u00e3o dos lit\u00edgios travados nas Varas de Fam\u00edlia.","id":3203111,"corpo":"ao documento recebido pelas partes quando da finaliza\u00e7\u00e3o dos lit\u00edgios travados nas Varas de Fam\u00edlia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 uma das etapas previstas pelo C\u00f3digo de Processo Civil.","id":3203112,"corpo":"\u00e0 uma das etapas previstas pelo C\u00f3digo de Processo Civil.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 uma express\u00e3o utilizada pela legisla\u00e7\u00e3o atual quando surgem impasses sobre a guarda e visitas dos filhos.","id":3203113,"corpo":"\u00e0 uma express\u00e3o utilizada pela legisla\u00e7\u00e3o atual quando surgem impasses sobre a guarda e visitas dos filhos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 necessidade que os indiv\u00edduos possuem de resolverem o apego emocional.","id":3203114,"corpo":"\u00e0 necessidade que os indiv\u00edduos possuem de resolverem o apego emocional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353397,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"}],"slug":"psicologia\/913757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade - Especialidade Psicologia","id":13896}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Brasileira que disp\u00f5e sobre a Aliena\u00e7\u00e3o Parental prev\u00ea","provas":[{"id":27401,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade - Especialidade Psicologia","id":13896},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-saude-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Sa\u00fade - Especialidade Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":913759,"hashId":"30a7b143d766686fb617928220d82e78","enunciado":"A Lei Brasileira que disp\u00f5e sobre a Aliena\u00e7\u00e3o Parental prev\u00ea","resposta":3203121,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que o perito ou a equipe multidisciplinar designada pelo juiz para avalia\u00e7\u00e3o do caso ter\u00e1 prazo de 120 dias para a apresenta\u00e7\u00e3o do laudo.","id":3203120,"corpo":"que o perito ou a equipe multidisciplinar designada pelo juiz para avalia\u00e7\u00e3o do caso ter\u00e1 prazo de 120 dias para a apresenta\u00e7\u00e3o\r\ndo laudo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tramita\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria do processo quando for declarado ind\u00edcio de ato de Aliena\u00e7\u00e3o Parental.","id":3203121,"corpo":"tramita\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria do processo quando for declarado ind\u00edcio de ato de Aliena\u00e7\u00e3o Parental.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o imediato pagamento de multa aos pais envolvidos (alienado e alienador) quando da entrada da a\u00e7\u00e3o judicial que pleiteia mudan\u00e7a no regime de visitas.","id":3203122,"corpo":"o imediato pagamento de multa aos pais envolvidos (alienado e alienador) quando da entrada da a\u00e7\u00e3o judicial que pleiteia\r\nmudan\u00e7a no regime de visitas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que quando um dos pais for morar em outras cidades com a crian\u00e7a, reiteradas vezes, n\u00e3o h\u00e1 que se falar em ato de Aliena\u00e7\u00e3o Parental.","id":3203123,"corpo":"que quando um dos pais for morar em outras cidades com a crian\u00e7a, reiteradas vezes, n\u00e3o h\u00e1 que se falar em ato de\r\nAliena\u00e7\u00e3o Parental.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que em hip\u00f3tese alguma o genitor alienado poder\u00e1 ter ampliada sua conviv\u00eancia com o filho.","id":3203124,"corpo":"que em hip\u00f3tese alguma o genitor alienado poder\u00e1 ter ampliada sua conviv\u00eancia com o filho.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353397,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.318\/10 - Disp\u00f5e sobre a aliena\u00e7\u00e3o parental e altera o art. 236 da Lei no 8.069, de 13 de julho de 1990.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.318\/10 - Disp\u00f5e sobre a aliena\u00e7\u00e3o parental e altera o art. 236 da Lei no 8.069, de 13 de julho de 1990.","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398576,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-318-10-dispoe-sobre-a-alienacao-parental-e-altera-o-art-236-da-lei-no-8-069-de-13-de-julho-de-1990"}],"slug":"legislacao-federal\/913759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade - Especialidade Psicologia","id":13896}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em casos de viol\u00eancia praticada contra crian\u00e7as e adolescentes, o profissional de sa\u00fade deve intervir de maneira diferenciada. Nesse sentido \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":27401,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade - Especialidade Psicologia","id":13896},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-saude-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Sa\u00fade - Especialidade Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":913762,"hashId":"8b7e84d5b1a9b2a7785cb68d10a0f8e5","enunciado":"Em casos de viol\u00eancia praticada contra crian\u00e7as e adolescentes, o profissional de sa\u00fade deve intervir de maneira diferenciada.\r\nNesse sentido \u00e9 correto afirmar:","resposta":3203138,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A constru\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas atreladas \u00e0 problem\u00e1tica da viol\u00eancia contra crian\u00e7as e adolescentes n\u00e3o deve se basear jamais nas notifica\u00e7\u00f5es de profissionais da sa\u00fade.","id":3203135,"corpo":"A constru\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas atreladas \u00e0 problem\u00e1tica da viol\u00eancia contra crian\u00e7as e adolescentes n\u00e3o deve se\r\nbasear jamais nas notifica\u00e7\u00f5es de profissionais da sa\u00fade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O profissional de sa\u00fade deve imediatamente realizar um Boletim de Ocorr\u00eancia e passar o caso para outro colega, conforme prev\u00ea as regras do funcionamento dos Conselhos Tutelares brasileiros institu\u00eddas pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.","id":3203136,"corpo":"O profissional de sa\u00fade deve imediatamente realizar um Boletim de Ocorr\u00eancia e passar o caso para outro colega, conforme\r\nprev\u00ea as regras do funcionamento dos Conselhos Tutelares brasileiros institu\u00eddas pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A notifica\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia contra crian\u00e7as e adolescentes n\u00e3o deve ser realizada por profissionais de sa\u00fade, pois a manuten\u00e7\u00e3o do sigilo da rela\u00e7\u00e3o \u00e9 imperiosa e pode macular a vincula\u00e7\u00e3o terap\u00eautica.","id":3203137,"corpo":"A notifica\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia contra crian\u00e7as e adolescentes n\u00e3o deve ser realizada por profissionais de sa\u00fade, pois a manuten\u00e7\u00e3o\r\ndo sigilo da rela\u00e7\u00e3o \u00e9 imperiosa e pode macular a vincula\u00e7\u00e3o terap\u00eautica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente cuidar das les\u00f5es causadas por esse fen\u00f4meno n\u00e3o \u00e9 suficiente e por isso os profissionais s\u00e3o solicitados tamb\u00e9m a notificar a viol\u00eancia ao Conselho Tutelar sem preju\u00edzo de outras provid\u00eancias legais, seja em casos suspeitos ou confirmados.","id":3203138,"corpo":"Somente cuidar das les\u00f5es causadas por esse fen\u00f4meno n\u00e3o \u00e9 suficiente e por isso os profissionais s\u00e3o solicitados tamb\u00e9m\r\na notificar a viol\u00eancia ao Conselho Tutelar sem preju\u00edzo de outras provid\u00eancias legais, seja em casos suspeitos ou\r\nconfirmados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O profissional de sa\u00fade n\u00e3o deve assumir o papel de ator fundamental na rede de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia, cabendo a ele apenas a comunica\u00e7\u00e3o policial dos casos confirmados de viol\u00eancia sexual praticados por adultos consangu\u00edneos.","id":3203139,"corpo":"O profissional de sa\u00fade n\u00e3o deve assumir o papel de ator fundamental na rede de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia, cabendo\r\na ele apenas a comunica\u00e7\u00e3o policial dos casos confirmados de viol\u00eancia sexual praticados por adultos consangu\u00edneos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353397,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/913762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Infraestrutura","id":13897},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Redes","id":13898}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A arquitetura de grande parte dos computadores atuais \u00e9 baseada na m\u00e1quina de von Neumann que apresenta como componentes principais:","provas":[{"id":27402,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Infraestrutura","id":13897},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-infraestrutura","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Infraestrutura - 2017"},{"id":27403,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Redes","id":13898},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-redes","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Redes - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":913764,"hashId":"4b5b929a1ff177e18d2bcf4ca05de406","enunciado":"A arquitetura de grande parte dos computadores atuais \u00e9 baseada na m\u00e1quina de von Neumann que apresenta como componentes\r\nprincipais:","resposta":3203149,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acumulador, Registradores de prop\u00f3sito geral, Processador e Mem\u00f3ria ROM.","id":3203145,"corpo":"Acumulador, Registradores de prop\u00f3sito geral, Processador e Mem\u00f3ria ROM.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entrada\/Sa\u00edda, Mem\u00f3ria Cache, Pipeline e Mem\u00f3ria de Massa.","id":3203146,"corpo":"Entrada\/Sa\u00edda, Mem\u00f3ria Cache, Pipeline e Mem\u00f3ria de Massa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Unidade de controle, Pipeline, Acumulador e Mem\u00f3ria Secund\u00e1ria.","id":3203147,"corpo":"Unidade de controle, Pipeline, Acumulador e Mem\u00f3ria Secund\u00e1ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Unidade l\u00f3gica e aritm\u00e9tica, Chipset, Pipeline e Mem\u00f3ria Cache.","id":3203148,"corpo":"Unidade l\u00f3gica e aritm\u00e9tica, Chipset, Pipeline e Mem\u00f3ria Cache.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria, Unidade de controle, Unidade L\u00f3gica e Aritm\u00e9tica e Entrada\/Sa\u00edda.","id":3203149,"corpo":"Mem\u00f3ria, Unidade de controle, Unidade L\u00f3gica e Aritm\u00e9tica e Entrada\/Sa\u00edda.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353398,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/913764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Infraestrutura","id":13897},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Redes","id":13898}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sejam dois n\u00fameros bin\u00e1rios X e Y, cujos valores s\u00e3o: O valor da soma X+Y, na base hexadecimal, \u00e9:","provas":[{"id":27402,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Infraestrutura","id":13897},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-infraestrutura","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Infraestrutura - 2017"},{"id":27403,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Redes","id":13898},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-redes","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Redes - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":913766,"hashId":"c853e90afb2bce306670fb41bbe4d113","enunciado":"<p>Sejam dois n\u00fameros bin\u00e1rios X e Y, cujos valores s\u00e3o: <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27402\/25.gif\"><\/p><p>O valor da soma X+Y, na base hexadecimal, \u00e9:<\/p>","resposta":3203156,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"EA5","id":3203155,"corpo":"EA5","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F9A ","id":3203156,"corpo":"F9A\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" FC6","id":3203157,"corpo":" FC6","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"109B","id":3203158,"corpo":"109B","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"11F6","id":3203159,"corpo":"11F6","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353398,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/913766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Infraestrutura","id":13897},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Redes","id":13898}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em arquitetura de processadores, o Pipeline possibilita que a execu\u00e7\u00e3o das instru\u00e7\u00f5es possa ser realizada mais rapidamente. Entretanto, esse aumento da velocidade de execu\u00e7\u00e3o pode ocasionar o problema de conflito de acesso simult\u00e2neo \u00e0 mem\u00f3ria para buscar as instru\u00e7\u00f5es e realizar a escrita\/leitura de operandos (dados). Uma das formas de solucionar esse problema \u00e9 utilizar a","provas":[{"id":27402,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Infraestrutura","id":13897},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-infraestrutura","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Infraestrutura - 2017"},{"id":27403,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Redes","id":13898},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-redes","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Redes - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":913767,"hashId":"260fb049c53988441b6367dae8cfc4a6","enunciado":"Em arquitetura de processadores, o Pipeline possibilita que a execu\u00e7\u00e3o das instru\u00e7\u00f5es possa ser realizada mais rapidamente.\r\nEntretanto, esse aumento da velocidade de execu\u00e7\u00e3o pode ocasionar o problema de conflito de acesso simult\u00e2neo \u00e0 mem\u00f3ria\r\npara buscar as instru\u00e7\u00f5es e realizar a escrita\/leitura de operandos (dados). Uma das formas de solucionar esse problema \u00e9\r\nutilizar a","resposta":3203160,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"arquitetura Harward.","id":3203160,"corpo":"arquitetura Harward.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Redund\u00e2ncia do est\u00e1gio de execu\u00e7\u00e3o do Pipeline.","id":3203161,"corpo":"Redund\u00e2ncia do est\u00e1gio de execu\u00e7\u00e3o do Pipeline.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria Cache L2.","id":3203162,"corpo":"Mem\u00f3ria Cache L2.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Duplica\u00e7\u00e3o do est\u00e1gio de decodifica\u00e7\u00e3o do Pipeline.","id":3203163,"corpo":"Duplica\u00e7\u00e3o do est\u00e1gio de decodifica\u00e7\u00e3o do Pipeline.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Mem\u00f3ria Cache L3.","id":3203164,"corpo":" Mem\u00f3ria Cache L3.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353398,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/913767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Infraestrutura","id":13897},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Redes","id":13898}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um sistema computacional, o tempo crescente de acesso (escrita e leitura) aos dados dos dispositivos de armazenamento tem a seguinte sequ\u00eancia:","provas":[{"id":27402,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Infraestrutura","id":13897},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-infraestrutura","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Infraestrutura - 2017"},{"id":27403,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Redes","id":13898},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-redes","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Redes - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":913768,"hashId":"30b47c83ae2cd20d194763717a8e1e5c","enunciado":"Em um sistema computacional, o tempo crescente de acesso (escrita e leitura) aos dados dos dispositivos de armazenamento\r\ntem a seguinte sequ\u00eancia:","resposta":3203168,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SSD, registrador, mem\u00f3ria principal e HD.","id":3203165,"corpo":"SSD, registrador, mem\u00f3ria principal e HD.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"registrador, SSD, mem\u00f3ria cache e HD.","id":3203166,"corpo":"registrador, SSD, mem\u00f3ria cache e HD.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SSD, Flash, mem\u00f3ria cache e HD.","id":3203167,"corpo":"SSD, Flash, mem\u00f3ria cache e HD.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"registrador, mem\u00f3ria cache, mem\u00f3ria principal e SSD.","id":3203168,"corpo":"registrador, mem\u00f3ria cache, mem\u00f3ria principal e SSD.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mem\u00f3ria principal, mem\u00f3ria cache, registrador e Flash.","id":3203169,"corpo":"mem\u00f3ria principal, mem\u00f3ria cache, registrador e Flash.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353398,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/913768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Infraestrutura","id":13897},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Redes","id":13898}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O SDS &#8722; Software Defined Storage \u00e9 uma nova forma de gerenciamento do armazenamento que utiliza os conceitos da computa\u00e7\u00e3o em nuvem. O SDS do VMware","provas":[{"id":27402,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Infraestrutura","id":13897},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-infraestrutura","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Infraestrutura - 2017"},{"id":27403,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Redes","id":13898},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-redes","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Redes - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":913780,"hashId":"6a1b9ad584fb8e96ffd41c4196bbf72b","enunciado":"O SDS &#8722; Software Defined Storage \u00e9 uma nova forma de gerenciamento do armazenamento que utiliza os conceitos da computa\u00e7\u00e3o\r\nem nuvem. O SDS do VMware","resposta":3203226,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"considera o provisionamento no sistema de armazenamento subjacente.","id":3203225,"corpo":"considera o provisionamento no sistema de armazenamento subjacente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 aplicado no n\u00edvel de cada VM &#8722; M\u00e1quina Virtual para otimizar o gerenciamento dos recursos.","id":3203226,"corpo":"\u00e9 aplicado no n\u00edvel de cada VM &#8722; M\u00e1quina Virtual para otimizar o gerenciamento dos recursos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gerencia unicamente o armazenamento de todas as VMs &#8722; M\u00e1quinas Virtuais para otimizar o espa\u00e7o.","id":3203227,"corpo":"gerencia unicamente o armazenamento de todas as VMs &#8722; M\u00e1quinas Virtuais para otimizar o espa\u00e7o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gerencia separadamente os recursos de processamento, mem\u00f3ria e armazenamento de cada aplica\u00e7\u00e3o.","id":3203228,"corpo":"gerencia separadamente os recursos de processamento, mem\u00f3ria e armazenamento de cada aplica\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"requer o uso de SAN para otimizar o gerenciamento do sistema de armazenamento.","id":3203229,"corpo":"requer o uso de SAN para otimizar o gerenciamento do sistema de armazenamento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353399,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Armazenamento de dados e indexa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Armazenamento de dados e indexa\u00e7\u00e3o","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7950,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-de-dados-e-indexacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/913780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Infraestrutura","id":13897},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Redes","id":13898}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Deseja-se implantar a infraestrutura de cabeamento estruturado para o Data Center da Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul de acordo com a Norma ABNT NBR 14565:2013, utilizando o cabo de par tran\u00e7ado Categoria 6A\/Classe EA. O objetivo do uso desse cabo \u00e9 garantir a velocidade de transmiss\u00e3o de dados, em Gb\/s, de","provas":[{"id":27402,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Infraestrutura","id":13897},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-infraestrutura","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Infraestrutura - 2017"},{"id":27403,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Redes","id":13898},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-redes","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Redes - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":913789,"hashId":"cac5c7fdc86542417c2632c2e1f0ca75","enunciado":"Deseja-se implantar a infraestrutura de cabeamento estruturado para o Data Center da Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul\r\nde acordo com a Norma ABNT NBR 14565:2013, utilizando o cabo de par tran\u00e7ado Categoria 6A\/Classe EA. O objetivo do uso\r\ndesse cabo \u00e9 garantir a velocidade de transmiss\u00e3o de dados, em Gb\/s, de","resposta":3203272,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.","id":3203270,"corpo":"1.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5.","id":3203271,"corpo":"5.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10.","id":3203272,"corpo":"10.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20.","id":3203273,"corpo":"20.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"40.","id":3203274,"corpo":"40.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353400,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/913789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A constata\u00e7\u00e3o de valor monet\u00e1rio para itens do ativo e do passivo decorrente da aplica\u00e7\u00e3o de procedimentos t\u00e9cnicos suportados em an\u00e1lises qualitativas e quantitativas \u00e9 definida como","provas":[{"id":27404,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":27405,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":27406,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":913832,"hashId":"96cf7978bbde313a1bbb5101286fba4d","enunciado":"A constata\u00e7\u00e3o de valor monet\u00e1rio para itens do ativo e do passivo decorrente da aplica\u00e7\u00e3o de procedimentos t\u00e9cnicos suportados em an\u00e1lises qualitativas e quantitativas \u00e9 definida como","resposta":3203487,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o.","id":3203485,"corpo":"avalia\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"valor justo.","id":3203486,"corpo":"valor justo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mensura\u00e7\u00e3o.","id":3203487,"corpo":"mensura\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reavalia\u00e7\u00e3o.","id":3203488,"corpo":"reavalia\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"valor recuper\u00e1vel.","id":3203489,"corpo":"valor recuper\u00e1vel.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353405,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"NBC T 16.10 (Avalia\u00e7\u00e3o e Mensura\u00e7\u00e3o dos ativos e passivos em Entidades do Setor P\u00fablico)","oab":false,"nome":"NBC T 16.10 (Avalia\u00e7\u00e3o e Mensura\u00e7\u00e3o dos ativos e passivos em Entidades do Setor P\u00fablico)","pai":412720,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412730,"slug":"contabilidade-publica-nbc-t-16-10-avaliacao-e-mensuracao-dos-ativos-e-passivos-em-entidades-do-setor-publico"}],"slug":"contabilidade-publica\/913832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ampla divulga\u00e7\u00e3o, inclusive em meios eletr\u00f4nicos de acesso p\u00fablico, dos planos, or\u00e7amentos e leis de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias; as presta\u00e7\u00f5es de contas e o respectivo parecer pr\u00e9vio; o relat\u00f3rio resumido da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, o relat\u00f3rio de gest\u00e3o fiscal e as vers\u00f5es simplificadas desses documentos caracterizam os instrumentos de","provas":[{"id":27404,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":27405,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":27406,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":913833,"hashId":"f6848720cadc211085d183800655dd34","enunciado":"A ampla divulga\u00e7\u00e3o, inclusive em meios eletr\u00f4nicos de acesso p\u00fablico, dos planos, or\u00e7amentos e leis de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias; as presta\u00e7\u00f5es de contas e o respectivo parecer pr\u00e9vio; o relat\u00f3rio resumido da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, o relat\u00f3rio de gest\u00e3o fiscal e as vers\u00f5es simplificadas desses documentos caracterizam os instrumentos de","resposta":3203493,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"controle da gest\u00e3o fiscal.","id":3203490,"corpo":"controle da gest\u00e3o fiscal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mensura\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o fiscal.","id":3203491,"corpo":"mensura\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o fiscal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estrutura da gest\u00e3o fiscal.","id":3203492,"corpo":"estrutura da gest\u00e3o fiscal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transpar\u00eancia da gest\u00e3o fiscal.","id":3203493,"corpo":"transpar\u00eancia da gest\u00e3o fiscal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diretrizes da gest\u00e3o fiscal.","id":3203494,"corpo":"diretrizes da gest\u00e3o fiscal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353405,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Relat\u00f3rios","oab":false,"nome":"Relat\u00f3rios","pai":405667,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411970,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-relatorios"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Da Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal","oab":false,"nome":"Da Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal","pai":424344,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424345,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-da-transparencia-da-gestao-fiscal"},{"nome_clean":"Relat\u00f3rios","oab":false,"nome":"Relat\u00f3rios","pai":424344,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424350,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-relatorios"},{"nome_clean":"Da Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal","oab":false,"nome":"Da Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal","pai":405667,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424411,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-da-transparencia-da-gestao-fiscal"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/913833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica brasileira, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":27404,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":27405,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":27406,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":913846,"hashId":"27b3d8a827d34c8b05e7f7f1c4391e87","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica brasileira,\r\nassinale a alternativa correta.","resposta":3203556,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ado\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica fiscal expansionista \u00e9 o instrumento mais adequado para se controlar o crescimento da d\u00edvida p\u00fablica.","id":3203555,"corpo":"A ado\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica fiscal expansionista \u00e9 o instrumento mais adequado para se controlar o crescimento da d\u00edvida p\u00fablica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A rela\u00e7\u00e3o d\u00edvida p\u00fablica\/Produto Interno Bruto (PIB) \u00e9 um indicador importante na condu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica fiscal por aferir a confian\u00e7a do mercado na capacidade de o Estado honrar seus compromissos financeiros. ","id":3203556,"corpo":"A rela\u00e7\u00e3o d\u00edvida p\u00fablica\/Produto Interno Bruto (PIB) \u00e9 um indicador importante na condu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica fiscal por aferir a confian\u00e7a do mercado na capacidade de o Estado honrar seus compromissos financeiros.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" O aumento da rela\u00e7\u00e3o d\u00edvida p\u00fablica\/PIB nos anos recentes resultou mormente da contra\u00e7\u00e3o do PIB, e n\u00e3o da expans\u00e3o dos disp\u00eandios p\u00fablicos.","id":3203557,"corpo":" O aumento da rela\u00e7\u00e3o d\u00edvida p\u00fablica\/PIB nos anos recentes resultou mormente da contra\u00e7\u00e3o do PIB, e n\u00e3o da expans\u00e3o dos disp\u00eandios p\u00fablicos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A rela\u00e7\u00e3o d\u00edvida p\u00fablica l\u00edquida\/PIB encontra-se atualmente entre as mais elevadas do mundo, tendo superado 95% em 2016.","id":3203558,"corpo":"A rela\u00e7\u00e3o d\u00edvida p\u00fablica l\u00edquida\/PIB encontra-se atualmente entre as mais elevadas do mundo, tendo superado 95% em 2016.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O recrudescimento inflacion\u00e1rio observado em 2015 deveu-se \u00e0 pol\u00edtica fiscal expansionista adotada nos anos anteriores, n\u00e3o tendo sido observada press\u00e3o de custos.","id":3203559,"corpo":"O recrudescimento inflacion\u00e1rio observado em 2015 deveu-se \u00e0 pol\u00edtica fiscal expansionista adotada nos anos anteriores, n\u00e3o tendo sido observada press\u00e3o de custos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353407,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Contabilidade Fiscal","oab":false,"nome":"Contabilidade Fiscal","pai":403972,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403976,"slug":"economia-e-financas-contabilidade-fiscal"},{"nome_clean":"Comportamento das Contas P\u00fablicas e Financiamento do D\u00e9ficit P\u00fablico no Brasil","oab":false,"nome":"Comportamento das Contas P\u00fablicas e Financiamento do D\u00e9ficit P\u00fablico no Brasil","pai":413164,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413168,"slug":"economia-e-financas-comportamento-das-contas-publicas-e-financiamento-do-deficit-publico-no-brasil"}],"slug":"economia-e-financas\/913846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os conceitos relacionados \u00e0 infla\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":27404,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":27405,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":27406,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":913849,"hashId":"59dc52e403bc217ffd0b49b65742e164","enunciado":"Sobre os conceitos relacionados \u00e0 infla\u00e7\u00e3o, assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":3203571,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A infla\u00e7\u00e3o de oferta caracteriza-se pelo aumento nos custos dos produtores. A pol\u00edtica mais eficaz para combat\u00ea-la \u00e9 o aumento da taxa b\u00e1sica de juros.","id":3203570,"corpo":"A infla\u00e7\u00e3o de oferta caracteriza-se pelo aumento nos custos dos produtores. A pol\u00edtica mais eficaz para combat\u00ea-la \u00e9 o aumento da taxa b\u00e1sica de juros.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ado\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica fiscal contracionista contribui para se combater uma infla\u00e7\u00e3o de demanda.","id":3203571,"corpo":"A ado\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica fiscal contracionista contribui para se combater uma infla\u00e7\u00e3o de demanda.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Segundo a Teoria Quantitativa da Moeda, a excessiva velocidade de circula\u00e7\u00e3o da moeda \u00e9 a respons\u00e1vel por elevar a infla\u00e7\u00e3o no curto prazo.","id":3203572,"corpo":"Segundo a Teoria Quantitativa da Moeda, a excessiva velocidade de circula\u00e7\u00e3o da moeda \u00e9 a respons\u00e1vel por elevar a infla\u00e7\u00e3o no curto prazo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se pode definir uma infla\u00e7\u00e3o de custos se verificada capacidade ociosa no sistema agregado de oferta da economia.","id":3203573,"corpo":"N\u00e3o se pode definir uma infla\u00e7\u00e3o de custos se verificada capacidade ociosa no sistema agregado de oferta da economia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" A infla\u00e7\u00e3o inercial \u00e9 caracterizada pelo repasse de parte da infla\u00e7\u00e3o verificada no momento anterior aos n\u00edveis de pre\u00e7os correntes. A medida mais eficaz para neutraliz\u00e1-la \u00e9 o congelamento tempor\u00e1rio de pre\u00e7os.","id":3203574,"corpo":" A infla\u00e7\u00e3o inercial \u00e9 caracterizada pelo repasse de parte da infla\u00e7\u00e3o verificada no momento anterior aos n\u00edveis de pre\u00e7os correntes. A medida mais eficaz para neutraliz\u00e1-la \u00e9 o congelamento tempor\u00e1rio de pre\u00e7os.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353407,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Economia sem Mobilidade de Capital com C\u00e2mbio Flex\u00edvel","oab":false,"nome":"Economia sem Mobilidade de Capital com C\u00e2mbio Flex\u00edvel","pai":403926,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403940,"slug":"economia-e-financas-economia-sem-mobilidade-de-capital-com-cambio-flexivel"},{"nome_clean":"Teoria Keynesiana","oab":false,"nome":"Teoria Keynesiana","pai":403942,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403944,"slug":"economia-e-financas-teoria-keynesiana"}],"slug":"economia-e-financas\/913849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es a seguir, tendo em vista as disposi\u00e7\u00f5es do Regimento Interno do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Rio Grande do Sul. I - O \u00d3rg\u00e3o Especial, funcionando no exerc\u00edcio delegado das atribui\u00e7\u00f5es administrativas e jurisdicio- nais da compet\u00eancia origin\u00e1ria do Tribunal Pleno, \u00e9 constitu\u00eddo por vinte e cinco Desembargadores, cinco dos quais oriundos da representa\u00e7\u00e3o classista, prevista no art. 94 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, provendo-se doze vagas pelo crit\u00e9rio de antiguidade no Tribunal de Justi\u00e7a e a outra metade por elei\u00e7\u00e3o pelo Tribunal Pleno. II - Para fins de ordena\u00e7\u00e3o dos trabalhos administrativos e jurisdicionais do \u00d3rg\u00e3o Especial, ser\u00e1 observado o crit\u00e9rio de merecimento. III- Uma das compet\u00eancias do \u00d3rg\u00e3o Especial \u00e9 eleger os membros do Conselho da Magistratura e respectivos suplentes. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":27404,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":27405,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":27406,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":913852,"hashId":"a1a0bceccf9cbba6ca7fbce49f074cf9","enunciado":"<p>Considere as afirma\u00e7\u00f5es a seguir, tendo em vista as disposi\u00e7\u00f5es do Regimento Interno do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Rio Grande do Sul.\r\n<\/p><p>I - O \u00d3rg\u00e3o Especial, funcionando no exerc\u00edcio delegado\r\ndas atribui\u00e7\u00f5es administrativas e jurisdicio- nais da compet\u00eancia origin\u00e1ria do Tribunal Pleno, \u00e9 constitu\u00eddo por vinte e cinco Desembargadores, cinco dos quais oriundos da representa\u00e7\u00e3o classista, prevista no art. 94 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, provendo-se doze vagas pelo crit\u00e9rio de antiguidade no Tribunal de Justi\u00e7a e a outra metade por elei\u00e7\u00e3o pelo Tribunal Pleno.\r\n<\/p><p>II - Para fins de ordena\u00e7\u00e3o dos trabalhos administrativos\r\ne jurisdicionais do \u00d3rg\u00e3o Especial, ser\u00e1 observado o crit\u00e9rio de merecimento.\r\n<\/p><p>III- Uma das compet\u00eancias do \u00d3rg\u00e3o Especial \u00e9 eleger os membros do Conselho da Magistratura e respectivos suplentes.<\/p><p>\r\nQuais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":3203588,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":3203585,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":3203586,"corpo":"Apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":3203587,"corpo":"Apenas III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Apenas I e III.","id":3203588,"corpo":" Apenas I e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I, II e III.","id":3203589,"corpo":" I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353407,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ RS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ RS","pai":395475,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395213,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-rs"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/913852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tecnologia","id":14081}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a depend\u00eancia funcional A -&gt; B para os atributos A e B de uma tabela T, de um banco de dados relacional, normalizada at\u00e9 a FN Boyce-Codd. Sobre uma determinada inst\u00e2ncia I de T, \u00e9 correto concluir que:","provas":[{"id":27921,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tecnologia","id":14081},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tecnologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:08","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":923787,"hashId":"3506acdc14fd8c0d0ba022f7c6c4d8ac","enunciado":"<p>Considere a depend\u00eancia funcional<\/p><p align=\"center\">\r\nA -&gt; B\r\n<\/p><p>para os atributos A e B de uma tabela T, de um banco de dados relacional, normalizada at\u00e9 a FN Boyce-Codd.\r\nSobre uma determinada inst\u00e2ncia I de T, \u00e9 correto concluir que:<\/p>","resposta":3241495,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I deve conter pelo menos dois registros;","id":3241491,"corpo":"I deve conter pelo menos dois registros;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a coluna A deve, necessariamente, ser definida como uma chave estrangeira;","id":3241492,"corpo":"a coluna A deve, necessariamente, ser definida como uma chave estrangeira;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mesmo que haja outras depend\u00eancias funcionais estabelecidas para essa tabela, a coluna B n\u00e3o pode ser definida como unique;","id":3241493,"corpo":"mesmo que haja outras depend\u00eancias funcionais estabelecidas para essa tabela, a coluna B n\u00e3o pode ser definida como unique;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se um registro de I cont\u00e9m o valor 5 na coluna B, ent\u00e3o n\u00e3o pode haver um outro registro de I que contenha o mesmo valor na mesma coluna;","id":3241494,"corpo":"se um registro de I cont\u00e9m o valor 5 na coluna B, ent\u00e3o n\u00e3o pode haver um outro registro de I que contenha o mesmo valor na mesma coluna;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" se um registro de I cont\u00e9m o valor 5 na coluna A, ent\u00e3o n\u00e3o pode haver um outro registro de I que contenha o mesmo valor na mesma coluna.","id":3241495,"corpo":" se um registro de I cont\u00e9m o valor 5 na coluna A, ent\u00e3o n\u00e3o pode haver um outro registro de I que contenha o mesmo valor na mesma coluna.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355040,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/923787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":13294}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rog\u00e9rio est\u00e1 iniciando seu processo de est\u00e1gio em uma empresa. Em seu primeiro dia como estagi\u00e1rio, \u00e9 recebido pela assistente social \u00c2ngela, que estabelece encontros semanais para supervis\u00e3o \u00e0s 5\u00aa feiras \u00e0 tarde, uma vez que ela n\u00e3o pertence ao quadro da empresa, sendo contratada somente para supervision\u00e1-lo. Rog\u00e9rio, de acordo com as Diretrizes Curriculares do Servi\u00e7o Social (ABESS\/CEDEPSS, 1996), deve:","provas":[{"id":27922,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":13294},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":923802,"hashId":"bbfebcb957d7f37c553cdb52a5c3efcc","enunciado":"Rog\u00e9rio est\u00e1 iniciando seu processo de est\u00e1gio em uma empresa. Em seu primeiro dia como estagi\u00e1rio, \u00e9 recebido pela assistente social \u00c2ngela, que estabelece encontros semanais para supervis\u00e3o \u00e0s 5\u00aa feiras \u00e0 tarde, uma vez que ela n\u00e3o pertence ao quadro da empresa, sendo contratada somente para supervision\u00e1-lo.\r\nRog\u00e9rio, de acordo com as Diretrizes Curriculares do Servi\u00e7o Social (ABESS\/CEDEPSS, 1996), deve:","resposta":3241569,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"solicitar uma carga hor\u00e1ria m\u00ednima de 12 horas\/semana para supervis\u00e3o;","id":3241566,"corpo":"solicitar uma carga hor\u00e1ria m\u00ednima de 12 horas\/semana para supervis\u00e3o;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exigir que no Plano de Est\u00e1gio conste que a supervis\u00e3o direta ser\u00e1 complementada por leituras e estudos dirigidos, em comum acordo com a supervis\u00e3o acad\u00eamica;","id":3241567,"corpo":"exigir que no Plano de Est\u00e1gio conste que a supervis\u00e3o direta ser\u00e1 complementada por leituras e estudos dirigidos, em comum acordo com a supervis\u00e3o acad\u00eamica;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"denunciar \u00c2ngela por exerc\u00edcio ilegal da profiss\u00e3o de assistente social;","id":3241568,"corpo":"denunciar \u00c2ngela por exerc\u00edcio ilegal da profiss\u00e3o de assistente social;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recusar esse tipo de supervis\u00e3o, pois o est\u00e1gio realiza-se sob supervis\u00e3o direta de um profissional assistente social atuante na institui\u00e7\u00e3o onde ocorre o est\u00e1gio;","id":3241569,"corpo":"recusar esse tipo de supervis\u00e3o, pois o est\u00e1gio realiza-se sob supervis\u00e3o direta de um profissional assistente social atuante na institui\u00e7\u00e3o onde ocorre o est\u00e1gio;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"complementar o processo de supervis\u00e3o de campo com a supervis\u00e3o acad\u00eamica.","id":3241570,"corpo":"complementar o processo de supervis\u00e3o de campo com a supervis\u00e3o acad\u00eamica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355041,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/923802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":13294}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rosalina est\u00e1 gr\u00e1vida, e durante uma das consultas de pr\u00e9-natal, informou \u00e0 assistente social que deseja entregar o seu filho para ado\u00e7\u00e3o. Essa profissional dever\u00e1, obrigatoriamente, encaminhar Rosalina para:","provas":[{"id":27922,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":13294},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":923805,"hashId":"6d0212ef7d3c3d6fbd9dcbde6543bb88","enunciado":"<p>Rosalina est\u00e1 gr\u00e1vida, e durante uma das consultas de pr\u00e9-natal, informou \u00e0 assistente social que deseja entregar o seu filho para ado\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>Essa profissional dever\u00e1, obrigatoriamente, encaminhar Rosalina para:<\/p>","resposta":3241583,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Servi\u00e7o de Psicologia mais pr\u00f3ximo da institui\u00e7\u00e3o;","id":3241581,"corpo":"o Servi\u00e7o de Psicologia mais pr\u00f3ximo da institui\u00e7\u00e3o;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Minist\u00e9rio P\u00fablico;","id":3241582,"corpo":"o Minist\u00e9rio P\u00fablico;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude; ","id":3241583,"corpo":"a Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude; ","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o CRAS de refer\u00eancia do hospital onde se dar\u00e1 o parto;","id":3241584,"corpo":"o CRAS de refer\u00eancia do hospital onde se dar\u00e1 o parto;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" a Vara de Fam\u00edlia.","id":3241585,"corpo":" a Vara de Fam\u00edlia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355041,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406585,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-vida-e-a-saude-art-7o-a-14"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/923805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":13294}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos instrumentos das prote\u00e7\u00f5es da assist\u00eancia social que identifica e previne as situa\u00e7\u00f5es de risco e vulnerabilidade social e seus agravos no territ\u00f3rio \u00e9:","provas":[{"id":27922,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":13294},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:11","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":923816,"hashId":"5fa1671054abf425439959c2076c4cba","enunciado":"Um dos instrumentos das prote\u00e7\u00f5es da assist\u00eancia social que identifica e previne as situa\u00e7\u00f5es de risco e vulnerabilidade social e seus agravos no territ\u00f3rio \u00e9:","resposta":3241638,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a pol\u00edtica de prote\u00e7\u00e3o social;","id":3241636,"corpo":"a pol\u00edtica de prote\u00e7\u00e3o social;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o SUAS;","id":3241637,"corpo":"o SUAS;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a vigil\u00e2ncia socioassistencial;","id":3241638,"corpo":"a vigil\u00e2ncia socioassistencial;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o CRAS;","id":3241639,"corpo":"o CRAS;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o abrigamento.","id":3241640,"corpo":"o abrigamento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355042,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"},{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei no 8.742\/1993 - Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":true,"nome":"Lei no 8.742\/1993 - Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407062,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-742-1993-organizacao-da-assistencia-social-loas"},{"nome_clean":"Das Defini\u00e7\u00f5es e dos Objetivos","oab":false,"nome":"Das Defini\u00e7\u00f5es e dos Objetivos","pai":407062,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":424772,"slug":"direito-previdenciario-das-definicoes-e-dos-objetivos"}],"slug":"direito-previdenciario\/923816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":13294}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A execu\u00e7\u00e3o das medidas socioeducativas reger-se-\u00e1 pelos seguintes princ\u00edpios: I. reeduca\u00e7\u00e3o, tendo em vista o retorno do adolescente para a vida em sociedade; II. individualiza\u00e7\u00e3o, considerando-se a idade, capacidades e circunst\u00e2ncias pessoais do adolescente; III. legalidade, n\u00e3o podendo o adolescente receber tratamento mais gravoso do que o conferido ao adulto. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":27922,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":13294},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:11","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":923824,"hashId":"bb2d1dce800e4f7b5cf15a63cf62f920","enunciado":"<p>A execu\u00e7\u00e3o das medidas socioeducativas reger-se-\u00e1 pelos seguintes princ\u00edpios:<\/p><p>\r\nI. reeduca\u00e7\u00e3o, tendo em vista o retorno do adolescente para a vida em sociedade;\r\n<\/p><p>II. individualiza\u00e7\u00e3o, considerando-se a idade, capacidades e circunst\u00e2ncias pessoais do adolescente;\r\n<\/p><p>III. legalidade, n\u00e3o podendo o adolescente receber tratamento mais gravoso do que o conferido ao adulto.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":3241679,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente II;","id":3241676,"corpo":"somente II;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente III;","id":3241677,"corpo":"somente III;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente I e II;","id":3241678,"corpo":"somente I e II;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente II e III;","id":3241679,"corpo":"somente II e III;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3241680,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355043,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Da Fam\u00edlia Substituta","oab":true,"nome":"Da Fam\u00edlia Substituta","pai":406587,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411474,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-familia-substituta"},{"nome_clean":"Da Guarda (Art. 33 a 35)","oab":true,"nome":"Da Guarda (Art. 33 a 35)","pai":411474,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411476,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-guarda-art-33-a-35"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/923824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Recursos Humanos J\u00fanior","id":14082}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional dos T\u00e9cnicos em Radiologia","sigla":"CONTER","id":196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta pr\u00e1tica(s) relacionada(s) ao cuidado com a sa\u00fade do funcion\u00e1rio no ambiente de trabalho.","provas":[{"id":27924,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Recursos Humanos J\u00fanior","id":14082},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional dos T\u00e9cnicos em Radiologia","sigla":"CONTER","id":196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"conter-2017-quadrix-tecnologo-em-recursos-humanos-junior","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONTER - Tecn\u00f3logo em Recursos Humanos J\u00fanior - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:15","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":923866,"hashId":"e5452591f8998b06563b0d3e57bc54de","enunciado":"Assinale a alternativa que apresenta pr\u00e1tica(s) relacionada(s)\r\nao cuidado com a sa\u00fade do funcion\u00e1rio no ambiente de\r\ntrabalho.","resposta":3241889,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preven\u00e7\u00e3o e elimina\u00e7\u00e3o de acidentes no trabalho","id":3241886,"corpo":"preven\u00e7\u00e3o e elimina\u00e7\u00e3o de acidentes no trabalho","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade por meio de atos inseguros","id":3241887,"corpo":"promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade por meio de atos inseguros","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es inseguras no ambiente de trabalho","id":3241888,"corpo":"promo\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es inseguras no ambiente de\r\ntrabalho","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise da fadiga dos empregados, indicando medidas preventivas e levantamento das doen\u00e7as profissionais","id":3241889,"corpo":"an\u00e1lise da fadiga dos empregados, indicando medidas\r\npreventivas e levantamento das doen\u00e7as profissionais","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"treinamentos de colaboradores para executar o trabalho de maneira segura e saber como utilizar seu equipamento de seguran\u00e7a","id":3241890,"corpo":"treinamentos de colaboradores para executar o\r\ntrabalho de maneira segura e saber como utilizar seu\r\nequipamento de seguran\u00e7a","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355050,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/923866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do conte\u00fado inscrito nos artigos 194 ao 200 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, de 1988, analise as afirmativas abaixo e coloque V nas Verdadeiras e F nas Falsas. ( ) Compete ao poder p\u00fablico garantir a irredutibilidade do valor dos benef\u00edcios. ( ) A pessoa jur\u00eddica em d\u00e9bito com o sistema da seguridade social, como estabelecido em lei, poder\u00e1 contratar com o poder p\u00fablico e receber benef\u00edcios ou incentivos fiscais ou credit\u00edcios. ( ) \u00c9 consentida a destina\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos para aux\u00edlios ou subven\u00e7\u00f5es \u00e0s institui\u00e7\u00f5es privadas com fins lucrativos. ( ) A sa\u00fade \u00e9 direito de todos e dever do Estado, garantido mediante pol\u00edticas sociais e econ\u00f4micas que visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do risco de doen\u00e7a e de outros agravos e ao acesso universal e igualit\u00e1rio \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os para sua promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o. ( ) Compete ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade participar do controle e da fiscaliza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o, do transporte, da guarda e da utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias e produtos psicoativos, t\u00f3xicos e radioativos. Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":27925,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Fisioterapeuta - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":923877,"hashId":"008b296ed681008f22a0a0876ae346f0","enunciado":"<p>Acerca do conte\u00fado inscrito nos artigos 194 ao 200 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, de 1988, analise as afirmativas abaixo e coloque V nas Verdadeiras e F nas Falsas.\r\n<\/p><p>( ) Compete ao poder p\u00fablico garantir a irredutibilidade do valor dos benef\u00edcios.\r\n<\/p><p>( ) A pessoa jur\u00eddica em d\u00e9bito com o sistema da seguridade social, como estabelecido em lei, poder\u00e1 contratar com o poder p\u00fablico e receber benef\u00edcios ou incentivos fiscais ou credit\u00edcios.\r\n<\/p><p>( ) \u00c9 consentida a destina\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos para aux\u00edlios ou subven\u00e7\u00f5es \u00e0s institui\u00e7\u00f5es privadas com fins lucrativos.\r\n<\/p><p>( ) A sa\u00fade \u00e9 direito de todos e dever do Estado, garantido mediante pol\u00edticas sociais e econ\u00f4micas que visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do risco de doen\u00e7a e de outros agravos e ao acesso universal e igualit\u00e1rio \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os para sua promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>( ) Compete ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade participar do controle e da fiscaliza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o, do transporte, da guarda e da utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias e produtos psicoativos, t\u00f3xicos e radioativos.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":3241943,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V-V-V-F-F","id":3241941,"corpo":"V-V-V-F-F","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F-V-V-V-F-F","id":3241942,"corpo":"F-V-V-V-F-F","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V-F-F-V-V","id":3241943,"corpo":"V-F-F-V-V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V-V-F-V-V","id":3241944,"corpo":"V-V-F-V-V","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F-F-V-V-V","id":3241945,"corpo":"F-F-V-V-V","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355052,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/923877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o portas de entrada \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os de sa\u00fade nas Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade todos os servi\u00e7os abaixo citados, EXCETO","provas":[{"id":27925,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Fisioterapeuta - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":923879,"hashId":"2a3336d39bb7986103a09d2f32e3ce44","enunciado":"S\u00e3o portas de entrada \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os de sa\u00fade nas Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade todos os servi\u00e7os abaixo citados, EXCETO","resposta":3241955,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria.","id":3241951,"corpo":"o de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" o de aten\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia e emerg\u00eancia.","id":3241952,"corpo":" o de aten\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia e emerg\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o de aten\u00e7\u00e3o psicossocial.","id":3241953,"corpo":"o de aten\u00e7\u00e3o psicossocial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" os especiais de acesso aberto.","id":3241954,"corpo":" os especiais de acesso aberto.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os ambulat\u00f3rios especializados.","id":3241955,"corpo":"os ambulat\u00f3rios especializados.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355052,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/1990","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/923879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cintura escapular, uma das articula\u00e7\u00f5es mais complexas do corpo humano, \u00e9 capaz de realizar movimentos em diversos planos anat\u00f4micos e, por depender essencialmente da musculatura para proporcionar estabilidade, \u00e9, intrinsecamente, uma articula\u00e7\u00e3o inst\u00e1vel. Acerca da anatomia dessa articula\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":27925,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Fisioterapeuta - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":923884,"hashId":"2305051cf57a7e1782b20c481597e022","enunciado":"<p>A cintura escapular, uma das articula\u00e7\u00f5es mais complexas do corpo humano, \u00e9 capaz de realizar movimentos em diversos planos anat\u00f4micos e, por depender essencialmente da musculatura para proporcionar estabilidade, \u00e9, intrinsecamente, uma articula\u00e7\u00e3o inst\u00e1vel.\r\n<\/p><p>Acerca da anatomia dessa articula\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":3241977,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cintura escapular \u00e9 constitu\u00edda pelas primeiras costelas, esterno, clav\u00edcula, \u00famero e esc\u00e1pula.","id":3241976,"corpo":"A cintura escapular \u00e9 constitu\u00edda pelas primeiras costelas, esterno, clav\u00edcula, \u00famero e esc\u00e1pula.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O movimento da articula\u00e7\u00e3o glenoumeral \u00e9 potencializado pelas articula\u00e7\u00f5es esternoclavicular e acromioclavicular e pelo movimento entre a esc\u00e1pula e o t\u00f3rax.","id":3241977,"corpo":"O movimento da articula\u00e7\u00e3o glenoumeral \u00e9 potencializado pelas articula\u00e7\u00f5es esternoclavicular e acromioclavicular e pelo movimento entre a esc\u00e1pula e o t\u00f3rax.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A articula\u00e7\u00e3o glenoumeral apresenta superf\u00edcies articulares mais profundas, o que proporciona um aux\u00edlio na sustenta\u00e7\u00e3o da sua estrutura, que efetivamente \u00e9 feita pela musculatura do ombro.","id":3241978,"corpo":"A articula\u00e7\u00e3o glenoumeral apresenta superf\u00edcies articulares mais profundas, o que proporciona um aux\u00edlio na sustenta\u00e7\u00e3o da sua estrutura, que efetivamente \u00e9 feita pela musculatura do ombro.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na extremidade lateral da espinha escapular, est\u00e1 localizado o processo coracoide que, projetando-se posteriormente, articula-se com a clav\u00edcula.","id":3241979,"corpo":"Na extremidade lateral da espinha escapular, est\u00e1 localizado o processo coracoide que, projetando-se posteriormente, articula-se com a clav\u00edcula.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O corpo do esterno \u00e9 o local de fixa\u00e7\u00e3o para cada clav\u00edcula, que funciona como uma estrutura entre o esterno e a esc\u00e1pula, permitindo movimentos adicionais.","id":3241980,"corpo":"O corpo do esterno \u00e9 o local de fixa\u00e7\u00e3o para cada clav\u00edcula, que funciona como uma estrutura entre o esterno e a esc\u00e1pula, permitindo movimentos adicionais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355052,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401096,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-traumato-ortopedia-e-reumatologia"}],"slug":"fisioterapia\/923884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na fisioterapia, existe um significativo n\u00famero de m\u00e9todos de interven\u00e7\u00f5es \u00fateis para o tratamento paliativo de pacientes com c\u00e2ncer. O benef\u00edcio a ser buscado \u00e9 preservar a vida e aliviar os sintomas, dando oportunidade, sempre que poss\u00edvel, \u00e0 independ\u00eancia funcional do paciente. Sobre o tratamento fisioterap\u00eautico em cuidados paliativos aos pacientes oncol\u00f3gicos, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":27925,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Fisioterapeuta - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":923888,"hashId":"39ac8ba2853d4e962c63a5967c78288a","enunciado":"Na fisioterapia, existe um significativo n\u00famero de m\u00e9todos de interven\u00e7\u00f5es \u00fateis para o tratamento paliativo de pacientes com c\u00e2ncer. O benef\u00edcio a ser buscado \u00e9 preservar a vida e aliviar os sintomas, dando oportunidade, sempre que poss\u00edvel, \u00e0 independ\u00eancia funcional do paciente.\r\nSobre o tratamento fisioterap\u00eautico em cuidados paliativos aos pacientes oncol\u00f3gicos, assinale a alternativa CORRETA.","resposta":3241996,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pode ser proveitoso o trabalho conjunto com o psic\u00f3logo, o psiquiatra e o educador f\u00edsico na realiza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas de relaxamento, como terapias manuais, o watsu, o yoga, o relaxamento induzido, o tai-chi-chuan e exerc\u00edcios f\u00edsicos.","id":3241996,"corpo":"Pode ser proveitoso o trabalho conjunto com o psic\u00f3logo, o psiquiatra e o educador f\u00edsico na realiza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas de relaxamento, como terapias manuais, o watsu, o yoga, o relaxamento induzido, o tai-chi-chuan e exerc\u00edcios f\u00edsicos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para prevenir rigidez articular ap\u00f3s mastectomia, as mobiliza\u00e7\u00f5es passiva e ativa s\u00e3o necess\u00e1rias durante o per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio, n\u00e3o excedendo a 120\u00ba de flex\u00e3o e abdu\u00e7\u00e3o de ombro, e a rota\u00e7\u00e3o externa, at\u00e9 a toler\u00e2ncia da paciente.","id":3241997,"corpo":"Para prevenir rigidez articular ap\u00f3s mastectomia, as mobiliza\u00e7\u00f5es passiva e ativa s\u00e3o necess\u00e1rias durante o per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio, n\u00e3o excedendo a 120\u00ba de flex\u00e3o e abdu\u00e7\u00e3o de ombro, e a rota\u00e7\u00e3o externa, at\u00e9 a toler\u00e2ncia da paciente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o recomend\u00e1veis o uso do calor para analgesia, em especial no local do tumor, pois aumenta a irriga\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea local, a eletroterapia para a drenagem do edema e o ultrassom terap\u00eautico para bloqueio nas \u00e1reas potencialmente metast\u00e1ticas.","id":3241998,"corpo":"S\u00e3o recomend\u00e1veis o uso do calor para analgesia, em especial no local do tumor, pois aumenta a irriga\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea local, a eletroterapia para a drenagem do edema e o ultrassom terap\u00eautico para bloqueio nas \u00e1reas potencialmente metast\u00e1ticas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A perda da capacidade de andar \u00e9 pouco frequente, mesmo em est\u00e1gios finais, entretanto o tratamento fisioterap\u00eautico deve come\u00e7ar o mais cedo poss\u00edvel, j\u00e1 na fase preventiva, para aumentar a funcionalidade e readaptar o cotidiano do paciente.","id":3241999,"corpo":" A perda da capacidade de andar \u00e9 pouco frequente, mesmo em est\u00e1gios finais, entretanto o tratamento fisioterap\u00eautico deve come\u00e7ar o mais cedo poss\u00edvel, j\u00e1 na fase preventiva, para aumentar a funcionalidade e readaptar o cotidiano do paciente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um modo de aumentar a efetividade da tosse \u00e9 a manobra chamada \u201cbreathing\u201d, por meio da qual se orienta o paciente a criar uma base de suporte para os abdominais, abra\u00e7ando um travesseiro. Solicita-se, ent\u00e3o, a realiza\u00e7\u00e3o de tr\u00eas expira\u00e7\u00f5es com a boca aberta e, em seguida, segue-se a tosse assistida.","id":3242000,"corpo":"Um modo de aumentar a efetividade da tosse \u00e9 a manobra chamada \u201cbreathing\u201d, por meio da qual se orienta o paciente a criar uma base de suporte para os abdominais, abra\u00e7ando um travesseiro. Solicita-se, ent\u00e3o, a realiza\u00e7\u00e3o de tr\u00eas expira\u00e7\u00f5es com a boca aberta e, em seguida, segue-se a tosse assistida.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355053,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":"fisioterapia\/923888","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o uso de terapia com oxig\u00eanio, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":27925,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Fisioterapeuta - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":923891,"hashId":"35fe4c15d47a3dcfad56bb21a764dd3e","enunciado":"Sobre o uso de terapia com oxig\u00eanio, assinale a alternativa INCORRETA.","resposta":3242015,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esse tipo de terapia corrige a hipoxemia por meio da eleva\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis alveolar e sangu\u00edneo de oxig\u00eanio.","id":3242011,"corpo":"Esse tipo de terapia corrige a hipoxemia por meio da eleva\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis alveolar e sangu\u00edneo de oxig\u00eanio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A oxigenoterapia pode reverter a vasoconstric\u00e7\u00e3o pulmonar e diminuir a carga de trabalho ventricular direita.","id":3242012,"corpo":"A oxigenoterapia pode reverter a vasoconstric\u00e7\u00e3o pulmonar e diminuir a carga de trabalho ventricular direita.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quanto mais alta a PaO2 e maior o per\u00edodo de exposi\u00e7\u00e3o, maior \u00e9 o risco para efeitos prejudiciais aos pulm\u00f5es e ao sistema nervoso central.","id":3242013,"corpo":"Quanto mais alta a PaO2 e maior o per\u00edodo de exposi\u00e7\u00e3o, maior \u00e9 o risco para efeitos prejudiciais aos pulm\u00f5es e ao sistema nervoso central.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A retinopatia da prematuridade \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o ocular anormal, decorrente do uso prolongado de oxig\u00eanio suplementar em beb\u00eas prematuros ou de baixo peso ao nascimento.","id":3242014,"corpo":"A retinopatia da prematuridade \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o ocular anormal, decorrente do uso prolongado de oxig\u00eanio suplementar em beb\u00eas prematuros ou de baixo peso ao nascimento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma FiO2 acima de 50% representa risco significativo de atelectasia passiva.","id":3242015,"corpo":"Uma FiO2 acima de 50% representa risco significativo de atelectasia passiva.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355053,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":"fisioterapia\/923891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Ventila\u00e7\u00e3o N\u00e3o Invasiva com Press\u00e3o Positiva (VNIPP) na UTI pedi\u00e1trica \u00e9 utilizada como uma alternativa terap\u00eautica para o suporte ventilat\u00f3rio, prevenindo as complica\u00e7\u00f5es da intuba\u00e7\u00e3o traqueal, mostrando-se eficaz em diversas patologias e na progress\u00e3o do desmame da assist\u00eancia ventilat\u00f3ria mec\u00e2nica. Sobre a VNIPP em pediatria, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":27925,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Fisioterapeuta - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":923894,"hashId":"46a9535fd1716d71e337716fcd159e21","enunciado":"<p>A Ventila\u00e7\u00e3o N\u00e3o Invasiva com Press\u00e3o Positiva (VNIPP) na UTI pedi\u00e1trica \u00e9 utilizada como uma alternativa terap\u00eautica para o suporte ventilat\u00f3rio, prevenindo as complica\u00e7\u00f5es da intuba\u00e7\u00e3o traqueal, mostrando-se eficaz em diversas patologias e na progress\u00e3o do desmame da assist\u00eancia ventilat\u00f3ria mec\u00e2nica.<\/p><p>\r\nSobre a VNIPP em pediatria, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":3242029,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o utilizadas como interface para a VNIPP as prongas nasais e as m\u00e1scaras nasais, faciais e faciais totais.","id":3242026,"corpo":"S\u00e3o utilizadas como interface para a VNIPP as prongas nasais e as m\u00e1scaras nasais, faciais e faciais totais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na escolha da interface, \u00e9 importante avaliar fatores, como a dificuldade de fixa\u00e7\u00e3o da interface, escoria\u00e7\u00f5es de face e septo nasal, ressecamento da mucosa e sangramento nasal.","id":3242027,"corpo":"Na escolha da interface, \u00e9 importante avaliar fatores, como a dificuldade de fixa\u00e7\u00e3o da interface, escoria\u00e7\u00f5es de face e septo nasal, ressecamento da mucosa e sangramento nasal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apresenta como efeito fisiol\u00f3gico a melhora na oxigena\u00e7\u00e3o, a diminui\u00e7\u00e3o do trabalho ventilat\u00f3rio, a melhora na rela\u00e7\u00e3o ventila\u00e7\u00e3o-perfus\u00e3o, o aumento da ventila\u00e7\u00e3o minuto e da capacidade residual funcional.","id":3242028,"corpo":"Apresenta como efeito fisiol\u00f3gico a melhora na oxigena\u00e7\u00e3o, a diminui\u00e7\u00e3o do trabalho ventilat\u00f3rio, a melhora na rela\u00e7\u00e3o ventila\u00e7\u00e3o-perfus\u00e3o, o aumento da ventila\u00e7\u00e3o minuto e da capacidade residual funcional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apesar do uso sistem\u00e1tico da press\u00e3o cont\u00ednua em vias a\u00e9reas (CPAP), h\u00e1 poucos ind\u00edcios de que esse tipo de VNIPP possa reduzir a resist\u00eancia ao fluxo respirat\u00f3rio e atuar no recrutamento alveolar.","id":3242029,"corpo":"Apesar do uso sistem\u00e1tico da press\u00e3o cont\u00ednua em vias a\u00e9reas (CPAP), h\u00e1 poucos ind\u00edcios de que esse tipo de VNIPP possa reduzir a resist\u00eancia ao fluxo respirat\u00f3rio e atuar no recrutamento alveolar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"H\u00e1 prefer\u00eancia pelo uso inicial de par\u00e2metros baixos, por ser necess\u00e1rio cautela no uso de fluxo excessivo, que pode ocasionar irritabilidade na crian\u00e7a e piora na resist\u00eancia ao fluxo a\u00e9reo.","id":3242030,"corpo":"H\u00e1 prefer\u00eancia pelo uso inicial de par\u00e2metros baixos, por ser necess\u00e1rio cautela no uso de fluxo excessivo, que pode ocasionar irritabilidade na crian\u00e7a e piora na resist\u00eancia ao fluxo a\u00e9reo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355053,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/923894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as teorias que explicam a aquisi\u00e7\u00e3o da linguagem, associe as colunas abaixo: Assinale a alternativa que indica a correspond\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":27926,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Fonoaudi\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":923912,"hashId":"ee148991c8a3af08c27d44119ba9ca70","enunciado":"<p>Sobre as teorias que explicam a aquisi\u00e7\u00e3o da linguagem, associe as colunas abaixo: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27926\/40.gif\"><\/p><p>Assinale a alternativa que indica a correspond\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":3242117,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1-D, 2-C, 3-B, 4-A","id":3242116,"corpo":"1-D, 2-C, 3-B, 4-A","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1-D, 2-A, 3-B, 4-C","id":3242117,"corpo":"1-D, 2-A, 3-B, 4-C","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1-A, 2-C, 3-B, 4-D","id":3242118,"corpo":"1-A, 2-C, 3-B, 4-D","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1-D, 2-A, 3-C, 4-B","id":3242119,"corpo":"1-D, 2-A, 3-C, 4-B","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1-C, 2-B, 3-A, 4-D","id":3242120,"corpo":"1-C, 2-B, 3-A, 4-D","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355055,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Desenvolvimento da Linguagem","oab":false,"nome":"Desenvolvimento da Linguagem","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401433,"slug":"fonoaudiologia-desenvolvimento-da-linguagem"}],"slug":"fonoaudiologia\/923912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sele\u00e7\u00e3o vocabular empregada no texto corretamente identificada pela \u00e1rea tem\u00e1tica em destaque.","provas":[{"id":26610,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uec-ce-2017-funece-iepro-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"FUNECE IEPRO - UEC - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":26611,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uec-ce-2017-funece-iepro-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNECE IEPRO - UEC - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":892185,"hashId":"10adae9682c8b8f76d79df1f544a3faa","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sele\u00e7\u00e3o vocabular empregada no texto corretamente identificada pela \u00e1rea tem\u00e1tica em destaque.","resposta":3123892,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rede mundial, videocassete, videogame \u2014 meios de comunica\u00e7\u00e3o","id":3123889,"corpo":"rede mundial, videocassete, videogame \u2014 <strong>meios de comunica\u00e7\u00e3o<\/strong>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"navegar, manusear, acessar \u2014 marinha","id":3123890,"corpo":"navegar, manusear, acessar \u2014 <strong>marinha<\/strong>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"brincar de boneca, fazer roupinhas, brincadeira de casinha \u2014 brincadeiras masculinas","id":3123891,"corpo":"brincar de boneca, fazer roupinhas, brincadeira de casinha \u2014 <strong>brincadeiras masculinas<\/strong>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"micro, mouse, computador \u2014 inform\u00e1tica","id":3123892,"corpo":"micro, mouse, computador \u2014<strong> inform\u00e1tica<\/strong>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349555,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26610\/Sem_titulo.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1  a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/892185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atente \u00e0s seguintes proposi\u00e7\u00f5es a respeito de ci\u00eancias. I. A Academia Brasileira de Ci\u00eancias \u2014 ABC \u2014 congrega os mais importantes cientistas brasileiros. II. Biologia, f\u00edsica, matem\u00e1tica e qu\u00edmica s\u00e3o consideradas ci\u00eancias da natureza. III. As ci\u00eancias humanas incluem hist\u00f3ria, geografia, sociologia e filosofia. IV. Um Pr\u00eamio Nobel na \u00e1rea de ci\u00eancias j\u00e1 foi concedido a um cientista brasileiro. Est\u00e1 correto o que se afirma somente em","provas":[{"id":26610,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uec-ce-2017-funece-iepro-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"FUNECE IEPRO - UEC - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":26611,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uec-ce-2017-funece-iepro-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNECE IEPRO - UEC - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:46:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":892197,"hashId":"4585de9d6176659ed130ab7838ba3165","enunciado":"<p>Atente \u00e0s seguintes proposi\u00e7\u00f5es a respeito de ci\u00eancias.\r\n<\/p><p>I.\r\nA Academia Brasileira de Ci\u00eancias \u2014 ABC \u2014 congrega os mais importantes cientistas brasileiros.\r\n<\/p><p>II.\r\nBiologia, f\u00edsica, matem\u00e1tica e qu\u00edmica s\u00e3o consideradas ci\u00eancias da natureza.<\/p><p>\r\nIII.\r\nAs ci\u00eancias humanas incluem hist\u00f3ria, geografia, sociologia e filosofia.<\/p><p>\r\nIV.\r\nUm Pr\u00eamio Nobel na \u00e1rea de ci\u00eancias j\u00e1 foi concedido a um cientista brasileiro.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma somente em<\/p>","resposta":3123939,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":3123937,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3123938,"corpo":"III e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3123939,"corpo":"I e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":3123940,"corpo":"II e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349556,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407362,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/892197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao sistema educacional brasileiro, assinale a afirma\u00e7\u00e3o verdadeira.","provas":[{"id":26610,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uec-ce-2017-funece-iepro-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"FUNECE IEPRO - UEC - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":26611,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uec-ce-2017-funece-iepro-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNECE IEPRO - UEC - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:46:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":892199,"hashId":"bd35e4452281131265850011231d1bd8","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao sistema educacional brasileiro, assinale a afirma\u00e7\u00e3o verdadeira.","resposta":3123946,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 constitu\u00edda pelo ensino fundamental e ensino m\u00e9dio.","id":3123945,"corpo":"A educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 constitu\u00edda pelo ensino fundamental e ensino m\u00e9dio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ensino fundamental tem dura\u00e7\u00e3o de nove anos.","id":3123946,"corpo":"O ensino fundamental tem dura\u00e7\u00e3o de nove anos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" O Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio \u2014 ENEM \u2014 \u00e9 aplicado semestralmente.","id":3123947,"corpo":" O Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio \u2014 ENEM \u2014 \u00e9 aplicado semestralmente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o que compreendem especializa\u00e7\u00e3o, mestrado e doutorado n\u00e3o fazem parte da educa\u00e7\u00e3o superior.","id":3123948,"corpo":"Os cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o que compreendem especializa\u00e7\u00e3o, mestrado e doutorado n\u00e3o fazem parte da educa\u00e7\u00e3o superior.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349556,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407408,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-educacao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/892199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange \u00e0s nomenclaturas que orientam a organiza\u00e7\u00e3o de um arquivo, pode-se afirmar corretamente que","provas":[{"id":26610,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uec-ce-2017-funece-iepro-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"FUNECE IEPRO - UEC - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:46:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":892213,"hashId":"27af7f7e37edb99b7c786c374cf23c6c","enunciado":"No que tange \u00e0s nomenclaturas que orientam a organiza\u00e7\u00e3o de um arquivo, pode-se afirmar corretamente que","resposta":3124003,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dep\u00f3sito \u00e9 o espa\u00e7o de descarte dos documentos e obras n\u00e3o utilizadas.","id":3124001,"corpo":"dep\u00f3sito \u00e9 o espa\u00e7o de descarte dos documentos e obras n\u00e3o utilizadas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acervo \u00e9 a arte que estuda os documentos.","id":3124002,"corpo":"acervo \u00e9 a arte que estuda os documentos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dossi\u00ea \u00e9 a composi\u00e7\u00e3o de documentos diversos referentes a um tema espec\u00edfico ou pessoa.","id":3124003,"corpo":"dossi\u00ea \u00e9 a composi\u00e7\u00e3o de documentos diversos referentes a um tema espec\u00edfico ou pessoa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"protocolo \u00e9 um conjunto de documentos em curso ou uso frequente.","id":3124004,"corpo":"protocolo \u00e9 um conjunto de documentos em curso ou uso frequente.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349558,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/892213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atente ao que se diz a seguir sobre atos administrativos: I. A administra\u00e7\u00e3o pode revogar seus pr\u00f3prios atos quando eivados de v\u00edcio de legalidade. II. A administra\u00e7\u00e3o deve anular seus pr\u00f3prios atos por motivo de conveni\u00eancia e oportunidade, respeitados os direitos adquiridos. III. O direito da Administra\u00e7\u00e3o de anular os atos administrativos de que decorram efeitos favor\u00e1veis para os destinat\u00e1rios decai em cinco anos, contados da data em que foram praticados, salvo comprovada m\u00e1-f\u00e9. Est\u00e1 correto o que se afirma somente em","provas":[{"id":26610,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uec-ce-2017-funece-iepro-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"FUNECE IEPRO - UEC - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:46:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":892229,"hashId":"75ac8cea4b90c5eddcb37ea4084160ae","enunciado":"<p>Atente ao que se diz a seguir sobre atos administrativos:\r\n<\/p><p>I.\r\nA administra\u00e7\u00e3o pode revogar seus pr\u00f3prios atos quando eivados de v\u00edcio de legalidade.\r\n<\/p><p>II.\r\nA administra\u00e7\u00e3o deve anular seus pr\u00f3prios atos por motivo de conveni\u00eancia e oportunidade, respeitados os direitos adquiridos.\r\n<\/p><p>III.\r\nO direito da Administra\u00e7\u00e3o de anular os atos administrativos de que decorram efeitos favor\u00e1veis para os destinat\u00e1rios decai em cinco anos, contados da data em que foram praticados, salvo comprovada m\u00e1-f\u00e9.<\/p><p>\r\nEst\u00e1 correto o que se afirma somente em<\/p>","resposta":3124068,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":3124065,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":3124066,"corpo":"II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3124067,"corpo":"I e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III.","id":3124068,"corpo":"III.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349559,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"}],"slug":"direito-administrativo\/892229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os ativos e receitas n\u00e3o devem ser superestimados; os passivos e despesas n\u00e3o devem ser subestimados. Tais regras s\u00e3o impostas pelo Princ\u00edpio de Contabilidade da","provas":[{"id":26611,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uec-ce-2017-funece-iepro-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNECE IEPRO - UEC - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:46:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":892234,"hashId":"b01bd9d7b72c7729b985dc922e70ffc7","enunciado":"Os ativos e receitas n\u00e3o devem ser superestimados; os passivos e despesas n\u00e3o devem ser subestimados. Tais regras s\u00e3o impostas pelo Princ\u00edpio de Contabilidade da","resposta":3124088,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compet\u00eancia.","id":3124085,"corpo":"Compet\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Continuidade.","id":3124086,"corpo":"Continuidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Oportunidade.","id":3124087,"corpo":"Oportunidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prud\u00eancia.","id":3124088,"corpo":"Prud\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349560,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4312,"slug":"contabilidade-geral-principios-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-geral\/892234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O regime cont\u00e1bil, segundo o qual as transa\u00e7\u00f5es devem ser registradas nos per\u00edodos a que se referem, independentemente de recebimento ou pagamento, denomina-se regime de","provas":[{"id":26611,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uec-ce-2017-funece-iepro-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNECE IEPRO - UEC - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":892237,"hashId":"54d68dda82d3faf6bf32001aefa462bc","enunciado":"O regime cont\u00e1bil, segundo o qual as transa\u00e7\u00f5es devem ser registradas nos per\u00edodos a que se referem, independentemente de recebimento ou pagamento, denomina-se regime de","resposta":3124098,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"caixa.","id":3124097,"corpo":"caixa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compet\u00eancia.","id":3124098,"corpo":"compet\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"caixa para as receitas.","id":3124099,"corpo":"caixa para as receitas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" compet\u00eancia para as despesas.","id":3124100,"corpo":" compet\u00eancia para as despesas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349560,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"}],"slug":"contabilidade-geral\/892237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sob o enfoque or\u00e7ament\u00e1rio, \u00e9 denominada receita de capital a receita de","provas":[{"id":26611,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uec-ce-2017-funece-iepro-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNECE IEPRO - UEC - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":892243,"hashId":"1c18c795a259d1fd71e37ccd48a999f6","enunciado":"Sob o enfoque or\u00e7ament\u00e1rio, \u00e9 denominada receita de capital a receita de","resposta":3124121,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aliena\u00e7\u00e3o de bens.","id":3124121,"corpo":"aliena\u00e7\u00e3o de bens.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contribui\u00e7\u00f5es.","id":3124122,"corpo":"contribui\u00e7\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"valores mobili\u00e1rios.","id":3124123,"corpo":"valores mobili\u00e1rios.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"servi\u00e7os industriais.","id":3124124,"corpo":"servi\u00e7os industriais.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349561,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/892243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito ao ciclo or\u00e7ament\u00e1rio no Brasil, a compet\u00eancia para elaborar a proposta or\u00e7ament\u00e1ria dos entes federados","provas":[{"id":26611,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uec-ce-2017-funece-iepro-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNECE IEPRO - UEC - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:46:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":892244,"hashId":"9c62ada2352dfaeb6fb2f5686caf6a69","enunciado":"No que diz respeito ao ciclo or\u00e7ament\u00e1rio no Brasil, a compet\u00eancia para elaborar a proposta or\u00e7ament\u00e1ria dos entes federados","resposta":3124126,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 sempre do Congresso Nacional.","id":3124125,"corpo":"\u00e9 sempre do Congresso Nacional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 sempre do Poder Executivo.","id":3124126,"corpo":"\u00e9 sempre do Poder Executivo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode ser da C\u00e2mara dos Deputados.","id":3124127,"corpo":"pode ser da C\u00e2mara dos Deputados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pode ser do Senado Federal.","id":3124128,"corpo":"pode ser do Senado Federal.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349561,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o\/Iniciativa (Planejamento)","oab":false,"nome":"Elabora\u00e7\u00e3o\/Iniciativa (Planejamento)","pai":405637,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411790,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-elaboracao-iniciativa-planejamento"},{"nome_clean":"A Iniciativa Do Poder Executivo","oab":false,"nome":"A Iniciativa Do Poder Executivo","pai":411795,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411796,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-a-iniciativa-do-poder-executivo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/892244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico de diabetes mellitus, identifique como verdadeiros (V) ou falsos (F) os seguintes crit\u00e9rios: ( ) Sintomas de diabetes + glicemia aleat\u00f3ria &gt;\/= 200 mg\/dl. ( ) Glicemia de jejum &gt;\/= 150 mg\/dl. ( ) Hemoglobina glicada &gt;\/= 6,5%. ( ) Glicemia 2 horas ap\u00f3s teste de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose &gt;\/= 100 mg\/dl. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":26468,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2017-funpar-nc-ufpr-medico-clinico-geral-jandaia-do-sul","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2017"},{"id":26469,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2017-funpar-nc-ufpr-medico-clinico-geral-palotina","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":889351,"hashId":"fe033a21dd5c53b551a07cea058188b6","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico de diabetes mellitus, identifique como verdadeiros (V) ou falsos (F) os seguintes crit\u00e9rios:<\/p><p>\r\n( ) Sintomas de diabetes + glicemia aleat\u00f3ria &gt;\/= 200 mg\/dl.\r\n<\/p><p>( ) Glicemia de jejum &gt;\/= 150 mg\/dl.\r\n<\/p><p>( ) Hemoglobina glicada &gt;\/= 6,5%.\r\n<\/p><p>( ) Glicemia 2 horas ap\u00f3s teste de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose &gt;\/= 100 mg\/dl.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":3111999,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":3111997,"corpo":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":3111998,"corpo":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":3111999,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":3112000,"corpo":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":3112001,"corpo":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349150,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/889351","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos diferentes tipos de les\u00f5es e seus conceitos, numere a coluna da direita de acordo com sua correspond\u00eancia com a coluna da esquerda. Assinale a alternativa que apresenta a numera\u00e7\u00e3o correta da coluna da direita, de cima para baixo.","provas":[{"id":26468,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2017-funpar-nc-ufpr-medico-clinico-geral-jandaia-do-sul","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2017"},{"id":26469,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2017-funpar-nc-ufpr-medico-clinico-geral-palotina","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":889358,"hashId":"e9d32001318c1ec96d9da30b0df4034b","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o aos diferentes tipos de les\u00f5es e seus conceitos, numere a coluna da direita de acordo com sua correspond\u00eancia com a coluna da esquerda. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26468\/18.gif\"><\/p><p>Assinale a alternativa que apresenta a numera\u00e7\u00e3o correta da coluna da direita, de cima para baixo.<\/p>","resposta":3112033,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3.","id":3112032,"corpo":"2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2.","id":3112033,"corpo":"3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1.","id":3112034,"corpo":"2 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3.","id":3112035,"corpo":"4 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2.","id":3112036,"corpo":" 3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349151,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/889358","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 45 anos inicia com dor, aumento de volume e rubor na articula\u00e7\u00e3o do tornozelo direito. \u00c9 o primeiro epis\u00f3dio. Hipertenso em uso de clortalidona 25 mg ao dia. Foi realizada aspira\u00e7\u00e3o com agulha da articula\u00e7\u00e3o envolvida e observados cristais intensamente birrefringentes. A contagem de c\u00e9lulas no l\u00edquido sinovial se encontrava elevada. Cultura foi negativa. Qual a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica?","provas":[{"id":26468,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2017-funpar-nc-ufpr-medico-clinico-geral-jandaia-do-sul","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2017"},{"id":26469,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2017-funpar-nc-ufpr-medico-clinico-geral-palotina","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":889366,"hashId":"a6ef8ff20f1e21cae16e821da13c6976","enunciado":"Homem de 45 anos inicia com dor, aumento de volume e rubor na articula\u00e7\u00e3o do tornozelo direito. \u00c9 o primeiro epis\u00f3dio. Hipertenso em uso de clortalidona 25 mg ao dia. Foi realizada aspira\u00e7\u00e3o com agulha da articula\u00e7\u00e3o envolvida e observados cristais intensamente birrefringentes. A contagem de c\u00e9lulas no l\u00edquido sinovial se encontrava elevada. Cultura foi negativa. Qual a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica?","resposta":3112072,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gota.","id":3112072,"corpo":"Gota.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Artrite s\u00e9ptica.","id":3112073,"corpo":"Artrite s\u00e9ptica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Artrite psori\u00e1tica.","id":3112074,"corpo":"Artrite psori\u00e1tica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Artrite reumatoide.","id":3112075,"corpo":" Artrite reumatoide.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reumatismo palindr\u00f4mico.","id":3112076,"corpo":"Reumatismo palindr\u00f4mico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349151,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/889366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere a organiza\u00e7\u00e3o administrativa, administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta e servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":26472,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2017-cespe-cebraspe-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Belo Horizonte - Procurador Municipal - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:46:43","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":889429,"hashId":"90da9078004a2ac9160b971ddabd96f0","enunciado":"No que se refere a organiza\u00e7\u00e3o administrativa, administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica indireta e servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.","resposta":3112386,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por execu\u00e7\u00e3o indireta de atividade administrativa entende-se a adjudica\u00e7\u00e3o de obra ou servi\u00e7o p\u00fablico a particular por meio de processo licitat\u00f3rio.","id":3112385,"corpo":"Por execu\u00e7\u00e3o indireta de atividade administrativa entende-se\r\na adjudica\u00e7\u00e3o de obra ou servi\u00e7o p\u00fablico a particular por meio\r\nde processo licitat\u00f3rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel a participa\u00e7\u00e3o estatal em sociedades privadas, com capital minorit\u00e1rio e sob o regime de direito privado.","id":3112386,"corpo":"\u00c9 poss\u00edvel a participa\u00e7\u00e3o estatal em sociedades privadas, com\r\ncapital minorit\u00e1rio e sob o regime de direito privado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desde que preenchidos certos requisitos legais, as sociedades que comercializam planos de sa\u00fade poder\u00e3o ser enquadradas como OSCIPs.","id":3112387,"corpo":"Desde que preenchidos certos requisitos legais, as sociedades\r\nque comercializam planos de sa\u00fade poder\u00e3o ser enquadradas\r\ncomo OSCIPs.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desconcentra\u00e7\u00e3o administrativa implica transfer\u00eancia de servi\u00e7os para outra entidade personalizada.","id":3112388,"corpo":"Desconcentra\u00e7\u00e3o administrativa implica transfer\u00eancia de\r\nservi\u00e7os para outra entidade personalizada.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349159,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es Sociais (OS- Lei 9637\/98)","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00f5es Sociais (OS- Lei 9637\/98)","pai":404352,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407914,"slug":"direito-administrativo-organizacoes-sociais-os-lei-9637-98"}],"slug":"direito-administrativo\/889429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne a revoga\u00e7\u00e3o, anula\u00e7\u00e3o e convalida\u00e7\u00e3o de ato administrativo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":26472,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2017-cespe-cebraspe-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Belo Horizonte - Procurador Municipal - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:46:43","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":889432,"hashId":"e820819f78da5e171a5ed7e7ab4cc6ca","enunciado":"No que concerne a revoga\u00e7\u00e3o, anula\u00e7\u00e3o e convalida\u00e7\u00e3o de ato\r\nadministrativo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3112400,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assim como ocorre nos neg\u00f3cios jur\u00eddicos de direito privado, cabe unicamente \u00e0 esfera judicial a anula\u00e7\u00e3o de ato administrativo.","id":3112397,"corpo":"Assim como ocorre nos neg\u00f3cios jur\u00eddicos de direito privado,\r\ncabe unicamente \u00e0 esfera judicial a anula\u00e7\u00e3o de ato\r\nadministrativo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Independentemente de comprovada m\u00e1-f\u00e9, ap\u00f3s o prazo de cinco anos da pr\u00e1tica de ato ilegal, operar-se-\u00e1 a decad\u00eancia, o que impedir\u00e1 a sua anula\u00e7\u00e3o.","id":3112398,"corpo":"Independentemente de comprovada m\u00e1-f\u00e9, ap\u00f3s o prazo de\r\ncinco anos da pr\u00e1tica de ato ilegal, operar-se-\u00e1 a decad\u00eancia,\r\no que impedir\u00e1 a sua anula\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O prazo de decad\u00eancia do direito de anular ato administrativo de que decorram efeitos patrimoniais ser\u00e1 contado a partir da ci\u00eancia da ilegalidade pela administra\u00e7\u00e3o.","id":3112399,"corpo":"O prazo de decad\u00eancia do direito de anular ato administrativo\r\nde que decorram efeitos patrimoniais ser\u00e1 contado a partir da\r\nci\u00eancia da ilegalidade pela administra\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um ato administrativo que apresente defeitos san\u00e1veis poder\u00e1 ser convalidado quando n\u00e3o lesionar o interesse p\u00fablico, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica o anule.","id":3112400,"corpo":"Um ato administrativo que apresente defeitos san\u00e1veis poder\u00e1\r\nser convalidado quando n\u00e3o lesionar o interesse p\u00fablico, n\u00e3o\r\nsendo necess\u00e1rio que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica o anule.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349159,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"}],"slug":"direito-administrativo\/889432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos bens p\u00fablicos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":26472,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2017-cespe-cebraspe-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Belo Horizonte - Procurador Municipal - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:46:44","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":889441,"hashId":"42f0b0ca31100d9665a1b33fd6bbe81e","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos bens p\u00fablicos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3112433,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bens dominicais s\u00e3o os de dom\u00ednio privado do Estado, n\u00e3o afetados a finalidade p\u00fablica e pass\u00edveis de aliena\u00e7\u00e3o ou de convers\u00e3o em bens de uso comum ou especial, mediante observ\u00e2ncia de procedimento previsto em lei.","id":3112433,"corpo":"Bens dominicais s\u00e3o os de dom\u00ednio privado do Estado, n\u00e3o\r\nafetados a finalidade p\u00fablica e pass\u00edveis de aliena\u00e7\u00e3o ou de\r\nconvers\u00e3o em bens de uso comum ou especial, mediante\r\nobserv\u00e2ncia de procedimento previsto em lei.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Consideram-se bens de dom\u00ednio p\u00fablico os bens localizados no munic\u00edpio de Belo Horizonte afetados para destina\u00e7\u00e3o espec\u00edfica precedida de concess\u00e3o mediante contrato de direito p\u00fablico, remunerada ou gratuita, ou a t\u00edtulo e direito resol\u00favel.","id":3112434,"corpo":"Consideram-se bens de dom\u00ednio p\u00fablico os bens localizados\r\nno munic\u00edpio de Belo Horizonte afetados para destina\u00e7\u00e3o\r\nespec\u00edfica precedida de concess\u00e3o mediante contrato de direito\r\np\u00fablico, remunerada ou gratuita, ou a t\u00edtulo e direito resol\u00favel.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O uso especial de bem p\u00fablico, por se tratar de ato prec\u00e1rio, unilateral e discricion\u00e1rio, ser\u00e1 remunerado e depender\u00e1 sempre de licita\u00e7\u00e3o, qualquer que seja sua finalidade econ\u00f4mica.","id":3112435,"corpo":"O uso especial de bem p\u00fablico, por se tratar de ato prec\u00e1rio,\r\nunilateral e discricion\u00e1rio, ser\u00e1 remunerado e depender\u00e1\r\nsempre de licita\u00e7\u00e3o, qualquer que seja sua finalidade\r\necon\u00f4mica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As \u00e1reas ind\u00edgenas s\u00e3o bens pertencentes \u00e0 comunidade ind\u00edgena, \u00e0 qual cabem o uso, o gozo e a frui\u00e7\u00e3o das terras que tradicionalmente ocupa para manter e preservar suas tradi\u00e7\u00f5es, tornando-se insubsistentes pretens\u00f5es possess\u00f3rias ou dominiais de particulares relacionados \u00e0 sua ocupa\u00e7\u00e3o.","id":3112436,"corpo":"As \u00e1reas ind\u00edgenas s\u00e3o bens pertencentes \u00e0 comunidade\r\nind\u00edgena, \u00e0 qual cabem o uso, o gozo e a frui\u00e7\u00e3o das terras que\r\ntradicionalmente ocupa para manter e preservar suas tradi\u00e7\u00f5es,\r\ntornando-se insubsistentes pretens\u00f5es possess\u00f3rias ou\r\ndominiais de particulares relacionados \u00e0 sua ocupa\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349159,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/889441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o previsto na CF e considerando a jurisprud\u00eancia do STF, assinale a op\u00e7\u00e3o correta, a respeito do controle de constitucionalidade.","provas":[{"id":26472,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2017-cespe-cebraspe-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Belo Horizonte - Procurador Municipal - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:46:44","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":889450,"hashId":"1c80daeac91625286d1bcb29f1eaf27c","enunciado":"De acordo com o previsto na CF e considerando a jurisprud\u00eancia do\r\nSTF, assinale a op\u00e7\u00e3o correta, a respeito do controle de\r\nconstitucionalidade.","resposta":3112469,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ADI interventiva, a interven\u00e7\u00e3o estadual em munic\u00edpio ser\u00e1 poss\u00edvel quando o Poder Judici\u00e1rio verificar que ato normativo municipal viola princ\u00edpio constitucional sens\u00edvel previsto na Constitui\u00e7\u00e3o estadual.","id":3112469,"corpo":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ADI interventiva, a interven\u00e7\u00e3o estadual em\r\nmunic\u00edpio ser\u00e1 poss\u00edvel quando o Poder Judici\u00e1rio verificar\r\nque ato normativo municipal viola princ\u00edpio constitucional\r\nsens\u00edvel previsto na Constitui\u00e7\u00e3o estadual.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Turma do STF poder\u00e1 deliberar sobre revis\u00e3o de s\u00famula vinculante pelo qu\u00f3rum qualificado de dois ter\u00e7os de seus membros.","id":3112470,"corpo":"Turma do STF poder\u00e1 deliberar sobre revis\u00e3o de s\u00famula\r\nvinculante pelo qu\u00f3rum qualificado de dois ter\u00e7os de seus\r\nmembros.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O CNJ, como \u00f3rg\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio, tem compet\u00eancia para apreciar a constitucionalidade de atos administrativos.","id":3112471,"corpo":"O CNJ, como \u00f3rg\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio, tem compet\u00eancia para\r\napreciar a constitucionalidade de atos administrativos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ingresso como amicus curiae em ADI independe da demonstra\u00e7\u00e3o da pertin\u00eancia tem\u00e1tica entre os objetivos estatut\u00e1rios da entidade requerente e o conte\u00fado material da norma questionada.","id":3112472,"corpo":"O ingresso como amicus curiae em ADI independe da\r\ndemonstra\u00e7\u00e3o da pertin\u00eancia tem\u00e1tica entre os objetivos\r\nestatut\u00e1rios da entidade requerente e o conte\u00fado material da\r\nnorma questionada.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349160,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/889450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}