{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161157,"perPage":"100","pages":21612,"page":10658,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos modelos de aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade bucal, analise as afirmativas abaixo:I. Os primeiros modelos de aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade bucal no Brasil demonstraram inefic\u00e1cia, na medida em que n\u00e3o responderam, em n\u00edveis significativos, aos problemas de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.II. Esses modelos foram, tamb\u00e9m, ineficientes, uma vez que possu\u00edam um alto custo de execu\u00e7\u00e3o e baix\u00edssimo rendimento, apesar do grande desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico da Odontologia nos \u00faltimos anos.III. De fato, com o surgimento da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia, a odontologia se viu imersa em um contexto de mudan\u00e7a de paradigma, numa \u00f3tica diferente de aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, que busca olhar o paciente como um todo e n\u00e3o somente os seus problemas bucais.Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":45744,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2017-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1386842,"hashId":"ef5eb2fb6a3c1b575e0e8e23079a8f5a","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o aos modelos de aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade bucal, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p>I. Os primeiros modelos de aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade bucal no Brasil demonstraram inefic\u00e1cia, na medida em que n\u00e3o responderam, em n\u00edveis significativos, aos problemas de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.<\/p><p>II. Esses modelos foram, tamb\u00e9m, ineficientes, uma vez que possu\u00edam um alto custo de execu\u00e7\u00e3o e baix\u00edssimo rendimento, apesar do grande desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico da Odontologia nos \u00faltimos anos.<\/p><p>III. De fato, com o surgimento da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia, a odontologia se viu imersa em um contexto de mudan\u00e7a de paradigma, numa \u00f3tica diferente de aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, que busca olhar o paciente como um todo e n\u00e3o somente os seus problemas bucais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":5101008,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas.","id":5101008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o incorretas.","id":5101009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">I, II e III est\u00e3o incorretas.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II est\u00e1 correta.","id":5101010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I est\u00e1 incorreta.","id":5101011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o incorretas.","id":5101012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418618,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"26 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399332,"slug":"odontologia-saude-bucal-coletiva"}],"slug":"odontologia\/1386842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A finalidade dos Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade (SIS) \u00e9 analisar a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade no territ\u00f3rio para subsidiar melhores decis\u00f5es para pol\u00edticas, planejamento, administra\u00e7\u00e3o, monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o de programas de sa\u00fade; quantificar\/determinar o volume de recursos financeiros a ser transferido a cada servi\u00e7o; bem como servir para an\u00e1lise e avalia\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gicas.Sobre isso, analise as afirmativas abaixo:I. H\u00e1 pontos cr\u00edticos relativos a alguns SIS no Brasil que precisam ser superados para que esses atinjam sua finalidade. Um desses n\u00f3s \u00e9 a limita\u00e7\u00e3o de oferecer informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias aos gestores para orientar a\u00e7\u00f5es priorit\u00e1rias, devido \u00e0 vis\u00e3o biologicista e fragmentada sobre o processo sa\u00fade\/doen\u00e7a, ainda hegem\u00f4nico dentro dos SIS.II. Historicamente, as informa\u00e7\u00f5es sobre sa\u00fade bucal contidas nos sistemas de informa\u00e7\u00e3o se consolidaram basicamente em fun\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre produ\u00e7\u00e3o ambulatorial e de poucos indicadores propostos pela NOAS-SUS 01\/2001.III. Tr\u00eas indicadores relativos \u00e0 sa\u00fade bucal se referem \u00e0 aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria: Cobertura populacional estimada pelas equipes b\u00e1sicas de sa\u00fade bucal; M\u00e9dia da a\u00e7\u00e3o coletiva de escova\u00e7\u00e3o dental supervisionada e Propor\u00e7\u00e3o de exodontias em rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos cl\u00ednicos individuais preventivos e curativos.Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":45744,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2017-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1386845,"hashId":"c19bae608d81961e3f8fadb83ffe0a1d","enunciado":"<p>A finalidade dos Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade (SIS) \u00e9 analisar a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade no territ\u00f3rio para subsidiar melhores decis\u00f5es para pol\u00edticas, planejamento, administra\u00e7\u00e3o, monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o de programas de sa\u00fade; quantificar\/determinar o volume de recursos financeiros a ser transferido a cada servi\u00e7o; bem como servir para an\u00e1lise e avalia\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gicas.<\/p><p>Sobre isso, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p>I. H\u00e1 pontos cr\u00edticos relativos a alguns SIS no Brasil que precisam ser superados para que esses atinjam sua finalidade. Um desses n\u00f3s \u00e9 a limita\u00e7\u00e3o de oferecer informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias aos gestores para orientar a\u00e7\u00f5es priorit\u00e1rias, devido \u00e0 vis\u00e3o biologicista e fragmentada sobre o processo sa\u00fade\/doen\u00e7a, ainda hegem\u00f4nico dentro dos SIS.<\/p><p>II. Historicamente, as informa\u00e7\u00f5es sobre sa\u00fade bucal contidas nos sistemas de informa\u00e7\u00e3o se consolidaram basicamente em fun\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre produ\u00e7\u00e3o ambulatorial e de poucos indicadores propostos pela NOAS-SUS 01\/2001.<\/p><p>III. Tr\u00eas indicadores relativos \u00e0 sa\u00fade bucal se referem \u00e0 aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria: Cobertura populacional estimada pelas equipes b\u00e1sicas de sa\u00fade bucal; M\u00e9dia da a\u00e7\u00e3o coletiva de escova\u00e7\u00e3o dental supervisionada e Propor\u00e7\u00e3o de exodontias em rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos cl\u00ednicos individuais preventivos e curativos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":5101027,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas.","id":5101023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I, II e III est\u00e3o incorretas.","id":5101024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\"> I, II e III est\u00e3o incorretas.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II est\u00e1 correta.","id":5101025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I est\u00e1 incorreta.","id":5101026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":5101027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418618,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"26 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"SUS","oab":false,"nome":"SUS","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399394,"slug":"odontologia-sus"}],"slug":"odontologia\/1386845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Rizzo (autora citada no texto), \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":41664,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"ufpr-2017-funpar-nc-ufpr-auxiliar-em-administracao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:33:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1236307,"hashId":"aba2bfb6498bda3772de72b139b3865e","enunciado":"<p align=justify>De acordo com Rizzo (autora citada no texto), \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4467985,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"colocar as ideias no papel \u00e9 uma forma de ser multitarefas.","id":4467983,"corpo":"<p align=justify>colocar as ideias no papel \u00e9 uma forma de ser multitarefas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seu livro, Listomania, detalha uma f\u00f3rmula \u00fanica para quem quer aprender a priorizar.","id":4467984,"corpo":"<p align=justify>seu livro, Listomania, detalha uma f\u00f3rmula \u00fanica para quem quer aprender a priorizar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 essencial saber analisar as ideias, priorizando algumas delas e descartando outras quando necess\u00e1rio.","id":4467985,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 essencial saber analisar as ideias, priorizando algumas delas e descartando outras quando necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 mais vantajoso fazer listas no papel do que em aplicativos para smartphones.","id":4467986,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 mais vantajoso fazer listas no papel do que em aplicativos para smartphones.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fazendo listas \u00e9 poss\u00edvel se desenvolver com facilidade no plano de carreira.","id":4467987,"corpo":"<p align=justify>fazendo listas \u00e9 poss\u00edvel se desenvolver com facilidade no plano de carreira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto a seguir \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 01 a 06. Ser multitarefas \u00e9 coisa do passado: a ordem agora \u00e9 priorizar, diz autora Montar listas se tornou, al\u00e9m de um h\u00e1bito, um truque que aumentou o rendimento profissional da produtora de televis\u00e3o americana e especialista em produtividade Paula Rizzo, 36. Ela \u00e9 autora do livro \u201cListomania: Organizando Pensamentos\u201d (Editora DVS, 140 p\u00e1gs., R$ 19,20), em que compartilha m\u00e9todos para organizar o fluxo de tarefas do trabalho e de casa. Segundo Rizzo, com as listas \u00e9 poss\u00edvel planejar reuni\u00f5es e at\u00e9 criar um plano de carreira. Como primeiro passo, a autora aconselha colocar todas as ideias no papel, separ\u00e1-las por categorias e saber priorizar e descartar alguns itens, quando necess\u00e1rio. Para ajudar, vale usar um caderninho ou lan\u00e7ar m\u00e3o de aplicativos para smartphone. N\u00e3o h\u00e1 um m\u00e9todo \u00fanico ou f\u00f3rmula m\u00e1gica. \u201c\u00c9 preciso testar o que funciona melhor e adaptar o modelo ao seu dia a dia\u201d, disse. [\u2026](Folha de S. Paulo, 11 dez. 2016)","id":400489,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>O texto a seguir \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 01 a 06.<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"center\"><strong>Ser multitarefas \u00e9 coisa do passado: a ordem agora \u00e9 priorizar, diz autora<\/strong><\/p><p align=\"justify\">\r\nMontar listas se tornou, al\u00e9m de um h\u00e1bito, um truque que aumentou o rendimento profissional da produtora de televis\u00e3o americana e especialista em produtividade Paula Rizzo, 36.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Ela \u00e9 autora do livro \u201cListomania: Organizando Pensamentos\u201d (Editora DVS, 140 p\u00e1gs., R$ 19,20), em que compartilha m\u00e9todos para organizar o fluxo de tarefas do trabalho e de casa. Segundo Rizzo, com as listas \u00e9 poss\u00edvel planejar reuni\u00f5es e at\u00e9 criar um plano de carreira.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Como primeiro passo, a autora aconselha colocar todas as ideias no papel, separ\u00e1-las por categorias e saber priorizar e descartar alguns itens, quando necess\u00e1rio. Para ajudar, vale usar um caderninho ou lan\u00e7ar m\u00e3o de aplicativos para smartphone.\r\nN\u00e3o h\u00e1 um m\u00e9todo \u00fanico ou f\u00f3rmula m\u00e1gica. \u201c\u00c9 preciso testar o que funciona melhor e adaptar o modelo ao seu dia a dia\u201d, disse. [\u2026]<\/p><p align=\"right\"><sub>(Folha de S. Paulo, 11 dez. 2016)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1236307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto acima \u00e9 seguido de uma entrevista com a autora Rizzo. Numere a coluna da direita, relacionando as respostas com as respectivas perguntas que constam na coluna da esquerda. Assinale a alternativa que apresenta a numera\u00e7\u00e3o correta da coluna da direita, de cima para baixo.","provas":[{"id":41664,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"ufpr-2017-funpar-nc-ufpr-auxiliar-em-administracao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:33:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1236311,"hashId":"10fa6269ecb986765d0c5f2cbf6af575","enunciado":"<p align=\"justify\">O texto acima \u00e9 seguido de uma entrevista com a autora Rizzo. Numere a coluna da direita, relacionando as respostas com as respectivas perguntas que constam na coluna da esquerda. <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41664\/1.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a numera\u00e7\u00e3o correta da coluna da direita, de cima para baixo.<\/p>","resposta":4468005,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1.","id":4468001,"corpo":"2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.","id":4468002,"corpo":"4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 3.","id":4468003,"corpo":"1 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 3.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 2.","id":4468004,"corpo":"1 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 2.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.","id":4468005,"corpo":"4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto a seguir \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 01 a 06. Ser multitarefas \u00e9 coisa do passado: a ordem agora \u00e9 priorizar, diz autora Montar listas se tornou, al\u00e9m de um h\u00e1bito, um truque que aumentou o rendimento profissional da produtora de televis\u00e3o americana e especialista em produtividade Paula Rizzo, 36. Ela \u00e9 autora do livro \u201cListomania: Organizando Pensamentos\u201d (Editora DVS, 140 p\u00e1gs., R$ 19,20), em que compartilha m\u00e9todos para organizar o fluxo de tarefas do trabalho e de casa. Segundo Rizzo, com as listas \u00e9 poss\u00edvel planejar reuni\u00f5es e at\u00e9 criar um plano de carreira. Como primeiro passo, a autora aconselha colocar todas as ideias no papel, separ\u00e1-las por categorias e saber priorizar e descartar alguns itens, quando necess\u00e1rio. Para ajudar, vale usar um caderninho ou lan\u00e7ar m\u00e3o de aplicativos para smartphone. N\u00e3o h\u00e1 um m\u00e9todo \u00fanico ou f\u00f3rmula m\u00e1gica. \u201c\u00c9 preciso testar o que funciona melhor e adaptar o modelo ao seu dia a dia\u201d, disse. [\u2026](Folha de S. Paulo, 11 dez. 2016)","id":400489,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>O texto a seguir \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 01 a 06.<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"center\"><strong>Ser multitarefas \u00e9 coisa do passado: a ordem agora \u00e9 priorizar, diz autora<\/strong><\/p><p align=\"justify\">\r\nMontar listas se tornou, al\u00e9m de um h\u00e1bito, um truque que aumentou o rendimento profissional da produtora de televis\u00e3o americana e especialista em produtividade Paula Rizzo, 36.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Ela \u00e9 autora do livro \u201cListomania: Organizando Pensamentos\u201d (Editora DVS, 140 p\u00e1gs., R$ 19,20), em que compartilha m\u00e9todos para organizar o fluxo de tarefas do trabalho e de casa. Segundo Rizzo, com as listas \u00e9 poss\u00edvel planejar reuni\u00f5es e at\u00e9 criar um plano de carreira.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Como primeiro passo, a autora aconselha colocar todas as ideias no papel, separ\u00e1-las por categorias e saber priorizar e descartar alguns itens, quando necess\u00e1rio. Para ajudar, vale usar um caderninho ou lan\u00e7ar m\u00e3o de aplicativos para smartphone.\r\nN\u00e3o h\u00e1 um m\u00e9todo \u00fanico ou f\u00f3rmula m\u00e1gica. \u201c\u00c9 preciso testar o que funciona melhor e adaptar o modelo ao seu dia a dia\u201d, disse. [\u2026]<\/p><p align=\"right\"><sub>(Folha de S. Paulo, 11 dez. 2016)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1236311","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","id":19602}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica de uma crian\u00e7a, considerando que esta seja portadora do Transtorno de Asperge, seria INCORRETO afirmar que apresente","provas":[{"id":45747,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","id":19602},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2017-upenet-iaupe-psicologo-residencia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Psic\u00f3logo (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia) - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1386876,"hashId":"06be435dfd4fbaf3fb630d4d78af94f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica de uma crian\u00e7a, considerando que esta seja portadora do Transtorno de Asperge, seria INCORRETO afirmar que apresente<\/p>","resposta":5101182,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comprometimento do contato visual como regulador da intera\u00e7\u00e3o social.","id":5101178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comprometimento do contato visual como regulador da intera\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aus\u00eancia do compartilhamento espont\u00e2neo de interesses com outras pessoas.","id":5101179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">aus\u00eancia do compartilhamento espont\u00e2neo de interesses com outras pessoas.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"realiza\u00e7\u00e3o de maneirismos motores estereotipados e repetitivos.","id":5101180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realiza\u00e7\u00e3o de maneirismos motores estereotipados e repetitivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" ades\u00e3o aparentemente inflex\u00edvel a rotinas ou rituais espec\u00edficos e n\u00e3o funcionais.","id":5101181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\"> ades\u00e3o aparentemente inflex\u00edvel a rotinas ou rituais espec\u00edficos e n\u00e3o funcionais.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aus\u00eancia ou atraso significativo no desenvolvimento da linguagem.","id":5101182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aus\u00eancia ou atraso significativo no desenvolvimento da linguagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418623,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Transtornos do Neurodesenvolvimento","oab":false,"nome":"Transtornos do Neurodesenvolvimento","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417498,"slug":"psicologia-transtornos-do-neurodesenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/1386876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","id":19602}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"E, tamb\u00e9m, esta outra afirma\u00e7\u00e3o:\u201cO homem \u00e9 um ser-no-mundo, agindo ativamente sobre o mundo e o transformando e recebendo dele tamb\u00e9m influ\u00eancias, em uma rela\u00e7\u00e3o rec\u00edproca. O indiv\u00edduo n\u00e3o pode ser concebido isoladamente; estar\u00e1 sempre em um contexto em que h\u00e1 um conjunto de for\u00e7as atuando e sempre o atingindo de uma forma inteira, como um todo\u201d (El\u00eddio, 2000).Esse modo de abordagem da subjetividade, que prop\u00f5e uma vis\u00e3o do sujeito mais integrado, para, assim, superar o fragmentarismo e o mecanicismo vigente em algumas concep\u00e7\u00f5es, \u00e9 aquela concernente \u00e0","provas":[{"id":45747,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","id":19602},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2017-upenet-iaupe-psicologo-residencia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Psic\u00f3logo (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia) - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1386878,"hashId":"3e99439f6f330c67eecb9d568180bb50","enunciado":"<p>E, tamb\u00e9m, esta outra afirma\u00e7\u00e3o:<\/p><p>\u201cO homem \u00e9 um ser-no-mundo, agindo ativamente sobre o mundo e o transformando e recebendo dele tamb\u00e9m influ\u00eancias, em uma rela\u00e7\u00e3o rec\u00edproca. O indiv\u00edduo n\u00e3o pode ser concebido isoladamente; estar\u00e1 sempre em um contexto em que h\u00e1 um conjunto de for\u00e7as atuando e sempre o atingindo de uma forma inteira, como um todo\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">                                                                                                                                (El\u00eddio, 2000).<\/p><p>Esse modo de abordagem da subjetividade, que prop\u00f5e uma vis\u00e3o do sujeito mais integrado, para, assim, superar o fragmentarismo e o mecanicismo vigente em algumas concep\u00e7\u00f5es, \u00e9 aquela concernente \u00e0<\/p>","resposta":5101189,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Logoterapia.","id":5101188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Logoterapia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gestalt-Terapia.","id":5101189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gestalt-Terapia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abordagem Centrada na Pessoa.","id":5101190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">Abordagem Centrada na Pessoa.<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teoria Sist\u00eamica.","id":5101191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teoria Sist\u00eamica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Psicologia Positiva.","id":5101192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">Psicologia Positiva.<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418623,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"},{"nome_clean":"Gestalt","oab":false,"nome":"Gestalt","pai":417471,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417474,"slug":"psicologia-gestalt"}],"slug":"psicologia\/1386878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Grupo NBS Provas","descricao":"Grupo NBS Provas","sigla":"NBS","oab":false,"id":1069}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coronel Freitas","sigla":"","id":3030,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 a \u00e1rea aproximada de um c\u00edrculo com 26\ncm de di\u00e2metro?","provas":[{"id":45764,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Freitas","sigla":"","id":3030,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Grupo NBS Provas","descricao":"Grupo NBS Provas","sigla":"NBS","oab":false,"id":1069},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-freitas-sc-2017-nbs-odontologo","tipo":1,"nome":"NBS - Prefeitura de Coronel Freitas - Odont\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1387490,"hashId":"ad0de284773e4f503bc722fab9b55f6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 a \u00e1rea aproximada de um c\u00edrculo com 26\ncm de di\u00e2metro?<\/p>","resposta":5103511,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"81,6791 cm\u00b2","id":5103508,"corpo":"<p>81,6791 cm\u00b2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"235,9187 cm\u00b2","id":5103509,"corpo":"<p>235,9187 cm\u00b2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"387,6138 cm\u00b2","id":5103510,"corpo":"<p>387,6138 cm\u00b2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"530,9135 cm\u00b2","id":5103511,"corpo":"<p>530,9135 cm\u00b2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para todas as quest\u00f5es de matem\u00e1tica considere 4 casas\nap\u00f3s a v\u00edrgula para o respectivo c\u00e1lculo, quando este for\nnecess\u00e1rio:","id":418691,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para todas as quest\u00f5es de matem\u00e1tica considere 4 casas\nap\u00f3s a v\u00edrgula para o respectivo c\u00e1lculo, quando este for\nnecess\u00e1rio:<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","oab":false,"nome":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403880,"slug":"matematica-circunferencias-e-circulos"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1387490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Grupo NBS Provas","descricao":"Grupo NBS Provas","sigla":"NBS","oab":false,"id":1069}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coronel Freitas","sigla":"","id":3030,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em discuss\u00e3o no Supremo Tribunal Federal\ndesde o dia 31 de maio, com o voto do relator\nLu\u00eds Roberto Barroso, voltou a ter foco h\u00e1\npoucas semanas (23\/11\/2017), quando o\nministro Dias Toffoli pediu vistas no processo, deixando o processo sem data definida para o\nseu encerramento. Trata-se de uma a\u00e7\u00e3o com\nbastante apoio popular e que pode ter reflexo\ndireto no resultado das opera\u00e7\u00f5es da Lava Jato.\nDo que se trata esta a\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":45764,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Freitas","sigla":"","id":3030,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Grupo NBS Provas","descricao":"Grupo NBS Provas","sigla":"NBS","oab":false,"id":1069},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-freitas-sc-2017-nbs-odontologo","tipo":1,"nome":"NBS - Prefeitura de Coronel Freitas - Odont\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:28:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1387499,"hashId":"6ea4cb320c3df093a9a69ef00ed5fada","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em discuss\u00e3o no Supremo Tribunal Federal\ndesde o dia 31 de maio, com o voto do relator\nLu\u00eds Roberto Barroso, voltou a ter foco h\u00e1\npoucas semanas (23\/11\/2017), quando o\nministro Dias Toffoli pediu vistas no processo, deixando o processo sem data definida para o\nseu encerramento. Trata-se de uma a\u00e7\u00e3o com\nbastante apoio popular e que pode ter reflexo\ndireto no resultado das opera\u00e7\u00f5es da Lava Jato.\nDo que se trata esta a\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":5103547,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.","id":5103544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ficha limpa dos presidenci\u00e1veis de 2018.","id":5103545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ficha limpa dos presidenci\u00e1veis de 2018.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal.","id":5103546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Restri\u00e7\u00e3o das regras do foro privilegiado.","id":5103547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Restri\u00e7\u00e3o das regras do foro privilegiado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418694,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1387499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Grupo NBS Provas","descricao":"Grupo NBS Provas","sigla":"NBS","oab":false,"id":1069}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Luzerna","sigla":"Prefeitura de Luzerna","id":4087,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Presente em uma das obras mais conhecidas do\npoeta Lu\u00eds de Cam\u00f5es, \u00e9 uma figura de\nlinguagem que se utiliza de palavras com\nsentido oposto na mesma frase, de forma que,\npela oposi\u00e7\u00e3o de ideias de cada termo, eles se\ntornem complementares:","provas":[{"id":45774,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luzerna","sigla":"Prefeitura de Luzerna","id":4087,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Grupo NBS Provas","descricao":"Grupo NBS Provas","sigla":"NBS","oab":false,"id":1069},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luzerna-sc-2017-nbs-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"NBS - Prefeitura de Luzerna - Engenheiro Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1387816,"hashId":"26c5dcb230230a82b7b2c66dd0d4c213","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Presente em uma das obras mais conhecidas do\npoeta Lu\u00eds de Cam\u00f5es, \u00e9 uma figura de\nlinguagem que se utiliza de palavras com\nsentido oposto na mesma frase, de forma que,\npela oposi\u00e7\u00e3o de ideias de cada termo, eles se\ntornem complementares:<\/p>","resposta":5104864,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elipse.","id":5104862,"corpo":"<p>Elipse.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hip\u00e1lage.","id":5104863,"corpo":"<p>Hip\u00e1lage.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ant\u00edtese.","id":5104864,"corpo":"<p>Ant\u00edtese.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sinestesia.","id":5104865,"corpo":"<p>Sinestesia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418723,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Figuras de pensamento","oab":false,"nome":"Figuras de pensamento","pai":409484,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409486,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-pensamento"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1387816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Grupo NBS Provas","descricao":"Grupo NBS Provas","sigla":"NBS","oab":false,"id":1069}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Luzerna","sigla":"Prefeitura de Luzerna","id":4087,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o que se afirma abaixo sobre a\nhiperon\u00edmia:\nI. Indica uma rela\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica de significado que\numa palavra superior estabelece com uma palavra\ninferior, ou seja, \u00e9 a palavra que d\u00e1 ideia de um\ntodo, do qual se originam v\u00e1rias partes ou\nramifica\u00e7\u00f5es.\nII. Os hiper\u00f4nimos apresentam um sentido restrito.\nTransmitem a ideia de um item ou uma parte de\num todo, ou seja, representam as caracter\u00edsticas\nespec\u00edficas de uma subclasse.\nIII. \u00c9 a multiplicidade de sentidos que uma mesma\npalavra pode apresentar, em diferentes contextos\nde uso.\nEst\u00e1 correto APENAS o que se afirma em:","provas":[{"id":45774,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luzerna","sigla":"Prefeitura de Luzerna","id":4087,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Grupo NBS Provas","descricao":"Grupo NBS Provas","sigla":"NBS","oab":false,"id":1069},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luzerna-sc-2017-nbs-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"NBS - Prefeitura de Luzerna - Engenheiro Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1387817,"hashId":"12cccd3e692d8fa698d3a7493a151c10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o que se afirma abaixo sobre a\nhiperon\u00edmia:\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Indica uma rela\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica de significado que\numa palavra superior estabelece com uma palavra\ninferior, ou seja, \u00e9 a palavra que d\u00e1 ideia de um\ntodo, do qual se originam v\u00e1rias partes ou\nramifica\u00e7\u00f5es.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os hiper\u00f4nimos apresentam um sentido restrito.\nTransmitem a ideia de um item ou uma parte de\num todo, ou seja, representam as caracter\u00edsticas\nespec\u00edficas de uma subclasse.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 a multiplicidade de sentidos que uma mesma\npalavra pode apresentar, em diferentes contextos\nde uso.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto APENAS o que se afirma em:<\/p>","resposta":5104866,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":5104866,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":5104867,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":5104868,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e II.","id":5104869,"corpo":"<p>II e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418723,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1387817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Grupo NBS Provas","descricao":"Grupo NBS Provas","sigla":"NBS","oab":false,"id":1069}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Luzerna","sigla":"Prefeitura de Luzerna","id":4087,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Embora a constru\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o\npropriamente dita possa ser inserida na classe\ndos layouts posicionais, deve-se observar que\nem um canteiro h\u00e1 v\u00e1rios layouts espec\u00edficos\npor produto, como nas centrais de a\u00e7o e f\u00f4rmas\ne no posto de produ\u00e7\u00e3o de argamassa\n(SAURIN, 2006). Neste sentido \u00e9 correto\nafirmar, exceto:","provas":[{"id":45774,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luzerna","sigla":"Prefeitura de Luzerna","id":4087,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Grupo NBS Provas","descricao":"Grupo NBS Provas","sigla":"NBS","oab":false,"id":1069},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luzerna-sc-2017-nbs-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"NBS - Prefeitura de Luzerna - Engenheiro Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1387836,"hashId":"724c80b50e531a34ba2fa01e5a6f360a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora a constru\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o\npropriamente dita possa ser inserida na classe\ndos layouts posicionais, deve-se observar que\nem um canteiro h\u00e1 v\u00e1rios layouts espec\u00edficos\npor produto, como nas centrais de a\u00e7o e f\u00f4rmas\ne no posto de produ\u00e7\u00e3o de argamassa\n(SAURIN, 2006). Neste sentido \u00e9 correto\nafirmar, exceto:<\/p>","resposta":5104945,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"LAYOUT POR PRODUTO OU LINEAR: Diz-se quando \u00e9\nadotado para um \u00fanico produto ou produtos\nsimilares, fabricados em grande quantidade em um\nprocesso relativamente simples, onde as m\u00e1quinas\ns\u00e3o arranjadas de acordo com a sequ\u00eancia de\nprodu\u00e7\u00e3o.","id":5104942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">LAYOUT POR PRODUTO OU LINEAR: Diz-se quando \u00e9\nadotado para um \u00fanico produto ou produtos\nsimilares, fabricados em grande quantidade em um\nprocesso relativamente simples, onde as m\u00e1quinas\ns\u00e3o arranjadas de acordo com a sequ\u00eancia de\nprodu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"LAYOUT POR PROCESSO OU FUNCIONAL: Diz-se que \u00e9 adotado principalmente quando h\u00e1 grande\nvariedade nos produtos e na sequ\u00eancia de opera\u00e7\u00f5es,\nos equipamentos s\u00e3o de dif\u00edcil movimenta\u00e7\u00e3o e\nexigem suprimentos ou constru\u00e7\u00f5es especiais.","id":5104943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">LAYOUT POR PROCESSO OU FUNCIONAL: Diz-se que \u00e9 adotado principalmente quando h\u00e1 grande\nvariedade nos produtos e na sequ\u00eancia de opera\u00e7\u00f5es,\nos equipamentos s\u00e3o de dif\u00edcil movimenta\u00e7\u00e3o e\nexigem suprimentos ou constru\u00e7\u00f5es especiais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"LAYOUT POSICIONAL OU FIXO (OU POR PROJECTS):\nocorre quando o produto permanece est\u00e1tico, para o\nqual convergem os recursos (mat\u00e9rias primas,\noperadores e m\u00e1quinas).","id":5104944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">LAYOUT POSICIONAL OU FIXO (OU POR PROJECTS):\nocorre quando o produto permanece est\u00e1tico, para o\nqual convergem os recursos (mat\u00e9rias primas,\noperadores e m\u00e1quinas).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um fator chave na determina\u00e7\u00e3o do layout de um\nempreendimento de constru\u00e7\u00e3o \u00e9 a preced\u00eancia\ntecnol\u00f3gica, pois os materiais s\u00e3o armazenados\nconforme a sua data de sa\u00edda na obra, sendo este,\num fator especialmente importante quando o espa\u00e7o\n\u00e9 limitado.","id":5104945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um fator chave na determina\u00e7\u00e3o do layout de um\nempreendimento de constru\u00e7\u00e3o \u00e9 a preced\u00eancia\ntecnol\u00f3gica, pois os materiais s\u00e3o armazenados\nconforme a sua data de sa\u00edda na obra, sendo este,\num fator especialmente importante quando o espa\u00e7o\n\u00e9 limitado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418725,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o de Canteira de Obras","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o de Canteira de Obras","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400676,"slug":"engenharia-civil-organizacao-de-canteira-de-obras"}],"slug":"engenharia-civil\/1387836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Grupo NBS Provas","descricao":"Grupo NBS Provas","sigla":"NBS","oab":false,"id":1069}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Luzerna","sigla":"Prefeitura de Luzerna","id":4087,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atividade essencial aos empreendimentos, a\nqual \u00e9 desenvolvida desde antes de seu in\u00edcio\nat\u00e9 sua finaliza\u00e7\u00e3o, assumindo formas e\ndenomina\u00e7\u00f5es diferentes conforme o conjunto\nde tarefas desenvolvidas nas suas etapas:","provas":[{"id":45774,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luzerna","sigla":"Prefeitura de Luzerna","id":4087,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Grupo NBS Provas","descricao":"Grupo NBS Provas","sigla":"NBS","oab":false,"id":1069},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luzerna-sc-2017-nbs-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"NBS - Prefeitura de Luzerna - Engenheiro Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1387837,"hashId":"41ab9c5052c9f60284310aaa56e56795","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atividade essencial aos empreendimentos, a\nqual \u00e9 desenvolvida desde antes de seu in\u00edcio\nat\u00e9 sua finaliza\u00e7\u00e3o, assumindo formas e\ndenomina\u00e7\u00f5es diferentes conforme o conjunto\nde tarefas desenvolvidas nas suas etapas:<\/p>","resposta":5104948,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Projeto.","id":5104946,"corpo":"<p>Projeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Engenharia.","id":5104947,"corpo":"<p>Engenharia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Planejamento.","id":5104948,"corpo":"<p>Planejamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Obras de constru\u00e7\u00e3o.","id":5104949,"corpo":"<p>Obras de constru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418725,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/1387837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Grupo NBS Provas","descricao":"Grupo NBS Provas","sigla":"NBS","oab":false,"id":1069}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Luzerna","sigla":"Prefeitura de Luzerna","id":4087,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um alinhamento topogr\u00e1fico \u00e9 um segmento de\nreta materializado por dois pontos nos seus\nextremos. Neste contexto \u00e9 chamado de\n__________ o menor \u00e2ngulo formado entre a\nlinha Norte-Sul e o alinhamento em quest\u00e3o.\nSua angula\u00e7\u00e3o pode variar entre ____ a _____\nsendo necess\u00e1ria a indica\u00e7\u00e3o do quadrante em\nque se encontra o alinhamento. Completam\ncorretamente a senten\u00e7a:","provas":[{"id":45774,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luzerna","sigla":"Prefeitura de Luzerna","id":4087,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Grupo NBS Provas","descricao":"Grupo NBS Provas","sigla":"NBS","oab":false,"id":1069},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luzerna-sc-2017-nbs-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"NBS - Prefeitura de Luzerna - Engenheiro Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1387842,"hashId":"0587f16fd522d84ea3e0524fa95a8ab3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um alinhamento topogr\u00e1fico \u00e9 um segmento de\nreta materializado por dois pontos nos seus\nextremos. Neste contexto \u00e9 chamado de\n__________ o menor \u00e2ngulo formado entre a\nlinha Norte-Sul e o alinhamento em quest\u00e3o.\nSua angula\u00e7\u00e3o pode variar entre ____ a _____\nsendo necess\u00e1ria a indica\u00e7\u00e3o do quadrante em\nque se encontra o alinhamento. Completam\ncorretamente a senten\u00e7a:<\/p>","resposta":5104969,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Azimute \/ 0\u00ba \/ 60\u00ba.","id":5104966,"corpo":"<p>Azimute \/ 0\u00ba \/ 60\u00ba.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Azimute \/ 0\u00ba \/ 90\u00ba.","id":5104967,"corpo":"<p>Azimute \/ 0\u00ba \/ 90\u00ba.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rumo \/ 0\u00ba \/ 180\u00ba.","id":5104968,"corpo":"<p>Rumo \/ 0\u00ba \/ 180\u00ba.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rumo \/ 0\u00ba \/ 90\u00ba.","id":5104969,"corpo":"<p>Rumo \/ 0\u00ba \/ 90\u00ba.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418725,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399412,"slug":"engenharia-civil-topografia"}],"slug":"engenharia-civil\/1387842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Grupo NBS Provas","descricao":"Grupo NBS Provas","sigla":"NBS","oab":false,"id":1069}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Luzerna","sigla":"Prefeitura de Luzerna","id":4087,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerem nas assertivas abaixo as\nafirmativas relacionadas aos tipos de vidros\nmais utilizados na Constru\u00e7\u00e3o Civil assinalando\nV para a afirmativa verdadeira e F para a falsa:(__) Temperado: \u00e9 o vidro mais comum e com um\ndos menores custos do mercado para a\nconstru\u00e7\u00e3o civil. Ele serve como base para a\nprodu\u00e7\u00e3o dos demais vidros.\n(__) Vidro Laminado: Recebe essa denomina\u00e7\u00e3o pela\nforma como \u00e9 criado. Duas l\u00e2minas s\u00e3o coladas\numa a outra com uma pel\u00edcula incolor de PVB\n(Polivinil Butiral), dando o mesmo aspecto visual\nde transpar\u00eancia que o vidro comum. Esta\npel\u00edcula ret\u00e9m os peda\u00e7os da pe\u00e7a quando \u00e9\nquebrada, diminuindo as chances de machucar\nalgu\u00e9m. Por isso este tipo de vidro \u00e9 muito\nutilizado para coberturas, pisos, escadas e peles\nde vidro.\n(__) Vidro Serigrafado: refere-se a um sistema composto por perfil de alum\u00ednio e duas chapas\nde vidro, separadas por este perfil. Por isso,\ntamb\u00e9m \u00e9 chamado de vidro duplo insulado.\nEsse tipo de sistema \u00e9 mais utilizado para\nfechamento de \u00e1reas externas e ambientes\nclimatizados. Entre seus benef\u00edcios temos\nisolamento t\u00e9rmico e ac\u00fastico, grande\ndurabilidade e bom aproveitamento de calor e\nluminosidade.\nAs afirmativas s\u00e3o respectivamente:","provas":[{"id":45774,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luzerna","sigla":"Prefeitura de Luzerna","id":4087,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Grupo NBS Provas","descricao":"Grupo NBS Provas","sigla":"NBS","oab":false,"id":1069},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luzerna-sc-2017-nbs-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"NBS - Prefeitura de Luzerna - Engenheiro Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1387843,"hashId":"96c12bd01fc763ad68a065ab62e55cab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerem nas assertivas abaixo as\nafirmativas relacionadas aos tipos de vidros\nmais utilizados na Constru\u00e7\u00e3o Civil assinalando\nV para a afirmativa verdadeira e F para a falsa:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) Temperado: \u00e9 o vidro mais comum e com um\ndos menores custos do mercado para a\nconstru\u00e7\u00e3o civil. Ele serve como base para a\nprodu\u00e7\u00e3o dos demais vidros.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) Vidro Laminado: Recebe essa denomina\u00e7\u00e3o pela\nforma como \u00e9 criado. Duas l\u00e2minas s\u00e3o coladas\numa a outra com uma pel\u00edcula incolor de PVB\n(Polivinil Butiral), dando o mesmo aspecto visual\nde transpar\u00eancia que o vidro comum. Esta\npel\u00edcula ret\u00e9m os peda\u00e7os da pe\u00e7a quando \u00e9\nquebrada, diminuindo as chances de machucar\nalgu\u00e9m. Por isso este tipo de vidro \u00e9 muito\nutilizado para coberturas, pisos, escadas e peles\nde vidro.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) Vidro Serigrafado: refere-se a um sistema composto por perfil de alum\u00ednio e duas chapas\nde vidro, separadas por este perfil. Por isso,\ntamb\u00e9m \u00e9 chamado de vidro duplo insulado.\nEsse tipo de sistema \u00e9 mais utilizado para\nfechamento de \u00e1reas externas e ambientes\nclimatizados. Entre seus benef\u00edcios temos\nisolamento t\u00e9rmico e ac\u00fastico, grande\ndurabilidade e bom aproveitamento de calor e\nluminosidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\nAs afirmativas s\u00e3o respectivamente:<\/p>","resposta":5104972,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V e F.","id":5104970,"corpo":"<p>V, V e F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F e F.","id":5104971,"corpo":"<p>V, F e F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V e F.","id":5104972,"corpo":"<p>F, V e F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F e V.","id":5104973,"corpo":"<p>V, F e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418725,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/1387843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Psicologia","id":18550}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"HC UFMG","id":4001,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando aspectos te\u00f3ricos subjetivos da rela\u00e7\u00e3o paciente-m\u00e9dico, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":44612,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Psicologia","id":18550},"orgao":{"nome":"Hospital das Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"HC UFMG","id":4001,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufmg-mg-2017-fundep-residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HC UFMG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1349636,"hashId":"96c11acb471d88b40793dfd636669d1c","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando aspectos te\u00f3ricos subjetivos da rela\u00e7\u00e3o paciente-m\u00e9dico, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":4946184,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O m\u00e9dico deve considerar que h\u00e1 s\u00edtios e modos de a\u00e7\u00e3o do rem\u00e9dio que escapam for\u00e7osamente aos dados conscientes de sua interven\u00e7\u00e3o.","id":4946183,"corpo":"<p align=justify>O m\u00e9dico deve considerar que h\u00e1 s\u00edtios e modos de a\u00e7\u00e3o do rem\u00e9dio que escapam for\u00e7osamente aos dados conscientes de sua interven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ideologia do curandeiro cient\u00edfico coloca o m\u00e9dico em posi\u00e7\u00e3o de menor relev\u00e2ncia, incentivando a simplicidade na posi\u00e7\u00e3o de saber n\u00e3o idealizado.","id":4946184,"corpo":"<p align=justify>A ideologia do curandeiro cient\u00edfico coloca o m\u00e9dico em posi\u00e7\u00e3o de menor relev\u00e2ncia, incentivando a simplicidade na posi\u00e7\u00e3o de saber n\u00e3o idealizado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O m\u00e9dico contempor\u00e2neo recebe uma forma\u00e7\u00e3o segundo a qual a medicina e a terap\u00eautica n\u00e3o passam, em geral, da aplica\u00e7\u00e3o \u00e0 patologia humana das ci\u00eancias biol\u00f3gicas e do esp\u00edrito cient\u00edfico.","id":4946185,"corpo":"<p align=justify>O m\u00e9dico contempor\u00e2neo recebe uma forma\u00e7\u00e3o segundo a qual a medicina e a terap\u00eautica n\u00e3o passam, em geral, da aplica\u00e7\u00e3o \u00e0 patologia humana das ci\u00eancias biol\u00f3gicas e do esp\u00edrito cient\u00edfico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A posi\u00e7\u00e3o \u00e9tica da psican\u00e1lise \u00e9 que atravessar o adoecimento falando faz bem, se for do querer do paciente.","id":4946186,"corpo":"<p align=justify>A posi\u00e7\u00e3o \u00e9tica da psican\u00e1lise \u00e9 que atravessar o adoecimento falando faz bem, se for do querer do paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Psicologia Hospitalar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398625,"slug":"psicologia-psicologia-hospitalar"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/1349636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Psicologia","id":18550}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"HC UFMG","id":4001,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as estrat\u00e9gias terap\u00eauticas comuns e as diferen\u00e7as entre Psicologia e Psican\u00e1lise, numere a COLUNA II de acordo com a COLUNA I. COLUNA I 1. Associa\u00e7\u00e3o livre 2. Fazer sil\u00eancio 3. Entrevista COLUNA II ( ) O importante n\u00e3o \u00e9 a aus\u00eancia de palavras, mas a capacidade de permitir as palavras do paciente. Quem atende em psican\u00e1lise \u00e9 acompanhante do paciente e n\u00e3o guia. ( ) O paciente pode falar sobre o que lhe vier \u00e0 mente. O psic\u00f3logo ou psicanalista pergunta quando precisar. ( ) Perguntas objetivas s\u00e3o feitas ao paciente sobre o tema que for mais acess\u00edvel. Colocar em andamento a fala \u00e9 a meta. Assinale a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":44612,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Psicologia","id":18550},"orgao":{"nome":"Hospital das Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"HC UFMG","id":4001,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufmg-mg-2017-fundep-residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HC UFMG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1349649,"hashId":"80e9ceaaadab3125d6706840000fe10b","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando as estrat\u00e9gias terap\u00eauticas comuns e as diferen\u00e7as entre Psicologia e Psican\u00e1lise, numere a COLUNA II de acordo com a COLUNA I.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>COLUNA I<\/strong><\/p><p align=\"justify\">\r\n1. Associa\u00e7\u00e3o livre\r\n<\/p><p align=\"justify\">2. Fazer sil\u00eancio\r\n<\/p><p align=\"justify\">3. Entrevista\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>COLUNA II<\/strong><\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) O importante n\u00e3o \u00e9 a aus\u00eancia de palavras, mas a capacidade de permitir as palavras do paciente. Quem atende em psican\u00e1lise \u00e9 acompanhante do paciente e n\u00e3o guia.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) O paciente pode falar sobre o que lhe vier \u00e0 mente. O psic\u00f3logo ou psicanalista pergunta quando precisar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Perguntas objetivas s\u00e3o feitas ao paciente sobre o tema que for mais acess\u00edvel. Colocar em andamento a fala \u00e9 a meta.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":4946246,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 2 3 ","id":4946245,"corpo":"<p align=justify>1 2 3\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 1 3","id":4946246,"corpo":"<p align=justify>2 1 3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 3 2","id":4946247,"corpo":"<p align=justify>1 3 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 1 2","id":4946248,"corpo":"<p align=justify>3 1 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398593,"slug":"psicologia-teoria-psicanalitica-classica"},{"nome_clean":"Psicanal\u00edtica","oab":false,"nome":"Psicanal\u00edtica","pai":398597,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398600,"slug":"psicologia-psicanalitica"}],"slug":"psicologia\/1349649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Psicologia","id":18550}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"HC UFMG","id":4001,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o conceito de inconsciente e a din\u00e2mica da transfer\u00eancia, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":44612,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Psicologia","id":18550},"orgao":{"nome":"Hospital das Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"HC UFMG","id":4001,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufmg-mg-2017-fundep-residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HC UFMG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1349654,"hashId":"8023973e63985bc493e2908b2c136bc2","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando o conceito de inconsciente e a din\u00e2mica da transfer\u00eancia, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":4946265,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O inconsciente \u00e9 eficaz, din\u00e2mico e constitui um dos pilares mais importantes da psican\u00e1lise e da psiquiatria din\u00e2mica.","id":4946262,"corpo":"<p align=justify>O inconsciente \u00e9 eficaz, din\u00e2mico e constitui um dos pilares mais importantes da psican\u00e1lise e da psiquiatria din\u00e2mica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No inconsciente, n\u00e3o h\u00e1 lugar para d\u00favidas ou incertezas, e cada sujeito consegue um m\u00e9todo espec\u00edfico pr\u00f3prio para conduzir-se na vida er\u00f3tica.","id":4946263,"corpo":"<p align=justify>No inconsciente, n\u00e3o h\u00e1 lugar para d\u00favidas ou incertezas, e cada sujeito consegue um m\u00e9todo espec\u00edfico pr\u00f3prio para conduzir-se na vida er\u00f3tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A resist\u00eancia para se chegar ao inconsciente, bem como a produ\u00e7\u00e3o renovada e constante de deriva\u00e7\u00f5es de conte\u00fados recalcados representam o car\u00e1ter din\u00e2mico do inconsciente.","id":4946264,"corpo":"<p align=justify>A resist\u00eancia para se chegar ao inconsciente, bem como a produ\u00e7\u00e3o renovada e constante de deriva\u00e7\u00f5es de conte\u00fados recalcados representam o car\u00e1ter din\u00e2mico do inconsciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O inconsciente representa de forma direta tudo o que est\u00e1 fora-da-consci\u00eancia, sem espa\u00e7o para mudan\u00e7a das reimpress\u00f5es afetivas transferenciais que o sujeito repete.","id":4946265,"corpo":"<p align=justify>O inconsciente representa de forma direta tudo o que est\u00e1 fora-da-consci\u00eancia, sem espa\u00e7o para mudan\u00e7a das reimpress\u00f5es afetivas transferenciais que o sujeito repete.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"},{"nome_clean":"Psicanal\u00edtica","oab":false,"nome":"Psicanal\u00edtica","pai":398597,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398600,"slug":"psicologia-psicanalitica"}],"slug":"psicologia\/1349654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Psicologia","id":18550}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"HC UFMG","id":4001,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta sobre o envelhecimento humano e os quadros demenciais.","provas":[{"id":44612,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Psicologia","id":18550},"orgao":{"nome":"Hospital das Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"HC UFMG","id":4001,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufmg-mg-2017-fundep-residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HC UFMG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1349668,"hashId":"7ae0cdcf37649752a786e48d5d0eaf77","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong> sobre o envelhecimento humano e os quadros demenciais.<\/p>","resposta":4946318,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apesar do avan\u00e7o do conhecimento, as contradi\u00e7\u00f5es frente \u00e0s dem\u00eancias permanecem, pois nem sempre a imagem das les\u00f5es cerebrais corresponde \u00e0 conduta geral do paciente.","id":4946315,"corpo":"<p align=justify>Apesar do avan\u00e7o do conhecimento, as contradi\u00e7\u00f5es frente \u00e0s dem\u00eancias permanecem, pois nem sempre a imagem das les\u00f5es cerebrais corresponde \u00e0 conduta geral do paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na doen\u00e7a de Alzheimer, ocorrem importantes perdas neuronais, degenera\u00e7\u00e3o neurofibrilar e forma\u00e7\u00e3o de placas senis.","id":4946316,"corpo":"<p align=justify>Na doen\u00e7a de Alzheimer, ocorrem importantes perdas neuronais, degenera\u00e7\u00e3o neurofibrilar e forma\u00e7\u00e3o de placas senis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando familiares recebem o parecer m\u00e9dico que o paciente \u201cn\u00e3o tem nada\u201d, geralmente tendem a sentir que est\u00e3o sendo enganados ou manipulados pelo paciente.","id":4946317,"corpo":"<p align=justify>Quando familiares recebem o parecer m\u00e9dico que o paciente \u201cn\u00e3o tem nada\u201d, geralmente tendem a sentir que est\u00e3o sendo enganados ou manipulados pelo paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A menor dificuldade atualmente para o diagn\u00f3stico, com o avan\u00e7o dos exames de imagem, \u00e9 diferenciar uma queixa que corresponde a um decl\u00ednio cognitivo leve daquela que j\u00e1 sinaliza uma dem\u00eancia inicial.","id":4946318,"corpo":"<p align=justify>A menor dificuldade atualmente para o diagn\u00f3stico, com o avan\u00e7o dos exames de imagem, \u00e9 diferenciar uma queixa que corresponde a um decl\u00ednio cognitivo leve daquela que j\u00e1 sinaliza uma dem\u00eancia inicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Transtornos Neurocognitivos","oab":false,"nome":"Transtornos Neurocognitivos","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417505,"slug":"psicologia-transtornos-neurocognitivos"}],"slug":"psicologia\/1349668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidado Humanizado da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Odontologia","id":18553}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"HC UFMG","id":4001,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as doen\u00e7as sist\u00eamicas cr\u00f4nicas, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":44626,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidado Humanizado da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Odontologia","id":18553},"orgao":{"nome":"Hospital das Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"HC UFMG","id":4001,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufmg-mg-2017-fundep-residencia-multiprofissional-em-cuidado-humanizado-da-crianca-e-do-adolescente-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HC UFMG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidado Humanizado da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Odontologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1350152,"hashId":"b37ce8e7a19df5d593efac54fe63f22b","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre as doen\u00e7as sist\u00eamicas cr\u00f4nicas, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":4948563,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A alta propens\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de t\u00e1rtaro nos pacientes com insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica pode ser causada pela altera\u00e7\u00e3o do balan\u00e7o de f\u00f3sforo-c\u00e1lcio no soro, resultando em modifica\u00e7\u00f5es da composi\u00e7\u00e3o salivar.","id":4948561,"corpo":"<p align=justify>A alta propens\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de t\u00e1rtaro nos pacientes com insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica pode ser causada pela altera\u00e7\u00e3o do balan\u00e7o de f\u00f3sforo-c\u00e1lcio no soro, resultando em modifica\u00e7\u00f5es da composi\u00e7\u00e3o salivar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de acesso vascular (f\u00edstula ou shunt) nos pacientes que realizam hemodi\u00e1lise indica profilaxia antibi\u00f3tica da endocardite bacteriana em todos os procedimentos dent\u00e1rios.","id":4948562,"corpo":"<p align=justify>A presen\u00e7a de acesso vascular (f\u00edstula ou <em>shunt<\/em>) nos pacientes que realizam hemodi\u00e1lise indica profilaxia antibi\u00f3tica da endocardite bacteriana em todos os procedimentos dent\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O l\u00fapus eritematoso \u00e9 uma doen\u00e7a sist\u00eamica do tecido conjuntivo, cujas altera\u00e7\u00f5es principais envolvem as estruturas articulares, periarticulares e tendinosas.","id":4948563,"corpo":"<p align=justify>O l\u00fapus eritematoso \u00e9 uma doen\u00e7a sist\u00eamica do tecido conjuntivo, cujas altera\u00e7\u00f5es principais envolvem as estruturas articulares, periarticulares e tendinosas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A fibrose c\u00edstica \u00e9 uma doen\u00e7a obstrutiva, geralmente diagnosticada na inf\u00e2ncia, em que a fisiologia pulmonar fica alterada, com muco espesso e fun\u00e7\u00e3o ciliar alterada, levando a infec\u00e7\u00f5es de repeti\u00e7\u00e3o, inflama\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica e destrui\u00e7\u00e3o da parede br\u00f4nquica.","id":4948564,"corpo":"<p align=justify>A fibrose c\u00edstica \u00e9 uma doen\u00e7a obstrutiva, geralmente diagnosticada na inf\u00e2ncia, em que a fisiologia pulmonar fica alterada, com muco espesso e fun\u00e7\u00e3o ciliar alterada, levando a infec\u00e7\u00f5es de repeti\u00e7\u00e3o, inflama\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica e destrui\u00e7\u00e3o da parede br\u00f4nquica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414255,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Integral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Integral","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417558,"slug":"odontologia-clinica-integral"}],"slug":"odontologia\/1350152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961}],"cargos":[{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento de Maric\u00e1","sigla":"CODEMAR","id":3984,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em levantamento topogr\u00e1fico, pode-se afirmar que poligonais apoiadas s\u00e3o:","provas":[{"id":44629,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento de Maric\u00e1","sigla":"CODEMAR","id":3984,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"codemar-rj-2017-instituto-acesso-topografo","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - CODEMAR - Top\u00f3grafo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1350253,"hashId":"d3c03c60e1374524b58ca790cdeacd5b","enunciado":"<p align=justify>Em levantamento topogr\u00e1fico, pode-se afirmar que poligonais apoiadas s\u00e3o:<\/p>","resposta":4949063,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"matematicamente abertas e geometricamente fechadas.","id":4949062,"corpo":"<p align=justify>matematicamente abertas e geometricamente fechadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"matematicamente fechadas e geometricamente abertas.","id":4949063,"corpo":"<p align=justify>matematicamente fechadas e geometricamente abertas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"matematicamente fechadas e geometricamente fechadas.","id":4949064,"corpo":"<p align=justify>matematicamente fechadas e geometricamente fechadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"matematicamente abertas e geometricamente abertas.","id":4949065,"corpo":"<p align=justify>matematicamente abertas e geometricamente abertas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nenhuma das respostas acima.","id":4949066,"corpo":"<p align=justify>nenhuma das respostas acima.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414258,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-topografia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1350253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961}],"cargos":[{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento de Maric\u00e1","sigla":"CODEMAR","id":3984,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Podemos transformar coordenadas polares em:","provas":[{"id":44629,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento de Maric\u00e1","sigla":"CODEMAR","id":3984,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"codemar-rj-2017-instituto-acesso-topografo","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - CODEMAR - Top\u00f3grafo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1350265,"hashId":"6819206d54930c93a1ac261f021cf8cb","enunciado":"<p align=justify>Podemos transformar coordenadas polares em:<\/p>","resposta":4949131,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coordenadas geod\u00e9sicas.","id":4949127,"corpo":"<p align=justify>coordenadas geod\u00e9sicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"coordenadas UTM.","id":4949128,"corpo":"<p align=justify>coordenadas UTM.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coordenadas esf\u00e9ricas.","id":4949129,"corpo":"<p align=justify>coordenadas esf\u00e9ricas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coordenadas cil\u00edndricas.","id":4949130,"corpo":"<p align=justify>coordenadas cil\u00edndricas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"coordenadas retangulares.","id":4949131,"corpo":"<p align=justify>coordenadas retangulares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414258,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-topografia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1350265","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961}],"cargos":[{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento de Maric\u00e1","sigla":"CODEMAR","id":3984,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na proje\u00e7\u00e3o topogr\u00e1fica, a refer\u00eancia azimutal \u00e9 o eixo:","provas":[{"id":44629,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento de Maric\u00e1","sigla":"CODEMAR","id":3984,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"codemar-rj-2017-instituto-acesso-topografo","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - CODEMAR - Top\u00f3grafo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1350270,"hashId":"fae919cde2fd9a07730ee2b7e8bc2dc5","enunciado":"<p align=justify>Na proje\u00e7\u00e3o topogr\u00e1fica, a refer\u00eancia azimutal \u00e9 o eixo:<\/p>","resposta":4949152,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"das ordenadas.","id":4949152,"corpo":"<p align=justify>das ordenadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"das abscissas.","id":4949153,"corpo":"<p align=justify>das abscissas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da normal.","id":4949154,"corpo":"<p align=justify>da normal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da perpendicular.","id":4949155,"corpo":"<p align=justify>da perpendicular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da geod\u00e9sica.","id":4949156,"corpo":"<p align=justify>da geod\u00e9sica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414258,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-topografia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1350270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961}],"cargos":[{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento de Maric\u00e1","sigla":"CODEMAR","id":3984,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando o Sol est\u00e1 a 30\u00b0 acima do horizonte, um edif\u00edcio de 100 metros projeta uma sombra de quantos metros?","provas":[{"id":44629,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento de Maric\u00e1","sigla":"CODEMAR","id":3984,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"codemar-rj-2017-instituto-acesso-topografo","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - CODEMAR - Top\u00f3grafo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1350277,"hashId":"623e8da8ef98e15d1d137d262bb1a1f2","enunciado":"<p align=justify>Quando o Sol est\u00e1 a 30\u00b0 acima do horizonte, um edif\u00edcio de 100 metros projeta uma sombra de quantos\r\nmetros?<\/p>","resposta":4949188,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"98,50 m","id":4949187,"corpo":"<p align=justify>98,50 m<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"173,20 m","id":4949188,"corpo":"<p align=justify>173,20 m<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"90 m","id":4949189,"corpo":"<p align=justify>90 m<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"120,50 m","id":4949190,"corpo":"<p align=justify>120,50 m<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"185 m","id":4949191,"corpo":"<p align=justify>185 m<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414258,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-topografia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1350277","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Psicologia","id":19341}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Carvalho e Lustosa (2008) destacam que diferentes autores descreveram os motivos que levavam os membros da equipe de sa\u00fade a requisitar a interconsulta. Dentre os mais comuns apontados encontram-se, EXCETO","provas":[{"id":44977,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Psicologia","id":19341},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2017-ufjf-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-com-enfase-em-doencas-cronico-degenerativas-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:29:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"},{"id":237,"descricao":"Psicologia Neuropsicologia"}],"id":1362565,"hashId":"8f5889856b626bcf12e276ca28f9c60c","enunciado":"<p align=\"justify\">Carvalho e Lustosa (2008) destacam que diferentes autores descreveram os motivos que levavam\r\nos membros da equipe de sa\u00fade a requisitar a interconsulta. Dentre os mais comuns apontados encontram-se,\r\n<u>EXCETO<\/u><\/p>","resposta":4999028,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D\u00favidas sobre o diagn\u00f3stico do paciente, colaborar com o diagn\u00f3stico diferencial entre patologias org\u00e2nicas e psicol\u00f3gicas.","id":4999025,"corpo":"<p align=justify>D\u00favidas sobre o diagn\u00f3stico do paciente, colaborar com o diagn\u00f3stico diferencial entre patologias org\u00e2nicas\r\ne psicol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Persist\u00eancia de reclama\u00e7\u00f5es do paciente, comportamento de paciente que perturba o funcionamento da enfermaria.","id":4999026,"corpo":"<p align=justify>Persist\u00eancia de reclama\u00e7\u00f5es do paciente, comportamento de paciente que perturba o funcionamento da\r\nenfermaria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sensibiliza\u00e7\u00e3o da equipe pelas atitudes do paciente.","id":4999027,"corpo":"<p align=justify>Sensibiliza\u00e7\u00e3o da equipe pelas atitudes do paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dificuldades para o trabalho em equipe.","id":4999028,"corpo":"<p align=justify>Dificuldades para o trabalho em equipe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Problemas na rela\u00e7\u00e3o m\u00e9dico-paciente.","id":4999029,"corpo":"<p align=justify>Problemas na rela\u00e7\u00e3o m\u00e9dico-paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Equipes de Sa\u00fade, Multidisciplinaridade e Interdisciplinaridade","oab":false,"nome":"Equipes de Sa\u00fade, Multidisciplinaridade e Interdisciplinaridade","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417537,"slug":"psicologia-equipes-de-saude-multidisciplinaridade-e-interdisciplinaridade"}],"slug":"psicologia\/1362565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Psicologia","id":19341}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A terminalidade \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o frequente nos hospitais gerais. De acordo com Camon (2004) sobre pacientes terminais, marque (V) para afirmativas Verdadeiras e (F) para as Falsas. I. ( ) Torres (1983) afirma que a morte \u00e9, no s\u00e9culo XX, o sujeito ausente do discurso. Entretanto, nos \u00faltimos 50 anos, o sil\u00eancio come\u00e7a a ser removido das ci\u00eancias humanas. Historiadores, antrop\u00f3logos, bi\u00f3logos, fil\u00f3sofos, psic\u00f3logos, psiquiatras e psicanalistas iniciam com aud\u00e1cia uma luta contra a morte interdita. II. ( ) Numa sociedade que escraviza o homem valorizando os meios de produ\u00e7\u00e3o em detrimento da dignidade humana, a sa\u00fade passa a ser desvalorizada, pois est\u00e1 em risco a capacidade funcional do indiv\u00edduo, j\u00e1 que este torna-se menos produtivo. III. ( ) O paciente terminal \u00e9 deposit\u00e1rio de uma s\u00e9rie de incertezas que culminar\u00e1 tornando-o algu\u00e9m vitimizado n\u00e3o apenas por uma determinada patologia, mas principalmente por toda uma incompreens\u00e3o de sua real situa\u00e7\u00e3o. IV. ( ) O paciente em sofrimento desalentador est\u00e1 necessitando de apoio existencial, palavra, conforto, enfim, quer se sentir uma pessoa com significa\u00e7\u00e3o existencial pr\u00f3pria. Em alguns casos, essa necessidade se sobrep\u00f5e \u00e0 necessidade da terapia medicamentosa. Assinale a alternativa CORRETA sobre as afirmativas anteriores:","provas":[{"id":44977,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Psicologia","id":19341},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2017-ufjf-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-com-enfase-em-doencas-cronico-degenerativas-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:29:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"},{"id":237,"descricao":"Psicologia Neuropsicologia"}],"id":1362570,"hashId":"de405f3781b6a982ec16d79c57027000","enunciado":"<p align=\"justify\">A terminalidade \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o frequente nos hospitais gerais. De acordo com Camon (2004)\r\nsobre pacientes terminais, marque (V) para afirmativas Verdadeiras e (F) para as Falsas.<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. ( ) Torres (1983) afirma que a morte \u00e9, no s\u00e9culo XX, o sujeito ausente do discurso. Entretanto, nos \u00faltimos\r\n50 anos, o sil\u00eancio come\u00e7a a ser removido das ci\u00eancias humanas. Historiadores, antrop\u00f3logos, bi\u00f3logos,\r\nfil\u00f3sofos, psic\u00f3logos, psiquiatras e psicanalistas iniciam com aud\u00e1cia uma luta contra a morte interdita.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. ( ) Numa sociedade que escraviza o homem valorizando os meios de produ\u00e7\u00e3o em detrimento da dignidade\r\nhumana, a sa\u00fade passa a ser desvalorizada, pois est\u00e1 em risco a capacidade funcional do indiv\u00edduo, j\u00e1 que este\r\ntorna-se menos produtivo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. ( ) O paciente terminal \u00e9 deposit\u00e1rio de uma s\u00e9rie de incertezas que culminar\u00e1 tornando-o algu\u00e9m\r\nvitimizado n\u00e3o apenas por uma determinada patologia, mas principalmente por toda uma incompreens\u00e3o de\r\nsua real situa\u00e7\u00e3o.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIV. ( ) O paciente em sofrimento desalentador est\u00e1 necessitando de apoio existencial, palavra, conforto, enfim,\r\nquer se sentir uma pessoa com significa\u00e7\u00e3o existencial pr\u00f3pria. Em alguns casos, essa necessidade se sobrep\u00f5e\r\n\u00e0 necessidade da terapia medicamentosa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa <u>CORRETA<\/u> sobre as afirmativas anteriores:<\/p>","resposta":4999059,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I. (F), II. (F), III. (V), IV. (F). ","id":4999055,"corpo":"<p align=justify>I. (F), II. (F), III. (V), IV. (F).\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I. (V), II. (F), III. (F), IV. (V).","id":4999056,"corpo":"<p align=justify>I. (V), II. (F), III. (F), IV. (V).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I. (V), II. (V), III. (V), IV. (V). ","id":4999057,"corpo":"<p align=justify>I. (V), II. (V), III. (V), IV. (V).\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I. (V), II. (V), III. (F), IV. (V).","id":4999058,"corpo":"<p align=justify>I. (V), II. (V), III. (F), IV. (V).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I. (V), II. (F), III. (V), IV. (V).","id":4999059,"corpo":"<p align=justify>I. (V), II. (F), III. (V), IV. (V).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Psicologia Hospitalar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398625,"slug":"psicologia-psicologia-hospitalar"}],"slug":"psicologia\/1362570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Psicologia","id":19341}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre alguns aspectos da psicoterapia breve segundo a descri\u00e7\u00e3o de Gili\u00e9ron (2004), marque (V) para afirmativas Verdadeiras e (F) para as Falsas. I. ( ) Toda psicoterapia breve de um paciente est\u00e1 de fato baseada numa interpreta\u00e7\u00e3o global da problem\u00e1tica infantil do paciente. II. ( ) A hip\u00f3tese psicodin\u00e2mica b\u00e1sica ter\u00e1 de dar conta da observa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do paciente (sintomatologia), da anamnese psiqui\u00e1trica, da tentativa de compreens\u00e3o da demanda atual do paciente, do exame psicol\u00f3gico baseado em t\u00e9cnicas projetivas. III. ( ) S\u00e3o caracter\u00edsticas da psicoterapia breve a \u201catividade e \u201cplanejamento\u201d. A atividade implica, por parte do terapeuta, numa atitude pouco participativa. IV. ( ) O planejamento implica um projeto do terapeuta que o obriga a negligenciar alguns aspectos da problem\u00e1tica do paciente e dar mais aten\u00e7\u00e3o a outros. Assinale a alternativa CORRETA sobre as afirmativas anteriores:","provas":[{"id":44977,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Psicologia","id":19341},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2017-ufjf-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-com-enfase-em-doencas-cronico-degenerativas-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:29:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"},{"id":237,"descricao":"Psicologia Neuropsicologia"}],"id":1362572,"hashId":"28a806e8656e65c47f043d41553718d0","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre alguns aspectos da psicoterapia breve segundo a descri\u00e7\u00e3o de Gili\u00e9ron (2004), marque (V)\r\npara afirmativas Verdadeiras e (F) para as Falsas.<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. ( ) Toda psicoterapia breve de um paciente est\u00e1 de fato baseada numa interpreta\u00e7\u00e3o global da problem\u00e1tica\r\ninfantil do paciente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. ( ) A hip\u00f3tese psicodin\u00e2mica b\u00e1sica ter\u00e1 de dar conta da observa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do paciente (sintomatologia), da\r\nanamnese psiqui\u00e1trica, da tentativa de compreens\u00e3o da demanda atual do paciente, do exame psicol\u00f3gico\r\nbaseado em t\u00e9cnicas projetivas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. ( ) S\u00e3o caracter\u00edsticas da psicoterapia breve a \u201catividade e \u201cplanejamento\u201d. A atividade implica, por parte do\r\nterapeuta, numa atitude pouco participativa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. ( ) O planejamento implica um projeto do terapeuta que o obriga a negligenciar alguns aspectos da\r\nproblem\u00e1tica do paciente e dar mais aten\u00e7\u00e3o a outros.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa <u>CORRETA<\/u> sobre as afirmativas anteriores:<\/p>","resposta":4999067,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I. (V), (II. (V), III. (F), IV. (V). ","id":4999065,"corpo":"<p align=justify>I. (V), (II. (V), III. (F), IV. (V).\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I. (F), II. (F), III. (F), IV. (V).","id":4999066,"corpo":"<p align=justify>I. (F), II. (F), III. (F), IV. (V).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I. (F), II. (V), III. (F), IV. (V). ","id":4999067,"corpo":"<p align=justify>I. (F), II. (V), III. (F), IV. (V).\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I (V), II. (F), III. (V), IV. (V).","id":4999068,"corpo":"<p align=justify>I (V), II. (F), III. (V), IV. (V).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I. (F), II. (V), III. (V), IV. (F).","id":4999069,"corpo":"<p align=justify>I. (F), II. (V), III. (V), IV. (F).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415941,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"},{"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"}],"slug":"psicologia\/1362572","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Psicologia","id":18541}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A portaria n\u00ba 3.088, de 23 de dezembro de 2011 instituiu a rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Mental Brasileira e \u00e9 parte integrante do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Esta rede I. \u00c9 composta por Centros de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial, Servi\u00e7os Residenciais Terap\u00eauticos, Centros de Conviv\u00eancia, Ambulat\u00f3rios de Sa\u00fade Mental e Hospitais Gerais. Ela se caracteriza por ser essencialmente p\u00fablica, de base municipal e com um controle social fiscalizador e gestor no processo de consolida\u00e7\u00e3o da Reforma Psiqui\u00e1trica. II. Define-se como de base comunit\u00e1ria, sendo uma articula\u00e7\u00e3o complexa de diversos equipamentos sociopol\u00edticos e culturais, n\u00e3o se restringindo aos equipamentos de servi\u00e7os de sa\u00fade especializados. A articula\u00e7\u00e3o em rede tem sido pensada como algo que possa garantir resolutividade, promo\u00e7\u00e3o da autonomia e da cidadania das pessoas com transtornos mentais. III. O territ\u00f3rio \u00e9 um organizador da rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade mental, pois ele se designa n\u00e3o apenas como uma \u00e1rea geogr\u00e1fica, mas pela articula\u00e7\u00e3o de pessoas, institui\u00e7\u00f5es, cen\u00e1rios nos quais se d\u00e3o a vida comunit\u00e1ria. Isto permite afirmar que trabalhar em um territ\u00f3rio \u00e9 trabalhar com componentes, saberes e for\u00e7as concretas da comunidade que prop\u00f5em solu\u00e7\u00f5es, apresentam demandas e que podem construir objetivos comuns. Significa ter o compromisso de resgatar todos os saberes e potencialidades dos recursos da comunidade, construindo coletivamente as solu\u00e7\u00f5es, a multiplicidade de trocas entre as pessoas e os cuidados em sa\u00fade mental. IV. Os Centros de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial s\u00e3o articuladores estrat\u00e9gicos da rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade mental e da pol\u00edtica de sa\u00fade mental em determinado territ\u00f3rio, funcionando em regime fechado, com internamentos di\u00e1rios e agenda aberta para pessoas em sofrimento ps\u00edquico. Diz-se que estes Centros s\u00e3o complementares aos hospitais psiqui\u00e1tricos e tra\u00e7am uma nova cl\u00ednica no cuidado em sa\u00fade mental, ao se fundamentar no protagonismo e na autonomia do usu\u00e1rio. Assinale a op\u00e7\u00e3o com as afirmativas CORRETAS","provas":[{"id":44982,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Psicologia","id":18541},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2017-ufjf-residencia-multiprofissional-em-saude-mental-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:29:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":238,"descricao":"Psicologia Infantil"},{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":1362630,"hashId":"9995f9c4ca2f172e73137b88385e1174","enunciado":"<p align=\"justify\">A portaria n\u00ba 3.088, de 23 de dezembro de 2011 instituiu a rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Mental\r\nBrasileira e \u00e9 parte integrante do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Esta rede\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. \u00c9 composta por Centros de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial, Servi\u00e7os Residenciais Terap\u00eauticos, Centros de Conviv\u00eancia,\r\nAmbulat\u00f3rios de Sa\u00fade Mental e Hospitais Gerais. Ela se caracteriza por ser essencialmente p\u00fablica, de base\r\nmunicipal e com um controle social fiscalizador e gestor no processo de consolida\u00e7\u00e3o da Reforma Psiqui\u00e1trica.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. Define-se como de base comunit\u00e1ria, sendo uma articula\u00e7\u00e3o complexa de diversos equipamentos\r\nsociopol\u00edticos e culturais, n\u00e3o se restringindo aos equipamentos de servi\u00e7os de sa\u00fade especializados. A\r\narticula\u00e7\u00e3o em rede tem sido pensada como algo que possa garantir resolutividade, promo\u00e7\u00e3o da autonomia e\r\nda cidadania das pessoas com transtornos mentais.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII. O territ\u00f3rio \u00e9 um organizador da rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade mental, pois ele se designa n\u00e3o apenas como uma\r\n\u00e1rea geogr\u00e1fica, mas pela articula\u00e7\u00e3o de pessoas, institui\u00e7\u00f5es, cen\u00e1rios nos quais se d\u00e3o a vida comunit\u00e1ria.\r\nIsto permite afirmar que trabalhar em um territ\u00f3rio \u00e9 trabalhar com componentes, saberes e for\u00e7as concretas\r\nda comunidade que prop\u00f5em solu\u00e7\u00f5es, apresentam demandas e que podem construir objetivos comuns.\r\nSignifica ter o compromisso de resgatar todos os saberes e potencialidades dos recursos da comunidade,\r\nconstruindo coletivamente as solu\u00e7\u00f5es, a multiplicidade de trocas entre as pessoas e os cuidados em sa\u00fade\r\nmental.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIV. Os Centros de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial s\u00e3o articuladores estrat\u00e9gicos da rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade mental e da\r\npol\u00edtica de sa\u00fade mental em determinado territ\u00f3rio, funcionando em regime fechado, com internamentos\r\ndi\u00e1rios e agenda aberta para pessoas em sofrimento ps\u00edquico. Diz-se que estes Centros s\u00e3o complementares\r\naos hospitais psiqui\u00e1tricos e tra\u00e7am uma nova cl\u00ednica no cuidado em sa\u00fade mental, ao se fundamentar no\r\nprotagonismo e na autonomia do usu\u00e1rio.<\/p><p align=\"justify\">\r\nAssinale a op\u00e7\u00e3o com as afirmativas <u>CORRETAS<\/u><\/p>","resposta":4999330,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I, II e III s\u00e3o verdadeiras. ","id":4999330,"corpo":"<p align=justify>Somente I, II e III s\u00e3o verdadeiras.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente I, II e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":4999331,"corpo":"<p align=justify>Somente I, II e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente III e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":4999332,"corpo":"<p align=justify>Somente III e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente III \u00e9 verdadeira.","id":4999333,"corpo":"<p align=justify>Somente III \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente IV \u00e9 verdadeira.","id":4999334,"corpo":"<p align=justify>Somente IV \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"SUS - Servi\u00e7o \u00danico de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"SUS - Servi\u00e7o \u00danico de Sa\u00fade","pai":398624,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398627,"slug":"psicologia-sus-servico-unico-de-saude"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417533,"slug":"psicologia-saude-mental"}],"slug":"psicologia\/1362630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Psicologia","id":18541}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a reforma psiqui\u00e1trica brasileira e seu processo de desinstitucionaliza\u00e7\u00e3o, \u00e9 CORRETO afirmar","provas":[{"id":44982,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Psicologia","id":18541},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2017-ufjf-residencia-multiprofissional-em-saude-mental-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:29:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":238,"descricao":"Psicologia Infantil"},{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":1362631,"hashId":"529f1bffe3d2c9bdf858246884033a96","enunciado":"<p align=justify>Sobre a reforma psiqui\u00e1trica brasileira e seu processo de desinstitucionaliza\u00e7\u00e3o, \u00e9 CORRETO\r\nafirmar<\/p>","resposta":4999338,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na atualidade, no Brasil a distribui\u00e7\u00e3o dos leitos psiqui\u00e1tricos expressa ainda a l\u00f3gica hospitaloc\u00eantrica de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade mental de acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Mental.","id":4999335,"corpo":"<p align=justify>Na atualidade, no Brasil a distribui\u00e7\u00e3o dos leitos psiqui\u00e1tricos expressa ainda a l\u00f3gica hospitaloc\u00eantrica de\r\nassist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade mental de acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Mental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os Servi\u00e7os Residenciais Terap\u00eauticos (SRT) devem ser extintos, assim como os hospitais psiqui\u00e1tricos.","id":4999336,"corpo":"<p align=justify>Os Servi\u00e7os Residenciais Terap\u00eauticos (SRT) devem ser extintos, assim como os hospitais psiqui\u00e1tricos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os CAPS I, II, III e AD n\u00e3o t\u00eam cumprido seu papel, devendo ser extintos.","id":4999337,"corpo":"<p align=justify>Os CAPS I, II, III e AD n\u00e3o t\u00eam cumprido seu papel, devendo ser extintos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Programa de Volta para Casa tem sido um instrumento muito efetivo para a reintegra\u00e7\u00e3o social das pessoas com longo hist\u00f3rico de hospitaliza\u00e7\u00e3o.","id":4999338,"corpo":"<p align=justify>O Programa de Volta para Casa tem sido um instrumento muito efetivo para a reintegra\u00e7\u00e3o social das\r\npessoas com longo hist\u00f3rico de hospitaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O CAPS III \u00e9 aquele que atende tr\u00eas grupos espec\u00edficos: crian\u00e7as, adolescentes e adultos.","id":4999339,"corpo":"<p align=justify>O CAPS III \u00e9 aquele que atende tr\u00eas grupos espec\u00edficos: crian\u00e7as, adolescentes e adultos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Luta Antimanicomial","oab":false,"nome":"Luta Antimanicomial","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417535,"slug":"psicologia-luta-antimanicomial"}],"slug":"psicologia\/1362631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Psicologia","id":18541}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O CAPS (Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial) tem por fun\u00e7\u00e3o acolher as demandas de localidades espec\u00edficas atrav\u00e9s de interven\u00e7\u00e3o multidisciplinar e interdisciplinar. Tamb\u00e9m \u00e9 fun\u00e7\u00e3o do CAPS","provas":[{"id":44982,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Psicologia","id":18541},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2017-ufjf-residencia-multiprofissional-em-saude-mental-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:29:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":238,"descricao":"Psicologia Infantil"},{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":1362644,"hashId":"82e4d9586ff43734214db713d8ae5ecc","enunciado":"<p align=justify>O CAPS (Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial) tem por fun\u00e7\u00e3o acolher as demandas de localidades\r\nespec\u00edficas atrav\u00e9s de interven\u00e7\u00e3o multidisciplinar e interdisciplinar. Tamb\u00e9m \u00e9 fun\u00e7\u00e3o do CAPS<\/p>","resposta":4999396,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Organizar a rede de aten\u00e7\u00e3o municipal.","id":4999394,"corpo":"<p align=justify>Organizar a rede de aten\u00e7\u00e3o municipal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Promover o afastamento espor\u00e1dico de portadores de sofrimento mental atrav\u00e9s de a\u00e7\u00f5es intersetoriais.","id":4999395,"corpo":"<p align=justify>Promover o afastamento espor\u00e1dico de portadores de sofrimento mental atrav\u00e9s de a\u00e7\u00f5es intersetoriais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Promover a reinser\u00e7\u00e3o social do portador de sofrimento mental atrav\u00e9s do fortalecimento de seus la\u00e7os familiares e comunit\u00e1rios.","id":4999396,"corpo":"<p align=justify>Promover a reinser\u00e7\u00e3o social do portador de sofrimento mental atrav\u00e9s do fortalecimento de seus la\u00e7os\r\nfamiliares e comunit\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acolher, em atendimento, portadores de sofrimentos mentais leves e inst\u00e1veis, preservando seus la\u00e7os sociais atrav\u00e9s de afastamento recorrente.","id":4999397,"corpo":"<p align=justify>Acolher, em atendimento, portadores de sofrimentos mentais leves e inst\u00e1veis, preservando seus la\u00e7os\r\nsociais atrav\u00e9s de afastamento recorrente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Organizar os servi\u00e7os psiqui\u00e1tricos do munic\u00edpio.","id":4999398,"corpo":"<p align=justify>Organizar os servi\u00e7os psiqui\u00e1tricos do munic\u00edpio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":398624,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398626,"slug":"psicologia-politicas-publicas"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Equipes de Sa\u00fade, Multidisciplinaridade e Interdisciplinaridade","oab":false,"nome":"Equipes de Sa\u00fade, Multidisciplinaridade e Interdisciplinaridade","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417537,"slug":"psicologia-equipes-de-saude-multidisciplinaridade-e-interdisciplinaridade"}],"slug":"psicologia\/1362644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Psicologia","id":18541}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exame do estado mental \u00e9 parte da avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica efetuada pelo profissional de sa\u00fade mental. Atrav\u00e9s dele pode-se mensurar uma s\u00e9rie de elementos durante a entrevista inicial. Com rela\u00e7\u00e3o ao exame como m\u00e9todo, considere as seguintes afirmativas I. O resultado do exame do estado mental permanece est\u00e1vel ao longo do tratamento. II. Avalia a personalidade do paciente com boa rela\u00e7\u00e3o custo\/benef\u00edcio. III. Mem\u00f3ria, pensamento e fala s\u00e3o itens a serem analisados no exame. IV. Ao contr\u00e1rio da hist\u00f3ria do paciente, o exame do estado mental tem como caracter\u00edstica a labilidade. V. \u00c9 um instrumento auxiliar para a constru\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico. Assinale a op\u00e7\u00e3o com as afirmativas CORRETAS","provas":[{"id":44982,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Psicologia","id":18541},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2017-ufjf-residencia-multiprofissional-em-saude-mental-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:29:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":238,"descricao":"Psicologia Infantil"},{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":1362658,"hashId":"c4fcc0287699ead688ade7c4e760689c","enunciado":"<p align=\"justify\">O exame do estado mental \u00e9 parte da avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica efetuada pelo profissional de sa\u00fade\r\nmental. Atrav\u00e9s dele pode-se mensurar uma s\u00e9rie de elementos durante a entrevista inicial. Com rela\u00e7\u00e3o ao\r\nexame como m\u00e9todo, considere as seguintes afirmativas\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. O resultado do exame do estado mental permanece est\u00e1vel ao longo do tratamento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Avalia a personalidade do paciente com boa rela\u00e7\u00e3o custo\/benef\u00edcio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Mem\u00f3ria, pensamento e fala s\u00e3o itens a serem analisados no exame.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIV. Ao contr\u00e1rio da hist\u00f3ria do paciente, o exame do estado mental tem como caracter\u00edstica a labilidade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V. \u00c9 um instrumento auxiliar para a constru\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico.<\/p><p align=\"justify\">\r\nAssinale a op\u00e7\u00e3o com as afirmativas <u>CORRETAS<\/u><\/p>","resposta":4999462,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":4999460,"corpo":"<p align=justify>Somente I e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente III e V s\u00e3o verdadeiras.","id":4999461,"corpo":"<p align=justify>Somente III e V s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente III, IV e V s\u00e3o verdadeiras.","id":4999462,"corpo":"<p align=justify>Somente III, IV e V s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente I, II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":4999463,"corpo":"<p align=justify>Somente I, II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente II, IV e V s\u00e3o verdadeiras.","id":4999464,"corpo":"<p align=justify>Somente II, IV e V s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417533,"slug":"psicologia-saude-mental"}],"slug":"psicologia\/1362658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Psicologia","id":18541}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A constru\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo \u00e9 um recurso terap\u00eautico. Therapeutike \u00e9 uma palavra de origem grega e significa \u201ceu curo\u201d. Terap\u00eautica \u00e9 uma parte essencial da cl\u00ednica ampliada que estuda e p\u00f5e em pr\u00e1tica meios adequados para curar, reabilitar, aliviar o sofrimento e prevenir poss\u00edveis danos em pessoas vulner\u00e1veis ou doentes. N\u00e3o se trata, portanto, de uma preocupa\u00e7\u00e3o t\u00e3o-somente humanizadora, mas tamb\u00e9m do estabelecimento de uma t\u00e9cnica que qualifique o trabalho em sa\u00fade. Um dos meios adequados para a pr\u00e1tica de uma cl\u00ednica com qualidade \u00e9 I. O fortalecimento de v\u00ednculos entre paciente, fam\u00edlias e comunidade com a equipe e com alguns profissionais espec\u00edficos que lhes sirvam de refer\u00eancia. II. A constitui\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo depende de movimentos tanto dos usu\u00e1rios quando da equipe. III. Do lado do paciente, somente constituir-se-\u00e1 v\u00ednculo quando ele acreditar que a equipe poder\u00e1 contribuir, de algum modo, para a defesa de sua sa\u00fade. IV. Do lado dos profissionais, a base do v\u00ednculo \u00e9 o compromisso com a sa\u00fade daqueles que a procuram ou s\u00e3o por ela procurados. Sobre as afirmativas acima, \u00e9 CORRETO afirmar","provas":[{"id":44982,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Psicologia","id":18541},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2017-ufjf-residencia-multiprofissional-em-saude-mental-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:29:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":238,"descricao":"Psicologia Infantil"},{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":1362665,"hashId":"8ffc2e5468e7cee112d7603cd5d30634","enunciado":"<p align=\"justify\">A constru\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo \u00e9 um recurso terap\u00eautico. Therapeutike \u00e9 uma palavra de origem grega e\r\nsignifica \u201ceu curo\u201d. Terap\u00eautica \u00e9 uma parte essencial da cl\u00ednica ampliada que estuda e p\u00f5e em pr\u00e1tica meios\r\nadequados para curar, reabilitar, aliviar o sofrimento e prevenir poss\u00edveis danos em pessoas vulner\u00e1veis ou\r\ndoentes. N\u00e3o se trata, portanto, de uma preocupa\u00e7\u00e3o t\u00e3o-somente humanizadora, mas tamb\u00e9m do\r\nestabelecimento de uma t\u00e9cnica que qualifique o trabalho em sa\u00fade. Um dos meios adequados para a pr\u00e1tica de\r\numa cl\u00ednica com qualidade \u00e9<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. O fortalecimento de v\u00ednculos entre paciente, fam\u00edlias e comunidade com a equipe e com alguns profissionais\r\nespec\u00edficos que lhes sirvam de refer\u00eancia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A constitui\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo depende de movimentos tanto dos usu\u00e1rios quando da equipe.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Do lado do paciente, somente constituir-se-\u00e1 v\u00ednculo quando ele acreditar que a equipe poder\u00e1 contribuir, de\r\nalgum modo, para a defesa de sua sa\u00fade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Do lado dos profissionais, a base do v\u00ednculo \u00e9 o compromisso com a sa\u00fade daqueles que a procuram ou s\u00e3o\r\npor ela procurados.<\/p><p align=\"justify\">\r\nSobre as afirmativas acima, \u00e9 <u>CORRETO<\/u> afirmar<\/p>","resposta":4999503,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4999503,"corpo":"<p align=justify>Todas as afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente I, II e III s\u00e3o verdadeiras. ","id":4999504,"corpo":"<p align=justify>Somente I, II e III s\u00e3o verdadeiras.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente III e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":4999505,"corpo":"<p align=justify>Somente III e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente III \u00e9 verdadeira. ","id":4999506,"corpo":"<p align=justify>Somente III \u00e9 verdadeira.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente IV \u00e9 verdadeira.","id":4999507,"corpo":"<p align=justify>Somente IV \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia e Sa\u00fade","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398624,"slug":"psicologia-psicologia-e-saude"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/1362665","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Psicologia","id":18541}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Birman e Joel em \u201cMal-estar na atualidade: A psican\u00e1lise e as novas formas de subjetiva\u00e7\u00e3o\u201d (1999), abordam a quest\u00e3o do campo da psicopatologia psicanal\u00edtica e a rela\u00e7\u00e3o do Indiv\u00edduo com a Cultura e apontam alguns aspectos. Um deles \u00e9 o que vem da den\u00fancia do posicionamento do movimento psicanal\u00edtico em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Cultura, o que o faz afirmar categoricamente que a Psican\u00e1lise encontra-se, na atualidade, \u00e0 prova do social. Na convic\u00e7\u00e3o de n\u00e3o desviar dessa tarefa e resgatar o verdadeiro sentido de uma interpreta\u00e7\u00e3o psicanal\u00edtica da cultura \u00e9 que Birman esbo\u00e7a seu retorno a Freud. Analisando a interpreta\u00e7\u00e3o freudiana, e mostrando seu alcance ao referencial moderno, mostra o germe da leitura do desamparo p\u00f3s-moderno nos impactos que a leitura da puls\u00e3o de morte trouxe ao discurso freudiano acerca do social. A psicologia \u00e9 uma ci\u00eancia que dialoga com v\u00e1rios constructos te\u00f3ricos, com rela\u00e7\u00e3o a psican\u00e1lise, pergunta-se \u201cquando surge a ang\u00fastia e quando o luto?\u201d Acerca disso, \u00e9 CORRETO afirmar","provas":[{"id":44982,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Psicologia","id":18541},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2017-ufjf-residencia-multiprofissional-em-saude-mental-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:29:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":238,"descricao":"Psicologia Infantil"},{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":1362672,"hashId":"31dd9fe846fdad365bbab8471ffe20ab","enunciado":"<p align=\"justify\">Birman e Joel em \u201cMal-estar na atualidade: A psican\u00e1lise e as novas formas de subjetiva\u00e7\u00e3o\u201d\r\n(1999), abordam a quest\u00e3o do campo da psicopatologia psicanal\u00edtica e a rela\u00e7\u00e3o do Indiv\u00edduo com a Cultura e\r\napontam alguns aspectos. Um deles \u00e9 o que vem da den\u00fancia do posicionamento do movimento psicanal\u00edtico em\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0 Cultura, o que o faz afirmar categoricamente que a Psican\u00e1lise encontra-se, na atualidade, \u00e0 prova do\r\nsocial. Na convic\u00e7\u00e3o de n\u00e3o desviar dessa tarefa e resgatar o verdadeiro sentido de uma interpreta\u00e7\u00e3o\r\npsicanal\u00edtica da cultura \u00e9 que Birman esbo\u00e7a seu retorno a Freud. Analisando a interpreta\u00e7\u00e3o freudiana, e\r\nmostrando seu alcance ao referencial moderno, mostra o germe da leitura do desamparo p\u00f3s-moderno nos\r\nimpactos que a leitura da puls\u00e3o de morte trouxe ao discurso freudiano acerca do social. A psicologia \u00e9 uma\r\nci\u00eancia que dialoga com v\u00e1rios constructos te\u00f3ricos, com rela\u00e7\u00e3o a psican\u00e1lise, pergunta-se \u201cquando surge a\r\nang\u00fastia e quando o luto?\u201d Acerca disso, \u00e9 <u>CORRETO<\/u> afirmar<\/p>","resposta":4999532,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ang\u00fastia \u00e9 uma rea\u00e7\u00e3o ao perigo da perda.","id":4999532,"corpo":"<p align=justify>Ang\u00fastia \u00e9 uma rea\u00e7\u00e3o ao perigo da perda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O luto ocorre quando o eu percebe a presen\u00e7a do objeto tido como perdido.","id":4999533,"corpo":"<p align=justify>O luto ocorre quando o eu percebe a presen\u00e7a do objeto tido como perdido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ang\u00fastia n\u00e3o \u00e9 vivenciada como situa\u00e7\u00e3o de perigo da perda.","id":4999534,"corpo":"<p align=justify>Ang\u00fastia n\u00e3o \u00e9 vivenciada como situa\u00e7\u00e3o de perigo da perda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ang\u00fastia n\u00e3o pode ser manifesta no decorrer do trabalho de luto.","id":4999535,"corpo":"<p align=justify>Ang\u00fastia n\u00e3o pode ser manifesta no decorrer do trabalho de luto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Angustia \u00e9 um dos representantes do prazer.","id":4999536,"corpo":"<p align=justify>Angustia \u00e9 um dos representantes do prazer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398593,"slug":"psicologia-teoria-psicanalitica-classica"},{"nome_clean":"Psicanal\u00edtica","oab":false,"nome":"Psicanal\u00edtica","pai":398597,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398600,"slug":"psicologia-psicanalitica"}],"slug":"psicologia\/1362672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Psicologia","id":18541}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Campos e Rosana Onocko (2001) relatam sobre o momento do \u201c... surto constitui-se, para pacientes e t\u00e9cnicos, em um momento de fundamental import\u00e2ncia, poderemos escapar da simples reitera\u00e7\u00e3o do valor ideol\u00f3gico e propor outras sa\u00eddas. (...) o surto psic\u00f3tico, \u00e9 vivido com enorme ang\u00fastia, \u00e9 a fal\u00eancia dos referencias que sustentavam este indiv\u00edduo. Esta quebra joga o sujeito no medo, confus\u00e3o mental, perda dos limites corporais, nem mesmo o tempo como uma dimens\u00e3o tem consist\u00eancia suficiente: deixa de existir como tal...\u201d. Sobre a neurose e a psicose, considere as seguintes afirmativas I. A neurose resulta de processos que fornecem uma compensa\u00e7\u00e3o \u00e0 parte do id danificada, isto \u00e9, na rea\u00e7\u00e3o contra a repress\u00e3o e no fracasso da repress\u00e3o. II. A neurose e a psicose n\u00e3o diferem uma da outra nem no primeiro tempo nem no segundo tempo de sua forma\u00e7\u00e3o. III. A neurose n\u00e3o nega a realidade, apenas a ignora; a psicose a nega e tenta substitu\u00ed-la. IV. Existe uma analogia entre a neurose e a psicose pelo fato de que, em ambas, a tentativa de repara\u00e7\u00e3o da primeira etapa \u00e9 parcialmente mal sucedida, pois o substituto encontrado na neurose \u00e9 insatisfat\u00f3rio e a remodela\u00e7\u00e3o da realidade na psicose \u00e9 insuficiente. Assinale a op\u00e7\u00e3o com as afirmativas CORRETAS","provas":[{"id":44982,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Psicologia","id":18541},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2017-ufjf-residencia-multiprofissional-em-saude-mental-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:29:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":238,"descricao":"Psicologia Infantil"},{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":1362674,"hashId":"fef6ea852130adfb25e41842843ede34","enunciado":"<p align=\"justify\">Campos e Rosana Onocko (2001) relatam sobre o momento do \u201c... surto constitui-se, para\r\npacientes e t\u00e9cnicos, em um momento de fundamental import\u00e2ncia, poderemos escapar da simples reitera\u00e7\u00e3o do\r\nvalor ideol\u00f3gico e propor outras sa\u00eddas. (...) o surto psic\u00f3tico, \u00e9 vivido com enorme ang\u00fastia, \u00e9 a fal\u00eancia dos\r\nreferencias que sustentavam este indiv\u00edduo. Esta quebra joga o sujeito no medo, confus\u00e3o mental, perda dos\r\nlimites corporais, nem mesmo o tempo como uma dimens\u00e3o tem consist\u00eancia suficiente: deixa de existir como\r\ntal...\u201d. Sobre a neurose e a psicose, considere as seguintes afirmativas<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. A neurose resulta de processos que fornecem uma compensa\u00e7\u00e3o \u00e0 parte do id danificada, isto \u00e9, na rea\u00e7\u00e3o\r\ncontra a repress\u00e3o e no fracasso da repress\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A neurose e a psicose n\u00e3o diferem uma da outra nem no primeiro tempo nem no segundo tempo de sua\r\nforma\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. A neurose n\u00e3o nega a realidade, apenas a ignora; a psicose a nega e tenta substitu\u00ed-la.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Existe uma analogia entre a neurose e a psicose pelo fato de que, em ambas, a tentativa de repara\u00e7\u00e3o da\r\nprimeira etapa \u00e9 parcialmente mal sucedida, pois o substituto encontrado na neurose \u00e9 insatisfat\u00f3rio e a\r\nremodela\u00e7\u00e3o da realidade na psicose \u00e9 insuficiente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a op\u00e7\u00e3o com as afirmativas <u>CORRETAS<\/u><\/p>","resposta":4999550,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":4999546,"corpo":"<p align=justify>Somente II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente I, II e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":4999547,"corpo":"<p align=justify>Somente I, II e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente II, III e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":4999548,"corpo":"<p align=justify>Somente II, III e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente I e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":4999549,"corpo":"<p align=justify>Somente I e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente I, III e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":4999550,"corpo":"<p align=justify>Somente I, III e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Exames Mentais e Fun\u00e7\u00f5es Ps\u00edquicas","oab":false,"nome":"Exames Mentais e Fun\u00e7\u00f5es Ps\u00edquicas","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417496,"slug":"psicologia-exames-mentais-e-funcoes-psiquicas"}],"slug":"psicologia\/1362674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835}],"cargos":[{"descricao":"Motorista D","id":4920},{"descricao":"Motorista Socorrista - \u00c1rea: SAMU","id":17745},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapero\u00e1","sigla":"","id":3702,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cerca de 1000 metros de fio unem os componentes el\u00e9tricos num autom\u00f3vel atual. Todos os fios da instala\u00e7\u00e3o, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o das liga\u00e7\u00f5es \u00e0 massa, \u00e0 bateria e aos cabos de alta tens\u00e3o da igni\u00e7\u00e3o, apresentam cores diversas, que correspondem a um c\u00f3digo de identifica\u00e7\u00e3o. Na maioria dos autom\u00f3veis, o c\u00f3digo est\u00e1 normalizado a fim de permitir reconhecer rapidamente os diferentes circuitos ao efetuar qualquer repara\u00e7\u00e3o. Sobre o sistema el\u00e9trico do carro ao motorista compete saber: I. Recebe e acumula a energia produzida pelo alternador deixando-a dispon\u00edvel para ligar o motor de partida e os equipamentos el\u00e9tricos, quando acionados. II. \u00c9 um componente que tem a fun\u00e7\u00e3o de iniciar a partida do carro. Ao acionar a chave para a posi\u00e7\u00e3o de partida, estamos acionando-o e ele dar\u00e1 o giro inicial para funcionamento do motor principal do ve\u00edculo. III. \u00c9 um componente gerador de eletricidade, respons\u00e1vel por recarregar a bateria e alimentar os componentes, tais como: bobina, distribuidor, velas, aparelhos de som, luz internas e l\u00e2mpadas de advert\u00eancia.IV. Respons\u00e1veis pela condu\u00e7\u00e3o da eletricidade para os diversos pontos do ve\u00edculo. V. S\u00e3o elementos de prote\u00e7\u00e3o do sistema el\u00e9trico que s\u00f3 permitem passagem de corrente el\u00e9trica at\u00e9 um valor preestabelecido. Assinale a sequ\u00eancia CORRETA que conceito das afirmativas acima:","provas":[{"id":44924,"cargo":{"descricao":"Motorista D","id":4920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapero\u00e1","sigla":"","id":3702,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-taperoa-pb-2017-educa-motorista-equot-dequot","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Tapero\u00e1 - Motorista D - 2017"},{"id":44929,"cargo":{"descricao":"Motorista Socorrista - \u00c1rea: SAMU","id":17745},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapero\u00e1","sigla":"","id":3702,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-taperoa-pb-2017-educa-motorista-socorrista-area-samu","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Tapero\u00e1 - Motorista Socorrista - \u00c1rea: SAMU - 2017"},{"id":44931,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapero\u00e1","sigla":"","id":3702,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-taperoa-pb-2017-educa-operador-de-maquinas-pesadas","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Tapero\u00e1 - Operador de M\u00e1quinas Pesadas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:29:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1360715,"hashId":"cd5ece0dd30958e266ea673b3ceb9e20","enunciado":"<p align=justify>Cerca de 1000 metros de fio unem os componentes\r\nel\u00e9tricos num autom\u00f3vel atual. Todos os fios da\r\ninstala\u00e7\u00e3o, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o das liga\u00e7\u00f5es \u00e0 massa, \u00e0 bateria\r\ne aos cabos de alta tens\u00e3o da igni\u00e7\u00e3o, apresentam\r\ncores diversas, que correspondem a um c\u00f3digo de identifica\u00e7\u00e3o. Na maioria dos autom\u00f3veis, o c\u00f3digo\r\nest\u00e1 normalizado a fim de permitir reconhecer\r\nrapidamente os diferentes circuitos ao efetuar\r\nqualquer repara\u00e7\u00e3o. <div><br><\/div><div>Sobre o sistema el\u00e9trico do carro ao motorista\r\ncompete saber: \r\n<div><br><\/div><div>I. Recebe e acumula a energia produzida pelo alternador deixando-a dispon\u00edvel para ligar o motor de partida e os equipamentos\r\nel\u00e9tricos, quando acionados. <\/div><div><br><\/div><div>II. \u00c9 um componente que tem a fun\u00e7\u00e3o de\r\niniciar a partida do carro. Ao acionar a chave\r\npara a posi\u00e7\u00e3o de partida, estamos\r\nacionando-o e ele dar\u00e1 o giro inicial para funcionamento do motor principal do\r\nve\u00edculo. <\/div><div><br><\/div><div>III. \u00c9 um componente gerador de eletricidade,\r\nrespons\u00e1vel por recarregar a bateria e\r\nalimentar os componentes, tais como:\r\nbobina, distribuidor, velas, aparelhos de\r\nsom, luz internas e l\u00e2mpadas de advert\u00eancia.<\/div><div><br><\/div><div>IV. Respons\u00e1veis pela condu\u00e7\u00e3o da eletricidade\r\npara os diversos pontos do ve\u00edculo. <\/div><div><br><\/div><div>V. S\u00e3o elementos de prote\u00e7\u00e3o do sistema\r\nel\u00e9trico que s\u00f3 permitem passagem de\r\ncorrente el\u00e9trica at\u00e9 um valor\r\npreestabelecido. <\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><div>Assinale a sequ\u00eancia CORRETA que\r\nconceito das afirmativas acima:<\/div><\/div><\/p>","resposta":4991820,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alternador - Motor de Partida - Bateria - Fia\u00e7\u00e3o El\u00e9trica \u2013 Fus\u00edveis.","id":4991817,"corpo":"<p align=justify>Alternador - Motor de Partida - Bateria - Fia\u00e7\u00e3o El\u00e9trica \u2013 Fus\u00edveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bateria - Fia\u00e7\u00e3o El\u00e9trica - Fus\u00edveis - Alternador - Motor de Partida.","id":4991818,"corpo":"<p align=justify>Bateria - Fia\u00e7\u00e3o El\u00e9trica - Fus\u00edveis - Alternador -\r\nMotor de Partida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fia\u00e7\u00e3o El\u00e9trica \u2013 Fus\u00edveis - Alternador - Motor de Partida \u2013 Bateria.","id":4991819,"corpo":"<p align=justify>Fia\u00e7\u00e3o El\u00e9trica \u2013 Fus\u00edveis - Alternador - Motor de Partida \u2013 Bateria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bateria \u2013 Motor de Partida- Alternador - Fia\u00e7\u00e3o El\u00e9trica \u2013 Fus\u00edveis.","id":4991820,"corpo":"<p align=justify>Bateria \u2013 Motor de Partida- Alternador - Fia\u00e7\u00e3o El\u00e9trica \u2013 Fus\u00edveis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bateria \u2013 Fus\u00edveis - Alternador - Motor de Partida - Fia\u00e7\u00e3o El\u00e9trica.","id":4991821,"corpo":"<p align=justify>Bateria \u2013 Fus\u00edveis - Alternador - Motor de Partida - Fia\u00e7\u00e3o El\u00e9trica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1360715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835}],"cargos":[{"descricao":"Motorista D","id":4920},{"descricao":"Motorista Socorrista - \u00c1rea: SAMU","id":17745}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapero\u00e1","sigla":"","id":3702,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 um profissional de resgate e por isso deve se limitar a fazer o m\u00ednimo necess\u00e1rio com a v\u00edtima at\u00e9 a chegada do socorro. Mesmo nestas situa\u00e7\u00f5es dif\u00edceis, n\u00e3o se espera que voc\u00ea fa\u00e7a algo para o qual n\u00e3o esteja preparado ou treinado. Diante de uma situa\u00e7\u00e3o de acidente, como voc\u00ea poder\u00e1 ajudar a(s) v\u00edtima(s): I. Caso perceba que o cinto de seguran\u00e7a est\u00e1 dificultando a respira\u00e7\u00e3o da v\u00edtima, neste caso, e s\u00f3 neste caso, voc\u00ea dever\u00e1 solt\u00e1-lo, sem movimentar o seu corpo. II. Se a v\u00edtima estiver sentada no carro, com a cabe\u00e7a inclinada, mas esteja respirando com dificuldade, procure posicionar a cabe\u00e7a de forma que venha facilitar a sua respira\u00e7\u00e3o e melhorar a postura corporal para evitar danos futuros. III. Em um acidente, a movimenta\u00e7\u00e3o de v\u00edtima inconsciente e mesmo a identifica\u00e7\u00e3o de uma parada respirat\u00f3ria ou card\u00edaca, exige treinamento pr\u00e1tico espec\u00edfico. IV. S\u00e3o diversas as t\u00e9cnicas para conter uma hemorragia externa. Algumas s\u00e3o simples e outras complexas que s\u00f3 devem ser aplicadas por profissionais. A mais simples, que qualquer pessoa pode realizar, \u00e9 a compress\u00e3o do ferimento, diretamente sobre ele, com uma gaze ou pano limpo. Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:","provas":[{"id":44924,"cargo":{"descricao":"Motorista D","id":4920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapero\u00e1","sigla":"","id":3702,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-taperoa-pb-2017-educa-motorista-equot-dequot","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Tapero\u00e1 - Motorista D - 2017"},{"id":44929,"cargo":{"descricao":"Motorista Socorrista - \u00c1rea: SAMU","id":17745},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapero\u00e1","sigla":"","id":3702,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-taperoa-pb-2017-educa-motorista-socorrista-area-samu","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Tapero\u00e1 - Motorista Socorrista - \u00c1rea: SAMU - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:29:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1360760,"hashId":"1a5afbbcf11fcd35871588d239f5ff0f","enunciado":"<p align=justify>Voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 um profissional de resgate e por isso\r\ndeve se limitar a fazer o m\u00ednimo necess\u00e1rio com a\r\nv\u00edtima at\u00e9 a chegada do socorro. Mesmo nestas\r\nsitua\u00e7\u00f5es dif\u00edceis, n\u00e3o se espera que voc\u00ea fa\u00e7a algo\r\npara o qual n\u00e3o esteja preparado ou treinado. <div><br><\/div><div>Diante de uma situa\u00e7\u00e3o de acidente, como voc\u00ea\r\npoder\u00e1 ajudar a(s) v\u00edtima(s):<\/div><div> <\/div><div><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44924\/27.gif\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44924\/27.gif\"><\/div><div><br><\/div><div>I. Caso perceba que o cinto de seguran\u00e7a est\u00e1\r\ndificultando a respira\u00e7\u00e3o da v\u00edtima, neste\r\ncaso, e s\u00f3 neste caso, voc\u00ea dever\u00e1 solt\u00e1-lo, sem movimentar o seu corpo. <\/div><div><br><\/div><div>II. Se a v\u00edtima estiver sentada no carro, com a cabe\u00e7a inclinada, mas esteja respirando com\r\ndificuldade, procure posicionar a cabe\u00e7a de\r\nforma que venha facilitar a sua respira\u00e7\u00e3o e\r\nmelhorar a postura corporal para evitar\r\ndanos futuros. <\/div><div><br><\/div><div>III. Em um acidente, a movimenta\u00e7\u00e3o de v\u00edtima\r\ninconsciente e mesmo a identifica\u00e7\u00e3o de\r\numa parada respirat\u00f3ria ou card\u00edaca, exige\r\ntreinamento pr\u00e1tico espec\u00edfico. <\/div><div><br><\/div><div>IV. S\u00e3o diversas as t\u00e9cnicas para conter uma\r\nhemorragia externa. Algumas s\u00e3o simples e\r\noutras complexas que s\u00f3 devem ser\r\naplicadas por profissionais. A mais simples, que qualquer pessoa pode realizar, \u00e9 a\r\ncompress\u00e3o do ferimento, diretamente sobre\r\nele, com uma gaze ou pano limpo. <\/div><div><br><\/div><div>Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:<\/div><\/p>","resposta":4991939,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV apenas.","id":4991937,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":4991938,"corpo":"<p align=justify>I e II apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III apenas.","id":4991939,"corpo":"<p align=justify>I, II e III apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV apenas.","id":4991940,"corpo":"<p align=justify>II e IV apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e IV apenas.","id":4991941,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415858,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1360760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Itumbiara","id":19302}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao afirmar que a virtude est\u00e1 naquilo que Arist\u00f3teles chamava de temperan\u00e7a, o autor","provas":[{"id":44851,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Itumbiara","id":19302},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2017-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-itumbiara-2","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Itumbiara - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:28:59","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1358049,"hashId":"f4699c23a70607e002efb85af06a7c44","enunciado":"<p align=justify>Ao afirmar que a virtude est\u00e1 naquilo que Arist\u00f3teles chamava de temperan\u00e7a, o autor<\/p>","resposta":4979732,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aponta para a falta de comedimento no modo como desfrutamos de determinados prazeres, o que ocasiona uma prejudicial perda de limites em rela\u00e7\u00e3o aos nossos desejos.","id":4979728,"corpo":"<p align=justify>aponta para a falta de comedimento no modo como desfrutamos de determinados prazeres, o que ocasiona uma prejudicial perda de limites em rela\u00e7\u00e3o aos nossos desejos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"considera que, embora incentivado nos dias atuais, o ritmo acelerado do empreendedor moderno o afasta dos pequenos prazeres da vida.","id":4979729,"corpo":"<p align=justify>considera que, embora incentivado nos dias atuais, o ritmo acelerado do empreendedor moderno o afasta dos pequenos prazeres da vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incentiva a busca do aprendizado moral, sem o qual nossos projetos de vida ficam destitu\u00eddos de significado.","id":4979730,"corpo":"<p align=justify>incentiva a busca do aprendizado moral, sem o qual nossos projetos de vida ficam destitu\u00eddos de significado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"delega aos detentores da sabedoria encerrada na sobriedade a tarefa de ensinar aos demais o ritmo certo de agir.","id":4979731,"corpo":"<p align=justify>delega aos detentores da sabedoria encerrada na sobriedade a tarefa de ensinar aos demais o ritmo certo de agir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sugere que \u00e9 essencial encontrar a velocidade perfeita em que cada um deve se manter para n\u00e3o de deprimir ou se tomar ansioso.","id":4979732,"corpo":"<p align=justify>sugere que \u00e9 essencial encontrar a velocidade perfeita em que cada um deve se manter para n\u00e3o de deprimir ou se tomar ansioso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o texto abaixo para responder as quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 8. \u201cO termo serenidade costuma estar associado a mais de um significado, sendo que o primeiro deles tem a ver com a capacidade de lidar com docilidade e toler\u00e2ncia com as situa\u00e7\u00f5es mais adversas. Muitas vezes perdemos a serenidade quando nos sentimos pressionados por expectativas que n\u00f3s mesmos produzimos em rela\u00e7\u00e3o aos nossos projetos; \u00e9 preciso cautela para que nossos planos n\u00e3o se transformem em fontes de tens\u00e3o. Os que fazem planos mais realistas sofrem menos e se aproximam mais da serenidade. A serenidade corresponde a um estado de esp\u00edrito no qual nos encontramos razoavelmente em paz, conciliados com o que somos e temos, com nossa condi\u00e7\u00e3o de humanos fal\u00edveis e mortais. E claro que isso depende de termos atingido uma razo\u00e1vel evolu\u00e7\u00e3o emocional e mesmo moral: n\u00e3o conv\u00e9m nos compararmos com as outras pessoas, n\u00e3o \u00e9 bom nos revoltarmos com o fato de n\u00e3o sermos exatamente como gostar\u00edamos: conformados com nossas limita\u00e7\u00f5es, podemos usufruir das potencialidades que temos. O momento presente \u00e9 sempre uma fic\u00e7\u00e3o: vivemos entre as lembran\u00e7as do passado e a esperan\u00e7a de acontecimentos futuros que buscamos alcan\u00e7ar A regra \u00e9 que estejamos indo atr\u00e1s de objetivos, perseguindo-os com mais ou menos determina\u00e7\u00e3o. A maior parte das pessoas sente-se mal quando est\u00e1 sem projetos, apenas usufruindo dos prazeres moment\u00e2neos que suas vidas oferecem. Somos pouco competentes para vivenciar o \u00f3cio. Essa condi\u00e7\u00e3o emocional que os fil\u00f3sofos antigos consideravam como muito criativa \u00e9 algo gerador de um estado de alma que chamamos de t\u00e9dio. De certa forma, fazemos tudo o que fazemos a fim de fugir do \u00f3cio e do t\u00e9dio que o acompanha. Mesmo nos per\u00edodos de f\u00e9rias temos que nos ocupar. Por outro lado, perseguir objetivos com obstina\u00e7\u00e3o e afli\u00e7\u00e3o de alcan\u00e7\u00e1-los o quanto antes tamb\u00e9m subtrai a serenidade. Assim, perdemos a serenidade quando andamos muito devagar, perto da condi\u00e7\u00e3o do \u00f3cio, que traz o t\u00e9dio e a depress\u00e3o, e tamb\u00e9m quando nos tornamos angustiados pela pressa de atingirmos nossas metas. Mais uma vez, a sabedoria, a virtude, est\u00e1 no meio, naquilo que Arist\u00f3teles chamava de temperan\u00e7a: cada um de n\u00f3s parece ter uma velocidade ideal, de modo que, se andar abaixo dela, tender\u00e1 a se deprimir, ao passo que, se andar acima dela, tender\u00e1 a ficar ansioso. Interessa pouco comparar nossa velocidade com a dos outros, visto que s\u00f3 estaremos bem quando estivermos em nosso ritmo, qualquer que seja ele\". (Adaptado de Fl\u00e1vio Gikovate).","id":415316,"enunciado":"<p align=justify>Considere o texto abaixo para responder as quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 8. <div>\r\n<br><div><br><\/div><div>     <i>  \u201cO termo serenidade costuma estar associado a \r\nmais de um significado, sendo que o primeiro deles tem \r\na ver com a capacidade de lidar com docilidade e toler\u00e2ncia com as situa\u00e7\u00f5es mais adversas. Muitas \r\nvezes perdemos a serenidade quando nos sentimos pressionados por expectativas que n\u00f3s mesmos \r\nproduzimos em rela\u00e7\u00e3o aos nossos projetos; \u00e9 preciso cautela para que nossos planos n\u00e3o se \r\ntransformem em fontes de tens\u00e3o. Os que fazem planos mais realistas sofrem menos e se aproximam mais \r\nda serenidade. <\/i><\/div><div><i>      A serenidade corresponde a um estado de \r\nesp\u00edrito no qual nos encontramos razoavelmente em paz, \r\nconciliados com o que somos e temos, com nossa condi\u00e7\u00e3o de humanos fal\u00edveis e mortais. E claro que \r\nisso depende de termos atingido uma razo\u00e1vel evolu\u00e7\u00e3o emocional e mesmo moral: n\u00e3o conv\u00e9m nos \r\ncompararmos com as outras pessoas, n\u00e3o \u00e9 bom nos revoltarmos com o fato de n\u00e3o sermos exatamente \r\ncomo gostar\u00edamos: conformados com nossas limita\u00e7\u00f5es, podemos usufruir das potencialidades que \r\ntemos. <\/i><\/div><div><i>       O momento presente \u00e9 sempre uma fic\u00e7\u00e3o: \r\nvivemos entre as lembran\u00e7as do passado e a esperan\u00e7a de \r\nacontecimentos futuros que buscamos alcan\u00e7ar A regra \u00e9 que estejamos indo atr\u00e1s de objetivos, \r\nperseguindo-os com mais ou menos determina\u00e7\u00e3o. A maior parte das pessoas sente-se mal quando est\u00e1 \r\nsem projetos, apenas usufruindo dos prazeres moment\u00e2neos que suas vidas oferecem. Somos pouco \r\ncompetentes para vivenciar o \u00f3cio. Essa condi\u00e7\u00e3o emocional que os fil\u00f3sofos antigos consideravam \r\ncomo muito criativa \u00e9 algo gerador de um estado de alma que chamamos de t\u00e9dio.  <\/i><\/div><div>\r\n<i>       De certa forma, fazemos tudo o que fazemos a fim de fugir do \u00f3cio e do \r\nt\u00e9dio que o acompanha. Mesmo \r\nnos per\u00edodos de f\u00e9rias temos que nos ocupar. Por outro lado, perseguir objetivos com obstina\u00e7\u00e3o e \r\nafli\u00e7\u00e3o de alcan\u00e7\u00e1-los o quanto antes tamb\u00e9m subtrai a serenidade. Assim, perdemos a serenidade \r\nquando andamos muito devagar, perto da condi\u00e7\u00e3o do \u00f3cio, que traz o t\u00e9dio e a depress\u00e3o, e tamb\u00e9m \r\nquando nos tornamos angustiados pela pressa de atingirmos nossas metas. Mais uma vez, a sabedoria, a \r\nvirtude, est\u00e1 no meio, naquilo que Arist\u00f3teles chamava de temperan\u00e7a: cada um de n\u00f3s parece ter uma \r\nvelocidade ideal, de modo que, se andar abaixo dela, tender\u00e1 a se deprimir, ao passo que, se andar \r\nacima dela, tender\u00e1 a ficar ansioso. Interessa pouco comparar nossa velocidade com a dos outros, \r\nvisto que s\u00f3 estaremos bem quando estivermos em nosso ritmo, qualquer que seja ele\".<\/i><\/div><div>\r\n<br><\/div><div>(Adaptado de \r\nFl\u00e1vio Gikovate).<\/div><\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1358049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Itumbiara","id":19302}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Expressa no\u00e7\u00e3o de finalidade o segmento que se encontra em","provas":[{"id":44851,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Itumbiara","id":19302},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2017-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-itumbiara-2","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Itumbiara - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:28:59","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1358051,"hashId":"a316776f037cb679860dddd1e0d4e7e0","enunciado":"<p align=justify>Expressa no\u00e7\u00e3o de finalidade o segmento que se encontra em<\/p>","resposta":4979748,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"... a fim de fugir do \u00f3cio ...(4\u00ba par\u00e1grafo)","id":4979748,"corpo":"<p align=justify>... a fim de fugir do \u00f3cio ...(4\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"... ao passo que, se andar acima dela...(4\u00ba par\u00e1grafo)","id":4979749,"corpo":"<p align=justify>... ao passo que, se andar acima dela...(4\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"... quando nos sentimos pressionados por expectativas que...(1\u00ba par\u00e1grafo)","id":4979750,"corpo":"<p align=justify>... quando nos sentimos pressionados por expectativas que...(1\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"... se andar abaixo dela ...(4\u00ba par\u00e1grafo)","id":4979751,"corpo":"<p align=justify>... se andar abaixo dela ...(4\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"... isso depende de termos atingido uma razo\u00e1vel evolu\u00e7\u00e3o...(2\u00ba par\u00e1grafo)","id":4979752,"corpo":"<p align=justify>... isso depende de termos atingido uma razo\u00e1vel evolu\u00e7\u00e3o...(2\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o texto abaixo para responder as quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 8. \u201cO termo serenidade costuma estar associado a mais de um significado, sendo que o primeiro deles tem a ver com a capacidade de lidar com docilidade e toler\u00e2ncia com as situa\u00e7\u00f5es mais adversas. Muitas vezes perdemos a serenidade quando nos sentimos pressionados por expectativas que n\u00f3s mesmos produzimos em rela\u00e7\u00e3o aos nossos projetos; \u00e9 preciso cautela para que nossos planos n\u00e3o se transformem em fontes de tens\u00e3o. Os que fazem planos mais realistas sofrem menos e se aproximam mais da serenidade. A serenidade corresponde a um estado de esp\u00edrito no qual nos encontramos razoavelmente em paz, conciliados com o que somos e temos, com nossa condi\u00e7\u00e3o de humanos fal\u00edveis e mortais. E claro que isso depende de termos atingido uma razo\u00e1vel evolu\u00e7\u00e3o emocional e mesmo moral: n\u00e3o conv\u00e9m nos compararmos com as outras pessoas, n\u00e3o \u00e9 bom nos revoltarmos com o fato de n\u00e3o sermos exatamente como gostar\u00edamos: conformados com nossas limita\u00e7\u00f5es, podemos usufruir das potencialidades que temos. O momento presente \u00e9 sempre uma fic\u00e7\u00e3o: vivemos entre as lembran\u00e7as do passado e a esperan\u00e7a de acontecimentos futuros que buscamos alcan\u00e7ar A regra \u00e9 que estejamos indo atr\u00e1s de objetivos, perseguindo-os com mais ou menos determina\u00e7\u00e3o. A maior parte das pessoas sente-se mal quando est\u00e1 sem projetos, apenas usufruindo dos prazeres moment\u00e2neos que suas vidas oferecem. Somos pouco competentes para vivenciar o \u00f3cio. Essa condi\u00e7\u00e3o emocional que os fil\u00f3sofos antigos consideravam como muito criativa \u00e9 algo gerador de um estado de alma que chamamos de t\u00e9dio. De certa forma, fazemos tudo o que fazemos a fim de fugir do \u00f3cio e do t\u00e9dio que o acompanha. Mesmo nos per\u00edodos de f\u00e9rias temos que nos ocupar. Por outro lado, perseguir objetivos com obstina\u00e7\u00e3o e afli\u00e7\u00e3o de alcan\u00e7\u00e1-los o quanto antes tamb\u00e9m subtrai a serenidade. Assim, perdemos a serenidade quando andamos muito devagar, perto da condi\u00e7\u00e3o do \u00f3cio, que traz o t\u00e9dio e a depress\u00e3o, e tamb\u00e9m quando nos tornamos angustiados pela pressa de atingirmos nossas metas. Mais uma vez, a sabedoria, a virtude, est\u00e1 no meio, naquilo que Arist\u00f3teles chamava de temperan\u00e7a: cada um de n\u00f3s parece ter uma velocidade ideal, de modo que, se andar abaixo dela, tender\u00e1 a se deprimir, ao passo que, se andar acima dela, tender\u00e1 a ficar ansioso. Interessa pouco comparar nossa velocidade com a dos outros, visto que s\u00f3 estaremos bem quando estivermos em nosso ritmo, qualquer que seja ele\". (Adaptado de Fl\u00e1vio Gikovate).","id":415316,"enunciado":"<p align=justify>Considere o texto abaixo para responder as quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 8. <div>\r\n<br><div><br><\/div><div>     <i>  \u201cO termo serenidade costuma estar associado a \r\nmais de um significado, sendo que o primeiro deles tem \r\na ver com a capacidade de lidar com docilidade e toler\u00e2ncia com as situa\u00e7\u00f5es mais adversas. Muitas \r\nvezes perdemos a serenidade quando nos sentimos pressionados por expectativas que n\u00f3s mesmos \r\nproduzimos em rela\u00e7\u00e3o aos nossos projetos; \u00e9 preciso cautela para que nossos planos n\u00e3o se \r\ntransformem em fontes de tens\u00e3o. Os que fazem planos mais realistas sofrem menos e se aproximam mais \r\nda serenidade. <\/i><\/div><div><i>      A serenidade corresponde a um estado de \r\nesp\u00edrito no qual nos encontramos razoavelmente em paz, \r\nconciliados com o que somos e temos, com nossa condi\u00e7\u00e3o de humanos fal\u00edveis e mortais. E claro que \r\nisso depende de termos atingido uma razo\u00e1vel evolu\u00e7\u00e3o emocional e mesmo moral: n\u00e3o conv\u00e9m nos \r\ncompararmos com as outras pessoas, n\u00e3o \u00e9 bom nos revoltarmos com o fato de n\u00e3o sermos exatamente \r\ncomo gostar\u00edamos: conformados com nossas limita\u00e7\u00f5es, podemos usufruir das potencialidades que \r\ntemos. <\/i><\/div><div><i>       O momento presente \u00e9 sempre uma fic\u00e7\u00e3o: \r\nvivemos entre as lembran\u00e7as do passado e a esperan\u00e7a de \r\nacontecimentos futuros que buscamos alcan\u00e7ar A regra \u00e9 que estejamos indo atr\u00e1s de objetivos, \r\nperseguindo-os com mais ou menos determina\u00e7\u00e3o. A maior parte das pessoas sente-se mal quando est\u00e1 \r\nsem projetos, apenas usufruindo dos prazeres moment\u00e2neos que suas vidas oferecem. Somos pouco \r\ncompetentes para vivenciar o \u00f3cio. Essa condi\u00e7\u00e3o emocional que os fil\u00f3sofos antigos consideravam \r\ncomo muito criativa \u00e9 algo gerador de um estado de alma que chamamos de t\u00e9dio.  <\/i><\/div><div>\r\n<i>       De certa forma, fazemos tudo o que fazemos a fim de fugir do \u00f3cio e do \r\nt\u00e9dio que o acompanha. Mesmo \r\nnos per\u00edodos de f\u00e9rias temos que nos ocupar. Por outro lado, perseguir objetivos com obstina\u00e7\u00e3o e \r\nafli\u00e7\u00e3o de alcan\u00e7\u00e1-los o quanto antes tamb\u00e9m subtrai a serenidade. Assim, perdemos a serenidade \r\nquando andamos muito devagar, perto da condi\u00e7\u00e3o do \u00f3cio, que traz o t\u00e9dio e a depress\u00e3o, e tamb\u00e9m \r\nquando nos tornamos angustiados pela pressa de atingirmos nossas metas. Mais uma vez, a sabedoria, a \r\nvirtude, est\u00e1 no meio, naquilo que Arist\u00f3teles chamava de temperan\u00e7a: cada um de n\u00f3s parece ter uma \r\nvelocidade ideal, de modo que, se andar abaixo dela, tender\u00e1 a se deprimir, ao passo que, se andar \r\nacima dela, tender\u00e1 a ficar ansioso. Interessa pouco comparar nossa velocidade com a dos outros, \r\nvisto que s\u00f3 estaremos bem quando estivermos em nosso ritmo, qualquer que seja ele\".<\/i><\/div><div>\r\n<br><\/div><div>(Adaptado de \r\nFl\u00e1vio Gikovate).<\/div><\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Campo sem\u00e2ntico","oab":false,"nome":"Campo sem\u00e2ntico","pai":409320,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419305,"slug":"lingua-portuguesa-campo-semantico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1358051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Itumbiara","id":19302}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O verbo que pode ser flexionado em uma forma do plural, sem preju\u00edzo da corre\u00e7\u00e3o e sem que nenhuma outra modifica\u00e7\u00e3o seja feita no segmento, encontra-se destacado em","provas":[{"id":44851,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Itumbiara","id":19302},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2017-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-itumbiara-2","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Itumbiara - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:28:59","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1358054,"hashId":"21b2a58a47044ef12f835afabf33c179","enunciado":"<p align=justify>O verbo que pode ser flexionado em uma forma do plural, sem preju\u00edzo da corre\u00e7\u00e3o e sem que nenhuma outra modifica\u00e7\u00e3o seja feita no segmento, encontra-se destacado em<\/p>","resposta":4979753,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A maior parte das pessoas sente-se mal quando...","id":4979753,"corpo":"<p align=\"justify\">A maior parte das pessoas <b>sente-se <\/b>mal quando...<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 claro que isso depende de termos atingido...","id":4979754,"corpo":"<p align=\"justify\">\u00c9 claro que isso <b>depende<\/b> de termos atingido...<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"... cada um de n\u00f3s parece ter uma velocidade ideal...","id":4979755,"corpo":"<p align=\"justify\">... cada um de n\u00f3s <b>parece <\/b>ter uma velocidade ideal...<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A serenidade corresponde a um estado de esp\u00edrito no qual...","id":4979756,"corpo":"<p align=\"justify\">A serenidade <b>corresponde<\/b> a um estado de esp\u00edrito no qual...<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O termo serenidade costuma estar associado a mais de um significado...","id":4979757,"corpo":"<p align=\"justify\">O termo serenidade <b>costuma<\/b> estar associado a mais de um significado...<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o texto abaixo para responder as quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 8. \u201cO termo serenidade costuma estar associado a mais de um significado, sendo que o primeiro deles tem a ver com a capacidade de lidar com docilidade e toler\u00e2ncia com as situa\u00e7\u00f5es mais adversas. Muitas vezes perdemos a serenidade quando nos sentimos pressionados por expectativas que n\u00f3s mesmos produzimos em rela\u00e7\u00e3o aos nossos projetos; \u00e9 preciso cautela para que nossos planos n\u00e3o se transformem em fontes de tens\u00e3o. Os que fazem planos mais realistas sofrem menos e se aproximam mais da serenidade. A serenidade corresponde a um estado de esp\u00edrito no qual nos encontramos razoavelmente em paz, conciliados com o que somos e temos, com nossa condi\u00e7\u00e3o de humanos fal\u00edveis e mortais. E claro que isso depende de termos atingido uma razo\u00e1vel evolu\u00e7\u00e3o emocional e mesmo moral: n\u00e3o conv\u00e9m nos compararmos com as outras pessoas, n\u00e3o \u00e9 bom nos revoltarmos com o fato de n\u00e3o sermos exatamente como gostar\u00edamos: conformados com nossas limita\u00e7\u00f5es, podemos usufruir das potencialidades que temos. O momento presente \u00e9 sempre uma fic\u00e7\u00e3o: vivemos entre as lembran\u00e7as do passado e a esperan\u00e7a de acontecimentos futuros que buscamos alcan\u00e7ar A regra \u00e9 que estejamos indo atr\u00e1s de objetivos, perseguindo-os com mais ou menos determina\u00e7\u00e3o. A maior parte das pessoas sente-se mal quando est\u00e1 sem projetos, apenas usufruindo dos prazeres moment\u00e2neos que suas vidas oferecem. Somos pouco competentes para vivenciar o \u00f3cio. Essa condi\u00e7\u00e3o emocional que os fil\u00f3sofos antigos consideravam como muito criativa \u00e9 algo gerador de um estado de alma que chamamos de t\u00e9dio. De certa forma, fazemos tudo o que fazemos a fim de fugir do \u00f3cio e do t\u00e9dio que o acompanha. Mesmo nos per\u00edodos de f\u00e9rias temos que nos ocupar. Por outro lado, perseguir objetivos com obstina\u00e7\u00e3o e afli\u00e7\u00e3o de alcan\u00e7\u00e1-los o quanto antes tamb\u00e9m subtrai a serenidade. Assim, perdemos a serenidade quando andamos muito devagar, perto da condi\u00e7\u00e3o do \u00f3cio, que traz o t\u00e9dio e a depress\u00e3o, e tamb\u00e9m quando nos tornamos angustiados pela pressa de atingirmos nossas metas. Mais uma vez, a sabedoria, a virtude, est\u00e1 no meio, naquilo que Arist\u00f3teles chamava de temperan\u00e7a: cada um de n\u00f3s parece ter uma velocidade ideal, de modo que, se andar abaixo dela, tender\u00e1 a se deprimir, ao passo que, se andar acima dela, tender\u00e1 a ficar ansioso. Interessa pouco comparar nossa velocidade com a dos outros, visto que s\u00f3 estaremos bem quando estivermos em nosso ritmo, qualquer que seja ele\". (Adaptado de Fl\u00e1vio Gikovate).","id":415316,"enunciado":"<p align=justify>Considere o texto abaixo para responder as quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 8. <div>\r\n<br><div><br><\/div><div>     <i>  \u201cO termo serenidade costuma estar associado a \r\nmais de um significado, sendo que o primeiro deles tem \r\na ver com a capacidade de lidar com docilidade e toler\u00e2ncia com as situa\u00e7\u00f5es mais adversas. Muitas \r\nvezes perdemos a serenidade quando nos sentimos pressionados por expectativas que n\u00f3s mesmos \r\nproduzimos em rela\u00e7\u00e3o aos nossos projetos; \u00e9 preciso cautela para que nossos planos n\u00e3o se \r\ntransformem em fontes de tens\u00e3o. Os que fazem planos mais realistas sofrem menos e se aproximam mais \r\nda serenidade. <\/i><\/div><div><i>      A serenidade corresponde a um estado de \r\nesp\u00edrito no qual nos encontramos razoavelmente em paz, \r\nconciliados com o que somos e temos, com nossa condi\u00e7\u00e3o de humanos fal\u00edveis e mortais. E claro que \r\nisso depende de termos atingido uma razo\u00e1vel evolu\u00e7\u00e3o emocional e mesmo moral: n\u00e3o conv\u00e9m nos \r\ncompararmos com as outras pessoas, n\u00e3o \u00e9 bom nos revoltarmos com o fato de n\u00e3o sermos exatamente \r\ncomo gostar\u00edamos: conformados com nossas limita\u00e7\u00f5es, podemos usufruir das potencialidades que \r\ntemos. <\/i><\/div><div><i>       O momento presente \u00e9 sempre uma fic\u00e7\u00e3o: \r\nvivemos entre as lembran\u00e7as do passado e a esperan\u00e7a de \r\nacontecimentos futuros que buscamos alcan\u00e7ar A regra \u00e9 que estejamos indo atr\u00e1s de objetivos, \r\nperseguindo-os com mais ou menos determina\u00e7\u00e3o. A maior parte das pessoas sente-se mal quando est\u00e1 \r\nsem projetos, apenas usufruindo dos prazeres moment\u00e2neos que suas vidas oferecem. Somos pouco \r\ncompetentes para vivenciar o \u00f3cio. Essa condi\u00e7\u00e3o emocional que os fil\u00f3sofos antigos consideravam \r\ncomo muito criativa \u00e9 algo gerador de um estado de alma que chamamos de t\u00e9dio.  <\/i><\/div><div>\r\n<i>       De certa forma, fazemos tudo o que fazemos a fim de fugir do \u00f3cio e do \r\nt\u00e9dio que o acompanha. Mesmo \r\nnos per\u00edodos de f\u00e9rias temos que nos ocupar. Por outro lado, perseguir objetivos com obstina\u00e7\u00e3o e \r\nafli\u00e7\u00e3o de alcan\u00e7\u00e1-los o quanto antes tamb\u00e9m subtrai a serenidade. Assim, perdemos a serenidade \r\nquando andamos muito devagar, perto da condi\u00e7\u00e3o do \u00f3cio, que traz o t\u00e9dio e a depress\u00e3o, e tamb\u00e9m \r\nquando nos tornamos angustiados pela pressa de atingirmos nossas metas. Mais uma vez, a sabedoria, a \r\nvirtude, est\u00e1 no meio, naquilo que Arist\u00f3teles chamava de temperan\u00e7a: cada um de n\u00f3s parece ter uma \r\nvelocidade ideal, de modo que, se andar abaixo dela, tender\u00e1 a se deprimir, ao passo que, se andar \r\nacima dela, tender\u00e1 a ficar ansioso. Interessa pouco comparar nossa velocidade com a dos outros, \r\nvisto que s\u00f3 estaremos bem quando estivermos em nosso ritmo, qualquer que seja ele\".<\/i><\/div><div>\r\n<br><\/div><div>(Adaptado de \r\nFl\u00e1vio Gikovate).<\/div><\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1358054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Itumbiara","id":19302}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa cujas palavras traz e tr\u00e1s estejam empregadas corretamente:","provas":[{"id":44851,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Itumbiara","id":19302},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2017-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-itumbiara-2","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Itumbiara - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:29:00","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1358095,"hashId":"1d84400c759321a68ae0e8af74dab66d","enunciado":"<p align=justify>Marque a alternativa cujas palavras traz e tr\u00e1s estejam empregadas corretamente:<\/p>","resposta":4979953,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ele olhou para traz e come\u00e7ou a dizer que quem traz o dinheiro para casa \u00e9 ele.","id":4979949,"corpo":"<p align=justify>Ele olhou para traz e come\u00e7ou a dizer que quem traz o dinheiro para casa \u00e9 ele.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Marina planta uma hortinha na parte de tr\u00e1s da sua casa e todo dia tr\u00e1s esterco para adubar.","id":4979950,"corpo":"<p align=justify>Marina planta uma hortinha na parte de tr\u00e1s da sua casa e todo dia tr\u00e1s esterco para adubar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A parte de traz da sua casa me tr\u00e1s p\u00e9ssimas lembran\u00e7as.","id":4979951,"corpo":"<p align=justify>A parte de traz da sua casa me tr\u00e1s p\u00e9ssimas lembran\u00e7as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Traz mais um pouco do sorvete que est\u00e1 na parte de traz do freezer.","id":4979952,"corpo":"<p align=justify>Traz mais um pouco do sorvete que est\u00e1 na parte de traz do freezer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desfa\u00e7a essa parte de tr\u00e1s do convite porque a cor vermelha n\u00e3o traz boas recorda\u00e7\u00f5es ao casal.","id":4979953,"corpo":"<p align=justify>Desfa\u00e7a essa parte de tr\u00e1s do convite porque a cor vermelha n\u00e3o traz boas recorda\u00e7\u00f5es ao casal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415318,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Tr\u00e1s\/traz","oab":false,"nome":"Tr\u00e1s\/traz","pai":403683,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408991,"slug":"lingua-portuguesa-tras-traz"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1358095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Itumbiara","id":19302}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale, entre as alternativas abaixo, aquela que descreve corretamente o procedimento a ser realizado no Windows 7 para a escolha do programa que ser\u00e1 utilizado para abrir o arquivo selecionado.","provas":[{"id":44851,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Itumbiara","id":19302},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2017-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-itumbiara-2","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Itumbiara - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:29:00","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1358105,"hashId":"fbe48c9b6ce897b0af2094afde47026a","enunciado":"<p align=justify>Assinale, entre as alternativas abaixo, aquela que descreve corretamente o procedimento a ser realizado no Windows 7 para a escolha do programa que ser\u00e1 utilizado para abrir o arquivo selecionado.<\/p>","resposta":4980004,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pressionar o bot\u00e3o direito do mouse junto com a tecla &lt; ALT &gt; sobre o arquivo selecionado.","id":4980003,"corpo":"<p align=justify>Pressionar o bot\u00e3o direito do mouse junto com a tecla &lt; <b>ALT<\/b> &gt; sobre o arquivo selecionado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pressionar o bot\u00e3o direito do mouse sobre o selecionado.","id":4980004,"corpo":"<p align=justify>Pressionar o bot\u00e3o direito do mouse sobre o selecionado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pressionar o bot\u00e3o esquerdo do mouse sobre o arquivo selecionado.","id":4980005,"corpo":"<p align=justify>Pressionar o bot\u00e3o esquerdo do mouse sobre o arquivo selecionado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pressionar o bot\u00e3o esquerdo duas vezes (duplo click) junto com a tecla &lt; ALT &gt; sobre o arquivo selecionado.","id":4980006,"corpo":"Pressionar o bot\u00e3o esquerdo duas vezes (duplo click) junto com a tecla &lt; <b>ALT<\/b>  &gt; sobre o arquivo selecionado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pressionar o bot\u00e3o central de um mouse que possua tr\u00eas bot\u00f5es sobre o arquivo selecionado.","id":4980007,"corpo":"<p align=justify>Pressionar o bot\u00e3o central de um mouse que possua tr\u00eas bot\u00f5es sobre o arquivo selecionado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415321,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420719,"slug":"informatica-gerenciamento-de-arquivos-e-pastas"},{"nome_clean":"Arquivos","oab":false,"nome":"Arquivos","pai":420719,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420723,"slug":"informatica-arquivos"}],"slug":"informatica\/1358105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Itumbiara","id":19302}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sinal que indica o in\u00edcio de uma f\u00f3rmula numa c\u00e9lula em uma Planilha Eletr\u00f4nica (Microsoft Excel 2007 ou Calc do BrOffice.org 3.2.1) \u00e9","provas":[{"id":44851,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Itumbiara","id":19302},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2017-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-itumbiara-2","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Itumbiara - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:29:01","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1358114,"hashId":"25958789c80540d11fe7007c39f813ed","enunciado":"<p align=justify>O sinal que indica o in\u00edcio de uma f\u00f3rmula numa c\u00e9lula em uma Planilha Eletr\u00f4nica (Microsoft Excel 2007 ou Calc do BrOffice.org 3.2.1) \u00e9<\/p>","resposta":4980029,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":": (dois pontos)","id":4980028,"corpo":"<p align=justify>: (dois pontos)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"= (igual)","id":4980029,"corpo":"<p align=justify>= (igual)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"+ (soma)","id":4980030,"corpo":"<p align=justify>+ (soma)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"- (subtra\u00e7\u00e3o)","id":4980031,"corpo":"<p align=justify>- (subtra\u00e7\u00e3o)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"*(multiplica\u00e7\u00e3o)","id":4980032,"corpo":"<p align=justify>*(multiplica\u00e7\u00e3o)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415321,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"EXCEL 2007","oab":false,"nome":"EXCEL 2007","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405120,"slug":"informatica-excel-2007"},{"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":"informatica\/1358114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Itumbiara","id":19302}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para servir suco a alguns participantes de uma audi\u00eancia, foram compradas duas garrafas de suco concentrado de uva com 1,5 litros cada uma. Como o suco era concentrado, foi feita uma dilui\u00e7\u00e3o em \u00e1gua na seguinte propor\u00e7\u00e3o: 5 partes de suco para 3 partes de \u00e1gua. Depois de dilu\u00eddo, todo o suco foi servido em copos de 200 mL cada um. O n\u00famero m\u00e1ximo de copos que puderam ser servidos foi:","provas":[{"id":44851,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Itumbiara","id":19302},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2017-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-itumbiara-2","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Itumbiara - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:29:01","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1358128,"hashId":"addcc746fddf2da70df4b314b758e35f","enunciado":"<p align=justify>Para servir suco a alguns participantes de uma audi\u00eancia, foram compradas duas garrafas de suco concentrado de uva com 1,5 litros cada uma. Como o suco era concentrado, foi feita uma dilui\u00e7\u00e3o em \u00e1gua na seguinte propor\u00e7\u00e3o: 5 partes de suco para 3 partes de \u00e1gua. Depois de dilu\u00eddo, todo o suco foi servido em copos de 200 mL cada um. O n\u00famero m\u00e1ximo de copos que puderam ser servidos foi:<\/p>","resposta":4980101,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"24","id":4980101,"corpo":"<p align=justify>24<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"22","id":4980102,"corpo":"<p align=justify>22<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20","id":4980103,"corpo":"<p align=justify>20<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18","id":4980104,"corpo":"<p align=justify>18<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"16","id":4980105,"corpo":"<p align=justify>16<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Parte Diretamente Proporcionais","oab":false,"nome":"Parte Diretamente Proporcionais","pai":408571,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408578,"slug":"matematica-parte-diretamente-proporcionais"}],"slug":"matematica\/1358128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Itumbiara","id":19302}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s duas d\u00e9cadas de governos militares e de intensa campanha popular pelas diretas em 1984, as elei\u00e7\u00f5es presidenciais de 1985 foram:","provas":[{"id":44851,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Itumbiara","id":19302},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2017-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-itumbiara-2","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Itumbiara - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:29:02","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1358166,"hashId":"6d11d986f63f159be40704e4ec058bb1","enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s duas d\u00e9cadas de governos militares e de intensa campanha popular pelas diretas em 1984, as elei\u00e7\u00f5es presidenciais de 1985 foram:<\/p>","resposta":4980286,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diretas, vencidas por Jos\u00e9 Sarney, candidato do PDS (Partido Democr\u00e1tico Social), que apoiava o regime militar.","id":4980283,"corpo":"<p align=justify>diretas, vencidas por Jos\u00e9 Sarney, candidato do PDS (Partido Democr\u00e1tico Social), que apoiava o regime militar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diretas, vencidas pelos partidos de esquerda que nasceram ap\u00f3s a anistia pol\u00edtica de 1979: PT (Partido dos Trabalhadores) e PDT (Partido Democr\u00e1tico Trabalhista).","id":4980284,"corpo":"<p align=justify>diretas, vencidas pelos partidos de esquerda que nasceram ap\u00f3s a anistia pol\u00edtica de 1979: PT (Partido dos Trabalhadores) e PDT (Partido Democr\u00e1tico Trabalhista).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"indiretas, vencidas pelo general Jo\u00e3o Figueiredo, da Arena (Alian\u00e7a Renovadora Nacional), que se tornou o \u00faltimo presidente militar do Brasil.","id":4980285,"corpo":"<p align=justify>indiretas, vencidas pelo general Jo\u00e3o Figueiredo, da Arena (Alian\u00e7a Renovadora Nacional), que se tornou o \u00faltimo presidente militar do Brasil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"indiretas, vencidas pela Alian\u00e7a Democr\u00e1tica, que reunia o PMDB (Partido do Movimento Democr\u00e1tico Brasileiro), de oposi\u00e7\u00e3o, e setores dissidentes do PDS.","id":4980286,"corpo":"<p align=justify>indiretas, vencidas pela Alian\u00e7a Democr\u00e1tica, que reunia o PMDB (Partido do Movimento Democr\u00e1tico Brasileiro), de oposi\u00e7\u00e3o, e setores dissidentes do PDS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"indiretas, vencidas pelo PFL (Partido da Frente Liberal), que apoiara o regime militar e que, ap\u00f3s a redemocratiza\u00e7\u00e3o, passou para a oposi\u00e7\u00e3o.","id":4980287,"corpo":"<p align=justify>indiretas, vencidas pelo PFL (Partido da Frente Liberal), que apoiara o regime militar e que, ap\u00f3s a redemocratiza\u00e7\u00e3o, passou para a oposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1358166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19749},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Farm\u00e1cia - Ingl\u00eas","id":19756},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia Hospitalar - Ingl\u00eas","id":19765},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - Ingl\u00eas","id":19766},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Odontologia - Ingl\u00eas","id":19767}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Concerning the future of the debate on stem\ncell research and therapy, the author believes that\n\u201cethical questions regarding hES cells may not\nentirely go away\u201d (paragraph 7). This means that,\naccording to the author,","provas":[{"id":45997,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas - 2017"},{"id":45996,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19749},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-coletiva-especialidade-enfermagem-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas - 2017"},{"id":46007,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Farm\u00e1cia - Ingl\u00eas","id":19756},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-farmacia-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Farm\u00e1cia - Ingl\u00eas - 2017"},{"id":46016,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia Hospitalar - Ingl\u00eas","id":19765},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-farmacia-hospitalar-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia Hospitalar - Ingl\u00eas - 2017"},{"id":46017,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - Ingl\u00eas","id":19766},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-nutricao-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - Ingl\u00eas - 2017"},{"id":46024,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Odontologia - Ingl\u00eas","id":19767},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-odontologia-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Odontologia - Ingl\u00eas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1396061,"hashId":"6a2e901f7f4b23ddca95614a08ac784f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Concerning the future of the debate on stem\ncell research and therapy, the author believes that\n<em>\u201cethical questions regarding hES cells may not\nentirely go away<\/em>\u201d (paragraph 7). This means that,\naccording to the author,<\/p>","resposta":5138251,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" the debate will definetely come to an end.","id":5138250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> the debate will definetely come to an end.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"it is not certain that the debate will come to an\nend.","id":5138251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">it is not certain that the debate will come to an\nend.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"the debate will come to an end after the\nadvent of cloning therapy.","id":5138252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">the debate will come to an end after the\nadvent of cloning therapy.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"it is not possible that the debate will ever\ncome to an end.","id":5138253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">it is not possible that the debate will ever\ncome to an end.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"The Stem Cell Debate: Is itOver?Stem cell therapies are not new. Doctors have been performing bone marrow stem cell transplants for decades. But when scientists learned how to remove stem cells from human embryos in 1998, both excitement and controversy emerged.The excitement was due to the great potential these cells have in curing human disease. The controversy centered on the moral implications of destroying human embryos. Political leaders began to debate on how to regulate and finance research involving human embryonic stem (hES) cells.The Ethical IssuesUntil recently, the only way to get pluripotent stem cells for research was to remove the inner cell mass of an embryo and put it in a dish. The possibility of destroying a human embryo can bedisturbin g, even if it is only five days old. Stem cell research thus raised difficult questions:Does life begin at fertilization, in the womb, or at birth?Is a human embryo equivalent to a human child? Does a human embryo have any rights? Might the destruction of a single embryo be justified if it provides a cure for a countles number of patients?Problem Solved?Newer discoveries may bring this debate to an end. In 2006 scientists learned how to stimulate a patient's own cells to behave like embryonic stem cells. These cells are reducing the need for human embryos in research and opening up exciting new possibilities for stem cell therapies.Both human embryonic stem (hES) cells and induced pluripotent stem (iPS) cells are pluripotent:they can become any type of cell in the body. While hES cells are isolated from an embryo, iPS cells can be made from adult cells. With alternatives to hES cells now available, the debate over stem cell research is becoming increasingly irrelevant. But ethical questions regarding hES cells may not entirely go away. Some experts believe it's wise to continue the study of all stem cell types, since we're not sure yet which one will be the most useful for cell replacement therapies.An additional ethical consideration is that iPS cells have the potential to develop into a human embryo, in effect producing a clone of the donor. Many nations are already prepared for this, having legislation in place that bans human cloning.Adapted from&lt;http:\/\/learn.genetics.utah.edu\/content\/stemcells\/scissues.Accessed Jan. 3, 2017.Glossary:Stem cell: C\u00e9lula-tronco; bone marrow: medula; dueto: devido a; put it in a dish: colocar em umrecipiente de laborat\u00f3rio para pesquisa; thus: logo;disturbing: perturbadora.Read the text above and answer the followingquestions:","id":419397,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>The Stem Cell Debate: Is it<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Over?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/45997\/grupo-questao\/419397-20201103092304000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Stem cell therapies are not new. Doctors have been performing bone marrow stem cell transplants for decades. But when scientists learned how to remove stem cells from human embryos in 1998, both excitement and controversy emerged.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">The excitement was due to the great potential these cells have in curing human disease. The controversy centered on the moral implications of destroying human embryos. Political leaders began to debate on how to regulate and finance research involving human embryonic stem (hES) cells.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>The Ethical Issues<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Until recently, the only way to get pluripotent stem cells for research was to remove the inner cell mass of an embryo and put it in a dish. The possibility of destroying a human embryo can bedisturbin g, even if it is only five days old. Stem cell research thus raised difficult questions:<\/p><ul><li style=\"text-align: justify;\">Does life begin at fertilization, in the womb, or at birth?<\/li><li style=\"text-align: justify;\">Is a human embryo equivalent to a human child?<\/li><li style=\"text-align: justify;\"> Does a human embryo have any rights?<\/li><li style=\"text-align: justify;\"> Might the destruction of a single embryo be  justified if it provides a cure for a countles number of patients?<\/li><\/ul><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Problem Solved?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Newer discoveries may bring this debate to an end. In 2006 scientists learned how to stimulate a patient's own cells to behave like embryonic stem cells. These cells are reducing the need for human embryos in research and opening up exciting new possibilities for stem cell therapies.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Both human embryonic stem (hES) cells and induced pluripotent stem (iPS) cells are pluripotent:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">they can become any type of cell in the body. While hES cells are isolated from an embryo, iPS cells can be made from adult cells. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">With alternatives to hES cells now available, the debate over stem cell research is becoming increasingly irrelevant. But ethical questions regarding hES cells may not entirely go away. Some experts believe it's wise to continue the study of all stem cell types, since we're not sure yet which one will be the most useful for cell replacement therapies.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">An additional ethical consideration is that iPS cells have the potential to develop into a human embryo, in effect producing a clone of the donor. Many nations are already prepared for this, having legislation in place that bans human cloning.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adapted from<\/p><p style=\"text-align: justify;\">&lt;http:\/\/learn.genetics.utah.edu\/content\/stemcells\/scissues.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Accessed Jan. 3, 2017.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Glossary:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Stem cell: C\u00e9lula-tronco;<em> bone marrow:<\/em> medula; <em>due<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>to<\/em>: devido a; <em>put it in a dish<\/em>: colocar em um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">recipiente de laborat\u00f3rio para pesquisa; <em>thus<\/em>: logo;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">disturbing: perturbadora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Read the text above and answer the following<\/p><p style=\"text-align: justify;\">questions:<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1396061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19495},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem","id":19383},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e Idoso - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18534},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e Idoso - \u00c1rea: Fisioterapia","id":18537},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e Idoso - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":18538},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar \u00e0 Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19511},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e Idoso - \u00c1rea: Odontologia","id":19484},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19141},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":18544},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Psicologia","id":18541}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o sistema de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade do Brasil, alimentado principalmente pela notifica\u00e7\u00e3o e investiga\u00e7\u00e3o de casos de doen\u00e7as, e agravos, que constam na lista nacional de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, sendo facultado a estados e munic\u00edpios inclu\u00edrem outros problemas de sa\u00fade regionalmente importantes:","provas":[{"id":45433,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19495},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"},{"id":45440,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem","id":19383},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2017-ufs-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"},{"id":45446,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e Idoso - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18534},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2017-ufs-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-e-idoso-area-farmacia","tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e Idoso - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":45451,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e Idoso - \u00c1rea: Fisioterapia","id":18537},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2017-ufs-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-e-idoso-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e Idoso - \u00c1rea: Fisioterapia - 2017"},{"id":45459,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e Idoso - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":18538},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2017-ufs-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-e-idoso-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e Idoso - \u00c1rea: Fonoaudiologia - 2017"},{"id":45462,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar \u00e0 Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19511},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2017-ufs-residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-a-saude-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar \u00e0 Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":45467,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e Idoso - \u00c1rea: Odontologia","id":19484},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2017-ufs-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-e-idoso-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e Idoso - \u00c1rea: Odontologia - 2017"},{"id":45473,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19141},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2017-ufs-residencia-multiprofissional-em-saude-mental-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2017"},{"id":45477,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":18544},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2017-ufs-residencia-em-saude-da-familia-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":45514,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Psicologia","id":18541},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2017-ufs-residencia-multiprofissional-em-saude-mental-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:31:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1374936,"hashId":"3bf811099607ac611d2b557d494e6057","enunciado":"<p align=justify>Qual \u00e9 o sistema de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade do Brasil,\r\nalimentado principalmente pela notifica\u00e7\u00e3o e\r\ninvestiga\u00e7\u00e3o de casos de doen\u00e7as, e agravos, que\r\nconstam na lista nacional de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o\r\ncompuls\u00f3ria, sendo facultado a estados e\r\nmunic\u00edpios inclu\u00edrem outros problemas de sa\u00fade\r\nregionalmente importantes:<\/p>","resposta":5053440,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sistema Nacional de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria (SINAN)","id":5053437,"corpo":"<p align=justify>Sistema Nacional de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o\r\nCompuls\u00f3ria (SINAN)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sistema Nacional de Morbidade e Mortalidade (SIM).","id":5053438,"corpo":"<p align=justify>Sistema Nacional de Morbidade e Mortalidade\r\n(SIM).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Notifica\u00e7\u00e3o e Investiga\u00e7\u00e3o de Agravos (SINIA)","id":5053439,"corpo":"<p align=justify>Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Notifica\u00e7\u00e3o e\r\nInvestiga\u00e7\u00e3o de Agravos (SINIA)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o (SINAN)","id":5053440,"corpo":"<p align=justify>Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Agravos de\r\nNotifica\u00e7\u00e3o (SINAN)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Nascidos Vivos (SINASC)","id":5053441,"corpo":"<p align=justify>Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Nascidos Vivos\r\n(SINASC)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403582,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistemas-de-informacao-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1374936","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19495},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e Idoso - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":18538},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar \u00e0 Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19511},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19141},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":18544},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Psicologia","id":18541}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o deve se fazer presente e estar inserida em todas as pol\u00edticas e programas do SUS. A PNH busca transformar as rela\u00e7\u00f5es de trabalho a partir da amplia\u00e7\u00e3o do grau de contato e da comunica\u00e7\u00e3o entre as pessoas e grupos, tirando-os do isolamento e das rela\u00e7\u00f5es de poder hierarquizadas. Reconhecer que as diferentes especialidades e pr\u00e1ticas de sa\u00fade podem conversar com a experi\u00eancia daquele que \u00e9 assistido. Juntos, esses saberes podem produzir sa\u00fade de forma mais correspons\u00e1vel\u201d. O texto acima refere-se a qual princ\u00edpio da Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":45433,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19495},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"},{"id":45459,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e Idoso - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":18538},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2017-ufs-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-e-idoso-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e Idoso - \u00c1rea: Fonoaudiologia - 2017"},{"id":45462,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar \u00e0 Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19511},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2017-ufs-residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-a-saude-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar \u00e0 Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":45473,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19141},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2017-ufs-residencia-multiprofissional-em-saude-mental-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2017"},{"id":45477,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":18544},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2017-ufs-residencia-em-saude-da-familia-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":45514,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Psicologia","id":18541},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2017-ufs-residencia-multiprofissional-em-saude-mental-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:31:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1374947,"hashId":"604875cbfc17ead529cf837ad97e2b74","enunciado":"<p align=justify>\u201cA Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o deve se fazer\r\npresente e estar inserida em todas as pol\u00edticas e\r\nprogramas do SUS. A PNH busca transformar as\r\nrela\u00e7\u00f5es de trabalho a partir da amplia\u00e7\u00e3o do grau\r\nde contato e da comunica\u00e7\u00e3o entre as pessoas e\r\ngrupos, tirando-os do isolamento e das rela\u00e7\u00f5es de\r\npoder hierarquizadas. Reconhecer que as diferentes\r\nespecialidades e pr\u00e1ticas de sa\u00fade podem\r\nconversar com a experi\u00eancia daquele que \u00e9\r\nassistido. Juntos, esses saberes podem produzir\r\nsa\u00fade de forma mais correspons\u00e1vel\u201d. O texto\r\nacima refere-se a qual princ\u00edpio da Pol\u00edtica Nacional\r\nde Humaniza\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":5053484,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transversalidade;","id":5053484,"corpo":"<p align=justify>Transversalidade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Indissociabilidade entre aten\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o;","id":5053485,"corpo":"<p align=justify>Indissociabilidade entre aten\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Protagonismo, corresponsabilidade e autonomia dos sujeitos e coletivos;","id":5053486,"corpo":"<p align=justify>Protagonismo, corresponsabilidade e autonomia\r\ndos sujeitos e coletivos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cl\u00ednica Ampliada e Compartilhada;","id":5053487,"corpo":"<p align=justify>Cl\u00ednica Ampliada e Compartilhada;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Intersetorialidade.","id":5053488,"corpo":"<p align=justify>Intersetorialidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398414,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-humanizacao-e-da-gestao-do-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1374947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19495},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e Idoso - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":18538},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar \u00e0 Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19511},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19141},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":18544},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Psicologia","id":18541}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o princ\u00edpios da Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade:","provas":[{"id":45433,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19495},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"},{"id":45459,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e Idoso - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":18538},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2017-ufs-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-e-idoso-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e Idoso - \u00c1rea: Fonoaudiologia - 2017"},{"id":45462,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar \u00e0 Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19511},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2017-ufs-residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-a-saude-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar \u00e0 Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":45473,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19141},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2017-ufs-residencia-multiprofissional-em-saude-mental-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2017"},{"id":45477,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":18544},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2017-ufs-residencia-em-saude-da-familia-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":45514,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Psicologia","id":18541},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2017-ufs-residencia-multiprofissional-em-saude-mental-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:31:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1374950,"hashId":"fc1d820036d78c4b9dc741ff123c9fcd","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o princ\u00edpios da Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade:<\/p>","resposta":5053499,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concep\u00e7\u00e3o hol\u00edstica, intersetorialidade, modelo m\u00e9dico hegem\u00f4nico, participa\u00e7\u00e3o social, integralidade, a\u00e7\u00f5es multi-estrat\u00e9gicas;","id":5053497,"corpo":"<p align=justify>Concep\u00e7\u00e3o hol\u00edstica, intersetorialidade, modelo\r\nm\u00e9dico hegem\u00f4nico, participa\u00e7\u00e3o social,\r\nintegralidade, a\u00e7\u00f5es multi-estrat\u00e9gicas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Enfoque sist\u00eamico, multicausalidade, empoderamento, participa\u00e7\u00e3o social, eq\u00fcidade, a\u00e7\u00f5es multi-estrat\u00e9gicas e sustentabilidade;","id":5053498,"corpo":"<p align=justify>Enfoque sist\u00eamico, multicausalidade,\r\nempoderamento, participa\u00e7\u00e3o social, eq\u00fcidade,\r\na\u00e7\u00f5es multi-estrat\u00e9gicas e sustentabilidade;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Concep\u00e7\u00e3o hol\u00edstica, intersetorialidade, empoderamento, participa\u00e7\u00e3o social, eq\u00fcidade, a\u00e7\u00f5es multi-estrat\u00e9gicas e sustentabilidade;","id":5053499,"corpo":"<p align=justify>Concep\u00e7\u00e3o hol\u00edstica, intersetorialidade,\r\nempoderamento, participa\u00e7\u00e3o social, eq\u00fcidade,\r\na\u00e7\u00f5es multi-estrat\u00e9gicas e sustentabilidade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Concep\u00e7\u00e3o hol\u00edstica, intersetorialidade, enfoque sist\u00eamico, participa\u00e7\u00e3o social, eq\u00fcidade, sustentabilidade, universalidade;","id":5053500,"corpo":"<p align=justify>Concep\u00e7\u00e3o hol\u00edstica, intersetorialidade, enfoque\r\nsist\u00eamico, participa\u00e7\u00e3o social, eq\u00fcidade,\r\nsustentabilidade, universalidade;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Concep\u00e7\u00e3o hol\u00edstica, intersetorialidade, multicausalidade, participa\u00e7\u00e3o social, eq\u00fcidade, enfoque sist\u00eamico, gest\u00e3o taylorista.","id":5053501,"corpo":"<p align=justify>Concep\u00e7\u00e3o hol\u00edstica, intersetorialidade,\r\nmulticausalidade, participa\u00e7\u00e3o social, eq\u00fcidade,\r\nenfoque sist\u00eamico, gest\u00e3o taylorista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398413,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-promocao-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1374950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19495}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Avalia\u00e7\u00e3o Funcional Coletiva, a Portaria 2528 de 19 de Outubro de 2006 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, coloca que:","provas":[{"id":45433,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19495},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1375266,"hashId":"c3fc9f3388ff99ab0fb05b6ee071ba27","enunciado":"<p align=justify>Sobre a Avalia\u00e7\u00e3o Funcional Coletiva, a Portaria\r\n2528 de 19 de Outubro de 2006 do Minist\u00e9rio da\r\nSa\u00fade, coloca que:<\/p>","resposta":5054300,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Avalia\u00e7\u00e3o Funcional Coletiva verifica como est\u00e1 distribu\u00edda a popula\u00e7\u00e3o adscrita \u00e0 Equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, com base no invent\u00e1rio de risco funcional.","id":5054296,"corpo":"<p align=justify>A Avalia\u00e7\u00e3o Funcional Coletiva verifica como\r\nest\u00e1 distribu\u00edda a popula\u00e7\u00e3o adscrita \u00e0 Equipe\r\nde Sa\u00fade da Fam\u00edlia, com base no invent\u00e1rio de\r\nrisco funcional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos munic\u00edpios que n\u00e3o disp\u00f5em de ESF, as equipes das UBS poder\u00e3o ser respons\u00e1veis pelo levantamento e acompanhamento funcional.","id":5054297,"corpo":"<p align=justify>Nos munic\u00edpios que n\u00e3o disp\u00f5em de ESF, as\r\nequipes das UBS poder\u00e3o ser respons\u00e1veis\r\npelo levantamento e acompanhamento\r\nfuncional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Avalia\u00e7\u00e3o Funcional Coletiva determina a pir\u00e2mide de risco funcional estabelecida com base nas informa\u00e7\u00f5es relativas aos crit\u00e9rios de risco da popula\u00e7\u00e3o assistida pelas UBS em cada munic\u00edpio.","id":5054298,"corpo":"<p align=justify>A Avalia\u00e7\u00e3o Funcional Coletiva determina a\r\npir\u00e2mide de risco funcional estabelecida com\r\nbase nas informa\u00e7\u00f5es relativas aos crit\u00e9rios de\r\nrisco da popula\u00e7\u00e3o assistida pelas UBS em\r\ncada munic\u00edpio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os idosos que compor\u00e3o a base da pir\u00e2mide funcional (idosos independentes) ser\u00e3o aqueles que tiverem condi\u00e7\u00f5es de realizar as seguintes atividades: tomar banho, vestir-se, usar o banheiro, transferir-se da cama para a cadeira, ser continente e alimentar-se com a pr\u00f3pria m\u00e3o.","id":5054299,"corpo":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>Os idosos que compor\u00e3o a base da pir\u00e2mide\r\nfuncional (idosos independentes) ser\u00e3o aqueles\r\nque tiverem condi\u00e7\u00f5es de realizar as seguintes\r\natividades: tomar banho, vestir-se, usar o\r\nbanheiro, transferir-se da cama para a cadeira,\r\nser continente e alimentar-se com a pr\u00f3pria\r\nm\u00e3o.<\/p><\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":5054300,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402878,"slug":"educacao-fisica-consciencia-corporal-saude-e-qualidade-de-vida"}],"slug":"educacao-fisica\/1375266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19495}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos itens abaixo N\u00c3O comp\u00f5e os eixos que fundamentam o Compromisso Nacional para o Envelhecimento Ativo (Decreto Presidencial 8114, de 30 de setembro de 2013)","provas":[{"id":45433,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19495},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1375267,"hashId":"290d0c9f24c6b45ff764ef61bea1e496","enunciado":"<p align=\"justify\">Qual dos itens abaixo <strong>N\u00c3O<\/strong> comp\u00f5e os eixos que\r\nfundamentam o Compromisso Nacional para o\r\nEnvelhecimento Ativo (Decreto Presidencial 8114,\r\nde 30 de setembro de 2013)<\/p>","resposta":5054304,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Emancipa\u00e7\u00e3o e protagonismo ","id":5054301,"corpo":"<p align=justify>Emancipa\u00e7\u00e3o e protagonismo\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o e defesa dos direitos","id":5054302,"corpo":"<p align=justify>Promo\u00e7\u00e3o e defesa dos direitos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Informa\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o","id":5054303,"corpo":"<p align=justify>Informa\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As alternativas \u201ca\u201d, \u201cb\u201d e \u201cc\u201d est\u00e3o corretas. ","id":5054304,"corpo":"<p align=justify>As alternativas \u201ca\u201d, \u201cb\u201d e \u201cc\u201d est\u00e3o corretas.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o incorretas","id":5054305,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas est\u00e3o incorretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402878,"slug":"educacao-fisica-consciencia-corporal-saude-e-qualidade-de-vida"}],"slug":"educacao-fisica\/1375267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19495}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o crit\u00e9rio de objetividade, qual dos \u00edndices antropom\u00e9tricos abaixo, por conta de seu procedimento e equa\u00e7\u00f5es, N\u00c3O se aplica adequadamente ao uso em interven\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias?","provas":[{"id":45433,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19495},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1375269,"hashId":"338d342fbff0e3097853c23985b2459d","enunciado":"<p align=justify>Considerando o crit\u00e9rio de objetividade, qual dos\r\n\u00edndices antropom\u00e9tricos abaixo, por conta de seu\r\nprocedimento e equa\u00e7\u00f5es, N\u00c3O se aplica\r\nadequadamente ao uso em interven\u00e7\u00f5es\r\ncomunit\u00e1rias?<\/p>","resposta":5054308,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00cdndice de Massa Corporal ","id":5054306,"corpo":"<p align=justify>\u00cdndice de Massa Corporal\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00e3o Cintura\/quadril","id":5054307,"corpo":"<p align=justify>Rela\u00e7\u00e3o Cintura\/quadril<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00cdndice de Conicidade ","id":5054308,"corpo":"<p align=justify>\u00cdndice de Conicidade\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Circunfer\u00eancia de Cintura","id":5054309,"corpo":"<p align=justify>Circunfer\u00eancia de Cintura<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o incorretas","id":5054310,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas est\u00e3o incorretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402872,"slug":"educacao-fisica-avaliacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1375269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19495}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 sarcopenia, pode-se afirmar:","provas":[{"id":45433,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19495},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1375271,"hashId":"6fce145a14a71c01b6132195bf8b468a","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 sarcopenia, pode-se afirmar:<\/p>","resposta":5054321,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 o processo de redu\u00e7\u00e3o da massa muscular global, que ocorre ao longo do envelhecimento, sendo multifatorial e decorrente de inatividade f\u00edsica, remodela\u00e7\u00e3o da atividade motora, diminui\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis hormonais e diminui\u00e7\u00e3o da s\u00edntese proteica.","id":5054321,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 o processo de redu\u00e7\u00e3o da massa muscular\r\nglobal, que ocorre ao longo do envelhecimento,\r\nsendo multifatorial e decorrente de inatividade\r\nf\u00edsica, remodela\u00e7\u00e3o da atividade motora,\r\ndiminui\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis hormonais e diminui\u00e7\u00e3o\r\nda s\u00edntese proteica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 o processo de redu\u00e7\u00e3o de massa \u00f3ssea que ocorre com o envelhecimento ativo.","id":5054322,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 o processo de redu\u00e7\u00e3o de massa \u00f3ssea que\r\nocorre com o envelhecimento ativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 o processo de ganho de massa \u00f3sseo decorrente dos baixos n\u00edveis de atividade f\u00edsica","id":5054323,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 o processo de ganho de massa \u00f3sseo\r\ndecorrente dos baixos n\u00edveis de atividade f\u00edsica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 o processo de ganho de massa muscular global que ocorre naturalmente com o envelhecimento","id":5054324,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 o processo de ganho de massa muscular\r\nglobal que ocorre naturalmente com o\r\nenvelhecimento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":5054325,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Atividade F\u00edsica para Idosos","oab":false,"nome":"Atividade F\u00edsica para Idosos","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402876,"slug":"educacao-fisica-atividade-fisica-para-idosos"}],"slug":"educacao-fisica\/1375271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19495}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o tipo de fibra muscular que tem maior perda durante o processo de envelhecimento?","provas":[{"id":45433,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19495},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1375274,"hashId":"538a9393859a5636bd44ee813237308b","enunciado":"<p align=justify>Qual o tipo de fibra muscular que tem maior perda\r\ndurante o processo de envelhecimento?<\/p>","resposta":5054337,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fibras I ","id":5054336,"corpo":"<p align=justify>Fibras I\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fibras II","id":5054337,"corpo":"<p align=justify>Fibras II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fibras III ","id":5054338,"corpo":"<p align=justify>Fibras III\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fibras IV","id":5054339,"corpo":"<p align=justify>Fibras IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fibras V","id":5054340,"corpo":"<p align=justify>Fibras V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Atividade F\u00edsica para Idosos","oab":false,"nome":"Atividade F\u00edsica para Idosos","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402876,"slug":"educacao-fisica-atividade-fisica-para-idosos"}],"slug":"educacao-fisica\/1375274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19495}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a sequ\u00eancia l\u00f3gica mais adequada para a implementa\u00e7\u00e3o de uma bateria de testes de desempenho?","provas":[{"id":45433,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19495},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1375276,"hashId":"a47317ce30d7f731a5180832da543fa6","enunciado":"<p align=justify>Qual a sequ\u00eancia l\u00f3gica mais adequada para a\r\nimplementa\u00e7\u00e3o de uma bateria de testes de\r\ndesempenho?<\/p>","resposta":5054347,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o cardiorrespirat\u00f3ria, Avalia\u00e7\u00e3o de flexibilidade, Avalia\u00e7\u00e3o de composi\u00e7\u00e3o corporal","id":5054346,"corpo":"<p align=justify>Avalia\u00e7\u00e3o cardiorrespirat\u00f3ria, Avalia\u00e7\u00e3o de\r\nflexibilidade, Avalia\u00e7\u00e3o de composi\u00e7\u00e3o corporal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anamnese, Avalia\u00e7\u00e3o Antropom\u00e9trica, Avalia\u00e7\u00e3o Neuromotora, Avalia\u00e7\u00e3o Aer\u00f3bica.","id":5054347,"corpo":"<p align=justify>Anamnese, Avalia\u00e7\u00e3o Antropom\u00e9trica, Avalia\u00e7\u00e3o\r\nNeuromotora, Avalia\u00e7\u00e3o Aer\u00f3bica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anamnese, Avalia\u00e7\u00e3o cardiorrespirat\u00f3ria, Avalia\u00e7\u00e3o de flexibilidade, Avalia\u00e7\u00e3o funcional","id":5054348,"corpo":"<p align=justify>Anamnese, Avalia\u00e7\u00e3o cardiorrespirat\u00f3ria,\r\nAvalia\u00e7\u00e3o de flexibilidade, Avalia\u00e7\u00e3o funcional<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Funcional, Anamnese, Avalia\u00e7\u00e3o de Flexibilidade","id":5054349,"corpo":"<p align=justify>Avalia\u00e7\u00e3o Funcional, Anamnese, Avalia\u00e7\u00e3o de\r\nFlexibilidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as respostas est\u00e3o incorretas.","id":5054350,"corpo":"<p align=justify>Todas as respostas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402872,"slug":"educacao-fisica-avaliacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1375276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19495}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda sobre a figura constante na quest\u00e3o anterior, sabe-se:","provas":[{"id":45433,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19495},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1375283,"hashId":"523d24f325db84c8491a57919e319a67","enunciado":"<p align=justify>Ainda sobre a figura constante na quest\u00e3o anterior,\r\nsabe-se:<\/p>","resposta":5054385,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A linha P50 refere-se a mediana do crescimento.","id":5054381,"corpo":"<p align=justify>A linha P50 refere-se a mediana do\r\ncrescimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O percentil 3 refere-se ao limiar para a caracteriza\u00e7\u00e3o de desnutri\u00e7\u00e3o.","id":5054382,"corpo":"<p align=justify>O percentil 3 refere-se ao limiar para a\r\ncaracteriza\u00e7\u00e3o de desnutri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para determinada idade, pode-se considerar o crescimento como \u201cnormal\u201d se a estatura assumir qualquer valor entre P3 e P97.","id":5054383,"corpo":"<p align=justify>Para determinada idade, pode-se considerar o\r\ncrescimento como \u201cnormal\u201d se a estatura\r\nassumir qualquer valor entre P3 e P97.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a alternativa \u201ca\u201d est\u00e1 correta. ","id":5054384,"corpo":"<p align=justify>Apenas a alternativa \u201ca\u201d est\u00e1 correta.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As alternativas \u201ca\u201d, \u201cb\u201d e \u201cc\u201d est\u00e3o corretas.","id":5054385,"corpo":"<p align=justify>As alternativas \u201ca\u201d, \u201cb\u201d e \u201cc\u201d est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402872,"slug":"educacao-fisica-avaliacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1375283","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19495}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o posicionamento oficial do ACSM que referenda a prescri\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios f\u00edsicos Guidance for prescribing exercise, ACSM, 2011), \u00e9 correto afirmar para o treinamento resistido: para adultos aparentemente saud\u00e1veis (Quantity and quality of exercise for developing and maintaining cardiorespiratory, musculoskeletal, and neuromotor fitness in apparently healthy adults:Guidance for prescribing exercise, ACSM, 2011), \u00e9 correto afirmar para o treinamento resistido: ","provas":[{"id":45433,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19495},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1375294,"hashId":"c87e25f533853ce809625163ae1064c8","enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">Considerando o posicionamento oficial do ACSM\r\nque referenda a prescri\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios f\u00edsicos Guidance for prescribing exercise, ACSM, 2011), \u00e9\r\ncorreto afirmar para o treinamento resistido:\r\npara adultos aparentemente saud\u00e1veis (<em>Quantity\r\nand quality of exercise for developing and\r\nmaintaining cardiorespiratory, musculoskeletal, and\r\nneuromotor fitness in apparently healthy adults<\/em>:<i>Guidance for prescribing exercise, ACSM, 2011)<\/i>, \u00e9 correto afirmar para o treinamento resistido: <\/p><p><\/p>","resposta":5054438,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60% a 70% de 1RM (intensidade moderada a alta) para idosos, para melhorar a pot\u00eancia.","id":5054436,"corpo":"<p align=justify>60% a 70% de 1RM (intensidade moderada a\r\nalta) para idosos, para melhorar a pot\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mais que 80% de 1 RM para melhorar a resist\u00eancia muscular localizada.","id":5054437,"corpo":"<p align=justify>Mais que 80% de 1 RM para melhorar a\r\nresist\u00eancia muscular localizada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60% a 70% de 1RM (intensidade moderada a alta) para iniciantes e praticantes intermedi\u00e1rios, para melhorar\/aumentar a for\u00e7a e mais que 80% de 1RM (intensidade alta a muito alta) para praticantes experientes.","id":5054438,"corpo":"<p align=justify>60% a 70% de 1RM (intensidade moderada a\r\nalta) para iniciantes e praticantes intermedi\u00e1rios,\r\npara melhorar\/aumentar a for\u00e7a e mais que 80%\r\nde 1RM (intensidade alta a muito alta) para\r\npraticantes experientes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As alternativas \u201ca\u201d, \u201cb\u201d e \u201cc\u201d est\u00e3o corretas. ","id":5054439,"corpo":"<p align=justify>As alternativas \u201ca\u201d, \u201cb\u201d e \u201cc\u201d est\u00e3o corretas.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o incorretas.","id":5054440,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402878,"slug":"educacao-fisica-consciencia-corporal-saude-e-qualidade-de-vida"},{"nome_clean":"Treinamento Desportivo","oab":false,"nome":"Treinamento Desportivo","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402879,"slug":"educacao-fisica-treinamento-desportivo"}],"slug":"educacao-fisica\/1375294","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19495}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em termos gerais, qual(is) o(s) efeito(s) de um programa de pr\u00e1tica regular de exerc\u00edcios f\u00edsicos para a reabilita\u00e7\u00e3o card\u00edaca?","provas":[{"id":45433,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19495},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1375302,"hashId":"f827c1158f2251f5d5c59920bce44622","enunciado":"<p align=justify>Em termos gerais, qual(is) o(s) efeito(s) de um\r\nprograma de pr\u00e1tica regular de exerc\u00edcios f\u00edsicos\r\npara a reabilita\u00e7\u00e3o card\u00edaca?<\/p>","resposta":5054478,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o do VO2m\u00e1x","id":5054476,"corpo":"<p align=justify>Manuten\u00e7\u00e3o do VO<sub>2<\/sub>m\u00e1x<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumento da press\u00e3o arterial diast\u00f3lica","id":5054477,"corpo":"<p align=justify>Aumento da press\u00e3o arterial diast\u00f3lica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Melhora do HDL-C","id":5054478,"corpo":"<p align=justify>Melhora do HDL-C<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumento das taxas de trabalho em isquemia inst\u00e1vel.","id":5054479,"corpo":"<p align=justify>Aumento das taxas de trabalho em isquemia\r\ninst\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Melhora da resposta do VO2m\u00e1x decorrente de grandes intensidade de trabalho resistido.","id":5054480,"corpo":"<p align=justify>Melhora da resposta do VO<sub>2<\/sub>m\u00e1x decorrente de\r\ngrandes intensidade de trabalho resistido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Patologias e Les\u00f5es","oab":false,"nome":"Patologias e Les\u00f5es","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402882,"slug":"educacao-fisica-patologias-e-lesoes"}],"slug":"educacao-fisica\/1375302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19495}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um programa de reabilita\u00e7\u00e3o card\u00edaca, fase comunit\u00e1ria, pode-se afirmar sobre aos exerc\u00edcios resistidos:","provas":[{"id":45433,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19495},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1375304,"hashId":"6656041233f714362d976dd75bbc1a1d","enunciado":"<p align=justify>Em um programa de reabilita\u00e7\u00e3o card\u00edaca, fase\r\ncomunit\u00e1ria, pode-se afirmar sobre aos exerc\u00edcios\r\nresistidos:<\/p>","resposta":5054490,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Favorecem o aumento da densidade \u00f3ssea ","id":5054486,"corpo":"<p align=justify>Favorecem o aumento da densidade \u00f3ssea\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o causam altera\u00e7\u00e3o da FC de repouso","id":5054487,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o causam altera\u00e7\u00e3o da FC de repouso<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Favorecem o aumento da for\u00e7a ","id":5054488,"corpo":"<p align=justify>Favorecem o aumento da for\u00e7a\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumentam o metabolismo basal","id":5054489,"corpo":"<p align=justify>Aumentam o metabolismo basal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":5054490,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","oab":false,"nome":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402873,"slug":"educacao-fisica-fisiologia-do-exercicio"},{"nome_clean":"Patologias e Les\u00f5es","oab":false,"nome":"Patologias e Les\u00f5es","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402882,"slug":"educacao-fisica-patologias-e-lesoes"}],"slug":"educacao-fisica\/1375304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sel\u00eanio \u00e9 um oligoelemento considerado essencial para o corpo humano devido \u00e0 sua participa\u00e7\u00e3o em importantes fun\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas. Dentre as fontes alimentares desse micronutriente, est\u00e3o castanha-do-Brasil, cogumelos, frutos do mar e f\u00edgado. Nesse sentido, uma das principais fun\u00e7\u00f5es atribu\u00eddas ao sel\u00eanio \u00e9 a","provas":[{"id":44218,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2017-comperve-ufrn-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:35:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1332783,"hashId":"125b9b49ea810d44fd6c3dcb8ae5e122","enunciado":"<p align=justify>O sel\u00eanio \u00e9 um oligoelemento considerado essencial para o corpo humano devido \u00e0 sua participa\u00e7\u00e3o em importantes fun\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas. Dentre as fontes alimentares desse micronutriente, est\u00e3o castanha-do-Brasil, cogumelos, frutos do mar e f\u00edgado. Nesse sentido, uma das principais fun\u00e7\u00f5es atribu\u00eddas ao sel\u00eanio \u00e9 a<\/p>","resposta":4873744,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o contra a\u00e7\u00e3o nociva de metais pesados e xenobi\u00f3ticos.","id":4873744,"corpo":"<p align=justify>prote\u00e7\u00e3o contra a\u00e7\u00e3o nociva de metais pesados e xenobi\u00f3ticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"regula\u00e7\u00e3o \u00e1cido-base, servindo como um dos principais tamp\u00f5es na superf\u00edcie \u00f3ssea.","id":4873745,"corpo":"<p align=justify>regula\u00e7\u00e3o \u00e1cido-base, servindo como um dos principais tamp\u00f5es na superf\u00edcie \u00f3ssea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"participa\u00e7\u00e3o na matura\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os sexuais, atuando na fase da puberdade.","id":4873746,"corpo":"<p align=justify>participa\u00e7\u00e3o na matura\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os sexuais, atuando na fase da puberdade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atua\u00e7\u00e3o no catabolismo de amino\u00e1cidos sulfurados e compostos heteroc\u00edclicos.","id":4873747,"corpo":"<p align=justify>atua\u00e7\u00e3o no catabolismo de amino\u00e1cidos sulfurados e compostos heteroc\u00edclicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"},{"nome_clean":"Minerais (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","oab":false,"nome":"Minerais (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417948,"slug":"nutricao-minerais-propriedades-beneficios-biodisponibilidade-e-deficiencia"}],"slug":"nutricao\/1332783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os seguintes dados de uma crian\u00e7a em seu primeiro atendimento: idade atual = 13 meses; sexo: feminino; peso de nascimento = 3,270 quilos; comprimento ao nascer = 51 cent\u00edmetros; peso atual = 9,800 quilos e estatura atual = 75 cent\u00edmetros. Quanto \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o dos indicadores antropom\u00e9tricos, registrados no gr\u00e1fico de curvas de crescimento da crian\u00e7a, o percentil de peso por comprimento est\u00e1 entre 50 e 84 e o percentil de comprimento por idade est\u00e1 entre 40 e 60. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, o diagn\u00f3stico antropom\u00e9trico \u00e9","provas":[{"id":44218,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2017-comperve-ufrn-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:35:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1332793,"hashId":"b5c3dbe8b0644236d7112f852d6779cb","enunciado":"<p align=justify>Considere os seguintes dados de uma crian\u00e7a em seu primeiro atendimento: idade atual = 13 meses; sexo: feminino; peso de nascimento = 3,270 quilos; comprimento ao nascer = 51 cent\u00edmetros; peso atual = 9,800 quilos e estatura atual = 75 cent\u00edmetros. Quanto \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o dos indicadores antropom\u00e9tricos, registrados no gr\u00e1fico de curvas de crescimento da crian\u00e7a, o percentil de peso por comprimento est\u00e1 entre 50 e 84 e o percentil de comprimento por idade est\u00e1 entre 40 e 60. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, o diagn\u00f3stico antropom\u00e9trico \u00e9<\/p>","resposta":4873787,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"peso e altura adequados, ou seja, dentro dos pontos de corte para os referidos par\u00e2metros antropom\u00e9tricos.","id":4873787,"corpo":"<p align=justify>peso e altura adequados, ou seja, dentro dos pontos de corte para os referidos par\u00e2metros antropom\u00e9tricos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas o peso por comprimento adequado, sendo que o comprimento por idade est\u00e1 abaixo do esperado.","id":4873788,"corpo":"<p align=justify>apenas o peso por comprimento adequado, sendo que o comprimento por idade est\u00e1 abaixo do esperado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas o comprimento por idade adequado, sendo que o peso por comprimento est\u00e1 acima do esperado.","id":4873789,"corpo":"<p align=justify>apenas o comprimento por idade adequado, sendo que o peso por comprimento est\u00e1 acima do esperado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"peso e altura inadequados, ou seja, ambos fora dos limites esperados para tais par\u00e2metros antropom\u00e9tricos.","id":4873790,"corpo":"<p align=justify>peso e altura inadequados, ou seja, ambos fora dos limites esperados para tais par\u00e2metros antropom\u00e9tricos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"},{"nome_clean":"Crescimento e Desenvolvimento","oab":false,"nome":"Crescimento e Desenvolvimento","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398505,"slug":"nutricao-crescimento-e-desenvolvimento"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional infantil, da gestante e nutrizes","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional infantil, da gestante e nutrizes","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398506,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional-infantil-da-gestante-e-nutrizes"}],"slug":"nutricao\/1332793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escolha da f\u00f3rmula utilizada para nutri\u00e7\u00e3o enteral vai depender do objetivo da terapia, da idade do indiv\u00edduo e da via de acesso. Para uma crian\u00e7a com s\u00edndrome do intestino curto, foi estabelecido o uso de uma f\u00f3rmula oligom\u00e9rica, que se caracteriza por","provas":[{"id":44218,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2017-comperve-ufrn-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:35:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1332799,"hashId":"85652733cb78395270683af64abc163a","enunciado":"<p align=justify>A escolha da f\u00f3rmula utilizada para nutri\u00e7\u00e3o enteral vai depender do objetivo da terapia, da idade do indiv\u00edduo e da via de acesso. Para uma crian\u00e7a com s\u00edndrome do intestino curto, foi estabelecido o uso de uma f\u00f3rmula oligom\u00e9rica, que se caracteriza por<\/p>","resposta":4873815,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ter baixa osmolaridade e conter soro de leite ou lactoalbumina.","id":4873814,"corpo":"<p align=justify>ter baixa osmolaridade e conter soro de leite ou lactoalbumina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser composta por amino\u00e1cidos livres e maltodextrina.","id":4873815,"corpo":"<p align=justify>ser composta por amino\u00e1cidos livres e maltodextrina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apresentar lip\u00eddeos intactos e case\u00edna.","id":4873816,"corpo":"<p align=justify>apresentar lip\u00eddeos intactos e case\u00edna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conter prote\u00ednas extensamente hidrolisadas e ser isenta de sacarose.","id":4873817,"corpo":"<p align=justify>conter prote\u00ednas extensamente hidrolisadas e ser isenta de sacarose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as do Trato digestivo","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as do Trato digestivo","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398516,"slug":"nutricao-doencas-do-trato-digestivo"},{"nome_clean":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","oab":false,"nome":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418131,"slug":"nutricao-terapia-nutricional-enteral-e-parenteral"}],"slug":"nutricao\/1332799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diabetes mellitus tipo 1 \u00e9 uma doen\u00e7a frequente entre crian\u00e7as e adolescentes. As caracter\u00edsticas pr\u00f3prias dessa faixa et\u00e1ria levaram a discuss\u00f5es no meio cient\u00edfico que proporcionaram a elabora\u00e7\u00e3o da seguinte conclus\u00e3o:","provas":[{"id":44218,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2017-comperve-ufrn-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:35:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1332805,"hashId":"f1307bc520d0c1811ac8e11afb0a5f19","enunciado":"<p align=\"justify\">O diabetes <em>mellitus<\/em> tipo 1 \u00e9 uma doen\u00e7a frequente entre crian\u00e7as e adolescentes. As caracter\u00edsticas pr\u00f3prias dessa faixa et\u00e1ria levaram a discuss\u00f5es no meio cient\u00edfico que proporcionaram a elabora\u00e7\u00e3o da seguinte conclus\u00e3o:<\/p>","resposta":4873846,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as necessidades nutricionais de crian\u00e7as e adolescentes com Diabetes mellitus tipo 1 s\u00e3o similares \u00e0s de outros indiv\u00edduos da mesma idade.","id":4873846,"corpo":"<p align=justify>as necessidades nutricionais de crian\u00e7as e adolescentes com Diabetes <em>mellitus<\/em> tipo 1 s\u00e3o similares \u00e0s de outros indiv\u00edduos da mesma idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apesar da difus\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo de contagem de carboidratos, as sociedades de diabetes desaconselham seu uso como estrat\u00e9gia nutricional para adolescentes.","id":4873847,"corpo":"<p align=justify>apesar da difus\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo de contagem de carboidratos, as sociedades de diabetes desaconselham seu uso como estrat\u00e9gia nutricional para adolescentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o objetivo priorit\u00e1rio da conduta nutricional para essa faixa et\u00e1ria \u00e9 o controle glic\u00eamico, seguido de manuten\u00e7\u00e3o do crescimento e desenvolvimento.","id":4873848,"corpo":"<p align=justify>o objetivo priorit\u00e1rio da conduta nutricional para essa faixa et\u00e1ria \u00e9 o controle glic\u00eamico, seguido de manuten\u00e7\u00e3o do crescimento e desenvolvimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em crian\u00e7as, o controle diet\u00e9tico deve ser estrito a fim de evitar a hiperglicemia, por esta causar danos mais graves que a hipoglicemia.","id":4873849,"corpo":"<p align=justify>em crian\u00e7as, o controle diet\u00e9tico deve ser estrito a fim de evitar a hiperglicemia, por esta causar danos mais graves que a hipoglicemia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418054,"slug":"nutricao-nutricao-infantil"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o do Adolescente","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o do Adolescente","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418055,"slug":"nutricao-nutricao-do-adolescente"},{"nome_clean":"Diabetes","oab":false,"nome":"Diabetes","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418066,"slug":"nutricao-diabetes"}],"slug":"nutricao\/1332805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diabetes gestacional \u00e9 a forma mais comum de disglicemia durante a gesta\u00e7\u00e3o, e o tratamento inicial consiste em orienta\u00e7\u00e3o alimentar que possibilite ganho de peso adequado e controle metab\u00f3lico. Essa orienta\u00e7\u00e3o nutricional, baseada em recomenda\u00e7\u00f5es da Sociedade Brasileira de Diabetes, deve considerar que","provas":[{"id":44218,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2017-comperve-ufrn-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:35:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1332809,"hashId":"4fa6c38a63c5083e00f4fe9224f9e275","enunciado":"<p align=justify>O diabetes gestacional \u00e9 a forma mais comum de disglicemia durante a gesta\u00e7\u00e3o, e o tratamento inicial consiste em orienta\u00e7\u00e3o alimentar que possibilite ganho de peso adequado e controle metab\u00f3lico. Essa orienta\u00e7\u00e3o nutricional, baseada em recomenda\u00e7\u00f5es da Sociedade Brasileira de Diabetes, deve considerar que<\/p>","resposta":4873858,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ado\u00e7antes artificiais n\u00e3o nutritivos, como acessulfame-K, sucralose, aspartame e sacarina, n\u00e3o devem ser consumidos.","id":4873855,"corpo":"<p align=justify>ado\u00e7antes artificiais n\u00e3o nutritivos, como acessulfame-K, sucralose, aspartame e sacarina, n\u00e3o devem ser consumidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o fracionamento das refei\u00e7\u00f5es ser\u00e1 de oito a dez refei\u00e7\u00f5es di\u00e1rias, sendo tr\u00eas grandes refei\u00e7\u00f5es e lanches frequentes.","id":4873856,"corpo":"<p align=justify>o fracionamento das refei\u00e7\u00f5es ser\u00e1 de oito a dez refei\u00e7\u00f5es di\u00e1rias, sendo tr\u00eas grandes refei\u00e7\u00f5es e lanches frequentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prote\u00ednas, carboidratos complexos e lip\u00eddeos presentes na \u00faltima refei\u00e7\u00e3o do dia favorecem o ganho de peso em excesso.","id":4873857,"corpo":"<p align=justify>prote\u00ednas, carboidratos complexos e lip\u00eddeos presentes na \u00faltima refei\u00e7\u00e3o do dia favorecem o ganho de peso em excesso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a quantidade de energia da dieta ser\u00e1 de acordo com o ganho de peso adequado, com carboidratos representando entre 40 e 45% da energia total.","id":4873858,"corpo":"<p align=justify>a quantidade de energia da dieta ser\u00e1 de acordo com o ganho de peso adequado, com carboidratos representando entre 40 e 45% da energia total.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"},{"nome_clean":"Diabetes","oab":false,"nome":"Diabetes","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418066,"slug":"nutricao-diabetes"}],"slug":"nutricao\/1332809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Luciana tem IMC 53 kg\/m\u00b2 mesmo ap\u00f3s sucessivas tentativas de perda de peso e, por esse motivo, foi encaminha \u00e0 consulta com a equipe multidisciplinar do servi\u00e7o de cirurgia da obesidade, para avalia\u00e7\u00e3o da possibilidade de tratamento cir\u00fargico. Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o pela equipe, foi decidido que Luciana faria um bypass g\u00e1strico. Nesse contexto, os cuidados nutricionais para Luciana incluem","provas":[{"id":44218,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2017-comperve-ufrn-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:35:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1332823,"hashId":"24849b4991350e93c74becfabf7e479d","enunciado":"<p align=\"justify\">Luciana tem IMC 53 kg\/m\u00b2 mesmo ap\u00f3s sucessivas tentativas de perda de peso e, por esse motivo, foi encaminha \u00e0 consulta com a equipe multidisciplinar do servi\u00e7o de cirurgia da obesidade, para avalia\u00e7\u00e3o da possibilidade de tratamento cir\u00fargico. Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o pela equipe, foi decidido que Luciana faria um <em>bypass<\/em> g\u00e1strico. Nesse contexto, os cuidados nutricionais para Luciana incluem<\/p>","resposta":4873920,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incentivo \u00e0 mastiga\u00e7\u00e3o exaustiva e evolu\u00e7\u00e3o da dieta para \u201cdieta livre fracionada\u201d, at\u00e9 15 dias do p\u00f3s-operat\u00f3rio.","id":4873917,"corpo":"<p align=justify>incentivo \u00e0 mastiga\u00e7\u00e3o exaustiva e evolu\u00e7\u00e3o da dieta para \u201cdieta livre fracionada\u201d, at\u00e9 15 dias do p\u00f3s-operat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dieta pastosa, de forma concentrada, nos primeiros quinze dias do p\u00f3s-operat\u00f3rio.","id":4873918,"corpo":"<p align=justify>dieta pastosa, de forma concentrada, nos primeiros quinze dias do p\u00f3s-operat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"suplementa\u00e7\u00e3o intravenosa de vitamina B12 e vitaminas lipossol\u00faveis durante o primeiro m\u00eas p\u00f3s- operat\u00f3rio.","id":4873919,"corpo":"<p align=justify>suplementa\u00e7\u00e3o intravenosa de vitamina B12 e vitaminas lipossol\u00faveis durante o primeiro m\u00eas p\u00f3s- operat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos claros, de forma fracionada, entre 12 e 24 h do p\u00f3s-operat\u00f3rio.","id":4873920,"corpo":"<p align=justify>utiliza\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos claros, de forma fracionada, entre 12 e 24 h do p\u00f3s-operat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Cirurgia","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Cirurgia","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418102,"slug":"nutricao-nutricao-e-cirurgia"},{"nome_clean":"Obesidade e Transtornos Alimentares","oab":false,"nome":"Obesidade e Transtornos Alimentares","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418104,"slug":"nutricao-obesidade-e-transtornos-alimentares"}],"slug":"nutricao\/1332823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Programa Sa\u00fade na Escola, institu\u00eddo em 2007, visa \u00e0 integra\u00e7\u00e3o e \u00e0 articula\u00e7\u00e3o permanente entre os Minist\u00e9rios da Sa\u00fade e da Educa\u00e7\u00e3o, com a finalidade de promover a melhoria da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Esse programa tem como principal objetivo","provas":[{"id":44218,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2017-comperve-ufrn-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:35:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1332835,"hashId":"be9cbfa4e066469727ad26e544d4f69b","enunciado":"<p align=justify>O Programa Sa\u00fade na Escola, institu\u00eddo em 2007, visa \u00e0 integra\u00e7\u00e3o e \u00e0 articula\u00e7\u00e3o permanente entre os Minist\u00e9rios da Sa\u00fade e da Educa\u00e7\u00e3o, com a finalidade de promover a melhoria da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Esse programa tem como principal objetivo<\/p>","resposta":4873970,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comparar o n\u00famero de escolares atendidos ao confrontar os dados desse Programa com os do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar.","id":4873969,"corpo":"<p align=justify>comparar o n\u00famero de escolares atendidos ao confrontar os dados desse Programa com os do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"promover a sa\u00fade e a cultura da paz, refor\u00e7ando a preven\u00e7\u00e3o de agravos \u00e0 sa\u00fade, bem como fortalecer a rela\u00e7\u00e3o entre as redes p\u00fablicas de sa\u00fade e de educa\u00e7\u00e3o.","id":4873970,"corpo":"<p align=justify>promover a sa\u00fade e a cultura da paz, refor\u00e7ando a preven\u00e7\u00e3o de agravos \u00e0 sa\u00fade, bem como fortalecer a rela\u00e7\u00e3o entre as redes p\u00fablicas de sa\u00fade e de educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diminuir a evas\u00e3o dos alunos, ofertando atividades de alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel e atividade f\u00edsica na rotina.","id":4873971,"corpo":"<p align=justify>diminuir a evas\u00e3o dos alunos, ofertando atividades de alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel e atividade f\u00edsica na rotina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coletar informa\u00e7\u00f5es sobre o estado nutricional do aluno matriculado na rede privada, independentemente da s\u00e9rie que ele est\u00e1 cursando.","id":4873972,"corpo":"<p align=justify>coletar informa\u00e7\u00f5es sobre o estado nutricional do aluno matriculado na rede privada, independentemente da s\u00e9rie que ele est\u00e1 cursando.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"nome_clean":"Programas de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programas de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398532,"slug":"nutricao-programas-de-alimentacao-e-nutricao"}],"slug":"nutricao\/1332835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Guia Alimentar para a Popula\u00e7\u00e3o Brasileira, que teve sua segunda vers\u00e3o publicada em 2014, \u00e9 mais um instrumento criado para auxiliar no combate das altas taxas de excesso de peso, incluindo a obesidade, e de doen\u00e7as cr\u00f4nicas, em nosso pa\u00eds. \u00c9 \u00fatil para esclarecer d\u00favidas dos pacientes no atendimento nutricional, pois apresenta as quatro categorias de alimentos determinadas conforme sua produ\u00e7\u00e3o. Nesse contexto, alimentos in natura que passaram por algum processo na ind\u00fastria, como o de limpeza, remo\u00e7\u00e3o de partes n\u00e3o comest\u00edveis ou indesej\u00e1veis, fracionamento ou moagem s\u00e3o classificados como","provas":[{"id":44218,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2017-comperve-ufrn-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:35:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1332843,"hashId":"f0af60ae5d0acb36e1c1fdcfcdc63e5a","enunciado":"<p align=\"justify\">O Guia Alimentar para a Popula\u00e7\u00e3o Brasileira, que teve sua segunda vers\u00e3o publicada em 2014, \u00e9 mais um instrumento criado para auxiliar no combate das altas taxas de excesso de peso, incluindo a obesidade, e de doen\u00e7as cr\u00f4nicas, em nosso pa\u00eds. \u00c9 \u00fatil para esclarecer d\u00favidas dos pacientes no atendimento nutricional, pois apresenta as quatro categorias de alimentos determinadas conforme sua produ\u00e7\u00e3o. Nesse contexto, alimentos<em> in natura<\/em> que passaram por algum processo na ind\u00fastria, como o de limpeza, remo\u00e7\u00e3o de partes n\u00e3o comest\u00edveis ou indesej\u00e1veis, fracionamento ou moagem s\u00e3o classificados como<\/p>","resposta":4874006,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"minimamente processados.","id":4874006,"corpo":"<p align=justify>minimamente processados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"processados.","id":4874007,"corpo":"<p align=justify>processados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ultra processados.","id":4874008,"corpo":"<p align=justify>ultra processados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"altamente processados.","id":4874009,"corpo":"<p align=justify>altamente processados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"nome_clean":"Novo Guia Alimentar para a Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Novo Guia Alimentar para a Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":400570,"slug":"nutricao-novo-guia-alimentar-para-a-populacao-brasileira"}],"slug":"nutricao\/1332843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Embora menos consumido que o arroz, o milho \u00e9 um gr\u00e3o bastante vers\u00e1til e muito presente na alimenta\u00e7\u00e3o do brasileiro. Na classifica\u00e7\u00e3o dos alimentos apresentada pelo Guia Alimentar para a Popula\u00e7\u00e3o Brasileira, a espiga de milho crua \u00e9 considerada um alimento in natura. A mistura para bolo de milho, por sua vez, deve ser classificada como alimento","provas":[{"id":44218,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2017-comperve-ufrn-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:35:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1332845,"hashId":"d75a9306f8b5157e705d5e8a8805fc4f","enunciado":"<p align=\"justify\">Embora menos consumido que o arroz, o milho \u00e9 um gr\u00e3o bastante vers\u00e1til e muito presente na alimenta\u00e7\u00e3o do brasileiro. Na classifica\u00e7\u00e3o dos alimentos apresentada pelo Guia Alimentar para a Popula\u00e7\u00e3o Brasileira, a espiga de milho crua \u00e9 considerada um alimento<i> in natura<\/i>. A mistura para bolo de milho, por sua vez, deve ser classificada como alimento<\/p>","resposta":4874022,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"minimamente processado.","id":4874020,"corpo":"<p align=justify>minimamente processado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"processado.","id":4874021,"corpo":"<p align=justify>processado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ultra processado. ","id":4874022,"corpo":"<p align=justify>ultra processado.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"altamente processado.","id":4874023,"corpo":"<p align=justify>altamente processado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"nome_clean":"Novo Guia Alimentar para a Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Novo Guia Alimentar para a Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":400570,"slug":"nutricao-novo-guia-alimentar-para-a-populacao-brasileira"}],"slug":"nutricao\/1332845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Odontologia","id":18562}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com hist\u00f3rico de rea\u00e7\u00e3o de hipersensibilidade foi submetido a uma anestesia odontol\u00f3gica durante a exodontia de um dente dec\u00edduo em fase final de riz\u00f3lise. A m\u00e3e relatou que o dente estava com tanta mobilidade que o profissional s\u00f3 chegou a administrar a anestesia t\u00f3pica. Considerando o relato da respons\u00e1vel e o hist\u00f3rico de hipersensibilidade, o profissional deve evitar a base anest\u00e9sica do tipo","provas":[{"id":44220,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Odontologia","id":18562},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2017-comperve-ufrn-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-odontologia-12","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Odontologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:36:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1332937,"hashId":"a938e0dab8001ef2b7d265be9171cbca","enunciado":"<p align=justify>Paciente com hist\u00f3rico de rea\u00e7\u00e3o de hipersensibilidade foi submetido a uma anestesia odontol\u00f3gica durante a exodontia de um dente dec\u00edduo em fase final de riz\u00f3lise. A m\u00e3e relatou que o dente estava com tanta mobilidade que o profissional s\u00f3 chegou a administrar a anestesia t\u00f3pica. Considerando o relato da respons\u00e1vel e o hist\u00f3rico de hipersensibilidade, o profissional deve evitar a base anest\u00e9sica do tipo<\/p>","resposta":4874440,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9ster, por exemplo, benzoca\u00edna ou tetraca\u00edna. ","id":4874440,"corpo":"<p align=justify>\u00e9ster, por exemplo, benzoca\u00edna ou tetraca\u00edna.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"amida, por exemplo, lidoca\u00edna ou tetraca\u00edna.","id":4874441,"corpo":"<p align=justify>amida, por exemplo, lidoca\u00edna ou tetraca\u00edna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9ster, por exemplo, benzoca\u00edna ou priloca\u00edna.","id":4874442,"corpo":"<p align=justify>\u00e9ster, por exemplo, benzoca\u00edna ou priloca\u00edna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"amida, por exemplo, priloca\u00edna ou cepaca\u00edna.","id":4874443,"corpo":"<p align=justify>amida, por exemplo, priloca\u00edna ou cepaca\u00edna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11  a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399321,"slug":"odontologia-anestesiologia"}],"slug":"odontologia\/1332937","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Odontologia","id":18562}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Tratamento Restaurador Atraum\u00e1tico foi originalmente proposto na d\u00e9cada de 80, com o prop\u00f3sito de se encontrar um m\u00e9todo de inibi\u00e7\u00e3o do processo carioso e preserva\u00e7\u00e3o dos dentes cariados, em pessoas de todas as idades, de comunidades carentes, onde o \u00fanico tratamento ent\u00e3o oferecido era a exodontia. Contudo, a resolutividade e o car\u00e1ter conservador da t\u00e9cnica fizeram com que ela se difundisse, sendo hoje amplamente utilizada em Odontopediatria, para pacientes com necessidades especiais e na Odontologia hospitalar. Sobre o Tratamento Restaurador Atraum\u00e1tico, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":44220,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Odontologia","id":18562},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2017-comperve-ufrn-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-odontologia-12","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Odontologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:36:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1332938,"hashId":"45904173803ab864f3eff56afdbc9c77","enunciado":"<p align=\"justify\">O Tratamento Restaurador Atraum\u00e1tico foi originalmente proposto na d\u00e9cada de 80, com o prop\u00f3sito de se encontrar um m\u00e9todo de inibi\u00e7\u00e3o do processo carioso e preserva\u00e7\u00e3o dos dentes cariados, em pessoas de todas as idades, de comunidades carentes, onde o \u00fanico tratamento ent\u00e3o oferecido era a exodontia. Contudo, a resolutividade e o car\u00e1ter conservador da t\u00e9cnica fizeram com que ela se difundisse, sendo hoje amplamente utilizada em Odontopediatria, para pacientes com necessidades especiais e na Odontologia hospitalar.<\/p><p align=\"justify\"> Sobre o Tratamento Restaurador Atraum\u00e1tico, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4874447,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"garante a remo\u00e7\u00e3o de toda a dentina infectada e afetada da parede pulpar, atrav\u00e9s de instrumentos manuais e, com isso, evita exposi\u00e7\u00e3o acidental em dentes com comprometimento pulpar.","id":4874444,"corpo":"<p align=justify>garante a remo\u00e7\u00e3o de toda a dentina infectada e afetada da parede pulpar, atrav\u00e9s de instrumentos manuais e, com isso, evita exposi\u00e7\u00e3o acidental em dentes com comprometimento pulpar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dispensa o uso de instrumentos rotat\u00f3rios e preconiza o uso de anestesia computadorizada, favorecendo a coopera\u00e7\u00e3o do paciente.","id":4874445,"corpo":"<p align=justify>dispensa o uso de instrumentos rotat\u00f3rios e preconiza o uso de anestesia computadorizada, favorecendo a coopera\u00e7\u00e3o do paciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"preconiza o uso de materiais restauradores biocompat\u00edveis e adesivos sob isolamento absoluto, garantindo o conservadorismo e efic\u00e1cia \u00e0 t\u00e9cnica.","id":4874446,"corpo":"<p align=justify>preconiza o uso de materiais restauradores biocompat\u00edveis e adesivos sob isolamento absoluto, garantindo o conservadorismo e efic\u00e1cia \u00e0 t\u00e9cnica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dispensa o uso de anestesia e instrumentos rotat\u00f3rios, reduz o tempo operat\u00f3rio e gera menor ansiedade no paciente.","id":4874447,"corpo":"<p align=justify>dispensa o uso de anestesia e instrumentos rotat\u00f3rios, reduz o tempo operat\u00f3rio e gera menor ansiedade no paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11  a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Tratamento Restaurador Atraum\u00e1tico (ART)","oab":false,"nome":"Tratamento Restaurador Atraum\u00e1tico (ART)","pai":399359,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417436,"slug":"odontologia-tratamento-restaurador-atraumatico-art"}],"slug":"odontologia\/1332938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao contrato de aprendizagem, \u00e9 corretor afirmar que","provas":[{"id":46443,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Procurador Jur\u00eddico - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:38:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1412270,"hashId":"aed8d35a8144b9d6a1421035a78e215d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao contrato de aprendizagem, \u00e9 corretor afirmar que<\/p>","resposta":5202912,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser ajustado de forma t\u00e1cita ou verbal.","id":5202909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 ser ajustado de forma t\u00e1cita ou verbal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 ser entabulado com o maior de 16 (dezesseis) e menor de 24 (vinte e quatro) anos inscrito em programa de aprendizagem, no qual se assegura forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-profissional met\u00f3dica.","id":5202910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 ser entabulado com o maior de 16 (dezesseis) e menor de 24 (vinte e quatro) anos inscrito em programa de aprendizagem, no qual se assegura forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-profissional met\u00f3dica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"garantir\u00e1 o sal\u00e1rio-m\u00ednimo mensal.","id":5202911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantir\u00e1 o sal\u00e1rio-m\u00ednimo mensal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"extinguir-se-\u00e1 no seu termo ou quando o aprendiz completar 24 (vinte e quatro) anos, salvo em se tratando de portador de defici\u00eancia.","id":5202912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">extinguir-se-\u00e1 no seu termo ou quando o aprendiz completar 24 (vinte e quatro) anos, salvo em se tratando de portador de defici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o exceder\u00e1 de seis horas di\u00e1rias, sendo vedadas em qualquer hip\u00f3tese a prorroga\u00e7\u00e3o e a compensa\u00e7\u00e3o de jornada.","id":5202913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o exceder\u00e1 de seis horas di\u00e1rias, sendo vedadas em qualquer hip\u00f3tese a prorroga\u00e7\u00e3o e a compensa\u00e7\u00e3o de jornada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421216,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 52 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Do Trabalho em Condi\u00e7\u00f5es Especiais","oab":true,"nome":"Do Trabalho em Condi\u00e7\u00f5es Especiais","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406768,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-do-trabalho-em-condicoes-especiais"},{"nome_clean":"Est\u00e1gio e aprendizagem","oab":true,"nome":"Est\u00e1gio e aprendizagem","pai":406768,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406771,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-estagio-e-aprendizagem"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1412270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pr\u00e1ticas escolares, especificamente na educa\u00e7\u00e3o de meninas e meninos, isto \u00e9, nas rela\u00e7\u00f5es de g\u00eaneros, Auad (2016) defende o ponto de vista de que","provas":[{"id":46350,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Professor de Ensino Fundamental - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:38:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1408639,"hashId":"36949766b4bcef5fa8ad062bdb96cee9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pr\u00e1ticas escolares, especificamente na educa\u00e7\u00e3o de meninas e meninos, isto \u00e9, nas rela\u00e7\u00f5es de g\u00eaneros, Auad (2016) defende o ponto de vista de que<\/p>","resposta":5188588,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o g\u00eanero pode ser entendido como sin\u00f4nimo de sexo (masculino e feminino), pois ambos s\u00e3o determinados por fatores biol\u00f3gicos.","id":5188585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o g\u00eanero pode ser entendido como sin\u00f4nimo de sexo (masculino e feminino), pois ambos s\u00e3o determinados por fatores biol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a \u201cmistura\u201d de meninas e meninos no ambiente escolar \u00e9 suficiente para o t\u00e9rmino das desigualdades entre masculino e feminino.","id":5188586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a \u201cmistura\u201d de meninas e meninos no ambiente escolar \u00e9 suficiente para o t\u00e9rmino das desigualdades entre masculino e feminino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a escola separada contribui para o melhor aprendizado das meninas, as quais, longe dos meninos, sentem-se menos vulner\u00e1veis e expressam-se com mais autenticidade.","id":5188587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a escola separada contribui para o melhor aprendizado das meninas, as quais, longe dos meninos, sentem-se menos vulner\u00e1veis e expressam-se com mais autenticidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a coeduca\u00e7\u00e3o refere-se a um modo de gerenciar as rela\u00e7\u00f5es de g\u00eanero na escola, de maneira a questionar e reconstruir as ideias sobre o feminino e o masculino.","id":5188588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a coeduca\u00e7\u00e3o refere-se a um modo de gerenciar as rela\u00e7\u00f5es de g\u00eanero na escola, de maneira a questionar e reconstruir as ideias sobre o feminino e o masculino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a coexist\u00eancia entre os sexos (masculino e feminino) em sala de aula atrapalha e distrai alunos e alunas das atividades de aprendizado.","id":5188589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a coexist\u00eancia entre os sexos (masculino e feminino) em sala de aula atrapalha e distrai alunos e alunas das atividades de aprendizado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420766,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1408639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"","oab":false,"id":938}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Oncologia","id":19883}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A nutri\u00e7\u00e3o parenteral (NPT), consiste em uma solu\u00e7\u00e3o ou emuls\u00e3o composta de glic\u00eddios, prote\u00ednas, lip\u00eddeos, vitaminas, sais minerais e eletr\u00f3litos. \u00c9 uma solu\u00e7\u00e3o ou emuls\u00e3o est\u00e9ril e apirog\u00eanica. Em qual situa\u00e7\u00e3o o uso da NPT est\u00e1 indicado?","provas":[{"id":46354,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Oncologia","id":19883},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"","oab":false,"id":938},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"inca-2017-instituto-selecao-residencia-em-nutricao-area-oncologia","tipo":1,"nome":"Instituto Sele\u00e7\u00e3o - INCA - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Oncologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:38:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1408676,"hashId":"240078434f637c9b99b549ae375596d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A nutri\u00e7\u00e3o parenteral (NPT), consiste em uma solu\u00e7\u00e3o ou emuls\u00e3o composta de glic\u00eddios, prote\u00ednas, lip\u00eddeos, vitaminas, sais minerais e eletr\u00f3litos. \u00c9 uma solu\u00e7\u00e3o ou emuls\u00e3o est\u00e9ril e apirog\u00eanica. Em qual situa\u00e7\u00e3o o uso da NPT est\u00e1 indicado?<\/p>","resposta":5188728,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sempre, para pacientes portadores de c\u00e2ncer terminal impedidos de alimentar-se por via oral, mesmo na presen\u00e7a de disfun\u00e7\u00e3o org\u00e2nica, com a finalidade de prolongar a vida.","id":5188727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre, para pacientes portadores de c\u00e2ncer terminal impedidos de alimentar-se por via oral, mesmo na presen\u00e7a de disfun\u00e7\u00e3o org\u00e2nica, com a finalidade de prolongar a vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nas situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas de obstru\u00e7\u00e3o intestinal, f\u00edstulas digestivas de alto d\u00e9bito, nutri\u00e7\u00e3o enteral insuficiente e quadro inflamat\u00f3rio intestinal grave.","id":5188728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas de obstru\u00e7\u00e3o intestinal, f\u00edstulas digestivas de alto d\u00e9bito, nutri\u00e7\u00e3o enteral insuficiente e quadro inflamat\u00f3rio intestinal grave.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para pacientes nutridos nas situa\u00e7\u00f5es de perioperat\u00f3rio de cirurgias do trato gastrintestinal superior, devendo ser utilizada de rotina.","id":5188729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para pacientes nutridos nas situa\u00e7\u00f5es de perioperat\u00f3rio de cirurgias do trato gastrintestinal superior, devendo ser utilizada de rotina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para pacientes idosos, hospitalizados, em tratamento de infec\u00e7\u00e3o, acometidos por anorexia e baixa ingest\u00e3o por via oral, com trato gastrointestinal funcionante.","id":5188730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para pacientes idosos, hospitalizados, em tratamento de infec\u00e7\u00e3o, acometidos por anorexia e baixa ingest\u00e3o por via oral, com trato gastrointestinal funcionante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420772,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11  a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398530,"slug":"nutricao-nutricao-parenteral-e-enteral"},{"nome_clean":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","oab":false,"nome":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418131,"slug":"nutricao-terapia-nutricional-enteral-e-parenteral"}],"slug":"nutricao\/1408676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"","oab":false,"id":938}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Oncologia","id":19883}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de carcinog\u00eanese \u00e9 dividido em quatro fases: inicia\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e progress\u00e3o tumoral. Para gerar o c\u00e2ncer, \u00e9 necess\u00e1rio que a muta\u00e7\u00e3o do DNA seja heredit\u00e1ria, isto \u00e9, que seja transmitida para as c\u00e9lulas filhas, conhecida como a fase de inicia\u00e7\u00e3o tumoral. S\u00e3o necess\u00e1rias v\u00e1rias muta\u00e7\u00f5es em sequ\u00eancia, que n\u00e3o sejam letais para a c\u00e9lula, para o desenvolvimento do c\u00e2ncer. As muta\u00e7\u00f5es respons\u00e1veis pelo desenvolvimento do c\u00e2ncer ocorrem, preferencialmente, em duas classes de genes. S\u00e3o eles:","provas":[{"id":46354,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Oncologia","id":19883},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"","oab":false,"id":938},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"inca-2017-instituto-selecao-residencia-em-nutricao-area-oncologia","tipo":1,"nome":"Instituto Sele\u00e7\u00e3o - INCA - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Oncologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:38:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1408677,"hashId":"aa588a483a862b3d1e790d012930d3aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de carcinog\u00eanese \u00e9 dividido em quatro fases: inicia\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e progress\u00e3o tumoral. Para gerar o c\u00e2ncer, \u00e9 necess\u00e1rio que a muta\u00e7\u00e3o do DNA seja heredit\u00e1ria, isto \u00e9, que seja transmitida para as c\u00e9lulas filhas, conhecida como a fase de inicia\u00e7\u00e3o tumoral. S\u00e3o necess\u00e1rias v\u00e1rias muta\u00e7\u00f5es em sequ\u00eancia, que n\u00e3o sejam letais para a c\u00e9lula, para o desenvolvimento do c\u00e2ncer. As muta\u00e7\u00f5es respons\u00e1veis pelo desenvolvimento do c\u00e2ncer ocorrem, preferencialmente, em duas classes de genes. S\u00e3o eles:<\/p>","resposta":5188731,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Genes supressores de tumores e os proto-oncogenes.","id":5188731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Genes supressores de tumores e os proto-oncogenes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Genes dominantes e os recessivos.","id":5188732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Genes dominantes e os recessivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Genes supressores de tumor e os dominantes.","id":5188733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Genes supressores de tumor e os dominantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Genes ligados aos cromossomos X e ao Y.","id":5188734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Genes ligados aos cromossomos X e ao Y.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420772,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11  a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Fisiopatologia","oab":false,"nome":"Fisiopatologia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398511,"slug":"nutricao-fisiopatologia"},{"nome_clean":"Cancer","oab":false,"nome":"Cancer","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398517,"slug":"nutricao-cancer"}],"slug":"nutricao\/1408677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":17514}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o desenvolvimento das pol\u00edticas de sa\u00fade no Brasil aponte o item CORRETO:","provas":[{"id":46498,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":17514},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2017-ufce-residencia-em-enfermagem-area-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:38:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":327,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Mental)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1414141,"hashId":"b12f7fdc9b2200c080fffc522ac0c75e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o desenvolvimento das pol\u00edticas de sa\u00fade no Brasil aponte o item <strong>CORRETO<\/strong>:<\/p>","resposta":5210814,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Brasil possui desde a regulamenta\u00e7\u00e3o da Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade, em 1986, um sistema p\u00fablico nacional de sa\u00fade, chamado Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).","id":5210811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil possui desde a regulamenta\u00e7\u00e3o da Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade, em 1986, um sistema p\u00fablico nacional de sa\u00fade, chamado Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).<em><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 na 12\u00aa Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade, em 1988, que a reforma sanit\u00e1ria se traduz pela primeira vez em uma pol\u00edtica strictu sensu, com uma proposta de reorganiza\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade.","id":5210812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 na 12\u00aa Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade, em 1988, que a reforma sanit\u00e1ria se traduz pela primeira vez em uma pol\u00edtica <em>strictu sensu<\/em>, com uma proposta de reorganiza\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade deve organizar-se de forma a prestar um atendimento integral, com prioridade para as atividades curativas e sem preju\u00edzo das atividades preventivas.","id":5210813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema \u00danico de Sa\u00fade deve organizar-se de forma a prestar um atendimento integral, com prioridade para as atividades curativas e sem preju\u00edzo das atividades preventivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dentre os princ\u00edpios formalizados na Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira adotou-se um conceito ampliado de sa\u00fade, onde esta resulta de um conjunto de condi\u00e7\u00f5es sociais como trabalho, moradia etc., e n\u00e3o s\u00f3 da aus\u00eancia de doen\u00e7as.","id":5210814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os princ\u00edpios formalizados na Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira adotou-se um conceito ampliado de sa\u00fade, onde esta resulta de um conjunto de condi\u00e7\u00f5es sociais como trabalho, moradia etc., e n\u00e3o s\u00f3 da aus\u00eancia de doen\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398392,"slug":"direito-sanitario-e-saude-evolucao-historica-e-construcao-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1414141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a rea\u00e7\u00e3o C4H9Br(aq) + OH-(aq) \u2192 C4H9OH(aq) + Br- (aq) e o fato de que em determinado experimento quando a concentra\u00e7\u00e3o de 2-bromo-2-metilpropano, C4H9Br, foi dobrada, a velocidade da rea\u00e7\u00e3o aumentou por um fator de 2 e que quando as concentra\u00e7\u00f5es de C4H9Br e OH- foram dobradas simultaneamente, o aumento da velocidade foi o mesmo, um fator de 2. Ap\u00f3s analisar as afirmativas a seguir, assinale a alternativa correta. I. Um solvente polar apr\u00f3tico favoreceria a rea\u00e7\u00e3o. II. O mecanismo de rea\u00e7\u00e3o corresponde a uma substitui\u00e7\u00e3o nucleof\u00edlica bimolecular. III. Nesse tipo de rea\u00e7\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 a forma\u00e7\u00e3o de intermedi\u00e1rio. IV. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a forma\u00e7\u00e3o de is\u00f4meros como produtos nessa rea\u00e7\u00e3o. V. A rea\u00e7\u00e3o \u00e9 de 1\u00aa ordem em rela\u00e7\u00e3o a C4H9Br, ordem 0 em rela\u00e7\u00e3o a OH- e ordem global 1. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":47057,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"seduc-mt-mt-2017-ibfc-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"IBFC - SEDUC MT - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1431563,"hashId":"8db17ec1a3c7a10c5fe6dd062d5d3a14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a rea\u00e7\u00e3o C<sub>4<\/sub>H<sub>9<\/sub>Br(aq) + OH-(aq) \u2192 C<sub>4<\/sub>H<sub>9<\/sub>OH(aq) + Br- (aq) e o fato de que em determinado experimento quando a concentra\u00e7\u00e3o de 2-bromo-2-metilpropano, C4H9Br, foi dobrada, a velocidade da rea\u00e7\u00e3o aumentou por um fator de 2 e que quando as concentra\u00e7\u00f5es de C<sub>4<\/sub>H<sub>9<\/sub>Br e OH- foram dobradas simultaneamente, o aumento da velocidade foi o mesmo, um fator de 2. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s analisar as afirmativas a seguir, assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Um solvente polar apr\u00f3tico favoreceria a rea\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O mecanismo de rea\u00e7\u00e3o corresponde a uma substitui\u00e7\u00e3o nucleof\u00edlica bimolecular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Nesse tipo de rea\u00e7\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 a forma\u00e7\u00e3o de intermedi\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a forma\u00e7\u00e3o de is\u00f4meros como produtos nessa rea\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A rea\u00e7\u00e3o \u00e9 de 1\u00aa ordem em rela\u00e7\u00e3o a C<sub>4<\/sub>H<sub>9<\/sub>Br, ordem 0 em rela\u00e7\u00e3o a OH- e ordem global 1. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":5285406,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o incorretas as afirmativas I, II, III, IV e V","id":5285402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o incorretas as afirmativas I, II, III, IV e V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa I est\u00e1 correta","id":5285403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa I est\u00e1 correta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa II est\u00e1 correta","id":5285404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa II est\u00e1 correta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa III est\u00e1 correta","id":5285405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa III est\u00e1 correta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa V est\u00e1 correta","id":5285406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa V est\u00e1 correta<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417246,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas: elementos qu\u00edmicos, tabela peri\u00f3dica e rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas: elementos qu\u00edmicos, tabela peri\u00f3dica e rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":417246,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417257,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas-elementos-quimicos-tabela-periodica-e-reacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Isomeria: Isomeria Plana: Cadeia, Posi\u00e7\u00e3o, Compensa\u00e7\u00e3o, Fun\u00e7\u00e3o e Tautomeria.","oab":false,"nome":"Isomeria: Isomeria Plana: Cadeia, Posi\u00e7\u00e3o, Compensa\u00e7\u00e3o, Fun\u00e7\u00e3o e Tautomeria.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417338,"slug":"quimica-isomeria-isomeria-plana-cadeia-posicao-compensacao-funcao-e-tautomeria"},{"nome_clean":"Isomeria: Isomeria Espacial: Isomeria Geom\u00e9trica (cis-trans) e Isomeria \u00d3ptica","oab":false,"nome":"Isomeria: Isomeria Espacial: Isomeria Geom\u00e9trica (cis-trans) e Isomeria \u00d3ptica","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417339,"slug":"quimica-isomeria-isomeria-espacial-isomeria-geometrica-cis-trans-e-isomeria-optica"}],"slug":"quimica\/1431563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a tabela abaixo para responder a quest\u00e3o 38.Valor de RUnidades287,0530 (ar)J \u00b7 kg\u22121 . K\u221218,3144621J \u00b7 K\u22121 \u00b7 mol\u221210,0820574587L \u00b7 atm \u00b7 K\u22121 \u00b7 mol\u221218,20574587 x 10\u22125m3 \u00b7 atm \u00b7 K\u22121 \u00b7 mol\u221218,314462cm3 \u00b7 MPa \u00b7 K\u22121 \u00b7 mol\u221218,314462L \u00b7 kPa \u00b7 K\u22121 \u00b7 mol\u221218,314462m3 \u00b7 Pa \u00b7 K\u22121 \u00b7 mol\u2212162,3637L \u00b7 mmHg \u00b7 K\u22121 \u00b7 mol\u2212162,3637L \u00b7 Torr \u00b7 K\u22121 \u00b7 mol\u2212183,14462L \u00b7 mbar \u00b7 K\u22121 \u00b7 mol\u221211,987cal \u00b7 K\u22121 \u00b7 mol\u22121Massas at\u00f4micas (u): C = 12,01, O = 16,00, H = 1,01Analise as seguintes afirmativas e a seguir assinale a alternativa correta: I. Um tanque de oxig\u00eanio armazenado fora de um edif\u00edcio tem uma press\u00e3o de 20,00 atm \u00e0s 6:00 h da manh\u00e3, quando a temperatura est\u00e1 em torno de 10\u00b0C. A press\u00e3o no tanque \u00e0s 18:00 h quando a temperatura chega a 30\u00b0C \u00e9 21,41 atm. II. Um motor de autom\u00f3vel mal ajustado pode liberar, em marcha lenta, at\u00e9 1,00 mol de mon\u00f3xido de carbono por minuto. A 27\u00b0C, o volume desse g\u00e1s, a 1 atm de press\u00e3o que pode ser liberado por minuto \u00e9 24,61 L. III. O \u00f3leo produzido a partir de folhas de eucalipto cont\u00e9m o composto vol\u00e1til eucaliptol. Esse composto tem densidade 0,320 g L-1 a 190\u00b0C e 60,0 mmHg. A massa molar do eucaliptol gasoso \u00e9 153,89 g mol-1. IV. O volume de g\u00e1s carb\u00f4nico (a 25\u00b0C e 1 atm) necess\u00e1rio para que uma planta produza 1,00 g de glicose (C6H12O6) por fotoss\u00edntese \u00e9 815 mL. V. A composi\u00e7\u00e3o do ar seco, em volume, \u00e9: 78% de nitrog\u00eanio, 21% de oxig\u00eanio e 1% de arg\u00f4nio. As press\u00f5es parciais desses gases no ar a uma press\u00e3o atmosf\u00e9rica de 1 atm s\u00e3o respectivamente, p(N2) = 0,78 atm, p(O2) = 0,21 atm e p(Ar) = 0,01 atm. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":47057,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"seduc-mt-mt-2017-ibfc-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"IBFC - SEDUC MT - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1431619,"hashId":"dbfcc0a08e2c971388865637c25db989","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a tabela abaixo para responder a quest\u00e3o 38.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 360px;\"><colgroup><col width=\"153\"><col width=\"207\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Valor de R<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Unidades<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">287,0530 (ar)<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">J \u00b7 kg<sup>\u22121<\/sup> . K<sup>\u22121<\/sup><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8,3144621<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">J \u00b7 K<sup>\u22121<\/sup> \u00b7 mol<sup>\u22121<\/sup><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,0820574587<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">L \u00b7 atm \u00b7 K<sup>\u22121<\/sup> \u00b7 mol<sup>\u22121<\/sup><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8,20574587 x 10<sup>\u22125<\/sup><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">m<sup>3<\/sup> \u00b7 atm \u00b7 K<sup>\u22121<\/sup> \u00b7 mol<sup>\u22121<\/sup><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8,314462<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">cm<sup>3<\/sup> \u00b7 MPa \u00b7 K<sup>\u22121<\/sup> \u00b7 mol<sup>\u22121<\/sup><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8,314462<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">L \u00b7 kPa \u00b7 K<sup>\u22121<\/sup> \u00b7 mol<sup>\u22121<\/sup><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8,314462<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">m<sup>3<\/sup> \u00b7 Pa \u00b7 K<sup>\u22121<\/sup> \u00b7 mol<sup>\u22121<\/sup><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">62,3637<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">L \u00b7 mmHg \u00b7 K<sup>\u22121<\/sup> \u00b7 mol<sup>\u22121<\/sup><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">62,3637<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">L \u00b7 Torr \u00b7 K<sup>\u22121<\/sup> \u00b7 mol<sup>\u22121<\/sup><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">83,14462<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">L \u00b7 mbar \u00b7 K<sup>\u22121<\/sup> \u00b7 mol<sup>\u22121<\/sup><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,987<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">cal \u00b7 K<sup>\u22121<\/sup> \u00b7 mol<sup>\u22121<\/sup><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Massas at\u00f4micas (u): C = 12,01, O = 16,00, H = 1,01<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes afirmativas e a seguir assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Um tanque de oxig\u00eanio armazenado fora de um edif\u00edcio tem uma press\u00e3o de 20,00 atm \u00e0s 6:00 h da manh\u00e3, quando a temperatura est\u00e1 em torno de 10\u00b0C. A press\u00e3o no tanque \u00e0s 18:00 h quando a temperatura chega a 30\u00b0C \u00e9 21,41 atm. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Um motor de autom\u00f3vel mal ajustado pode liberar, em marcha lenta, at\u00e9 1,00 mol de mon\u00f3xido de carbono por minuto. A 27\u00b0C, o volume desse g\u00e1s, a 1 atm de press\u00e3o que pode ser liberado por minuto \u00e9 24,61 L. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O \u00f3leo produzido a partir de folhas de eucalipto cont\u00e9m o composto vol\u00e1til eucaliptol. Esse composto tem densidade 0,320 g L<sup>-1<\/sup> a 190\u00b0C e 60,0 mmHg. A massa molar do eucaliptol gasoso \u00e9 153,89 g mol<sup>-1<\/sup>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O volume de g\u00e1s carb\u00f4nico (a 25\u00b0C e 1 atm) necess\u00e1rio para que uma planta produza 1,00 g de glicose (C<sub>6<\/sub>H<sub>12<\/sub>O<sub>6<\/sub>) por fotoss\u00edntese \u00e9 815 mL. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A composi\u00e7\u00e3o do ar seco, em volume, \u00e9: 78% de nitrog\u00eanio, 21% de oxig\u00eanio e 1% de arg\u00f4nio. As press\u00f5es parciais desses gases no ar a uma press\u00e3o atmosf\u00e9rica de 1 atm s\u00e3o respectivamente, p(N<sub>2<\/sub>) = 0,78 atm, p(O<sub>2<\/sub>) = 0,21 atm e p(Ar) = 0,01 atm. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":5285684,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa III est\u00e1 incorreta","id":5285682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa III est\u00e1 incorreta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa II est\u00e1 incorreta","id":5285683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa II est\u00e1 incorreta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas, I, II, III, IV e V","id":5285684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas, I, II, III, IV e V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa IV est\u00e1 incorreta","id":5285685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa IV est\u00e1 incorreta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa V est\u00e1 incorreta","id":5285686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa V est\u00e1 incorreta<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"}],"slug":"quimica\/1431619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta. Um dos primeiros relatos da literatura que indicava a relev\u00e2ncia da estereoqu\u00edmica, mais particularmente da configura\u00e7\u00e3o absoluta na atividade biol\u00f3gica de f\u00e1rmacos, deve-se a Piutti em 1886, que descreveu o isolamento e as diferentes propriedades gustativas dos enanti\u00f4meros da asparagina. Essas diferen\u00e7as de propriedades organol\u00e9pticas expressavam modos diferenciados de reconhecimento molecular do ligante pelo s\u00edtio receptor, neste caso, localizado nas papilas gustativas, traduzindo sensa\u00e7\u00f5es distintas. Entretanto, a import\u00e2ncia da configura\u00e7\u00e3o absoluta na atividade biol\u00f3gica permaneceu obscura at\u00e9 a d\u00e9cada de 60, quando ocorreu a trag\u00e9dia da talidomida, decorrente do uso da sua forma rac\u00eamica, indicada para a redu\u00e7\u00e3o do desconforto matinal em gestantes, resultando no nascimento de cerca de 12.000 crian\u00e7as com deforma\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas. Posteriormente, o estudo do metabolismo da talidomida permitiu evidenciar que o enanti\u00f4mero (S) era seletivamente oxidado, levando \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies eletrof\u00edlicas reativas do tipo areno-\u00f3xido, que reagem com nucle\u00f3filos bioorg\u00e2nicos, induzindo teratogenicidade, enquanto a ant\u00edpoda (R) era respons\u00e1vel pelas propriedades sedativas e analg\u00e9gicas. Esse epis\u00f3dio foi o marco da nova era do desenvolvimento de novos f\u00e1rmacos. Ent\u00e3o, a quiralidade passou a ter destaque, e a investiga\u00e7\u00e3o cuidadosa do comportamento de f\u00e1rmacos quirais ou homoquirais frente a processos capazes de influenciar tanto na farmacocin\u00e9tica como (i.e., absor\u00e7\u00e3o, intera\u00e7\u00e3o f\u00e1rmaco-receptor) passou a ser fundamental antes de sua libera\u00e7\u00e3o para uso cl\u00ednico. I. Apesar do modelo chave-fechadura ser \u00fatil na compreens\u00e3o dos eventos envolvidos no reconhecimento molecular ligante-receptor, caracteriza-se como uma representa\u00e7\u00e3o parcial da realidade, uma vez que as intera\u00e7\u00f5es entre as biomacromol\u00e9culas e a micromol\u00e9cula apresentam caracter\u00edsticas tridimensionais din\u00e2micas. II. Dessa forma, o volume molecular do ligante, as dist\u00e2ncias interat\u00f4micas e o arranjo espacial entre os grupamentos farmacof\u00f3ricos* comp\u00f5em aspectos fundamentais na compreens\u00e3o das diferen\u00e7as na intera\u00e7\u00e3o f\u00e1rmaco-receptor. III. Sendo mol\u00e9culas de estruturas definidas, absolutas, fatores como pH e temperatura t\u00eam pouca influ\u00eancia na a\u00e7\u00e3o e reatividade de f\u00e1rmacos quirais, uma vez que tais condi\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o capazes de levar a sua isomeriza\u00e7\u00e3o. IV. A presen\u00e7a da talidomida (S) numa mistura rac\u00eamica pode ser comprovada por espectroscopia de absor\u00e7\u00e3o no infravermelho, desde que antes seja separada de seu is\u00f4mero por cromatografia l\u00edquida de alta resolu\u00e7\u00e3o em coluna aquiral. *Grupo farmacof\u00f3rico \u00e9 o conjunto de caracter\u00edsticas eletr\u00f4nicas e est\u00e9ricas que caracterizam um ou mais grupos funcionais ou subunidades estruturais, necess\u00e1rios ao melhor reconhecimento molecular pelo receptor e, portanto, para o efeito farmacol\u00f3gico desejado Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":47057,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"seduc-mt-mt-2017-ibfc-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"IBFC - SEDUC MT - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1431623,"hashId":"d247654bfd62144fbea2e8999a00bcd1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta. Um dos primeiros relatos da literatura que indicava a relev\u00e2ncia da estereoqu\u00edmica, mais particularmente da configura\u00e7\u00e3o absoluta na atividade biol\u00f3gica de f\u00e1rmacos, deve-se a Piutti em 1886, que descreveu o isolamento e as diferentes propriedades gustativas dos enanti\u00f4meros da asparagina. Essas diferen\u00e7as de propriedades organol\u00e9pticas expressavam modos diferenciados de reconhecimento molecular do ligante pelo s\u00edtio receptor, neste caso, localizado nas papilas gustativas, traduzindo sensa\u00e7\u00f5es distintas. Entretanto, a import\u00e2ncia da configura\u00e7\u00e3o absoluta na atividade biol\u00f3gica permaneceu obscura at\u00e9 a d\u00e9cada de 60, quando ocorreu a trag\u00e9dia da talidomida, decorrente do uso da sua forma rac\u00eamica, indicada para a redu\u00e7\u00e3o do desconforto matinal em gestantes, resultando no nascimento de cerca de 12.000 crian\u00e7as com deforma\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas. Posteriormente, o estudo do metabolismo da talidomida permitiu evidenciar que o enanti\u00f4mero (S) era seletivamente oxidado, levando \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies eletrof\u00edlicas reativas do tipo areno-\u00f3xido, que reagem com nucle\u00f3filos bioorg\u00e2nicos, induzindo teratogenicidade, enquanto a ant\u00edpoda (R) era respons\u00e1vel pelas propriedades sedativas e analg\u00e9gicas. Esse epis\u00f3dio foi o marco da nova era do desenvolvimento de novos f\u00e1rmacos. Ent\u00e3o, a quiralidade passou a ter destaque, e a investiga\u00e7\u00e3o cuidadosa do comportamento de f\u00e1rmacos quirais ou homoquirais frente a processos capazes de influenciar tanto na farmacocin\u00e9tica como (i.e., absor\u00e7\u00e3o, intera\u00e7\u00e3o f\u00e1rmaco-receptor) passou a ser fundamental antes de sua libera\u00e7\u00e3o para uso cl\u00ednico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Apesar do modelo chave-fechadura ser \u00fatil na compreens\u00e3o dos eventos envolvidos no reconhecimento molecular ligante-receptor, caracteriza-se como uma representa\u00e7\u00e3o parcial da realidade, uma vez que as intera\u00e7\u00f5es entre as biomacromol\u00e9culas e a micromol\u00e9cula apresentam caracter\u00edsticas tridimensionais din\u00e2micas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Dessa forma, o volume molecular do ligante, as dist\u00e2ncias interat\u00f4micas e o arranjo espacial entre os grupamentos farmacof\u00f3ricos* comp\u00f5em aspectos fundamentais na compreens\u00e3o das diferen\u00e7as na intera\u00e7\u00e3o f\u00e1rmaco-receptor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Sendo mol\u00e9culas de estruturas definidas, absolutas, fatores como pH e temperatura t\u00eam pouca influ\u00eancia na a\u00e7\u00e3o e reatividade de f\u00e1rmacos quirais, uma vez que tais condi\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o capazes de levar a sua isomeriza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A presen\u00e7a da talidomida (S) numa mistura rac\u00eamica pode ser comprovada por espectroscopia de absor\u00e7\u00e3o no infravermelho, desde que antes seja separada de seu is\u00f4mero por cromatografia l\u00edquida de alta resolu\u00e7\u00e3o em coluna aquiral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>*Grupo farmacof\u00f3rico \u00e9 o conjunto de caracter\u00edsticas eletr\u00f4nicas e est\u00e9ricas que caracterizam um ou mais grupos funcionais ou subunidades estruturais, necess\u00e1rios ao melhor reconhecimento molecular pelo receptor e, portanto, para o efeito farmacol\u00f3gico desejado <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":5285704,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas, I, II, III e IV","id":5285703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas, I, II, III e IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As afirma\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas","id":5285704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirma\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As afirma\u00e7\u00f5es I, II e IV est\u00e3o corretas","id":5285705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirma\u00e7\u00f5es I, II e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirma\u00e7\u00f5es I, II e III est\u00e3o corretas","id":5285706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirma\u00e7\u00f5es I, II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas a afirma\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta","id":5285707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a afirma\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"},{"nome_clean":"Intera\u00e7\u00f5es At\u00f4micas: Geometria Molecular, Polaridade da liga\u00e7\u00e3o e da Mol\u00e9cula, For\u00e7as Intermoleculares e N\u00famero de Oxida\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00f5es At\u00f4micas: Geometria Molecular, Polaridade da liga\u00e7\u00e3o e da Mol\u00e9cula, For\u00e7as Intermoleculares e N\u00famero de Oxida\u00e7\u00e3o.","pai":400881,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417279,"slug":"quimica-interacoes-atomicas-geometria-molecular-polaridade-da-ligacao-e-da-molecula-forcas-intermoleculares-e-numero-de-oxidacao"},{"nome_clean":"C\u00e1lculos qu\u00edmicos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos qu\u00edmicos","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417352,"slug":"quimica-calculos-quimicos"},{"nome_clean":"Teoria At\u00f4mico-Molecular. Leis das combina\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas. N\u00famero de mol. N\u00famero de Avogadro","oab":false,"nome":"Teoria At\u00f4mico-Molecular. Leis das combina\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas. N\u00famero de mol. N\u00famero de Avogadro","pai":417352,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417353,"slug":"quimica-teoria-atomico-molecular-leis-das-combinacoes-quimicas-numero-de-mol-numero-de-avogadro"}],"slug":"quimica\/1431623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas do texto, correta e respectivamente. Os alcanos s\u00e3o hidrocarbonetos que apresentam apenas liga\u00e7\u00f5es simples, isto \u00e9, s\u00e3o saturados em cadeias abertas (j\u00e1 os de cadeias fechadas ou c\u00edclicas s\u00e3o chamados de cicloalcanos). Apresentam f\u00f3rmula geral CnH2n+2 onde n corresponde ao n\u00famero de \u00e1tomos de carbono da cadeia. Os alcanos podem ter cadeias lineares ou ramificadas. Por serem compostos completamente apolares, as for\u00e7as (de Van der Waals) que mant\u00eam unidas as mol\u00e9culas dos alcanos s\u00e3o ________________ e de curto raio de a\u00e7\u00e3o - atuam apenas entre partes de mol\u00e9culas vizinhas que se encontrem em contato, ou seja, entre as superf\u00edcies das mol\u00e9culas. Deve-se esperar, portanto, que quanto maior for a mol\u00e9cula, e consequentemente a \u00e1rea superficial, ________________ ser\u00e3o as for\u00e7as intermoleculares. Algumas propriedades f\u00edsicas, como o ponto de fus\u00e3o (PF) e o ponto de ebuli\u00e7\u00e3o (PE) ________________ \u00e0 medida que aumenta o n\u00famero de carbonos na cadeia dos alcanos. \u00c0 temperatura ambiente os n-alcanos com at\u00e9 4 carbonos s\u00e3o gasosos; de 5 a 16 carbonos s\u00e3o l\u00edquidos e acima de 17 s\u00e3o s\u00f3lidos. Os alcanos is\u00f4meros apresentam diferentes PE e PF. Pode-se generalizar que, para alcanos is\u00f4meros, aquele que tiver maior n\u00famero de ramifica\u00e7\u00f5es ter\u00e1 ________________ ponto de ebuli\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":47057,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"seduc-mt-mt-2017-ibfc-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"IBFC - SEDUC MT - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1431625,"hashId":"0a0a2ee1c5d8eaa3e5927d8a0ae249ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas do texto, correta e respectivamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os alcanos s\u00e3o hidrocarbonetos que apresentam apenas liga\u00e7\u00f5es simples, isto \u00e9, s\u00e3o saturados em cadeias abertas (j\u00e1 os de cadeias fechadas ou c\u00edclicas s\u00e3o chamados de cicloalcanos). Apresentam f\u00f3rmula geral C<sub>n<\/sub>H<sub>2n<\/sub>+2 onde <u>n<\/u> corresponde ao n\u00famero de \u00e1tomos de carbono da cadeia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os alcanos podem ter cadeias lineares ou ramificadas. Por serem compostos completamente apolares, as for\u00e7as (de Van der Waals) que mant\u00eam unidas as mol\u00e9culas dos alcanos s\u00e3o ________________ e de curto raio de a\u00e7\u00e3o - atuam apenas entre partes de mol\u00e9culas vizinhas que se encontrem em contato, ou seja, entre as superf\u00edcies das mol\u00e9culas. Deve-se esperar, portanto, que quanto maior for a mol\u00e9cula, e consequentemente a \u00e1rea superficial, ________________ ser\u00e3o as for\u00e7as intermoleculares. Algumas propriedades f\u00edsicas, como o ponto de fus\u00e3o (PF) e o ponto de ebuli\u00e7\u00e3o (PE) ________________ \u00e0 medida que aumenta o n\u00famero de carbonos na cadeia dos alcanos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 temperatura ambiente os n-alcanos com at\u00e9 4 carbonos s\u00e3o gasosos; de 5 a 16 carbonos s\u00e3o l\u00edquidos e acima de 17 s\u00e3o s\u00f3lidos. Os alcanos is\u00f4meros apresentam diferentes PE e PF. Pode-se generalizar que, para alcanos is\u00f4meros, aquele que tiver maior n\u00famero de ramifica\u00e7\u00f5es ter\u00e1 ________________ ponto de ebuli\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":5285718,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fortes, maiores, aumentam, maior","id":5285714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fortes, maiores, aumentam, maior<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fracas, maiores, aumentam, maior","id":5285715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fracas, maiores, aumentam, maior<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fracas, maiores, diminuem, maior","id":5285716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fracas, maiores, diminuem, maior<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fracas, menores, diminuem, menor","id":5285717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fracas, menores, diminuem, menor<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fracas, maiores, aumentam, menor","id":5285718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fracas, maiores, aumentam, menor<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"nome_clean":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Hidrocarbonetos: Alcano, Alceno, Alcino, Alcadieno, Ciclos Alcano e Alceno, Arom\u00e1ticos. Haletos.","oab":false,"nome":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Hidrocarbonetos: Alcano, Alceno, Alcino, Alcadieno, Ciclos Alcano e Alceno, Arom\u00e1ticos. Haletos.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417329,"slug":"quimica-principais-funcoes-organicas-hidrocarbonetos-alcano-alceno-alcino-alcadieno-ciclos-alcano-e-alceno-aromaticos-haletos"},{"nome_clean":"Propriedades F\u00edsicas dos Compostos Org\u00e2nicos: Polaridade das Liga\u00e7\u00f5es e Mol\u00e9culas, For\u00e7as Intermoleculares, Ponto de Fus\u00e3o e Ponto de Ebuli\u00e7\u00e3o, Solubiliza\u00e7\u00e3o das Subst\u00e2ncias Org\u00e2nicas.","oab":false,"nome":"Propriedades F\u00edsicas dos Compostos Org\u00e2nicos: Polaridade das Liga\u00e7\u00f5es e Mol\u00e9culas, For\u00e7as Intermoleculares, Ponto de Fus\u00e3o e Ponto de Ebuli\u00e7\u00e3o, Solubiliza\u00e7\u00e3o das Subst\u00e2ncias Org\u00e2nicas.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417333,"slug":"quimica-propriedades-fisicas-dos-compostos-organicos-polaridade-das-ligacoes-e-moleculas-forcas-intermoleculares-ponto-de-fusao-e-ponto-de-ebulicao-solubilizacao-das-substancias-organicas"},{"nome_clean":"Isomeria: Isomeria Plana: Cadeia, Posi\u00e7\u00e3o, Compensa\u00e7\u00e3o, Fun\u00e7\u00e3o e Tautomeria.","oab":false,"nome":"Isomeria: Isomeria Plana: Cadeia, Posi\u00e7\u00e3o, Compensa\u00e7\u00e3o, Fun\u00e7\u00e3o e Tautomeria.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417338,"slug":"quimica-isomeria-isomeria-plana-cadeia-posicao-compensacao-funcao-e-tautomeria"},{"nome_clean":"Isomeria: Isomeria Espacial: Isomeria Geom\u00e9trica (cis-trans) e Isomeria \u00d3ptica","oab":false,"nome":"Isomeria: Isomeria Espacial: Isomeria Geom\u00e9trica (cis-trans) e Isomeria \u00d3ptica","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417339,"slug":"quimica-isomeria-isomeria-espacial-isomeria-geometrica-cis-trans-e-isomeria-optica"}],"slug":"quimica\/1431625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as rea\u00e7\u00f5es de halogena\u00e7\u00e3o de alcanos, considere as seguintes afirmativas e assinale a alternativa correta: I. S\u00e3o rea\u00e7\u00f5es que acontecem em 3 etapas, sendo a primeira chamada inicia\u00e7\u00e3o, a segunda propaga\u00e7\u00e3o e, finalmente, a terceira termina\u00e7\u00e3o. II. A forma como ocorre a termina\u00e7\u00e3o explica porque na clora\u00e7\u00e3o do metano pode ser formar o etano como produto secund\u00e1rio indesejado. III. A seletividade na halogena\u00e7\u00e3o aumenta na s\u00e9rie, fl\u00faor, cloro, bromo e iodo, ao ponto que o iodo praticamente n\u00e3o reage com alcanos nas condi\u00e7\u00f5es usuais da halogena\u00e7\u00e3o. IV. A clora\u00e7\u00e3o de alcanos com mais de 2 \u00e1tomos de carbono tende a resultar em is\u00f4meros em concentra\u00e7\u00f5es mais pr\u00f3ximas quando comparada \u00e0 broma\u00e7\u00e3o. V. A halogena\u00e7\u00e3o de alcanos \u00e9 um tipo de adi\u00e7\u00e3o, conforme se pode observar pela equa\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica simplificada: C-C + X2 \u2192 C-X Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":47057,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"seduc-mt-mt-2017-ibfc-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"IBFC - SEDUC MT - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1431630,"hashId":"08a05811e3ed6345b0e43111e25a3e4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as rea\u00e7\u00f5es de halogena\u00e7\u00e3o de alcanos, considere as seguintes afirmativas e assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. S\u00e3o rea\u00e7\u00f5es que acontecem em 3 etapas, sendo a primeira chamada inicia\u00e7\u00e3o, a segunda propaga\u00e7\u00e3o e, finalmente, a terceira termina\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A forma como ocorre a termina\u00e7\u00e3o explica porque na clora\u00e7\u00e3o do metano pode ser formar o etano como produto secund\u00e1rio indesejado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A seletividade na halogena\u00e7\u00e3o aumenta na s\u00e9rie, fl\u00faor, cloro, bromo e iodo, ao ponto que o iodo praticamente n\u00e3o reage com alcanos nas condi\u00e7\u00f5es usuais da halogena\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A clora\u00e7\u00e3o de alcanos com mais de 2 \u00e1tomos de carbono tende a resultar em is\u00f4meros em concentra\u00e7\u00f5es mais pr\u00f3ximas quando comparada \u00e0 broma\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A halogena\u00e7\u00e3o de alcanos \u00e9 um tipo de adi\u00e7\u00e3o, conforme se pode observar pela equa\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica simplificada: C-C + X<sub>2<\/sub> \u2192 C-X <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":5285744,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas, I, II, III, IV e V","id":5285740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas, I, II, III, IV e V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II est\u00e1 incorreta","id":5285741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a afirmativa II est\u00e1 incorreta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa III est\u00e1 incorreta","id":5285742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a afirmativa III est\u00e1 incorreta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa IV est\u00e1 incorreta","id":5285743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a afirmativa IV est\u00e1 incorreta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa V est\u00e1 incorreta","id":5285744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a afirmativa V est\u00e1 incorreta<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417246,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas: elementos qu\u00edmicos, tabela peri\u00f3dica e rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas: elementos qu\u00edmicos, tabela peri\u00f3dica e rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":417246,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417257,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas-elementos-quimicos-tabela-periodica-e-reacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Hidrocarbonetos: Alcano, Alceno, Alcino, Alcadieno, Ciclos Alcano e Alceno, Arom\u00e1ticos. Haletos.","oab":false,"nome":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Hidrocarbonetos: Alcano, Alceno, Alcino, Alcadieno, Ciclos Alcano e Alceno, Arom\u00e1ticos. Haletos.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417329,"slug":"quimica-principais-funcoes-organicas-hidrocarbonetos-alcano-alceno-alcino-alcadieno-ciclos-alcano-e-alceno-aromaticos-haletos"}],"slug":"quimica\/1431630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as rea\u00e7\u00f5es abaixo, as afirmativas a seguir e assinale a alternativa correta: Rea\u00e7\u00e3o 1 - HCO3 -(aq) + H2O (l) \u21c6 H3O+ (aq) + CO3 2-(aq) Rea\u00e7\u00e3o 2 - NH3(aq) + H2O(l) \u21c6 NH4 +(aq) + OH-(aq) I. Segundo a teoria de Br\u00f8nsted-Lowry, o \u00edon bicarbonato na Rea\u00e7\u00e3o 1 \u00e9 um \u00e1cido. II. Segundo a teoria de Lewis, a am\u00f4nia na Rea\u00e7\u00e3o 2 \u00e9 uma base, pois ela doa el\u00e9trons. III. Segundo a teoria de Lewis, o \u00edon bicarbonato na Rea\u00e7\u00e3o 1 \u00e9 anf\u00f3tero. IV. Segundo Br\u00f8nsted-Lowry, o \u00edon carbonato na Rea\u00e7\u00e3o 1 \u00e9 uma base, chamada de base conjugada do \u00edon bicarbonato. V. Todas as bases de Br\u00f8nsted-Lowry mostradas nas equa\u00e7\u00f5es s\u00e3o tamb\u00e9m consideradas bases de Lewis. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":47057,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"seduc-mt-mt-2017-ibfc-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"IBFC - SEDUC MT - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1431666,"hashId":"9a6518af3b591cc3c6018311a677dca8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as rea\u00e7\u00f5es abaixo, as afirmativas a seguir e assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Rea\u00e7\u00e3o 1 - HCO<sub>3<\/sub> <sup>-<\/sup>(aq) + H<sub>2<\/sub>O (l) <span style=\"background-color: rgb(241, 241, 241); font-size: 15px; color: rgb(0, 0, 0);\">\u21c6 <\/span>H<sub>3<\/sub>O<sup>+<\/sup> (aq) + CO<sub>3<\/sub> <sup>2<\/sup>-(aq) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Rea\u00e7\u00e3o 2 - NH<sub>3<\/sub>(aq) + H<sub>2<\/sub>O(l) <span style=\"background-color: rgb(241, 241, 241); font-size: 15px; color: rgb(0, 0, 0);\">\u21c6 <\/span>NH<sub>4<\/sub> <sup>+<\/sup>(aq) + OH<sup>-<\/sup>(aq) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Segundo a teoria de Br\u00f8nsted-Lowry, o \u00edon bicarbonato na Rea\u00e7\u00e3o 1 \u00e9 um \u00e1cido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Segundo a teoria de Lewis, a am\u00f4nia na Rea\u00e7\u00e3o 2 \u00e9 uma base, pois ela doa el\u00e9trons. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Segundo a teoria de Lewis, o \u00edon bicarbonato na Rea\u00e7\u00e3o 1 \u00e9 anf\u00f3tero. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Segundo Br\u00f8nsted-Lowry, o \u00edon carbonato na Rea\u00e7\u00e3o 1 \u00e9 uma base, chamada de base conjugada do \u00edon bicarbonato. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Todas as bases de Br\u00f8nsted-Lowry mostradas nas equa\u00e7\u00f5es s\u00e3o tamb\u00e9m consideradas bases de Lewis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":5285913,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas, I, II, III, IV e V","id":5285910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas, I, II, III, IV e V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa I est\u00e1 incorreta","id":5285911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa I est\u00e1 incorreta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa II est\u00e1 incorreta","id":5285912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa II est\u00e1 incorreta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa III est\u00e1 incorreta","id":5285913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa III est\u00e1 incorreta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa IV est\u00e1 incorreta","id":5285914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa IV est\u00e1 incorreta<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"F\u00f3rmulas, Balanceamento e Leis ponderais das rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas, Balanceamento e Leis ponderais das rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417261,"slug":"quimica-formulas-balanceamento-e-leis-ponderais-das-reacoes-quimicas"}],"slug":"quimica\/1431666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na ocorr\u00eancia da fratura de Bennett, a base do metacarpo \u00e9 puxada dorsal e radialmente pelo: ","provas":[{"id":47041,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-medico-ortopedista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico Ortopedista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1431020,"hashId":"9e5f825fb0f0a94a4b8498df336371da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na ocorr\u00eancia da fratura de Bennett, a base do metacarpo \u00e9 puxada dorsal e radialmente pelo: <\/p>","resposta":5282876,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"flexor curto do polegar. ","id":5282874,"corpo":"<p>flexor curto do polegar. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adutor do polegar.","id":5282875,"corpo":"<p>adutor do polegar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" adutor longo do polegar. ","id":5282876,"corpo":"<p> adutor longo do polegar. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"oponente do polegar. ","id":5282877,"corpo":"<p>oponente do polegar. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" palmar longo. ","id":5282878,"corpo":"<p> palmar longo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423111,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/1431020","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Num paciente com fratura diafis\u00e1ria da t\u00edbia, associada a ferida com cerca de 10 cm que exp\u00f5e o foco, a melhor conduta \u00e9: ","provas":[{"id":47041,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-medico-ortopedista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico Ortopedista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1431050,"hashId":"1647300ddb81f7487db59d2bcb023778","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Num paciente com fratura diafis\u00e1ria da t\u00edbia, associada a ferida com cerca de 10 cm que exp\u00f5e o foco, a melhor conduta \u00e9: <\/p>","resposta":5283009,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" desbridamento e lavagem exaustiva no centro cir\u00fargico, seguido de estabiliza\u00e7\u00e3o imediata da fratura e antibi\u00f3tico por via venosa. ","id":5283009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> desbridamento e lavagem exaustiva no centro cir\u00fargico, seguido de estabiliza\u00e7\u00e3o imediata da fratura e antibi\u00f3tico por via venosa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desbridamento e lavagem na sala de trauma e imobiliza\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria com calha gessada.","id":5283010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desbridamento e lavagem na sala de trauma e imobiliza\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria com calha gessada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"limpeza local seguida de sutura da ferida e imobiliza\u00e7\u00e3o gessada definitiva.","id":5283011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">limpeza local seguida de sutura da ferida e imobiliza\u00e7\u00e3o gessada definitiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" desbridamento e lavagem exaustiva, seguidos de bota gessada com apoio patelar para carga precoce. ","id":5283012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> desbridamento e lavagem exaustiva, seguidos de bota gessada com apoio patelar para carga precoce. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"curativo simples seguido de imobiliza\u00e7\u00e3o gessada definitiva, sem cuidados especiais com a ferida.","id":5283013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">curativo simples seguido de imobiliza\u00e7\u00e3o gessada definitiva, sem cuidados especiais com a ferida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  48 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/1431050","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A tenossinovite estenosante de Quervain caracteriza-se por ser a inflama\u00e7\u00e3o da bainha do: ","provas":[{"id":47041,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-medico-ortopedista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico Ortopedista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1431057,"hashId":"6e5397d79d487ef68d0919753d5f44e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A tenossinovite estenosante de Quervain caracteriza-se por ser a inflama\u00e7\u00e3o da bainha do: <\/p>","resposta":5283042,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" adutor curto e extensor longo. ","id":5283041,"corpo":"<p> adutor curto e extensor longo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" abdutor longo e extensor curto do polegar. ","id":5283042,"corpo":"<p> abdutor longo e extensor curto do polegar. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"extensor longo e extensor curto.","id":5283043,"corpo":"<p>extensor longo e extensor curto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"extensor pr\u00f3prio do indicador. ","id":5283044,"corpo":"<p>extensor pr\u00f3prio do indicador. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" extensor longo e extensor pr\u00f3prio do indicador. ","id":5283045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> extensor longo e extensor pr\u00f3prio do indicador. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  48 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/1431057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as articula\u00e7\u00f5es metacarpofal\u00e2ngicas, aquela que permite somente a flex\u00e3o e extens\u00e3o \u00e9 a: ","provas":[{"id":47041,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-medico-ortopedista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico Ortopedista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1431062,"hashId":"89d0b0b92b6dd815c712a428211984e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as articula\u00e7\u00f5es metacarpofal\u00e2ngicas, aquela que permite somente a flex\u00e3o e extens\u00e3o \u00e9 a: <\/p>","resposta":5283064,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" do polegar.","id":5283064,"corpo":"<p> do polegar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"primeira.","id":5283065,"corpo":"<p>primeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"segunda. ","id":5283066,"corpo":"<p>segunda. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"terceira. ","id":5283067,"corpo":"<p>terceira. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" quarta.","id":5283068,"corpo":"<p> quarta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  48 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/1431062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na fratura do odontoide, a ruptura de todos os ligamentos ao redor do processo odontoide \u00e9 indicada quando radiograficamente o espa\u00e7o pr\u00e9-odontoide est\u00e1, no m\u00ednimo, acima de: ","provas":[{"id":47041,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-medico-ortopedista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico Ortopedista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1431069,"hashId":"bf6bcffca98e161af857bec740f46b9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na fratura do odontoide, a ruptura de todos os ligamentos ao redor do processo odontoide \u00e9 indicada quando radiograficamente o espa\u00e7o pr\u00e9-odontoide est\u00e1, no m\u00ednimo, acima de: <\/p>","resposta":5283098,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 5 mil\u00edmetros. ","id":5283095,"corpo":"<p> 5 mil\u00edmetros. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7 mil\u00edmetros. ","id":5283096,"corpo":"<p>7 mil\u00edmetros. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9 mil\u00edmetros. ","id":5283097,"corpo":"<p>9 mil\u00edmetros. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12 mil\u00edmetros.","id":5283098,"corpo":"<p>12 mil\u00edmetros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"18 mil\u00edmetros. ","id":5283099,"corpo":"<p>18 mil\u00edmetros. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  48 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/1431069","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A contratura de Dupuytren decorre do comprometimento do(a): ","provas":[{"id":47041,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-medico-ortopedista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico Ortopedista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1431091,"hashId":"76d619eaacf3c87bfc129c838bc51c9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A contratura de Dupuytren decorre do comprometimento do(a): <\/p>","resposta":5283200,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" tend\u00e3o tibial posterior. ","id":5283197,"corpo":"<p> tend\u00e3o tibial posterior. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"musculatura lombossacra. ","id":5283198,"corpo":"<p>musculatura lombossacra. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"extensor curto do polegar.","id":5283199,"corpo":"<p>extensor curto do polegar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"f\u00e1scia palmar e digital. ","id":5283200,"corpo":"<p>f\u00e1scia palmar e digital. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"musculatura flexora do antebra\u00e7o. ","id":5283201,"corpo":"<p>musculatura flexora do antebra\u00e7o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  48 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/1431091","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Guia Alimentar para a Popula\u00e7\u00e3o Brasileira se constitui em uma das estrat\u00e9gias para implementa\u00e7\u00e3o da diretriz de promo\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o adequada e saud\u00e1vel que integra a Pol\u00edtica Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o. O Guia \u00e9 um instrumento para: ","provas":[{"id":47099,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Nutricionista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1432622,"hashId":"704e0a0f47357a590eaab4fd2655e381","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Guia Alimentar para a Popula\u00e7\u00e3o Brasileira se constitui em uma das estrat\u00e9gias para implementa\u00e7\u00e3o da diretriz de promo\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o adequada e saud\u00e1vel que integra a Pol\u00edtica Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o. O Guia \u00e9 um instrumento para: <\/p>","resposta":5290421,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apoiar e incentivar pr\u00e1ticas alimentares saud\u00e1veis no \u00e2mbito individual e coletivo, bem como para subsidiar pol\u00edticas, programas e a\u00e7\u00f5es que visem a incentivar, apoiar, proteger e promover a sa\u00fade e a seguran\u00e7a alimentar e nutricional da popula\u00e7\u00e3o. ","id":5290421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apoiar e incentivar pr\u00e1ticas alimentares saud\u00e1veis no \u00e2mbito individual e coletivo, bem como para subsidiar pol\u00edticas, programas e a\u00e7\u00f5es que visem a incentivar, apoiar, proteger e promover a sa\u00fade e a seguran\u00e7a alimentar e nutricional da popula\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" apoiar e incentivar pr\u00e1ticas alimentares saud\u00e1veis somente no \u00e2mbito coletivo, bem como para subsidiar pol\u00edticas, programas e a\u00e7\u00f5es que visem a incentivar, apoiar, proteger e promover a sa\u00fade. ","id":5290422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> apoiar e incentivar pr\u00e1ticas alimentares saud\u00e1veis somente no \u00e2mbito coletivo, bem como para subsidiar pol\u00edticas, programas e a\u00e7\u00f5es que visem a incentivar, apoiar, proteger e promover a sa\u00fade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apoiar pr\u00e1ticas alimentares saud\u00e1veis no \u00e2mbito individual e coletivo, bem como para subsidiar a\u00e7\u00f5es que visem a incentivar prioritariamente a seguran\u00e7a alimentar e nutricional da popula\u00e7\u00e3o. ","id":5290423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apoiar pr\u00e1ticas alimentares saud\u00e1veis no \u00e2mbito individual e coletivo, bem como para subsidiar a\u00e7\u00f5es que visem a incentivar prioritariamente a seguran\u00e7a alimentar e nutricional da popula\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apoiar pr\u00e1ticas alimentares saud\u00e1veis e n\u00e3o permite subsidiar pol\u00edticas, programas e a\u00e7\u00f5es que visem a seguran\u00e7a alimentar e nutricional da popula\u00e7\u00e3o. ","id":5290424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apoiar pr\u00e1ticas alimentares saud\u00e1veis e n\u00e3o permite subsidiar pol\u00edticas, programas e a\u00e7\u00f5es que visem a seguran\u00e7a alimentar e nutricional da popula\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" incentivar pr\u00e1ticas alimentares saud\u00e1veis no \u00e2mbito individual e coletivo, bem como para subsidiar programas que n\u00e3o permitem a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da seguran\u00e7a alimentar e nutricional da popula\u00e7\u00e3o.","id":5290425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> incentivar pr\u00e1ticas alimentares saud\u00e1veis no \u00e2mbito individual e coletivo, bem como para subsidiar programas que n\u00e3o permitem a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da seguran\u00e7a alimentar e nutricional da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"nome_clean":"Novo Guia Alimentar para a Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Novo Guia Alimentar para a Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":400570,"slug":"nutricao-novo-guia-alimentar-para-a-populacao-brasileira"}],"slug":"nutricao\/1432622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os alimentos probi\u00f3ticos s\u00e3o formulados com microrganismos vivos espec\u00edficos, capazes de melhorar o equil\u00edbrio microbiol\u00f3gico intestinal. Os principais g\u00eaneros utilizados s\u00e3o: ","provas":[{"id":47099,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Nutricionista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1432629,"hashId":"a7a586a4980a7b0daf210630466ee717","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os alimentos probi\u00f3ticos s\u00e3o formulados com microrganismos vivos espec\u00edficos, capazes de melhorar o equil\u00edbrio microbiol\u00f3gico intestinal. Os principais g\u00eaneros utilizados s\u00e3o: <\/p>","resposta":5290459,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pseudomonas sp.; Streptococcus sp. ","id":5290455,"corpo":"<p><em>Pseudomonas sp.; Streptococcus sp.<\/em> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Saccharomyces sp.; Lactobacillus sp. ","id":5290456,"corpo":"<p><em>Saccharomyces sp.; Lactobacillus sp<\/em>. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Stafilococcus sp.; Bifidobacterium sp.","id":5290457,"corpo":"<p><em> Stafilococcus sp.; Bifidobacterium sp.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Streptococcus sp.; Bacillus sp.","id":5290458,"corpo":"<p><em>Streptococcus sp.; Bacillus sp.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Lactobacillus sp.; Bifidobacterium sp. ","id":5290459,"corpo":"<p><em> Lactobacillus sp.; Bifidobacterium sp<\/em>. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Microbiologia dos Alimentos","oab":false,"nome":"Microbiologia dos Alimentos","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418039,"slug":"nutricao-microbiologia-dos-alimentos"},{"nome_clean":"Microorganismos de import\u00e2ncia nos alimentos","oab":false,"nome":"Microorganismos de import\u00e2ncia nos alimentos","pai":418039,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418042,"slug":"nutricao-microorganismos-de-importancia-nos-alimentos"}],"slug":"nutricao\/1432629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O Brasil passou por diversas mudan\u00e7as pol\u00edticas, econ\u00f4micas, sociais e culturais que evidenciaram transforma\u00e7\u00f5es no modo de vida da popula\u00e7\u00e3o. A amplia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas sociais na \u00e1rea de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, trabalho e emprego e assist\u00eancia social contribuiu para a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais e permitiu que o Pa\u00eds crescesse de forma inclusiva. Tamb\u00e9m se observou r\u00e1pida transi\u00e7\u00e3o demogr\u00e1fica, epidemiol\u00f3gica e nutricional, apresentando como consequ\u00eancia maior expectativa de vida e redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de filhos por mulher, al\u00e9m de mudan\u00e7as importantes no padr\u00e3o de sa\u00fade e consumo alimentar da popula\u00e7\u00e3o brasileira (BRASIL, 2014). A figura a seguir explicita essas mudan\u00e7as de uma forma peculiar.A op\u00e7\u00e3o que melhor explica o exposto \u00e9: ","provas":[{"id":47099,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Nutricionista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1432639,"hashId":"746c1fda0994bd9a79d2ba170a3b74d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> O Brasil passou por diversas mudan\u00e7as pol\u00edticas, econ\u00f4micas, sociais e culturais que evidenciaram transforma\u00e7\u00f5es no modo de vida da popula\u00e7\u00e3o. A amplia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas sociais na \u00e1rea de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, trabalho e emprego e assist\u00eancia social contribuiu para a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais e permitiu que o Pa\u00eds crescesse de forma inclusiva. Tamb\u00e9m se observou r\u00e1pida transi\u00e7\u00e3o demogr\u00e1fica, epidemiol\u00f3gica e nutricional, apresentando como consequ\u00eancia maior expectativa de vida e redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de filhos por mulher, al\u00e9m de mudan\u00e7as importantes no padr\u00e3o de sa\u00fade e consumo alimentar da popula\u00e7\u00e3o brasileira (BRASIL, 2014). A figura a seguir explicita essas mudan\u00e7as de uma forma peculiar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/47099\/questao\/1432639-20201204120922000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A op\u00e7\u00e3o que melhor explica o exposto \u00e9: <\/p>","resposta":5290503,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As principais doen\u00e7as que atualmente acometem os brasileiros deixaram de ser agudas e passaram a ser cr\u00f4nicas. ","id":5290500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As principais doen\u00e7as que atualmente acometem os brasileiros deixaram de ser agudas e passaram a ser cr\u00f4nicas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apesar da intensa redu\u00e7\u00e3o da desnutri\u00e7\u00e3o em crian\u00e7as, as defici\u00eancias de micronutrientes e a desnutri\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica ainda s\u00e3o prevalentes em grupos vulner\u00e1veis da popula\u00e7\u00e3o. ","id":5290501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar da intensa redu\u00e7\u00e3o da desnutri\u00e7\u00e3o em crian\u00e7as, as defici\u00eancias de micronutrientes e a desnutri\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica ainda s\u00e3o prevalentes em grupos vulner\u00e1veis da popula\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" O Brasil vem enfrentando aumento expressivo do sobrepeso e da obesidade em todas as faixas et\u00e1rias, e as doen\u00e7as cr\u00f4nicas s\u00e3o a principal causa de morte entre adultos. O excesso de peso acomete um em cada dois adultos e uma em cada tr\u00eas crian\u00e7as brasileiras.","id":5290502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O Brasil vem enfrentando aumento expressivo do sobrepeso e da obesidade em todas as faixas et\u00e1rias, e as doen\u00e7as cr\u00f4nicas s\u00e3o a principal causa de morte entre adultos. O excesso de peso acomete um em cada dois adultos e uma em cada tr\u00eas crian\u00e7as brasileiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Brasil vem enfrentando aumento expressivo do sobrepeso e da obesidade em todas as faixas et\u00e1rias, o que pode estar relacionado \u00e0s mudan\u00e7as no padr\u00e3o tecnol\u00f3gico de vida da popula\u00e7\u00e3o, que levou ao aumento significativo do sedentarismo.","id":5290503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil vem enfrentando aumento expressivo do sobrepeso e da obesidade em todas as faixas et\u00e1rias, o que pode estar relacionado \u00e0s mudan\u00e7as no padr\u00e3o tecnol\u00f3gico de vida da popula\u00e7\u00e3o, que levou ao aumento significativo do sedentarismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Apesar da intensa redu\u00e7\u00e3o da desnutri\u00e7\u00e3o em crian\u00e7as, as defici\u00eancias de micronutrientes e a desnutri\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica ainda s\u00e3o prevalentes em grupos vulner\u00e1veis da popula\u00e7\u00e3o como os idosos. ","id":5290504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Apesar da intensa redu\u00e7\u00e3o da desnutri\u00e7\u00e3o em crian\u00e7as, as defici\u00eancias de micronutrientes e a desnutri\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica ainda s\u00e3o prevalentes em grupos vulner\u00e1veis da popula\u00e7\u00e3o como os idosos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"}],"slug":"nutricao\/1432639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as prote\u00ednas da clara do ovo, a ovoalbumina representa 50% do total das prote\u00ednas do ovo. Outras prote\u00ednas importantes, como a avidina e a lisozima tamb\u00e9m est\u00e3o presentes na clara do ovo. S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es importantes da ovoalbumina, avidina e lisozima, respectivamente: ","provas":[{"id":47099,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Nutricionista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1432649,"hashId":"4519c98e132875b26fc5dc0adda4bbac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as prote\u00ednas da clara do ovo, a ovoalbumina representa 50% do total das prote\u00ednas do ovo. Outras prote\u00ednas importantes, como a avidina e a lisozima tamb\u00e9m est\u00e3o presentes na clara do ovo. S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es importantes da ovoalbumina, avidina e lisozima, respectivamente: <\/p>","resposta":5290551,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" a\u00e7\u00e3o bactericida; respons\u00e1vel pela forma\u00e7\u00e3o das claras em neve; fator antinutricional do ovo cru. ","id":5290548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a\u00e7\u00e3o bactericida; respons\u00e1vel pela forma\u00e7\u00e3o das claras em neve; fator antinutricional do ovo cru. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" respons\u00e1vel pela forma\u00e7\u00e3o das claras em neve; a\u00e7\u00e3o bactericida; fator antinutricional do ovo cru. ","id":5290549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> respons\u00e1vel pela forma\u00e7\u00e3o das claras em neve; a\u00e7\u00e3o bactericida; fator antinutricional do ovo cru. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o antimicrobiana; fator antinutricional do ovo cru; a\u00e7\u00e3o bactericida. ","id":5290550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a\u00e7\u00e3o antimicrobiana; fator antinutricional do ovo cru; a\u00e7\u00e3o bactericida. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" respons\u00e1vel pela forma\u00e7\u00e3o das claras em neve; fator antinutricional do ovo cru; a\u00e7\u00e3o bactericida. ","id":5290551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> respons\u00e1vel pela forma\u00e7\u00e3o das claras em neve; fator antinutricional do ovo cru; a\u00e7\u00e3o bactericida. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" respons\u00e1vel pela estabilidade das claras em neve; a\u00e7\u00e3o antimicrobiana; fator antinutricional do ovo cru.","id":5290552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> respons\u00e1vel pela estabilidade das claras em neve; a\u00e7\u00e3o antimicrobiana; fator antinutricional do ovo cru.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418026,"slug":"nutricao-tecnica-dietetica-e-gastronomia"},{"nome_clean":"Ovos e latic\u00ednios","oab":false,"nome":"Ovos e latic\u00ednios","pai":418026,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418030,"slug":"nutricao-ovos-e-laticinios"}],"slug":"nutricao\/1432649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existe um tipo de tratamento t\u00e9rmico que geralmente \u00e9 aplicado a frutas e hortali\u00e7as com a principal finalidade de inativar enzimas, sendo muito comum em hortali\u00e7as a serem congeladas e em frutas que tenham alta atividade de enzimas indesej\u00e1veis. Esse m\u00e9todo de conserva\u00e7\u00e3o de alimentos pelo uso de calor \u00e9 denominado: ","provas":[{"id":47099,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Nutricionista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1432652,"hashId":"22159397f874e54698f20031e8b5dee8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe um tipo de tratamento t\u00e9rmico que geralmente \u00e9 aplicado a frutas e hortali\u00e7as com a principal finalidade de inativar enzimas, sendo muito comum em hortali\u00e7as a serem congeladas e em frutas que tenham alta atividade de enzimas indesej\u00e1veis. Esse m\u00e9todo de conserva\u00e7\u00e3o de alimentos pelo uso de calor \u00e9 denominado: <\/p>","resposta":5290564,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pasteuriza\u00e7\u00e3o.","id":5290562,"corpo":"<p>pasteuriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esteriliza\u00e7\u00e3o comercial.","id":5290563,"corpo":"<p>esteriliza\u00e7\u00e3o comercial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"branqueamento. ","id":5290564,"corpo":"<p>branqueamento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apertiza\u00e7\u00e3o. ","id":5290565,"corpo":"<p>apertiza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tindaliza\u00e7\u00e3o.","id":5290566,"corpo":"<p>tindaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423211,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  46 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Gerais de Conserva\u00e7\u00e3o dos Alimentos","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Gerais de Conserva\u00e7\u00e3o dos Alimentos","pai":398491,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398495,"slug":"nutricao-principios-gerais-de-conservacao-dos-alimentos"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o de alimentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o de alimentos","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398496,"slug":"nutricao-conservacao-de-alimentos"}],"slug":"nutricao\/1432652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco - Maxilo Facial- \u00c1rea: Odontologia","id":19617},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Enfermagem","id":19634},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19630},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19635},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Fisioterapia","id":19636},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e Idoso - \u00c1rea: Odontologia","id":19484},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Psicologia","id":18640},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18645},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":19601}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade apresentam tr\u00eas elementos constitutivos. Quais s\u00e3o estes?","provas":[{"id":45776,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco - Maxilo Facial- \u00c1rea: Odontologia","id":19617},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2017-ufma-residencia-em-area-profissional-da-saude-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco - Maxilo Facial- \u00c1rea: Odontologia - 2017"},{"id":45780,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Enfermagem","id":19634},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2017-ufma-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-e-da-mulher-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"},{"id":45787,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19630},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2017-ufma-residencia-multiprofissional-em-saude-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"},{"id":45791,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19635},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2017-ufma-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-e-da-mulher-area-farmacia","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":45795,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Fisioterapia","id":19636},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2017-ufma-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-e-da-mulher-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Fisioterapia - 2017"},{"id":45802,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e Idoso - \u00c1rea: Odontologia","id":19484},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2017-ufma-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-e-idoso-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e Idoso - \u00c1rea: Odontologia - 2017"},{"id":45809,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Psicologia","id":18640},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2017-ufma-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-do-adulto-e-do-idoso-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Resid\u00eancia Multiprofissional em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Psicologia - 2017"},{"id":45811,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18645},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2017-ufma-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-do-adulto-e-do-idoso-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Resid\u00eancia Multiprofissional em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2017"},{"id":45815,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":19601},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2017-ufma-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-e-da-mulher-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:46:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1387894,"hashId":"71a01b48ad5b74ffab0947b2afe281e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade apresentam tr\u00eas elementos constitutivos. Quais s\u00e3o estes?<\/p>","resposta":5105206,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Modelos de sa\u00fade, assist\u00eancia farmac\u00eautica e sistema de governan\u00e7a;","id":5105204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Modelos de sa\u00fade, assist\u00eancia farmac\u00eautica e sistema de governan\u00e7a;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sistema de governan\u00e7a, popula\u00e7\u00e3o e planos de sa\u00fade;","id":5105205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">Sistema de governan\u00e7a, popula\u00e7\u00e3o e planos de sa\u00fade;<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A popula\u00e7\u00e3o, a estrutura operacional e os modelos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade;","id":5105206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A popula\u00e7\u00e3o, a estrutura operacional e os modelos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Sistema de apoio diagn\u00f3stico, estrutura operacional e modelos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade;","id":5105207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\"> Sistema de apoio diagn\u00f3stico, estrutura operacional e modelos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade;<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Popula\u00e7\u00e3o, sistemas log\u00edsticos e sistema de governan\u00e7a.","id":5105208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Popula\u00e7\u00e3o, sistemas log\u00edsticos e sistema de governan\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418729,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/1990","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1387894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco - Maxilo Facial- \u00c1rea: Odontologia","id":19617},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Enfermagem","id":19634},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19630},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19635},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Fisioterapia","id":19636},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e Idoso - \u00c1rea: Odontologia","id":19484},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Psicologia","id":18640},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18645},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":19601}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o sistemas l\u00f3gicos que organizam o funcionamento das Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade, articulando, de forma singular, as rela\u00e7\u00f5es entre os componentes da rede e as interven\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias, definidos em raz\u00e3o da vis\u00e3o prevalecente da sa\u00fade, das situa\u00e7\u00f5es demogr\u00e1fica e epidemiol\u00f3gica e dos determinantes sociais da sa\u00fade, vigentes em determinado tempo e em de terminada sociedade. Este conceito refere-se \u00e0:","provas":[{"id":45776,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco - Maxilo Facial- \u00c1rea: Odontologia","id":19617},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2017-ufma-residencia-em-area-profissional-da-saude-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco - Maxilo Facial- \u00c1rea: Odontologia - 2017"},{"id":45780,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Enfermagem","id":19634},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2017-ufma-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-e-da-mulher-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"},{"id":45787,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19630},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2017-ufma-residencia-multiprofissional-em-saude-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"},{"id":45791,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19635},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2017-ufma-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-e-da-mulher-area-farmacia","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":45795,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Fisioterapia","id":19636},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2017-ufma-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-e-da-mulher-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Fisioterapia - 2017"},{"id":45802,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e Idoso - \u00c1rea: Odontologia","id":19484},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2017-ufma-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-e-idoso-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e Idoso - \u00c1rea: Odontologia - 2017"},{"id":45809,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Psicologia","id":18640},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2017-ufma-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-do-adulto-e-do-idoso-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Resid\u00eancia Multiprofissional em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Psicologia - 2017"},{"id":45811,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18645},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2017-ufma-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-do-adulto-e-do-idoso-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Resid\u00eancia Multiprofissional em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2017"},{"id":45815,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":19601},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2017-ufma-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-e-da-mulher-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:46:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1387896,"hashId":"8e686621abd71350ae07e4f26ba11707","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o sistemas l\u00f3gicos que organizam o funcionamento das Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade, articulando, de forma singular, as rela\u00e7\u00f5es entre os componentes da rede e as interven\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias, definidos em raz\u00e3o da vis\u00e3o prevalecente da sa\u00fade, das situa\u00e7\u00f5es demogr\u00e1fica e epidemiol\u00f3gica e dos determinantes sociais da sa\u00fade, vigentes em determinado tempo e em de terminada sociedade. Este conceito refere-se \u00e0:<\/p>","resposta":5105217,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stico situacional;","id":5105214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diagn\u00f3stico situacional;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Planos de sa\u00fade;","id":5105215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">Planos de sa\u00fade;<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Territ\u00f3rios de sa\u00fade;","id":5105216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Territ\u00f3rios de sa\u00fade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Modelos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade;","id":5105217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">Modelos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade;<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estrutura operacional.","id":5105218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estrutura operacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418729,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1387896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco - Maxilo Facial- \u00c1rea: Odontologia","id":19617},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Enfermagem","id":19634},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19630},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19635},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Fisioterapia","id":19636},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e Idoso - \u00c1rea: Odontologia","id":19484},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Psicologia","id":18640},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18645},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":19601}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a constru\u00e7\u00e3o social da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria a Sa\u00fade \u00e9 utilizado, entre outros, o modelo de Donabedian. Considerando este modelo, \u00e9 INCORRETO afirmar: ","provas":[{"id":45776,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco - Maxilo Facial- \u00c1rea: Odontologia","id":19617},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2017-ufma-residencia-em-area-profissional-da-saude-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco - Maxilo Facial- \u00c1rea: Odontologia - 2017"},{"id":45780,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Enfermagem","id":19634},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2017-ufma-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-e-da-mulher-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"},{"id":45787,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19630},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2017-ufma-residencia-multiprofissional-em-saude-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"},{"id":45791,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19635},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2017-ufma-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-e-da-mulher-area-farmacia","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":45795,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Fisioterapia","id":19636},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2017-ufma-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-e-da-mulher-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Fisioterapia - 2017"},{"id":45802,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e Idoso - \u00c1rea: Odontologia","id":19484},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2017-ufma-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-e-idoso-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e Idoso - \u00c1rea: Odontologia - 2017"},{"id":45809,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Psicologia","id":18640},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2017-ufma-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-do-adulto-e-do-idoso-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Resid\u00eancia Multiprofissional em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Psicologia - 2017"},{"id":45811,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18645},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2017-ufma-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-do-adulto-e-do-idoso-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Resid\u00eancia Multiprofissional em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2017"},{"id":45815,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":19601},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2017-ufma-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-e-da-mulher-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:46:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1387897,"hashId":"5e9ed0add705951f6e07f9c5b1e3b00f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a constru\u00e7\u00e3o social da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria a Sa\u00fade \u00e9 utilizado, entre outros, o modelo de Donabedian. Considerando este modelo, \u00e9 INCORRETO afirmar: <\/p>","resposta":5105220,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O processo resulta da combina\u00e7\u00e3o dos recursos estruturais para desenvolver a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade que envolvem a rela\u00e7\u00e3o entre profissionais de sa\u00fade e pessoas usu\u00e1rias dos sistemas de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade;","id":5105219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo resulta da combina\u00e7\u00e3o dos recursos estruturais para desenvolver a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade que envolvem a rela\u00e7\u00e3o entre profissionais de sa\u00fade e pessoas usu\u00e1rias dos sistemas de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A estrutura \u00e9 constitu\u00edda por apenas recursos f\u00edsicos, materiais e financeiros, considerados em sua dimens\u00e3o quantitativa;","id":5105220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura \u00e9 constitu\u00edda por apenas recursos f\u00edsicos, materiais e financeiros, considerados em sua dimens\u00e3o quantitativa;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os processos desenvolvidos por profissionais de sa\u00fade e ofertados \u00e0s pessoas usu\u00e1rias poder\u00e3o produzir resultados sanit\u00e1rios avaliados quantitativa e qualitativamente e resultados econ\u00f4micos;","id":5105221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os processos desenvolvidos por profissionais de sa\u00fade e ofertados \u00e0s pessoas usu\u00e1rias poder\u00e3o produzir resultados sanit\u00e1rios avaliados quantitativa e qualitativamente e resultados econ\u00f4micos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Este modelo foi desenvolvido para dar sustenta\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da qualidade em sa\u00fade calcado na tr\u00edade estrutura, processos e resultados;","id":5105222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Este modelo foi desenvolvido para dar sustenta\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da qualidade em sa\u00fade calcado na tr\u00edade estrutura, processos e resultados;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A estrutura corresponde aos atributos materiais e organizacionais, relativamente est\u00e1veis, bem como os recursos humanos e financeiros dispon\u00edveis nas unidades prestadoras de servi\u00e7os.","id":5105223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura corresponde aos atributos materiais e organizacionais, relativamente est\u00e1veis, bem como os recursos humanos e financeiros dispon\u00edveis nas unidades prestadoras de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418729,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1387897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco - Maxilo Facial- \u00c1rea: Odontologia","id":19617},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Enfermagem","id":19634},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19630},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19635},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Fisioterapia","id":19636},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e Idoso - \u00c1rea: Odontologia","id":19484},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Psicologia","id":18640},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18645},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":19601}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O campo da Pol\u00edtica Nacional de Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares (PNPIC) contempla sistemas m\u00e9dicos complexos e recursos terap\u00eauticos, os quais s\u00e3o tamb\u00e9m denominados pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) de medicina tradicional e complementar\/alternativa. \u00c9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":45776,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco - Maxilo Facial- \u00c1rea: Odontologia","id":19617},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2017-ufma-residencia-em-area-profissional-da-saude-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco - Maxilo Facial- \u00c1rea: Odontologia - 2017"},{"id":45780,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Enfermagem","id":19634},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2017-ufma-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-e-da-mulher-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"},{"id":45787,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19630},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2017-ufma-residencia-multiprofissional-em-saude-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"},{"id":45791,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19635},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2017-ufma-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-e-da-mulher-area-farmacia","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":45795,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Fisioterapia","id":19636},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2017-ufma-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-e-da-mulher-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Fisioterapia - 2017"},{"id":45802,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e Idoso - \u00c1rea: Odontologia","id":19484},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2017-ufma-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-e-idoso-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e Idoso - \u00c1rea: Odontologia - 2017"},{"id":45809,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Psicologia","id":18640},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2017-ufma-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-do-adulto-e-do-idoso-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Resid\u00eancia Multiprofissional em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Psicologia - 2017"},{"id":45811,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18645},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2017-ufma-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-do-adulto-e-do-idoso-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Resid\u00eancia Multiprofissional em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2017"},{"id":45815,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":19601},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2017-ufma-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-e-da-mulher-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:46:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1387908,"hashId":"7fbc5465cf2230e596787b91ffe50231","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O campo da Pol\u00edtica Nacional de Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares (PNPIC) contempla sistemas m\u00e9dicos complexos e recursos terap\u00eauticos, os quais s\u00e3o tamb\u00e9m denominados pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) de medicina tradicional e complementar\/alternativa. \u00c9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":5105278,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A partir da d\u00e9cada de 1980, alguns estados e munic\u00edpios brasileiros come\u00e7aram a oferecer o atendimento homeop\u00e1tico como especialidade m\u00e9dica aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade, por\u00e9m como iniciativas isoladas e, \u00e0s vezes, descontinuadas, por falta de uma pol\u00edtica nacional;","id":5105274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da d\u00e9cada de 1980, alguns estados e munic\u00edpios brasileiros come\u00e7aram a oferecer o atendimento homeop\u00e1tico como especialidade m\u00e9dica aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade, por\u00e9m como iniciativas isoladas e, \u00e0s vezes, descontinuadas, por falta de uma pol\u00edtica nacional;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os sistemas m\u00e9dicos e recursos terap\u00eauticos envolvem abordagens que buscam estimular os mecanismos naturais de preven\u00e7\u00e3o de agravos e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade por meio de tecnologias eficazes e seguras, com \u00eanfase na escuta acolhedora, no desenvolvimento do v\u00ednculo terap\u00eautico e na integra\u00e7\u00e3o do ser humano com o meio ambiente e a sociedade;","id":5105275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sistemas m\u00e9dicos e recursos terap\u00eauticos envolvem abordagens que buscam estimular os mecanismos naturais de preven\u00e7\u00e3o de agravos e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade por meio de tecnologias eficazes e seguras, com \u00eanfase na escuta acolhedora, no desenvolvimento do v\u00ednculo terap\u00eautico e na integra\u00e7\u00e3o do ser humano com o meio ambiente e a sociedade;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No final da d\u00e9cada de 1970, a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade criou o Programa de Medicina Tradicional, objetivando a formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas na \u00e1rea;","id":5105276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No final da d\u00e9cada de 1970, a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade criou o Programa de Medicina Tradicional, objetivando a formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas na \u00e1rea;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A constru\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares no SUS (PNPIC) iniciou a partir do atendimento das diretrizes e recomenda\u00e7\u00f5es de v\u00e1rias confer\u00eancias nacionais de sa\u00fade e das recomenda\u00e7\u00f5es da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS);","id":5105277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A constru\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares no SUS (PNPIC) iniciou a partir do atendimento das diretrizes e recomenda\u00e7\u00f5es de v\u00e1rias confer\u00eancias nacionais de sa\u00fade e das recomenda\u00e7\u00f5es da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS);<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No Brasil, a legitima\u00e7\u00e3o e a institucionaliza\u00e7\u00e3o dessas abordagens de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade se iniciaram a partir dos anos 2000, principalmente, ap\u00f3s a cria\u00e7\u00e3o do SUS","id":5105278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, a legitima\u00e7\u00e3o e a institucionaliza\u00e7\u00e3o dessas abordagens de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade se iniciaram a partir dos anos 2000, principalmente, ap\u00f3s a cria\u00e7\u00e3o do SUS<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418729,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares no SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares no SUS","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403584,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-praticas-integrativas-e-complementares-no-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1387908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco - Maxilo Facial- \u00c1rea: Odontologia","id":19617}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas fraturas antigas do complexo zigom\u00e1tico orbit\u00e1rio com grandes perdas est\u00e9ticas, uma forma de tratamento que propicia bons resultados e com baixa morbidade \u00e9:","provas":[{"id":45776,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco - Maxilo Facial- \u00c1rea: Odontologia","id":19617},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2017-ufma-residencia-em-area-profissional-da-saude-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco - Maxilo Facial- \u00c1rea: Odontologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":1387941,"hashId":"8ad85e27de53f679bea6e640e93fe613","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas fraturas antigas do complexo zigom\u00e1tico orbit\u00e1rio com grandes perdas est\u00e9ticas, uma forma de tratamento que propicia bons resultados e com baixa morbidade \u00e9:<\/p>","resposta":5105429,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reconstru\u00e7\u00e3o utilizando tecido adiposo triturado;","id":5105426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reconstru\u00e7\u00e3o utilizando tecido adiposo triturado;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reconstru\u00e7\u00e3o com enxerto aut\u00f3geno;","id":5105427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">Reconstru\u00e7\u00e3o com enxerto aut\u00f3geno;<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reconstru\u00e7\u00e3o com malhas de tit\u00e2nio;","id":5105428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reconstru\u00e7\u00e3o com malhas de tit\u00e2nio;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reconstru\u00e7\u00e3o utilizando o metil metacrilato;","id":5105429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">Reconstru\u00e7\u00e3o utilizando o metil metacrilato;<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reconstru\u00e7\u00e3o com polietileno poroso.","id":5105430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reconstru\u00e7\u00e3o com polietileno poroso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418732,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Traumatismo Bucomaxilofacial","oab":false,"nome":"Traumatismo Bucomaxilofacial","pai":399391,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399393,"slug":"odontologia-traumatismo-bucomaxilofacial"}],"slug":"odontologia\/1387941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco - Maxilo Facial- \u00c1rea: Odontologia","id":19617}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No diagn\u00f3stico e planejamento orto cir\u00fargico das deformidades dento faciais, a tecnologia v\u00eddeo digital, atualmente dispon\u00edvel, tem como principal finalidade:","provas":[{"id":45776,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco - Maxilo Facial- \u00c1rea: Odontologia","id":19617},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2017-ufma-residencia-em-area-profissional-da-saude-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco - Maxilo Facial- \u00c1rea: Odontologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":1387953,"hashId":"86d7511206343812c12715ae903310cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No diagn\u00f3stico e planejamento orto cir\u00fargico das deformidades dento faciais, a tecnologia v\u00eddeo digital, atualmente dispon\u00edvel, tem como principal finalidade:<\/p>","resposta":5105479,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar estudos comparativos entre os pontos cefalom\u00e9tricos cr\u00e2nio facial;","id":5105478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar estudos comparativos entre os pontos cefalom\u00e9tricos cr\u00e2nio facial;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Visualizar altera\u00e7\u00f5es no esqueleto \u00f3sseo;","id":5105479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">Visualizar altera\u00e7\u00f5es no esqueleto \u00f3sseo;<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Proporcionar melhor harmonia do esqueleto \u00f3sseo facial com o tecido mole subjacente;","id":5105480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proporcionar melhor harmonia do esqueleto \u00f3sseo facial com o tecido mole subjacente;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do perfil antero posterior;","id":5105481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">Avalia\u00e7\u00e3o do perfil antero posterior;<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dispensar a avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica devido a maior precis\u00e3o no diagn\u00f3stico v\u00eddeo digital.","id":5105482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dispensar a avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica devido a maior precis\u00e3o no diagn\u00f3stico v\u00eddeo digital.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418732,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Ortodontia e Ortopedia Facial","oab":false,"nome":"Ortodontia e Ortopedia Facial","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399364,"slug":"odontologia-ortodontia-e-ortopedia-facial"}],"slug":"odontologia\/1387953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco - Maxilo Facial- \u00c1rea: Odontologia","id":19617}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre estes materiais utilizados para enxertia \u00f3ssea, qual deles \u00e9 classificado com Xenoenxerto:","provas":[{"id":45776,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco - Maxilo Facial- \u00c1rea: Odontologia","id":19617},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2017-ufma-residencia-em-area-profissional-da-saude-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco - Maxilo Facial- \u00c1rea: Odontologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":1387977,"hashId":"dbfa6218410eff6efe6265af56d507a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre estes materiais utilizados para enxertia \u00f3ssea, qual deles \u00e9 classificado com Xenoenxerto:<\/p>","resposta":5105587,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Col\u00e1geno;","id":5105584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Col\u00e1geno;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sulfato de C\u00e1lcio;","id":5105585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sulfato de C\u00e1lcio;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hidroxiapatita;","id":5105586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hidroxiapatita;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vidro bioativo;","id":5105587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vidro bioativo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bio-oss.","id":5105588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">Bio-oss.<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418732,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Instrumentos para Cirurgia","oab":false,"nome":"Instrumentos para Cirurgia","pai":399429,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417736,"slug":"odontologia-instrumentos-para-cirurgia"}],"slug":"odontologia\/1387977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Enfermagem","id":19634}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Sala de Recupera\u00e7\u00e3o P\u00f3s-anest\u00e9sica, o enfermeiro tem importante atua\u00e7\u00e3o ao avaliar a presen\u00e7a de dor nos pacientes. Sobre as considera\u00e7\u00f5es gerais \u00e0 dor p\u00f3s-operat\u00f3ria \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":45780,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Enfermagem","id":19634},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2017-ufma-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-e-da-mulher-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"}],"id":1388061,"hashId":"6b494414ed668727d7dfb074e732544b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em Sala de Recupera\u00e7\u00e3o P\u00f3s-anest\u00e9sica, o enfermeiro tem importante atua\u00e7\u00e3o ao avaliar a presen\u00e7a de dor nos pacientes. Sobre as considera\u00e7\u00f5es gerais \u00e0 dor p\u00f3s-operat\u00f3ria \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":5105931,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando a dor n\u00e3o \u00e9 controlada, pode-se pensar em arritmias card\u00edacas, pneumonias, atelectasias ou mesmo deple\u00e7\u00e3o proteico-cal\u00f3rica;","id":5105928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a dor n\u00e3o \u00e9 controlada, pode-se pensar em arritmias card\u00edacas, pneumonias, atelectasias ou mesmo deple\u00e7\u00e3o proteico-cal\u00f3rica;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 relacionada \u00e0 estimula\u00e7\u00e3o nociceptiva resultando em experi\u00eancias sensoriais, cognitivas e emocionais;","id":5105929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 relacionada \u00e0 estimula\u00e7\u00e3o nociceptiva resultando em experi\u00eancias sensoriais, cognitivas e emocionais;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O fen\u00f4meno sensitivo doloroso ocorre a partir da transforma\u00e7\u00e3o de est\u00edmulos ambientais f\u00edsicos ou qu\u00edmicos intensos em potenciais de a\u00e7\u00e3o;","id":5105930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fen\u00f4meno sensitivo doloroso ocorre a partir da transforma\u00e7\u00e3o de est\u00edmulos ambientais f\u00edsicos ou qu\u00edmicos intensos em potenciais de a\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O est\u00edmulo do Sistema Nervoso Central reduz o t\u00f4nus intestinal, acelera o esvaziamento g\u00e1strico e diminui o t\u00f4nus do esf\u00edncter vesical, podendo levar \u00e0 incontin\u00eancia urin\u00e1ria;","id":5105931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O est\u00edmulo do Sistema Nervoso Central reduz o t\u00f4nus intestinal, acelera o esvaziamento g\u00e1strico e diminui o t\u00f4nus do esf\u00edncter vesical, podendo levar \u00e0 incontin\u00eancia urin\u00e1ria;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A mensura\u00e7\u00e3o da dor pode ser feita a partir do autorrelato, avalia\u00e7\u00e3o comportamental e vari\u00e1veis biol\u00f3gicas.","id":5105932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mensura\u00e7\u00e3o da dor pode ser feita a partir do autorrelato, avalia\u00e7\u00e3o comportamental e vari\u00e1veis biol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418736,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Per\u00edodo perioperat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Per\u00edodo perioperat\u00f3rio","pai":405786,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405789,"slug":"enfermagem-periodo-perioperatorio"}],"slug":"enfermagem\/1388061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hemocentro de Bras\u00edlia","sigla":"FHB","id":1408,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"ATIVO PASSIVO Circulante 310.000 Circulante 180.000Caixa 130.000 Fornecedores 180.000Estoque 180.000 N\u00e3o Circulante 89.000N\u00e3o 69.000 Financiamentos 89.000CirculanteImobilizado 29.000 Patrim\u00f4nio 110.000 L\u00edquidoEquipamentos 40.000 Capital Social 110.000Total 379.000 Total 379.000Tendo por base as informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis apresentadas, relativas \u00e0 empresa fict\u00edcia Cia. AYZ, o valor do capital de giro pr\u00f3prio da empresa \u00e9","provas":[{"id":43362,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hemocentro de Bras\u00edlia","sigla":"FHB","id":1408,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhb-df-2017-iades-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IADES - FHB - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:47:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1298397,"hashId":"088b9023f99cb44cb7e37761c079112c","enunciado":"<p align=justify><div><b><u>ATIVO                                           PASSIVO                                  <\/u><\/b><\/div><div><b>Circulante          310.000               Circulante                   180.000<\/b><\/div><div><i>Caixa                 130.000                Fornecedores             180.000<\/i><\/div><div><i>Estoque             180.000<\/i><\/div><div>                                                     <b>  N\u00e3o Circulante             89.000<\/b><\/div><div><b>N\u00e3o                     69.000 <\/b>                <i>Financiamentos           89.000<\/i><\/div><div><b>Circulante<\/b><\/div><div><i>Imobilizado         29.000 <\/i>                <b>Patrim\u00f4nio                110.000<\/b><\/div><div>                                                       <b> L\u00edquido<\/b><\/div><div><i><u>Equipamentos      40.000                Capital Social            110.000<\/u><\/i><\/div><div><b>Total                   379.000                Total                          379.000<\/b><\/div><div><br><\/div><div><br><\/div>Tendo por base as informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis apresentadas,\r\nrelativas \u00e0 empresa fict\u00edcia Cia. AYZ, o valor do capital de\r\ngiro pr\u00f3prio da empresa \u00e9<\/p>","resposta":4728765,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"241.000.","id":4728764,"corpo":"<p align=justify>241.000.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"130.000.","id":4728765,"corpo":"<p align=justify>130.000.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"-20.000.","id":4728766,"corpo":"<p align=justify>-20.000.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60.000.","id":4728767,"corpo":"<p align=justify>60.000.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"-130.000.","id":4728768,"corpo":"<p align=justify>-130.000.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407740,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de liquidez","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de liquidez","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402059,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-de-liquidez"},{"nome_clean":"An\u00e1lise do fluxo de caixa","oab":false,"nome":"An\u00e1lise do fluxo de caixa","pai":402059,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402060,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-do-fluxo-de-caixa"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/1298397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hemocentro de Bras\u00edlia","sigla":"FHB","id":1408,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Federal n\u00ba 4.320\/1964 estatui normas gerais de Direito Financeiro para elabora\u00e7\u00e3o e controle dos or\u00e7amentos e dos balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal. Segundo o artigo 105 dessa Lei, o passivo financeiro compreender\u00e1 as (os)","provas":[{"id":43362,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hemocentro de Bras\u00edlia","sigla":"FHB","id":1408,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhb-df-2017-iades-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IADES - FHB - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:47:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1298412,"hashId":"c1b3f84b14d097ad5c98687a5b01c50a","enunciado":"<p align=justify>A Lei Federal n\u00ba 4.320\/1964 estatui normas gerais de Direito\r\nFinanceiro para elabora\u00e7\u00e3o e controle dos or\u00e7amentos e dos\r\nbalan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito\r\nFederal. Segundo o artigo 105 dessa Lei, o passivo financeiro\r\ncompreender\u00e1 as (os)<\/p>","resposta":4728843,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"d\u00edvidas fundadas em geral.","id":4728839,"corpo":"<p align=justify>d\u00edvidas fundadas em geral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cr\u00e9ditos e valores realiz\u00e1veis, independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, e os valores numer\u00e1rios.","id":4728840,"corpo":"<p align=justify>cr\u00e9ditos e valores realiz\u00e1veis, independentemente de\r\nautoriza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, e os valores numer\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bens, cr\u00e9ditos e valores cuja mobiliza\u00e7\u00e3o ou aliena\u00e7\u00e3o dependa de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.","id":4728841,"corpo":"<p align=justify>bens, cr\u00e9ditos e valores cuja mobiliza\u00e7\u00e3o ou\r\naliena\u00e7\u00e3o dependa de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"d\u00edvidas fundadas e outras que dependam de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa para amortiza\u00e7\u00e3o ou resgate.","id":4728842,"corpo":"<p align=justify>d\u00edvidas fundadas e outras que dependam de\r\nautoriza\u00e7\u00e3o legislativa para amortiza\u00e7\u00e3o ou resgate.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"d\u00edvidas fundadas e outras cujo pagamento independa de autoriza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","id":4728843,"corpo":"<p align=justify>d\u00edvidas fundadas e outras cujo pagamento independa\r\nde autoriza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407740,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"nome_clean":"Lei 4.320\/64 - Normas Gerais do Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei 4.320\/64 - Normas Gerais do Direito Financeiro","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405704,"slug":"direito-financeiro-lei-4-320-64-normas-gerais-do-direito-financeiro"},{"nome_clean":"D\u00edvida P\u00fablica Consolidada ou Fundada","oab":false,"nome":"D\u00edvida P\u00fablica Consolidada ou Fundada","pai":424408,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411990,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-publica-consolidada-ou-fundada"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412033,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-no-4-320-64-normas-gerais-de-direito-financeiro"}],"slug":"2-direito-financeiro\/1298412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}