{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161201,"perPage":"100","pages":21613,"page":10673,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao ensino de Matem\u00e1tica na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, as situa\u00e7\u00f5es de aprendizagem no cotidiano das creches e pr\u00e9-escolas podem ser organizadas de tr\u00eas maneiras: as atividades permanentes, os projetos e as sequ\u00eancias de atividades. Considerando tal afirmativa, associe as duas colunas relacionando os conceitos aos seus significados.1. Atividades permanentes.( ) Constituem-se em uma s\u00e9rie de a\u00e7\u00f5es planejadas e orientadas com o objetivo de promover uma aprendizagem espec\u00edfica e definida. S\u00e3o assim distribu\u00eddas para oferecer desafios com graus diferentes de complexidade.2. Projetos.( ) A utiliza\u00e7\u00e3o do calend\u00e1rio assim como a distribui\u00e7\u00e3o de material, o controle de quantidade de pe\u00e7as de jogos ou de brinquedos etc., no cotidiano da institui\u00e7\u00e3o pode atrair o interesse das crin\u00e7as e s\u00e3o exemplos desse tipo de atividade.3. Sequ\u00eancias de atividades.( ) S\u00e3o atividades articuladas em torno da obten\u00e7\u00e3o de um produto final, vis\u00edvel e compartilhado com as crian\u00e7as, em torno do qual s\u00e3o organiza\u00e7\u00e3o do trabalho dessa forma possibilita divis\u00e3o de tarefas e responsabilidades e oferece contextos nos quais a aprendizagem ganha sentido.A sequ\u00eancia CORRETA dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":67654,"cargo":{"descricao":"Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2017-cpcon-uepb-professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Patos - Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 20:21:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2148555,"hashId":"90ea5d27f68dcb5a1169db7f15770a59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao ensino de Matem\u00e1tica na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, as situa\u00e7\u00f5es de aprendizagem no cotidiano das creches e pr\u00e9-escolas podem ser organizadas de tr\u00eas maneiras: as atividades permanentes, os projetos e as sequ\u00eancias de atividades. Considerando tal afirmativa, associe as duas colunas relacionando os conceitos aos seus significados.<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 526px;\"><colgroup><col width=\"188\"><col width=\"338\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-v58l\"><td data-row=\"row-v58l\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v58l\" data-cell=\"cell-w3ku\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1. Atividades permanentes.<\/p><\/td><td data-row=\"row-v58l\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v58l\" data-cell=\"cell-mtc4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Constituem-se em uma s\u00e9rie de a\u00e7\u00f5es planejadas e orientadas com o objetivo de promover uma aprendizagem espec\u00edfica e definida. S\u00e3o assim distribu\u00eddas para oferecer desafios com graus diferentes de complexidade.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-j1zw\"><td data-row=\"row-j1zw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j1zw\" data-cell=\"cell-1oir\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2. Projetos.<\/p><\/td><td data-row=\"row-j1zw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j1zw\" data-cell=\"cell-lr9z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) A utiliza\u00e7\u00e3o do calend\u00e1rio assim como a distribui\u00e7\u00e3o de material, o controle de quantidade de pe\u00e7as de jogos ou de brinquedos etc., no cotidiano da institui\u00e7\u00e3o pode atrair o interesse das crin\u00e7as e s\u00e3o exemplos desse tipo de atividade.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-pnuq\"><td data-row=\"row-pnuq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pnuq\" data-cell=\"cell-g6lb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3. Sequ\u00eancias de atividades.<\/p><\/td><td data-row=\"row-pnuq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pnuq\" data-cell=\"cell-tz7s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) S\u00e3o atividades articuladas em torno da obten\u00e7\u00e3o de um produto final, vis\u00edvel e compartilhado com as crian\u00e7as, em torno do qual s\u00e3o organiza\u00e7\u00e3o do trabalho dessa forma possibilita divis\u00e3o de tarefas e responsabilidades e oferece contextos nos quais a aprendizagem ganha sentido.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia CORRETA dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":8415959,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 3, 2.","id":8415958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 3, 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3, 1, 2.","id":8415959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3, 1, 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 1, 3.","id":8415960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 1, 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3, 2, 1.","id":8415961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3, 2, 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 3, 1.","id":8415962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 3, 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f4es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"},{"nome_clean":"Concep\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Concep\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405561,"slug":"pedagogia-concepcoes-de-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/2148555","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os crit\u00e9rios para um atendimento em creches que respeite os direitos fundamentais das crian\u00e7as, associe as duas colunas:1. Nossas crian\u00e7as t\u00eam direito \u00e0 brincadeira( ) Aprendemos a lidar com crian\u00e7as mais agitadas e ativas sem discrimin\u00e1-las ou puni-las.2. Nossas crian\u00e7as t\u00eam direito \u00e0 aten\u00e7\u00e3o individual( ) Quando fazemos reformas tentamos adequar a altura das janelas, os equipamentos e os espa\u00e7os de circula\u00e7\u00e3o \u00e0s necessidades de vis\u00e3o e locomo\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as.3. Nossas crian\u00e7as t\u00eam direito \u00e0 um ambiente aconchegante, seguro e estimulante.( ) Nossas crian\u00e7as t\u00eam oportunidade de brincar com areia, argila, pedrinhas, gravetos e outros elementos naturais.4. Nossas crian\u00e7as t\u00eam direito ao contato com a natureza.( ) As meninas tamb\u00e9m participam de jogos que desenvolvem os movimentos amplos: correr, jogar, pular.A sequ\u00eancia CORRETA dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":67654,"cargo":{"descricao":"Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2017-cpcon-uepb-professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Patos - Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 20:17:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2148499,"hashId":"775f7c1804408f89c523cb27c00760ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os crit\u00e9rios para um atendimento em creches que respeite os direitos fundamentais das crian\u00e7as, associe as duas colunas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 431px;\"><colgroup><col style=\"text-align: justify;\" width=\"173\"><col style=\"text-align: justify;\" width=\"258\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-llg6\"><td data-row=\"row-llg6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-llg6\" data-cell=\"cell-pz7b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>1.<\/strong> Nossas crian\u00e7as t\u00eam direito \u00e0 brincadeira<\/p><\/td><td data-row=\"row-llg6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-llg6\" data-cell=\"cell-j18k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Aprendemos a lidar com crian\u00e7as mais agitadas e ativas sem discrimin\u00e1-las ou puni-las.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-rwvl\"><td data-row=\"row-rwvl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rwvl\" data-cell=\"cell-g8x1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>2.<\/strong> Nossas crian\u00e7as t\u00eam direito \u00e0 aten\u00e7\u00e3o individual<\/p><\/td><td data-row=\"row-rwvl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rwvl\" data-cell=\"cell-ynax\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Quando fazemos reformas tentamos adequar a altura das janelas, os equipamentos e os espa\u00e7os de circula\u00e7\u00e3o \u00e0s necessidades de vis\u00e3o e locomo\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-so1a\"><td data-row=\"row-so1a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-so1a\" data-cell=\"cell-3xs9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>3.<\/strong> Nossas crian\u00e7as t\u00eam direito \u00e0 um ambiente aconchegante, seguro e estimulante.<\/p><\/td><td data-row=\"row-so1a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-so1a\" data-cell=\"cell-mrpa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Nossas crian\u00e7as t\u00eam oportunidade de brincar com areia, argila, pedrinhas, gravetos e outros elementos naturais.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-mcwm\"><td data-row=\"row-mcwm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mcwm\" data-cell=\"cell-9r7k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>4.<\/strong> Nossas crian\u00e7as t\u00eam direito ao contato com a natureza.<\/p><\/td><td data-row=\"row-mcwm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mcwm\" data-cell=\"cell-cjuw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) As meninas tamb\u00e9m participam de jogos que desenvolvem os movimentos amplos: correr, jogar, pular.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia CORRETA dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":8415682,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3, 2, 4, 1.","id":8415679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3, 2, 4, 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4.","id":8415680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2, 3, 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4, 3, 2, 1.","id":8415681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4, 3, 2, 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 3, 4, 1.","id":8415682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 3, 4, 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 3, 4, 2.","id":8415683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 3, 4, 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f4es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do tempo e do espa\u00e7o na educa\u00e7\u00e3o infantil","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do tempo e do espa\u00e7o na educa\u00e7\u00e3o infantil","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405558,"slug":"pedagogia-organizacao-do-tempo-e-do-espaco-na-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirantes","sigla":"Prefeitura de Bandeirantes","id":1690,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o que preconiza a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho \u2013 CLT, todas as alternativas a seguir constituem justa causa para rescis\u00e3o do contrato de trabalho pelo empregador, EXCETO:","provas":[{"id":50868,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirantes","sigla":"Prefeitura de Bandeirantes","id":1690,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bandeirantes-pr-2017-fafipa-advogado","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Bandeirantes - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1535283,"hashId":"68c4411fd982e66196840925adb92584","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o que preconiza a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho \u2013 CLT, todas as alternativas a seguir constituem justa causa para rescis\u00e3o do contrato de trabalho pelo empregador, EXCETO:<\/p>","resposta":5741280,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Embriaguez habitual ou em servi\u00e7o.","id":5741278,"corpo":"<p>Embriaguez habitual ou em servi\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Negocia\u00e7\u00e3o habitual por conta pr\u00f3pria ou alheia sem permiss\u00e3o do empregador, e quando constituir ato de concorr\u00eancia \u00e0 empresa para a qual trabalha o empregado, ou for prejudicial ao servi\u00e7o.","id":5741279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Negocia\u00e7\u00e3o habitual por conta pr\u00f3pria ou alheia sem permiss\u00e3o do empregador, e quando constituir ato de concorr\u00eancia \u00e0 empresa para a qual trabalha o empregado, ou for prejudicial ao servi\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Condena\u00e7\u00e3o criminal do empregado, passada em julgado, caso tenha havido suspens\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o da pena.","id":5741280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Condena\u00e7\u00e3o criminal do empregado, passada em julgado, caso tenha havido suspens\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o da pena.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Des\u00eddia no desempenho das respectivas fun\u00e7\u00f5es.","id":5741281,"corpo":"<p>Des\u00eddia no desempenho das respectivas fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434563,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406774,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-extincao-do-contrato-de-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1535283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Soldado - \u00c1rea: Policia Ostensiva","id":24667}],"orgaos":[{"nome":"Brigada Militar do Rio Grande do Sul","sigla":"Brigada Militar do Rio Grande do Sul","id":71,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando assumiu o cargo de presidente da Rep\u00fablica, ap\u00f3s o impeachment de Dilma Rousseff, o peemedebista Michel Temer tratou de colocar em pauta algumas reformas para garantir a \u201csobreviv\u00eancia\u201d do Pa\u00eds em meio \u00e0 crise econ\u00f4mica e trazer um reequil\u00edbrio das contas p\u00fablicas. As primeiras duas medidas aprovadas foram a reforma do Ensino M\u00e9dio e a PEC do teto de gastos. Depois, foi a vez da aprova\u00e7\u00e3o da Reforma Trabalhista passar pela C\u00e2mara dos Deputados e pelo Senado Federal. Quais as outras duas reformas defendidas pelo governo e que seguiam em stand-by at\u00e9 setembro de 2017? ","provas":[{"id":67348,"cargo":{"descricao":"Soldado - \u00c1rea: Policia Ostensiva","id":24667},"orgao":{"nome":"Brigada Militar do Rio Grande do Sul","sigla":"Brigada Militar do Rio Grande do Sul","id":71,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"brigada-militar-do-rio-grande-do-sul-rs-2017-fundatec-soldado-area-policia-ostensiva","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Brigada Militar do Rio Grande do Sul - Soldado - \u00c1rea: Policia Ostensiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 17:33:54","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":2057182,"hashId":"0fb95f5986fc141007ef298b38ffdc70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando assumiu o cargo de presidente da Rep\u00fablica, ap\u00f3s o impeachment de Dilma Rousseff, o peemedebista Michel Temer tratou de colocar em pauta algumas reformas para garantir a \u201csobreviv\u00eancia\u201d do Pa\u00eds em meio \u00e0 crise econ\u00f4mica e trazer um reequil\u00edbrio das contas p\u00fablicas. As primeiras duas medidas aprovadas foram a reforma do Ensino M\u00e9dio e a PEC do teto de gastos. Depois, foi a vez da aprova\u00e7\u00e3o da Reforma Trabalhista passar pela C\u00e2mara dos Deputados e pelo Senado Federal. Quais as outras duas reformas defendidas pelo governo e que seguiam em stand-by at\u00e9 setembro de 2017? <\/p>","resposta":8027220,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reforma Previdenci\u00e1ria e Tribut\u00e1ria.","id":8027220,"corpo":"<p>Reforma Previdenci\u00e1ria e Tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reforma Pol\u00edtica e Cultural.","id":8027221,"corpo":"<p>Reforma Pol\u00edtica e Cultural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reforma da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e Eleitoral.","id":8027222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reforma da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e Eleitoral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reforma do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e Sindical.","id":8027223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reforma do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e Sindical.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reforma dos programas Minha Casa Minha Vida e Bolsa Fam\u00edlia.","id":8027224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reforma dos programas Minha Casa Minha Vida e Bolsa Fam\u00edlia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"},{"nome_clean":"Trabalho, Emprego e Previd\u00eancia","oab":false,"nome":"Trabalho, Emprego e Previd\u00eancia","pai":407424,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427832,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-trabalho-emprego-e-previdencia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2057182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Conserva\u00e7\u00e3o","id":20405}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Paulista de Trens Metropolitanos","sigla":"CPTM","id":185,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa, assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concord\u00e2ncia nominal.","provas":[{"id":48450,"cargo":{"descricao":"Agente de Conserva\u00e7\u00e3o","id":20405},"orgao":{"nome":"Companhia Paulista de Trens Metropolitanos","sigla":"CPTM","id":185,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"cptm-sp-2017-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-agente-de-conservacao","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - CPTM - Agente de Conserva\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1468241,"hashId":"aa00eaff07c8f078417524a8914a5b3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa, assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concord\u00e2ncia nominal.<\/p>","resposta":5455295,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 terminantemente proibido a entrada de pessoas sem EPI neste setor.","id":5455292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 terminantemente proibido a entrada de pessoas sem EPI neste setor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As propostas seguem anexo ao e-mail enviado.","id":5455293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As propostas seguem anexo ao e-mail enviado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o: hamb\u00farguer e batata frita por R$15,90. A bebida n\u00e3o est\u00e1 incluso.","id":5455294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promo\u00e7\u00e3o: hamb\u00farguer e batata frita por R$15,90. A bebida n\u00e3o est\u00e1 incluso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A esta\u00e7\u00e3o oferece atendimento e localiza\u00e7\u00e3o perfeitos.","id":5455295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A esta\u00e7\u00e3o oferece atendimento e localiza\u00e7\u00e3o perfeitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ela mesmo resolveu o problema da resist\u00eancia do chuveiro, economizando o valor do conserto.","id":5455296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela mesmo resolveu o problema da resist\u00eancia do chuveiro, economizando o valor do conserto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia Nominal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia Nominal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409456,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1468241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Soldado PM de 2\u00aa Classe","id":16441}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pessoa foi a uma papelaria com R$ 20,00 para comprar canetas, todas de mesmo pre\u00e7o. Ao chegar \u00e0 papelaria, constatou que, se comprasse 4 canetas e um bloco de anota\u00e7\u00f5es gastaria exatamente os R$ 20,00, mas se quisesse comprar somente 6 canetas, n\u00e3o seria poss\u00edvel, pois ficaria faltando R$ 1,00. O valor do bloco de anota\u00e7\u00f5es era","provas":[{"id":48914,"cargo":{"descricao":"Soldado PM de 2\u00aa Classe","id":16441},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2017-vunesp-soldado-pm-de-2a-classe","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Soldado PM de 2\u00aa Classe - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1481907,"hashId":"5c55951fc0182116a206582b73c8b194","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pessoa foi a uma papelaria com R$ 20,00 para comprar canetas, todas de mesmo pre\u00e7o. Ao chegar \u00e0 papelaria, constatou que, se comprasse 4 canetas e um bloco de anota\u00e7\u00f5es gastaria exatamente os R$ 20,00, mas se quisesse comprar somente 6 canetas, n\u00e3o seria poss\u00edvel, pois ficaria faltando R$ 1,00. O valor do bloco de anota\u00e7\u00f5es era<\/p>","resposta":5512897,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 5,00.","id":5512896,"corpo":"<p>R$ 5,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 6,00.","id":5512897,"corpo":"<p>R$ 6,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 4,00.","id":5512898,"corpo":"<p>R$ 4,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 4,50.","id":5512899,"corpo":"<p>R$ 4,50.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 5,50.","id":5512900,"corpo":"<p>R$ 5,50.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428391,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 18 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/1481907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Soldado - \u00c1rea: Policia Ostensiva","id":24667}],"orgaos":[{"nome":"Brigada Militar do Rio Grande do Sul","sigla":"Brigada Militar do Rio Grande do Sul","id":71,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em julho de 2017, o Governo do Estado anunciou a abertura de 6.100 novas vagas para refor\u00e7ar a seguran\u00e7a no RS, distribu\u00eddas entre a Brigada Militar, Corpo de Bombeiro e Pol\u00edcia Civil. Quem era o secret\u00e1rio \u00e0 frente da Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica (SSP) quando essa medida para reduzir o d\u00e9ficit de pessoal nos \u00f3rg\u00e3os pertencentes \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica foi institu\u00edda no Estado do RS? ","provas":[{"id":67348,"cargo":{"descricao":"Soldado - \u00c1rea: Policia Ostensiva","id":24667},"orgao":{"nome":"Brigada Militar do Rio Grande do Sul","sigla":"Brigada Militar do Rio Grande do Sul","id":71,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"brigada-militar-do-rio-grande-do-sul-rs-2017-fundatec-soldado-area-policia-ostensiva","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Brigada Militar do Rio Grande do Sul - Soldado - \u00c1rea: Policia Ostensiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 17:24:51","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":2057160,"hashId":"e8eb089225ceeec47cb90aef65ddea7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em julho de 2017, o Governo do Estado anunciou a abertura de 6.100 novas vagas para refor\u00e7ar a seguran\u00e7a no RS, distribu\u00eddas entre a Brigada Militar, Corpo de Bombeiro e Pol\u00edcia Civil. Quem era o secret\u00e1rio \u00e0 frente da Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica (SSP) quando essa medida para reduzir o d\u00e9ficit de pessoal nos \u00f3rg\u00e3os pertencentes \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica foi institu\u00edda no Estado do RS? <\/p>","resposta":8027114,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Airton Michels. ","id":8027110,"corpo":"<p>Airton Michels. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Wantuir Jacini. ","id":8027111,"corpo":"<p>Wantuir Jacini. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 Paulo Cairoli.","id":8027112,"corpo":"<p>Jos\u00e9 Paulo Cairoli.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 Ivo Sartori. ","id":8027113,"corpo":"<p>Jos\u00e9 Ivo Sartori. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cezar Schirmer.","id":8027114,"corpo":"<p>Cezar Schirmer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407450,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rio-grande-do-sul"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2057160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo com rela\u00e7\u00e3o aos Par\u00e2metros Nacionais de Qualidade para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil:I - Crian\u00e7as expostas a uma gama ampliada de possibilidades interativas t\u00eam seu universo pessoal de significados ampliado, desde que se encontrem em contextos coletivos de qualidade. Essa afirmativa \u00e9 considerada v\u00e1lida para todas as crian\u00e7as, independentemente de sua origem social, pertin\u00eancia \u00e9tnico-racial, credo pol\u00edtico ou religioso, desde que nascem.II - A creche e a pr\u00e9-escola t\u00eam como objeto fundamental o ensino nas diferentes \u00e1reas atrav\u00e9s da aula e t\u00eam como sujeito a crian\u00e7a de 0 at\u00e9 6 anos de idade.III - A inten\u00e7\u00e3o de aliar uma concep\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a \u00e0 qualidade dos servi\u00e7os educacionais a ela oferecidos implica atribuir um papel espec\u00edfico \u00e0 pedagogia desenvolvida nas institui\u00e7\u00f5es pelos profissionais de Educa\u00e7\u00e3o Infantil.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S)","provas":[{"id":67654,"cargo":{"descricao":"Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2017-cpcon-uepb-professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Patos - Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 20:15:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2148479,"hashId":"66a5d7f6a6c63f8c970f79e2fe84e53c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo com rela\u00e7\u00e3o aos Par\u00e2metros Nacionais de Qualidade para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong> - Crian\u00e7as expostas a uma gama ampliada de possibilidades interativas t\u00eam seu universo pessoal de significados ampliado, desde que se encontrem em contextos coletivos de qualidade. Essa afirmativa \u00e9 considerada v\u00e1lida para todas as crian\u00e7as, independentemente de sua origem social, pertin\u00eancia \u00e9tnico-racial, credo pol\u00edtico ou religioso, desde que nascem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II<\/strong> - A creche e a pr\u00e9-escola t\u00eam como objeto fundamental o ensino nas diferentes \u00e1reas atrav\u00e9s da aula e t\u00eam como sujeito a crian\u00e7a de 0 at\u00e9 6 anos de idade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III<\/strong> - A inten\u00e7\u00e3o de aliar uma concep\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a \u00e0 qualidade dos servi\u00e7os educacionais a ela oferecidos implica atribuir um papel espec\u00edfico \u00e0 pedagogia desenvolvida nas institui\u00e7\u00f5es pelos profissionais de Educa\u00e7\u00e3o Infantil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S)<\/p>","resposta":8415580,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I e II.","id":8415579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas I e III.","id":8415580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas II e III.","id":8415581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8415582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas III.","id":8415583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f4es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"},{"nome_clean":"Par\u00e2metros Nacionais de Qualidade para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Par\u00e2metros Nacionais de Qualidade para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426000,"slug":"pedagogia-parametros-nacionais-de-qualidade-para-a-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas gram\u00e1ticas, na parte referente \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de palavras, est\u00e1 descrita a possibilidade de se empregar uma classe de palavras com o funcionamento t\u00edpico de outra, mecanismo conhecido como deriva\u00e7\u00e3o impr\u00f3pria. Tendo essa informa\u00e7\u00e3o em mente, considere os fragmentos destacados a seguir. I ^ Tamb\u00e9m entre os grandes, temos os pintores, com seus autorretratos (1.19-20). II ^ O advento da web 2.0 expandiu o falar de si (1.29). III ^ J\u00e1 o internauta [...] pode usar tamb\u00e9m a palavra, o \u00e1udio e o v\u00eddeo, incluindo a voz e o gesto (1.3741). Qual(is) fragmento(s) evidencia(m) que a deriva\u00e7\u00e3o impr\u00f3pria foi explorada no texto?","provas":[{"id":27049,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsm-2017-ufsm-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-16 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":905952,"hashId":"24eaa269ee304cf5012eab7720666c54","enunciado":"<p>Nas gram\u00e1ticas, na parte referente \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de palavras, est\u00e1 descrita a possibilidade de se empregar uma classe de palavras com o funcionamento t\u00edpico de outra, mecanismo conhecido como deriva\u00e7\u00e3o impr\u00f3pria.\r\nTendo essa informa\u00e7\u00e3o em mente, considere os fragmentos destacados a seguir.<\/p><p>\r\nI ^ Tamb\u00e9m entre os grandes, temos os pintores, com seus autorretratos (1.19-20).\r\n<\/p><p>II ^ O advento da web 2.0 expandiu o falar de si (1.29).\r\n<\/p><p>III ^ J\u00e1 o internauta [...] pode usar tamb\u00e9m a palavra, o \u00e1udio e o v\u00eddeo, incluindo a voz e o gesto (1.3741). <\/p><p>Qual(is) fragmento(s) evidencia(m) que a deriva\u00e7\u00e3o impr\u00f3pria foi explorada no texto?<\/p>","resposta":3172123,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":3172121,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":3172122,"corpo":"Apenas III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":3172123,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":3172124,"corpo":"Apenas II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3172125,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352075,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27049\/92.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403619,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/905952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No fragmento falar de si n\u00e3o s\u00f3 \u00e9 t\u00e3o profundo quanto nosso c\u00e9rebro, como ainda o torna mais el\u00e1stico (l.76-78), o segmento nosso c\u00e9rebro foi retomado coesivamente, na sequ\u00eancia, atrav\u00e9s da substitui\u00e7\u00e3o pelo pronome pessoal o.Com esse mesmo prop\u00f3sito, todos os segmentos sublinhados nas alternativas poderiam ser substitu\u00eddos por esse pronome ou uma de suas flex\u00f5es, EXCETO","provas":[{"id":27049,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsm-2017-ufsm-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-16 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":905955,"hashId":"30499ffda910a7964c6f65a2cbd97bb7","enunciado":"<p>No fragmento <em>falar de si n\u00e3o s\u00f3 \u00e9 t\u00e3o profundo quanto nosso c\u00e9rebro, como ainda o torna mais el\u00e1stico<\/em> (<em>l.<\/em>76-78), o segmento <u>nosso c\u00e9rebro<\/u> foi retomado coesivamente, na sequ\u00eancia, atrav\u00e9s da substitui\u00e7\u00e3o pelo pronome pessoal <u>o<\/u>.<\/p><p>Com esse mesmo prop\u00f3sito, todos os segmentos sublinhados nas alternativas poderiam ser substitu\u00eddos por esse pronome ou uma de suas flex\u00f5es, EXCETO<\/p>","resposta":3172138,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"[...] um jeito de enganar os outros (l. 4-5).","id":3172136,"corpo":"<p>[...]<em> um jeito de enganar <u>os outros<\/u> <\/em>(l. 4-5).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"[...] ningu\u00e9m supera nosso Cam\u00f5es (l.16).","id":3172137,"corpo":"<p>[...] <em>ningu\u00e9m supera <u>nosso Cam\u00f5es<\/u><\/em> (l.16).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"[...] dando a todos o direito de falar de si (l.34).","id":3172138,"corpo":"<p>[...] <em>dando <u>a todos<\/u> o direito de falar de si<\/em> (l.34).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"[...] vai vestir para esperar a pessoa amada (l. 55).","id":3172139,"corpo":"<p>[...] <em>vai vestir para esperar<u> a pessoa amada<\/u><\/em> (l. 55).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"[...] amizade verdadeira que une as pessoas (l. 59).","id":3172140,"corpo":"<p>[...] <em>amizade verdadeira que une <u>as pessoas<\/u><\/em> (l. 59).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352075,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27049\/92.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/905955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":14123},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Governamental","id":14124}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os arquivos armazenados em mem\u00f3ria podem conter muitos tipos diferentes de informa\u00e7\u00e3o. Para facilitar a identifica\u00e7\u00e3o de um tipo espec\u00edfico de arquivo, o Windows 7 usa \u00edcones gr\u00e1ficos para represent\u00e1-los no Windows Explorer.Na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o do Windows, o tipo de arquivo representado na figura acima, \u00e9 denominado arquivo","provas":[{"id":28104,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":14123},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sepog-ro-2017-fgv-tecnico-em-politicas-publicas","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - T\u00e9cnico em Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2017"},{"id":28105,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Governamental","id":14124},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sepog-ro-2017-fgv-tecnico-em-gestao-governamental","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Governamental - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-16 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":927372,"hashId":"9d21820b20364ae0c622a3ff0f897ff0","enunciado":"<p>Os arquivos armazenados em mem\u00f3ria podem conter muitos tipos diferentes de informa\u00e7\u00e3o. Para facilitar a identifica\u00e7\u00e3o de um tipo espec\u00edfico de arquivo, o Windows 7 usa \u00edcones gr\u00e1ficos para represent\u00e1-los no Windows Explorer.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28104\/21.gif\"><\/p><p>Na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o do Windows, o tipo de arquivo representado na figura acima, \u00e9 denominado arquivo<\/p>","resposta":3253392,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de imagem.","id":3253389,"corpo":"<p>de imagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de contato.","id":3253390,"corpo":"<p>de contato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de pasta compactada.","id":3253391,"corpo":"<p>de pasta compactada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de documento de texto.","id":3253392,"corpo":"<p>de documento de texto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de porta-arquivos.","id":3253393,"corpo":"<p>de porta-arquivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355725,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"}],"slug":"informatica\/927372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um estrangeiro foi preso sob a acusa\u00e7\u00e3o de compartilhar arquivos contendo pornografia infantil na chamada deep Web (Internet Profunda), cujo conte\u00fado n\u00e3o \u00e9 de f\u00e1cil acesso para a maioria dos internautas. Segundo a pol\u00edcia, o estrangeiro \u00e9 acusado da pr\u00e1tica reiterada do crime de pedofilia e estupro de vulner\u00e1vel. As investiga\u00e7\u00f5es conclu\u00edram que o material pornogr\u00e1fico foi produzido pelo agente no exterior e divulgado \u2014 inicialmente, j\u00e1 que, posteriormente houve repasse do material por terceiros \u2014 somente por uma troca de email entre o acusado, que residia no Brasil, e um brasileiro tamb\u00e9m residente no pa\u00eds. Constatou-se, ainda, que ele pr\u00f3prio praticava as cenas de sexo expl\u00edcito com as v\u00edtimas. A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":28361,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2017-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 5 - Juiz Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-16 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":930683,"hashId":"ce4aee0395c1989f9fe0454adc5d8fd6","enunciado":"<p>Um estrangeiro foi preso sob a acusa\u00e7\u00e3o de compartilhar\r\narquivos contendo pornografia infantil na chamada deep Web\r\n(Internet Profunda), cujo conte\u00fado n\u00e3o \u00e9 de f\u00e1cil acesso para\r\na maioria dos internautas. Segundo a pol\u00edcia, o estrangeiro \u00e9\r\nacusado da pr\u00e1tica reiterada do crime de pedofilia e estupro de\r\nvulner\u00e1vel. As investiga\u00e7\u00f5es conclu\u00edram que o material\r\npornogr\u00e1fico foi produzido pelo agente no exterior e divulgado \u2014\r\ninicialmente, j\u00e1 que, posteriormente houve repasse do material por\r\nterceiros \u2014 somente por uma troca de email entre o acusado, que\r\nresidia no Brasil, e um brasileiro tamb\u00e9m residente no pa\u00eds.\r\nConstatou-se, ainda, que ele pr\u00f3prio praticava as cenas de sexo\r\nexpl\u00edcito com as v\u00edtimas.\r\n<\/p><p>A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":3265229,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Verificada a conex\u00e3o entre o estupro de vulner\u00e1vel e a produ\u00e7\u00e3o e a divulga\u00e7\u00e3o do material pornogr\u00e1fico, as penas dever\u00e3o ser aplicadas considerando-se as regras do concurso material de crimes.","id":3265229,"corpo":"Verificada a conex\u00e3o entre o estupro de vulner\u00e1vel e a\r\nprodu\u00e7\u00e3o e a divulga\u00e7\u00e3o do material pornogr\u00e1fico, as penas\r\ndever\u00e3o ser aplicadas considerando-se as regras do concurso\r\nmaterial de crimes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O local da pr\u00e1tica deve ser considerado o territ\u00f3rio nacional, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da territorialidade.","id":3265230,"corpo":"O local da pr\u00e1tica deve ser considerado o territ\u00f3rio nacional,\r\nem raz\u00e3o do princ\u00edpio da territorialidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Como o agente \u00e9 estrangeiro e a produ\u00e7\u00e3o do material ocorreu no exterior, ele n\u00e3o poder\u00e1 ser julgado por autoridades brasileiras pela produ\u00e7\u00e3o do material.","id":3265231,"corpo":"Como o agente \u00e9 estrangeiro e a produ\u00e7\u00e3o do material ocorreu\r\nno exterior, ele n\u00e3o poder\u00e1 ser julgado por autoridades\r\nbrasileiras pela produ\u00e7\u00e3o do material.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mesmo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o do material prevalece o car\u00e1ter de internacionalidade do crime, dada a utiliza\u00e7\u00e3o da Internet.","id":3265232,"corpo":"Mesmo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o do material prevalece o\r\ncar\u00e1ter de internacionalidade do crime, dada a utiliza\u00e7\u00e3o da\r\nInternet.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 ser aplicado o princ\u00edpio da consun\u00e7\u00e3o ou da absor\u00e7\u00e3o, uma vez que as condutas de produzir e armazenar s\u00e3o atos preparat\u00f3rios para a transmiss\u00e3o via Internet.","id":3265233,"corpo":"Dever\u00e1 ser aplicado o princ\u00edpio da consun\u00e7\u00e3o ou da absor\u00e7\u00e3o,\r\numa vez que as condutas de produzir e armazenar s\u00e3o atos\r\npreparat\u00f3rios para a transmiss\u00e3o via Internet.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356370,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Do Concurso de Crimes","oab":true,"nome":"Do Concurso de Crimes","pai":406284,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406279,"slug":"direito-penal-do-concurso-de-crimes"},{"nome_clean":"Concurso Material","oab":true,"nome":"Concurso Material","pai":406279,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406280,"slug":"direito-penal-concurso-material"},{"nome_clean":"Teoria Geral das Penas","oab":true,"nome":"Teoria Geral das Penas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406284,"slug":"direito-penal-teoria-geral-das-penas"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Dignidade Sexual","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Dignidade Sexual","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406344,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-dignidade-sexual"},{"nome_clean":"Estupro","oab":true,"nome":"Estupro","pai":418870,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406372,"slug":"direito-penal-estupro"},{"nome_clean":"Dos Crimes Contra a Liberdade Sexual","oab":false,"nome":"Dos Crimes Contra a Liberdade Sexual","pai":406344,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418870,"slug":"direito-penal-dos-crimes-contra-a-liberdade-sexual"}],"slug":"direito-penal\/930683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Tocantins","sigla":"TRE TO","id":1207,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na elabora\u00e7\u00e3o da demonstra\u00e7\u00e3o de varia\u00e7\u00f5es patrimoniais de um estado, foram apurados, no per\u00edodo de 2015, os valores apresentados na seguinte tabela. A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o resultado patrimonial do estado no referido per\u00edodo dever\u00e1 ser igual a","provas":[{"id":28443,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Tocantins","sigla":"TRE TO","id":1207,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-to-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE TO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-16 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":933047,"hashId":"5fddae67594b34f3efd0703297d5427b","enunciado":"<p>Na elabora\u00e7\u00e3o da demonstra\u00e7\u00e3o de varia\u00e7\u00f5es patrimoniais\r\nde um estado, foram apurados, no per\u00edodo de 2015, os valores\r\napresentados na seguinte tabela. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28443\/30.gif\"><\/p><p>A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o resultado patrimonial do estado\r\nno referido per\u00edodo dever\u00e1 ser igual a<\/p>","resposta":3271735,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 40.000 negativos.","id":3271734,"corpo":"R$ 40.000 negativos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 10.000 positivos.","id":3271735,"corpo":"R$ 10.000 positivos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 70.000 positivos.","id":3271736,"corpo":"R$ 70.000 positivos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 90.000 positivos.","id":3271737,"corpo":"R$ 90.000 positivos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 20.000 negativos.","id":3271738,"corpo":"R$ 20.000 negativos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356795,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405736,"slug":"contabilidade-publica-demonstracoes-contabeis-aplicadas-ao-setor-publico"}],"slug":"contabilidade-publica\/933047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Pol\u00edcia Civil","id":13868}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal atribui o exerc\u00edcio da atividade de controle externo ao","provas":[{"id":27324,"cargo":{"descricao":"Oficial de Pol\u00edcia Civil","id":13868},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pc-ap-ap-2017-fcc-oficial-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - PC AP - Oficial de Pol\u00edcia Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-17 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":912206,"hashId":"024c5a5b4c2c1c96a1879dedc9f78c37","enunciado":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal atribui o exerc\u00edcio da atividade de controle externo ao","resposta":3197108,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a, \u00f3rg\u00e3o que n\u00e3o integra o Poder Judici\u00e1rio, cabendo-lhe controlar a atua\u00e7\u00e3o administrativa e financeira do Poder Judici\u00e1rio e o cumprimento dos deveres funcionais dos ju\u00edzes.","id":3197105,"corpo":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a, \u00f3rg\u00e3o que n\u00e3o integra o Poder Judici\u00e1rio, cabendo-lhe controlar a atua\u00e7\u00e3o administrativa e\r\nfinanceira do Poder Judici\u00e1rio e o cumprimento dos deveres funcionais dos ju\u00edzes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, cabendo-lhe rever, de of\u00edcio ou mediante provoca\u00e7\u00e3o, todos os processos disciplinares de membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o ou dos Estados julgados h\u00e1 mais de um ano.","id":3197106,"corpo":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, cabendo-lhe rever, de of\u00edcio ou mediante provoca\u00e7\u00e3o, todos os processos\r\ndisciplinares de membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o ou dos Estados julgados h\u00e1 mais de um ano.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Senado Federal, a quem compete a fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial da Uni\u00e3o e das entidades da Administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, quanto \u00e0 legalidade, legitimidade, economicidade, aplica\u00e7\u00e3o das subven\u00e7\u00f5es e ren\u00fancia de receitas, com aux\u00edlio do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.","id":3197107,"corpo":"Senado Federal, a quem compete a fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial da Uni\u00e3o e\r\ndas entidades da Administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, quanto \u00e0 legalidade, legitimidade, economicidade, aplica\u00e7\u00e3o das subven\u00e7\u00f5es\r\ne ren\u00fancia de receitas, com aux\u00edlio do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico, a quem compete o controle da atividade policial, na forma da lei complementar.","id":3197108,"corpo":"Minist\u00e9rio P\u00fablico, a quem compete o controle da atividade policial, na forma da lei complementar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00f3rg\u00e3o correcional de cada um dos Poderes, cabendo-lhe examinar a adequa\u00e7\u00e3o dos atos administrativos aos princ\u00edpios da legalidade, moralidade, efici\u00eancia, impessoalidade e igualdade.","id":3197109,"corpo":"\u00f3rg\u00e3o correcional de cada um dos Poderes, cabendo-lhe examinar a adequa\u00e7\u00e3o dos atos administrativos aos princ\u00edpios da\r\nlegalidade, moralidade, efici\u00eancia, impessoalidade e igualdade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353086,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"}],"slug":"direito-constitucional\/912206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3840}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o organograma abaixo. Pode-se concluir corretamente que o organograma representa uma estrutura","provas":[{"id":27381,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3840},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Biblioteconomia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-17 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":913446,"hashId":"c63c812d3c495aadd80e8cee6416d40f","enunciado":"<p>Considere o organograma abaixo. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27381\/29.gif\"><\/p><p>Pode-se concluir corretamente que o organograma representa uma estrutura<\/p>","resposta":3201847,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"funcional, uma vez que enfatiza a especializa\u00e7\u00e3o.","id":3201845,"corpo":"funcional, uma vez que enfatiza a especializa\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comissional, pois possui linhas diretas e \u00fanicas de responsabilidade entre superior e subordinado.","id":3201846,"corpo":"comissional, pois possui linhas diretas e \u00fanicas de responsabilidade entre superior e subordinado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mista, pois apresenta \u00f3rg\u00e3os de apoio junto aos \u00f3rg\u00e3os de linha.","id":3201847,"corpo":"mista, pois apresenta \u00f3rg\u00e3os de apoio junto aos \u00f3rg\u00e3os de linha.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ecl\u00e9tica, distinguindo duas formas de autoridade.","id":3201848,"corpo":"ecl\u00e9tica, distinguindo duas formas de autoridade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"matricial, combinando a estrutura linear e a de produtos.","id":3201849,"corpo":"matricial, combinando a estrutura linear e a de produtos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353341,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios e fun\u00e7\u00f5es administrativas em bibliotecas, estrutura organizacional, as grandes \u00e1reas funcionais da biblioteca, marketing","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios e fun\u00e7\u00f5es administrativas em bibliotecas, estrutura organizacional, as grandes \u00e1reas funcionais da biblioteca, marketing","pai":397790,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397791,"slug":"biblioteconomia-principios-e-funcoes-administrativas-em-bibliotecas-estrutura-organizacional-as-grandes-areas-funcionais-da-biblioteca-marketing"}],"slug":"biblioteconomia\/913446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":37820,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2017-fundep-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"FUNDEP - MPE MG - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-17 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1088371,"hashId":"655e33e077960af783b024e358e39aa0","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa <strong>INCORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":3839348,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A lei civil admite a pluralidade de domic\u00edlio volunt\u00e1rio da pessoa jur\u00eddica que tiver estabelecimentos diversos em lugares diferentes.","id":3839346,"corpo":"<p align=justify>A lei civil admite a pluralidade de domic\u00edlio volunt\u00e1rio da pessoa jur\u00eddica que tiver estabelecimentos diversos em lugares diferentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A comori\u00eancia encerra presun\u00e7\u00e3o relativa de falecimento ao mesmo tempo, n\u00e3o havendo necessidade de que seja do mesmo modo.","id":3839347,"corpo":"<p align=justify>A comori\u00eancia encerra presun\u00e7\u00e3o relativa de falecimento ao mesmo tempo, n\u00e3o havendo necessidade de que seja do mesmo modo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os direitos inatos da personalidade dependem da manifesta\u00e7\u00e3o de vontade para a titularidade.","id":3839348,"corpo":"<p align=justify>Os direitos inatos da personalidade dependem da manifesta\u00e7\u00e3o de vontade para a titularidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o imprescrit\u00edveis e transmiss\u00edveis as a\u00e7\u00f5es de repara\u00e7\u00e3o por danos morais, ajuizadas em decorr\u00eancia de persegui\u00e7\u00e3o, tortura e pris\u00e3o, praticados por motivos pol\u00edticos.","id":3839349,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o imprescrit\u00edveis e transmiss\u00edveis as a\u00e7\u00f5es de repara\u00e7\u00e3o por danos morais, ajuizadas em decorr\u00eancia de persegui\u00e7\u00e3o, tortura e pris\u00e3o, praticados por motivos pol\u00edticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384043,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"nome_clean":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405868,"slug":"direito-civil-das-pessoas-naturais-art-1o-ao-39"},{"nome_clean":"Comori\u00eancia (Art. 8\u00ba)","oab":false,"nome":"Comori\u00eancia (Art. 8\u00ba)","pai":415371,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415376,"slug":"direito-civil-comoriencia-art-8o"},{"nome_clean":"Domic\u00edlio da Pessoa Jur\u00eddica (Art. 75)","oab":false,"nome":"Domic\u00edlio da Pessoa Jur\u00eddica (Art. 75)","pai":405879,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415382,"slug":"direito-civil-domicilio-da-pessoa-juridica-art-75"},{"nome_clean":"Dos Direitos da Personalidade","oab":false,"nome":"Dos Direitos da Personalidade","pai":405868,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424843,"slug":"direito-civil-dos-direitos-da-personalidade"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas dos Direitos da Personalidade (Art. 11)","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas dos Direitos da Personalidade (Art. 11)","pai":424843,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424844,"slug":"direito-civil-caracteristicas-dos-direitos-da-personalidade-art-11"}],"slug":"direito-civil\/1088371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Porto Ferreira","sigla":"","id":4859,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ser\u00e3o julgados em recurso ordin\u00e1rio pelo Supremo Tribunal Federal:","provas":[{"id":59878,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Porto Ferreira","sigla":"","id":4859,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-porto-ferreira-sp-2017-vunesp-procurador-juridico-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Porto Ferreira - Procurador Jur\u00eddico - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-17 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1800086,"hashId":"0ebba9dcacc6cfdd3cadd7387e42a351","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e3o julgados em recurso ordin\u00e1rio pelo Supremo Tribunal Federal:<\/p>","resposta":6886016,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os mandados de seguran\u00e7a decididos em \u00fanica inst\u00e2ncia pelos tribunais regionais federais ou pelos tribunais de justi\u00e7a dos Estados e do Distrito Federal e Territ\u00f3rios.","id":6886014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os mandados de seguran\u00e7a decididos em \u00fanica inst\u00e2ncia pelos tribunais regionais federais ou pelos tribunais de justi\u00e7a dos Estados e do Distrito Federal e Territ\u00f3rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os processos em que forem partes, de um lado, Estado estrangeiro ou organismo internacional e, de outro, Munic\u00edpio ou pessoa residente ou domiciliada no Pa\u00eds.","id":6886015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os processos em que forem partes, de um lado, Estado estrangeiro ou organismo internacional e, de outro, Munic\u00edpio ou pessoa residente ou domiciliada no Pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os mandados de seguran\u00e7a, os habeas data e os mandados de injun\u00e7\u00e3o decididos em \u00fanica inst\u00e2ncia pelos tribunais superiores, quando denegat\u00f3ria a decis\u00e3o.","id":6886016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os mandados de seguran\u00e7a, os<em> habeas data<\/em> e os mandados de injun\u00e7\u00e3o decididos em \u00fanica inst\u00e2ncia pelos tribunais superiores, quando denegat\u00f3ria a decis\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a negativa do pedido de suspens\u00e3o de seguran\u00e7a negado pelos tribunais regionais federais ou pelos tribunais de justi\u00e7a dos Estados e do Distrito Federal e Territ\u00f3rios.","id":6886017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a negativa do pedido de suspens\u00e3o de seguran\u00e7a negado pelos tribunais regionais federais ou pelos tribunais de justi\u00e7a dos Estados e do Distrito Federal e Territ\u00f3rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o julgamento de incidente de resolu\u00e7\u00e3o de demandas repetitivas em que se discuta quest\u00e3o federal constitucional, considerando raz\u00f5es de seguran\u00e7a jur\u00eddica ou de excepcional interesse social.","id":6886018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o julgamento de incidente de resolu\u00e7\u00e3o de demandas repetitivas em que se discuta quest\u00e3o federal constitucional, considerando raz\u00f5es de seguran\u00e7a jur\u00eddica ou de excepcional interesse social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464973,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Dos recursos para o STF e STJ","oab":true,"nome":"Dos recursos para o STF e STJ","pai":402222,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402228,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-dos-recursos-para-o-stf-e-stj"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Advogado","id":10440}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Inform\u00e1tica e Automa\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina","sigla":"CIASC","id":5103,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da CLT sobre o sistema de recursos do Processo Trabalhista, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":65000,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Advogado","id":10440},"orgao":{"nome":"Centro de Inform\u00e1tica e Automa\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina","sigla":"CIASC","id":5103,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ciasc-sc-2017-fepese-tecnico-de-nivel-superior-area-advogado","tipo":1,"nome":"FEPESE - CIASC - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-16 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1994187,"hashId":"e79c4c34e4a8d16852d458211c671ff4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da CLT sobre o sistema de recursos do Processo Trabalhista, assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":7749676,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sob pena de n\u00e3o conhecimento, \u00e9 \u00f4nus da parte indicar o trecho da decis\u00e3o recorrida que consubstancia o prequestionamento da controv\u00e9rsia objeto do recurso de revista.","id":7749676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sob pena de n\u00e3o conhecimento, \u00e9 \u00f4nus da parte indicar o trecho da decis\u00e3o recorrida que consubstancia o prequestionamento da controv\u00e9rsia objeto do recurso de revista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cabe recurso de revista das decis\u00f5es definitivas ou terminativas dos Tribunais Regionais, em processos de sua compet\u00eancia origin\u00e1ria, no prazo de 08 dias, quer nos diss\u00eddios individuais, quer nos diss\u00eddios coletivos.","id":7749677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe recurso de revista das decis\u00f5es definitivas ou terminativas dos Tribunais Regionais, em processos de sua compet\u00eancia origin\u00e1ria, no prazo de 08 dias, quer nos diss\u00eddios individuais, quer nos diss\u00eddios coletivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O recurso de revista, dotado de efeito devolutivo e suspensivo, ser\u00e1 interposto perante o Presidente do Tribunal Regional do Trabalho, que, por decis\u00e3o fundamentada, poder\u00e1 receb\u00ea-lo ou deneg\u00e1-lo.","id":7749678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O recurso de revista, dotado de efeito devolutivo e suspensivo, ser\u00e1 interposto perante o Presidente do Tribunal Regional do Trabalho, que, por decis\u00e3o fundamentada, poder\u00e1 receb\u00ea-lo ou deneg\u00e1-lo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A diverg\u00eancia apta a ensejar a interposi\u00e7\u00e3o de recurso de revista n\u00e3o precisa ser atual, bastando a mera indica\u00e7\u00e3o do precedente, ainda que ultrapassado por s\u00famula do Tribunal Superior do Trabalho ou superado por iterativa e not\u00f3ria jurisprud\u00eancia.","id":7749679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A diverg\u00eancia apta a ensejar a interposi\u00e7\u00e3o de recurso de revista n\u00e3o precisa ser atual, bastando a mera indica\u00e7\u00e3o do precedente, ainda que ultrapassado por s\u00famula do Tribunal Superior do Trabalho ou superado por iterativa e not\u00f3ria jurisprud\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Das decis\u00f5es proferidas pelos Tribunais Regionais do Trabalho ou por suas Turmas, em execu\u00e7\u00e3o de senten\u00e7a, n\u00e3o caber\u00e1 Recurso de Revista, ainda que ocorra ofensa direta e literal de norma da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":7749680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Das decis\u00f5es proferidas pelos Tribunais Regionais do Trabalho ou por suas Turmas, em execu\u00e7\u00e3o de senten\u00e7a, n\u00e3o caber\u00e1 Recurso de Revista, ainda que ocorra ofensa direta e literal de norma da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Sistema recursal trabalhista","oab":true,"nome":"Sistema recursal trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406837,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sistema-recursal-trabalhista"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA - CIAGA","sigla":"CIAGA","oab":false,"id":1013}],"cargos":[{"descricao":"Oficial da Marinha Mercante - Curso de Forma\u00e7\u00e3o - 2\u00b0 Dia","id":21655}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um autom\u00f3vel viaja em uma estrada horizontal com velocidade constante e sem atrito. Cada pneu desse ve\u00edculo tem raio de 0,3 metros e gira em uma frequ\u00eancia de 900 rota\u00e7\u00f5es por minuto. A velocidade desse autom\u00f3vel \u00e9 de aproximadamente:(Dados: considere \u03c0 = 3,1.)","provas":[{"id":57921,"cargo":{"descricao":"Oficial da Marinha Mercante - Curso de Forma\u00e7\u00e3o - 2\u00b0 Dia","id":21655},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA - CIAGA","sigla":"CIAGA","oab":false,"id":1013},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2017-ciaga-oficial-da-marinha-mercante-curso-de-formacao-2-dia","tipo":1,"nome":"CIAGA - Marinha - Oficial da Marinha Mercante - Curso de Forma\u00e7\u00e3o - 2\u00b0 Dia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-18 04:02:01","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1753084,"hashId":"b01d9c57645f061873dea2ca92421bb1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um autom\u00f3vel viaja em uma estrada horizontal com velocidade constante e sem atrito. Cada pneu desse ve\u00edculo tem raio de 0,3 metros e gira em uma frequ\u00eancia de 900 rota\u00e7\u00f5es por minuto. A velocidade desse autom\u00f3vel \u00e9 de aproximadamente:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dados: considere <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 3,1.)<\/p>","resposta":6673330,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"21 m\/s","id":6673327,"corpo":"<p>21 m\/s<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"28 m\/s","id":6673328,"corpo":"<p>28 m\/s<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"35 m\/s","id":6673329,"corpo":"<p>35 m\/s<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"42 m\/s","id":6673330,"corpo":"<p>42 m\/s<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"49 m\/s","id":6673331,"corpo":"<p>49 m\/s<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459738,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Cinem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Cinem\u00e1tica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400867,"slug":"fisica-cinematica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"Movimento Retil\u00edneo Uniforme","oab":false,"nome":"Movimento Retil\u00edneo Uniforme","pai":400867,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416570,"slug":"fisica-movimento-retilineo-uniforme"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Irec\u00ea","sigla":"","id":5239,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lei n\u00ba 10.741, de 01 de outubro de 2003, aprovou o Estatuto do Idoso e estabelece que \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, da comunidade, da sociedade e do Poder P\u00fablico assegurar ao idoso, com absoluta prioridade, a efetiva\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, ao esporte, ao lazer, ao trabalho, \u00e0 cidadania, \u00e0 liberdade, \u00e0 dignidade, ao respeito e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria. De acordo com o Estatuto do Idoso e suas altera\u00e7\u00f5es posteriores, analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) O atendimento asilar \u00e9 assegurado aos idosos maiores de 80 anos independente da situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico financeira da sua fam\u00edlia. ( ) Os idosos maiores de oitenta anos t\u00eam prioridade especial no atendimento as suas necessidades sempre preferencialmente em rela\u00e7\u00e3o aos demais idosos. ( ) Todo cidad\u00e3o tem o dever de comunicar \u00e0 autoridade competente qualquer forma de viola\u00e7\u00e3o ao estatuto do idoso que tenha testemunhado ou de que tenha conhecimento. A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9 ","provas":[{"id":67239,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Irec\u00ea","sigla":"","id":5239,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-irece-ba-2017-cefetbahia-assistente-social-so-localizei-o-gabarito-oficial-site-da-banca-esta-fora-do-ar-http-fundacaocefetbahia-org-br-e-nao-localizei-outro-tipo-de-gabarito-em-outros-sites","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - Prefeitura de Irec\u00ea - Assistente Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-21 08:50:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2186281,"hashId":"4d13ba31cb831756c5fa39ea6adbff74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei n\u00ba 10.741, de 01 de outubro de 2003, aprovou o Estatuto do Idoso e estabelece que \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, da comunidade, da sociedade e do Poder P\u00fablico assegurar ao idoso, com absoluta prioridade, a efetiva\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, ao esporte, ao lazer, ao trabalho, \u00e0 cidadania, \u00e0 liberdade, \u00e0 dignidade, ao respeito e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria. De acordo com o Estatuto do Idoso e suas altera\u00e7\u00f5es posteriores, analise as assertivas e identifique com <strong>V<\/strong> as verdadeiras e com <strong>F<\/strong> as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O atendimento asilar \u00e9 assegurado aos idosos maiores de 80 anos independente da situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico financeira da sua fam\u00edlia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os idosos maiores de oitenta anos t\u00eam prioridade especial no atendimento as suas necessidades sempre preferencialmente em rela\u00e7\u00e3o aos demais idosos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Todo cidad\u00e3o tem o dever de comunicar \u00e0 autoridade competente qualquer forma de viola\u00e7\u00e3o ao estatuto do idoso que tenha testemunhado ou de que tenha conhecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9 <\/p>","resposta":8580025,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V F","id":8580022,"corpo":"<p>V V F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V F V","id":8580023,"corpo":"<p>V F V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" F V F","id":8580024,"corpo":"<p> F V F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F V V","id":8580025,"corpo":"<p>F V V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F F V","id":8580026,"corpo":"<p>F F V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508561,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"nome_clean":"Dos Direitos Fundamentais","oab":true,"nome":"Dos Direitos Fundamentais","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406487,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-dos-direitos-fundamentais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acuerdo con el Estudio multipa\u00eds de la OMS sobre salud de la mujer y la violencia dom\u00e9stica, se observ\u00f3 que en las mujeres de 15 a 49 a\u00f1os:","provas":[{"id":71797,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 13:40:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2194917,"hashId":"a6077dcc7dfdc416c2d68910d3b74b19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acuerdo con el <em>Estudio multipa\u00eds de la OMS sobre salud de la mujer y la violencia dom\u00e9stica<\/em>, se observ\u00f3 que en las mujeres de 15 a 49 a\u00f1os:<\/p>","resposta":8617362,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Despu\u00e9s de cumplidos 15 a\u00f1os, entre un 0,3% y un 11,5% refer\u00edan haber sufrido violencia sexual perpetrada por su pareja.","id":8617360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Despu\u00e9s de cumplidos 15 a\u00f1os, entre un 0,3% y un 11,5% refer\u00edan haber sufrido violencia sexual perpetrada por su pareja.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"La primera experiencia sexual hab\u00eda sido forzada: 17% en la Tanzan\u00eda rural, 30% en el Per\u00fa rural y 24% en zonas rurales de Bangladesh.","id":8617361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">La primera experiencia sexual hab\u00eda sido forzada: 17% en la Tanzan\u00eda rural, 30% en el Per\u00fa rural y 24% en zonas rurales de Bangladesh.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Han sufrido a lo largo de su vida violencia f\u00edsica o sexual por su pareja: 15% en el Jap\u00f3n y 71% en Etiopia.","id":8617362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Han sufrido a lo largo de su vida violencia f\u00edsica o sexual por su pareja: 15% en el Jap\u00f3n y 71% en Etiopia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"La primera experiencia sexual hab\u00eda sido forzada en todos los casos.","id":8617363,"corpo":"<p>La primera experiencia sexual hab\u00eda sido forzada en todos los casos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"LEE EL TEXTO VIOLENCIA CONTRA LA MUJER Y CONTESTA LAS PREGUNTAS:Violencia contra la mujer Violencia de pareja y violencia sexual contra la mujer Datos y cifras La violencia contra la mujer -especialmente la ejercida por su pareja y la violencia sexualconstituye un grave problema de salud p\u00fablica y una violaci\u00f3n de los derechos humanos de las mujeres. Las estimaciones mundiales publicadas por la OMS indican que alrededor de una de cada tres (35%) mujeres en el mundo han sufrido violencia f\u00edsica y\/o sexual de pareja o violencia sexual por terceros en alg\u00fan momento de su vida. La mayor\u00eda de estos casos son violencia infligida por la pareja. En todo el mundo, casi un tercio (30%) de las mujeres que han tenido una relaci\u00f3n de pareja refieren haber sufrido alguna forma de violencia f\u00edsica y\/o sexual por parte de su pareja en alg\u00fan momento de su vida. Un 38% de los asesinatos de mujeres que se producen en el mundo son cometidos por su pareja masculina. Estas formas de violencia pueden afectar negativamente a la salud f\u00edsica, mental, sexual y reproductiva de las mujeres y aumentar la vulnerabilidad al VIH. Entre los factores asociados a un mayor riesgo de cometer actos violentos cabe citar un bajo nivel de instrucci\u00f3n, el maltrato infantil o haber estado expuesto a escenas de violencia en la familia, el uso nocivo del alcohol, actitudes de aceptaci\u00f3n de la violencia y las desigualdades de g\u00e9nero. Entre los factores asociados a un mayor riesgo de ser v\u00edctima de la pareja o de violencia sexual figuran un bajo nivel de instrucci\u00f3n, el hecho de haber estado expuesto a escenas de violencia entre los progenitores, el maltrato durante la infancia, actitudes de aceptaci\u00f3n de la violencia y las desigualdades de g\u00e9nero. En entornos de ingresos altos, hay datos que apuntan que los programas escolares de prevenci\u00f3n de la violencia de pareja (o violencia en el noviazgo) entre los j\u00f3venes pueden ser eficaces. En los entornos de ingresos bajos, las estrategias destinadas a aumentar la emancipaci\u00f3n econ\u00f3mica y social de la mujer, como la microfinanciaci\u00f3n unida a la formaci\u00f3n en igualdad de g\u00e9nero y las iniciativas comunitarias dirigidas contra la desigualdad de g\u00e9nero o tendentes a mejorar las aptitudes para las relaciones interpersonales, han demostrado una cierta eficacia para reducir la violencia de pareja. Las situaciones de conflicto, posconflicto y desplazamiento pueden agravar la violencia, como la violencia por parte de la pareja, y dar lugar a formas adicionales de violencia contra las mujeres. Introducci\u00f3n Las Naciones Unidas definen la violencia contra la mujer como \"todo acto de violencia de g\u00e9nero que resulte, o pueda tener como resultado un da\u00f1o f\u00edsico, sexual o psicol\u00f3gico para la mujer, inclusive las amenazas de tales actos, la coacci\u00f3n o la privaci\u00f3n arbitraria de libertad, tanto si se producen en la vida p\u00fablica como en la privada\". La violencia de pareja se refiere al comportamiento de la pareja o ex pareja que causa da\u00f1o f\u00edsico, sexual o psicol\u00f3gico, incluidas la agresi\u00f3n f\u00edsica, la coacci\u00f3n sexual, el maltrato psicol\u00f3gico y las conductas de control. La violencia sexual es cualquier acto sexual, la tentativa de consumar un acto sexual u otro acto dirigido contra la sexualidad de una persona mediante coacci\u00f3n por otra persona, independientemente de su relaci\u00f3n con la v\u00edctima, en cualquier \u00e1mbito. Comprende la violaci\u00f3n, que se define como la penetraci\u00f3n, mediante coerci\u00f3n f\u00edsica o de otra \u00edndole, de la vagina o el ano con el pene, otra parte del cuerpo o un objeto. Magnitud del problema Las estimaciones m\u00e1s precisas de la prevalencia de la violencia de pareja y la violencia sexual en entornos sin conflictos son las proporcionadas por encuestas poblacionales basadas en el testimonio de las v\u00edctimas. En el Estudio multipa\u00eds de la OMS sobre salud de la mujer y la violencia dom\u00e9stica, realizado en 2005 en 10 pa\u00edses, en su mayor\u00eda de renta media y baja, se observ\u00f3 que en las mujeres de 15 a 49 a\u00f1os: entre el 15% de ellas en el Jap\u00f3n y el 71% en Etiop\u00eda refer\u00edan haber sufrido a lo largo de su vida violencia f\u00edsica o sexual perpetrada por su pareja; entre un 0,3% y un 11,5% refer\u00edan haber sufrido violencia sexual perpetrada por alguien que no era su pareja despu\u00e9s de cumplidos 15 a\u00f1os;la primera experiencia sexual hab\u00eda sido forzada en muchos casos (17% de las mujeres en la Tanzan\u00eda rural, 24% en el Per\u00fa rural y 30% en zonas rurales de Bangladesh indicaron que su primera experiencia sexual hab\u00eda sido forzada). En un an\u00e1lisis realizado en 2013 por la OMS, la Escuela de Higiene y Medicina Tropical de Londres y el Consejo de Investigaciones M\u00e9dicas, y basado en los datos de m\u00e1s de 80 pa\u00edses, se comprob\u00f3 que casi una tercera parte (30%) de las mujeres que han mantenido una relaci\u00f3n de pareja han sufrido violencia f\u00edsica o sexual por parte de su pareja. (Disponible en: http:\/\/www.who.int\/mediacentre\/factsheets\/fs239\/es\/ acceso 10 de agosto de 2017)","id":509510,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 0);\"><u>LEE EL TEXTO VIOLENCIA CONTRA LA MUJER Y CONTESTA LAS PREGUNTAS:<\/u><\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Violencia contra la mujer <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Violencia de pareja y violencia sexual contra la mujer <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Datos y cifras <\/em><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>La violencia contra la mujer -especialmente la ejercida por su pareja y la violencia sexualconstituye un grave problema de salud p\u00fablica y una violaci\u00f3n de los derechos humanos de las mujeres. <\/em><\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>Las estimaciones mundiales publicadas por la OMS indican que alrededor de una de cada tres (35%) mujeres en el mundo han sufrido violencia f\u00edsica y\/o sexual de pareja o violencia sexual por terceros en alg\u00fan momento de su vida. <\/em><\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>La mayor\u00eda de estos casos son violencia infligida por la pareja. En todo el mundo, casi un tercio (30%) de las mujeres que han tenido una relaci\u00f3n de pareja refieren haber sufrido alguna forma de violencia f\u00edsica y\/o sexual por parte de su pareja en alg\u00fan momento de su vida. <\/em><\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>Un 38% de los asesinatos de mujeres que se producen en el mundo son cometidos por su pareja masculina. <\/em><\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>Estas formas de violencia pueden afectar negativamente a la salud f\u00edsica, mental, sexual y reproductiva de las mujeres y aumentar la vulnerabilidad al VIH. <\/em><\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>Entre los factores asociados a un mayor riesgo de cometer actos violentos cabe citar un bajo nivel de instrucci\u00f3n, el maltrato infantil o haber estado expuesto a escenas de violencia en la familia, el uso nocivo del alcohol, actitudes de aceptaci\u00f3n de la violencia y las desigualdades de g\u00e9nero. <\/em><\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>Entre los factores asociados a un mayor riesgo de ser v\u00edctima de la pareja o de violencia sexual figuran un bajo nivel de instrucci\u00f3n, el hecho de haber estado expuesto a escenas de violencia entre los progenitores, el maltrato durante la infancia, actitudes de aceptaci\u00f3n de la violencia y las desigualdades de g\u00e9nero. <\/em><\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>En entornos de ingresos altos, hay datos que apuntan que los programas escolares de prevenci\u00f3n de la violencia de pareja (o violencia en el noviazgo) entre los j\u00f3venes pueden ser eficaces. <\/em><\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>En los entornos de ingresos bajos, las estrategias destinadas a aumentar la emancipaci\u00f3n econ\u00f3mica y social de la mujer, como la microfinanciaci\u00f3n unida a la formaci\u00f3n en igualdad de g\u00e9nero y las iniciativas comunitarias dirigidas contra la desigualdad de g\u00e9nero o tendentes a mejorar las aptitudes para las relaciones interpersonales, han demostrado una cierta eficacia para reducir la violencia de pareja. <\/em><\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>Las situaciones de conflicto, posconflicto y desplazamiento pueden agravar la violencia, como la violencia por parte de la pareja, y dar lugar a formas adicionales de violencia contra las mujeres. <\/em><\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\">Introducci\u00f3n <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Las Naciones Unidas definen la violencia contra la mujer como \"todo acto de violencia de g\u00e9nero que resulte, o pueda tener como resultado un da\u00f1o f\u00edsico, sexual o psicol\u00f3gico para la mujer, inclusive las amenazas de tales actos, la coacci\u00f3n o la privaci\u00f3n arbitraria de libertad, tanto si se producen en la vida p\u00fablica como en la privada\". <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>La violencia de pareja se refiere al comportamiento de la pareja o ex pareja que causa da\u00f1o f\u00edsico, sexual o psicol\u00f3gico, incluidas la agresi\u00f3n f\u00edsica, la coacci\u00f3n sexual, el maltrato psicol\u00f3gico y las conductas de control. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>La violencia sexual es cualquier acto sexual, la tentativa de consumar un acto sexual u otro acto dirigido contra la sexualidad de una persona mediante coacci\u00f3n por otra persona, independientemente de su relaci\u00f3n con la v\u00edctima, en cualquier \u00e1mbito. Comprende la violaci\u00f3n, que se define como la penetraci\u00f3n, mediante coerci\u00f3n f\u00edsica o de otra \u00edndole, de la vagina o el ano con el pene, otra parte del cuerpo o un objeto. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Magnitud del problema <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Las estimaciones m\u00e1s precisas de la prevalencia de la violencia de pareja y la violencia sexual en entornos sin conflictos son las proporcionadas por encuestas poblacionales basadas en el testimonio de las v\u00edctimas. En el Estudio multipa\u00eds de la OMS sobre salud de la mujer y la violencia dom\u00e9stica, realizado en 2005 en 10 pa\u00edses, en su mayor\u00eda de renta media y baja, se observ\u00f3 que en las mujeres de 15 a 49 a\u00f1os: <\/em><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>entre el 15% de ellas en el Jap\u00f3n y el 71% en Etiop\u00eda refer\u00edan haber sufrido a lo largo de su vida violencia f\u00edsica o sexual perpetrada por su pareja; <\/em><\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>entre un 0,3% y un 11,5% refer\u00edan haber sufrido violencia sexual perpetrada por alguien que no era su pareja despu\u00e9s de cumplidos 15 a\u00f1os;<\/em><\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>la primera experiencia sexual hab\u00eda sido forzada en muchos casos (17% de las mujeres en la Tanzan\u00eda rural, 24% en el Per\u00fa rural y 30% en zonas rurales de Bangladesh indicaron que su primera experiencia sexual hab\u00eda sido forzada). <\/em><\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><em>En un an\u00e1lisis realizado en 2013 por la OMS, la Escuela de Higiene y Medicina Tropical de Londres y el Consejo de Investigaciones M\u00e9dicas, y basado en los datos de m\u00e1s de 80 pa\u00edses, se comprob\u00f3 que casi una tercera parte (30%) de las mujeres que han mantenido una relaci\u00f3n de pareja han sufrido violencia f\u00edsica o sexual por parte de su pareja. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(Disponible en: <u>http:\/\/www.who.int\/mediacentre\/factsheets\/fs239\/es\/<\/u> acceso 10 de agosto de 2017)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Los programas escolares de prevenci\u00f3n de la violencia de pareja entre los j\u00f3venes:","provas":[{"id":71797,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 13:40:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2194919,"hashId":"856058aafd55a93c7ed415190db5737b","enunciado":"<p>Los programas escolares de prevenci\u00f3n de la violencia de pareja entre los j\u00f3venes:<\/p>","resposta":8617372,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No son eficaces.","id":8617369,"corpo":"<p>No son eficaces.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Son negativos pues incitan la pr\u00e1ctica de violencia entre los j\u00f3venes.","id":8617370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Son negativos pues incitan la pr\u00e1ctica de violencia entre los j\u00f3venes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No ocurren en la escuela con frecuencia necesaria.","id":8617371,"corpo":"<p>No ocurren en la escuela con frecuencia necesaria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pueden presentar buenos resultados.","id":8617372,"corpo":"<p>Pueden presentar buenos resultados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"LEE EL TEXTO VIOLENCIA CONTRA LA MUJER Y CONTESTA LAS PREGUNTAS:Violencia contra la mujer Violencia de pareja y violencia sexual contra la mujer Datos y cifras La violencia contra la mujer -especialmente la ejercida por su pareja y la violencia sexualconstituye un grave problema de salud p\u00fablica y una violaci\u00f3n de los derechos humanos de las mujeres. Las estimaciones mundiales publicadas por la OMS indican que alrededor de una de cada tres (35%) mujeres en el mundo han sufrido violencia f\u00edsica y\/o sexual de pareja o violencia sexual por terceros en alg\u00fan momento de su vida. La mayor\u00eda de estos casos son violencia infligida por la pareja. En todo el mundo, casi un tercio (30%) de las mujeres que han tenido una relaci\u00f3n de pareja refieren haber sufrido alguna forma de violencia f\u00edsica y\/o sexual por parte de su pareja en alg\u00fan momento de su vida. Un 38% de los asesinatos de mujeres que se producen en el mundo son cometidos por su pareja masculina. Estas formas de violencia pueden afectar negativamente a la salud f\u00edsica, mental, sexual y reproductiva de las mujeres y aumentar la vulnerabilidad al VIH. Entre los factores asociados a un mayor riesgo de cometer actos violentos cabe citar un bajo nivel de instrucci\u00f3n, el maltrato infantil o haber estado expuesto a escenas de violencia en la familia, el uso nocivo del alcohol, actitudes de aceptaci\u00f3n de la violencia y las desigualdades de g\u00e9nero. Entre los factores asociados a un mayor riesgo de ser v\u00edctima de la pareja o de violencia sexual figuran un bajo nivel de instrucci\u00f3n, el hecho de haber estado expuesto a escenas de violencia entre los progenitores, el maltrato durante la infancia, actitudes de aceptaci\u00f3n de la violencia y las desigualdades de g\u00e9nero. En entornos de ingresos altos, hay datos que apuntan que los programas escolares de prevenci\u00f3n de la violencia de pareja (o violencia en el noviazgo) entre los j\u00f3venes pueden ser eficaces. En los entornos de ingresos bajos, las estrategias destinadas a aumentar la emancipaci\u00f3n econ\u00f3mica y social de la mujer, como la microfinanciaci\u00f3n unida a la formaci\u00f3n en igualdad de g\u00e9nero y las iniciativas comunitarias dirigidas contra la desigualdad de g\u00e9nero o tendentes a mejorar las aptitudes para las relaciones interpersonales, han demostrado una cierta eficacia para reducir la violencia de pareja. Las situaciones de conflicto, posconflicto y desplazamiento pueden agravar la violencia, como la violencia por parte de la pareja, y dar lugar a formas adicionales de violencia contra las mujeres. Introducci\u00f3n Las Naciones Unidas definen la violencia contra la mujer como \"todo acto de violencia de g\u00e9nero que resulte, o pueda tener como resultado un da\u00f1o f\u00edsico, sexual o psicol\u00f3gico para la mujer, inclusive las amenazas de tales actos, la coacci\u00f3n o la privaci\u00f3n arbitraria de libertad, tanto si se producen en la vida p\u00fablica como en la privada\". La violencia de pareja se refiere al comportamiento de la pareja o ex pareja que causa da\u00f1o f\u00edsico, sexual o psicol\u00f3gico, incluidas la agresi\u00f3n f\u00edsica, la coacci\u00f3n sexual, el maltrato psicol\u00f3gico y las conductas de control. La violencia sexual es cualquier acto sexual, la tentativa de consumar un acto sexual u otro acto dirigido contra la sexualidad de una persona mediante coacci\u00f3n por otra persona, independientemente de su relaci\u00f3n con la v\u00edctima, en cualquier \u00e1mbito. Comprende la violaci\u00f3n, que se define como la penetraci\u00f3n, mediante coerci\u00f3n f\u00edsica o de otra \u00edndole, de la vagina o el ano con el pene, otra parte del cuerpo o un objeto. Magnitud del problema Las estimaciones m\u00e1s precisas de la prevalencia de la violencia de pareja y la violencia sexual en entornos sin conflictos son las proporcionadas por encuestas poblacionales basadas en el testimonio de las v\u00edctimas. En el Estudio multipa\u00eds de la OMS sobre salud de la mujer y la violencia dom\u00e9stica, realizado en 2005 en 10 pa\u00edses, en su mayor\u00eda de renta media y baja, se observ\u00f3 que en las mujeres de 15 a 49 a\u00f1os: entre el 15% de ellas en el Jap\u00f3n y el 71% en Etiop\u00eda refer\u00edan haber sufrido a lo largo de su vida violencia f\u00edsica o sexual perpetrada por su pareja; entre un 0,3% y un 11,5% refer\u00edan haber sufrido violencia sexual perpetrada por alguien que no era su pareja despu\u00e9s de cumplidos 15 a\u00f1os;la primera experiencia sexual hab\u00eda sido forzada en muchos casos (17% de las mujeres en la Tanzan\u00eda rural, 24% en el Per\u00fa rural y 30% en zonas rurales de Bangladesh indicaron que su primera experiencia sexual hab\u00eda sido forzada). En un an\u00e1lisis realizado en 2013 por la OMS, la Escuela de Higiene y Medicina Tropical de Londres y el Consejo de Investigaciones M\u00e9dicas, y basado en los datos de m\u00e1s de 80 pa\u00edses, se comprob\u00f3 que casi una tercera parte (30%) de las mujeres que han mantenido una relaci\u00f3n de pareja han sufrido violencia f\u00edsica o sexual por parte de su pareja. (Disponible en: http:\/\/www.who.int\/mediacentre\/factsheets\/fs239\/es\/ acceso 10 de agosto de 2017)","id":509510,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 0);\"><u>LEE EL TEXTO VIOLENCIA CONTRA LA MUJER Y CONTESTA LAS PREGUNTAS:<\/u><\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Violencia contra la mujer <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Violencia de pareja y violencia sexual contra la mujer <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Datos y cifras <\/em><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>La violencia contra la mujer -especialmente la ejercida por su pareja y la violencia sexualconstituye un grave problema de salud p\u00fablica y una violaci\u00f3n de los derechos humanos de las mujeres. <\/em><\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>Las estimaciones mundiales publicadas por la OMS indican que alrededor de una de cada tres (35%) mujeres en el mundo han sufrido violencia f\u00edsica y\/o sexual de pareja o violencia sexual por terceros en alg\u00fan momento de su vida. <\/em><\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>La mayor\u00eda de estos casos son violencia infligida por la pareja. En todo el mundo, casi un tercio (30%) de las mujeres que han tenido una relaci\u00f3n de pareja refieren haber sufrido alguna forma de violencia f\u00edsica y\/o sexual por parte de su pareja en alg\u00fan momento de su vida. <\/em><\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>Un 38% de los asesinatos de mujeres que se producen en el mundo son cometidos por su pareja masculina. <\/em><\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>Estas formas de violencia pueden afectar negativamente a la salud f\u00edsica, mental, sexual y reproductiva de las mujeres y aumentar la vulnerabilidad al VIH. <\/em><\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>Entre los factores asociados a un mayor riesgo de cometer actos violentos cabe citar un bajo nivel de instrucci\u00f3n, el maltrato infantil o haber estado expuesto a escenas de violencia en la familia, el uso nocivo del alcohol, actitudes de aceptaci\u00f3n de la violencia y las desigualdades de g\u00e9nero. <\/em><\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>Entre los factores asociados a un mayor riesgo de ser v\u00edctima de la pareja o de violencia sexual figuran un bajo nivel de instrucci\u00f3n, el hecho de haber estado expuesto a escenas de violencia entre los progenitores, el maltrato durante la infancia, actitudes de aceptaci\u00f3n de la violencia y las desigualdades de g\u00e9nero. <\/em><\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>En entornos de ingresos altos, hay datos que apuntan que los programas escolares de prevenci\u00f3n de la violencia de pareja (o violencia en el noviazgo) entre los j\u00f3venes pueden ser eficaces. <\/em><\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>En los entornos de ingresos bajos, las estrategias destinadas a aumentar la emancipaci\u00f3n econ\u00f3mica y social de la mujer, como la microfinanciaci\u00f3n unida a la formaci\u00f3n en igualdad de g\u00e9nero y las iniciativas comunitarias dirigidas contra la desigualdad de g\u00e9nero o tendentes a mejorar las aptitudes para las relaciones interpersonales, han demostrado una cierta eficacia para reducir la violencia de pareja. <\/em><\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>Las situaciones de conflicto, posconflicto y desplazamiento pueden agravar la violencia, como la violencia por parte de la pareja, y dar lugar a formas adicionales de violencia contra las mujeres. <\/em><\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\">Introducci\u00f3n <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Las Naciones Unidas definen la violencia contra la mujer como \"todo acto de violencia de g\u00e9nero que resulte, o pueda tener como resultado un da\u00f1o f\u00edsico, sexual o psicol\u00f3gico para la mujer, inclusive las amenazas de tales actos, la coacci\u00f3n o la privaci\u00f3n arbitraria de libertad, tanto si se producen en la vida p\u00fablica como en la privada\". <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>La violencia de pareja se refiere al comportamiento de la pareja o ex pareja que causa da\u00f1o f\u00edsico, sexual o psicol\u00f3gico, incluidas la agresi\u00f3n f\u00edsica, la coacci\u00f3n sexual, el maltrato psicol\u00f3gico y las conductas de control. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>La violencia sexual es cualquier acto sexual, la tentativa de consumar un acto sexual u otro acto dirigido contra la sexualidad de una persona mediante coacci\u00f3n por otra persona, independientemente de su relaci\u00f3n con la v\u00edctima, en cualquier \u00e1mbito. Comprende la violaci\u00f3n, que se define como la penetraci\u00f3n, mediante coerci\u00f3n f\u00edsica o de otra \u00edndole, de la vagina o el ano con el pene, otra parte del cuerpo o un objeto. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Magnitud del problema <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Las estimaciones m\u00e1s precisas de la prevalencia de la violencia de pareja y la violencia sexual en entornos sin conflictos son las proporcionadas por encuestas poblacionales basadas en el testimonio de las v\u00edctimas. En el Estudio multipa\u00eds de la OMS sobre salud de la mujer y la violencia dom\u00e9stica, realizado en 2005 en 10 pa\u00edses, en su mayor\u00eda de renta media y baja, se observ\u00f3 que en las mujeres de 15 a 49 a\u00f1os: <\/em><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>entre el 15% de ellas en el Jap\u00f3n y el 71% en Etiop\u00eda refer\u00edan haber sufrido a lo largo de su vida violencia f\u00edsica o sexual perpetrada por su pareja; <\/em><\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>entre un 0,3% y un 11,5% refer\u00edan haber sufrido violencia sexual perpetrada por alguien que no era su pareja despu\u00e9s de cumplidos 15 a\u00f1os;<\/em><\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>la primera experiencia sexual hab\u00eda sido forzada en muchos casos (17% de las mujeres en la Tanzan\u00eda rural, 24% en el Per\u00fa rural y 30% en zonas rurales de Bangladesh indicaron que su primera experiencia sexual hab\u00eda sido forzada). <\/em><\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><em>En un an\u00e1lisis realizado en 2013 por la OMS, la Escuela de Higiene y Medicina Tropical de Londres y el Consejo de Investigaciones M\u00e9dicas, y basado en los datos de m\u00e1s de 80 pa\u00edses, se comprob\u00f3 que casi una tercera parte (30%) de las mujeres que han mantenido una relaci\u00f3n de pareja han sufrido violencia f\u00edsica o sexual por parte de su pareja. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(Disponible en: <u>http:\/\/www.who.int\/mediacentre\/factsheets\/fs239\/es\/<\/u> acceso 10 de agosto de 2017)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mediante autoriza\u00e7\u00e3o formal da autoridade competente, e com a devida oficialidade, o servidor poder\u00e1 afastar-se do seu cargo por alguns motivos. Em rela\u00e7\u00e3o aos motivos, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2. Coluna 1 1. Para aqueles em que o afastamento perdurar\u00e1 enquanto persistir a causa. 2. Quando n\u00e3o for permitido afastamento superior a 02 (dois) anos ininterruptos. Coluna 2 ( ) Exercer Cargo em Comiss\u00e3o pertencente ao Munic\u00edpio. ( ) Representa\u00e7\u00e3o oficial determinada pela administra\u00e7\u00e3o. ( ) Estudo determinado pela administra\u00e7\u00e3o. ( ) Fazer curso de aperfei\u00e7oamento, atualiza\u00e7\u00e3o, especializa\u00e7\u00e3o, mestrado ou doutorado. ( ) Participa\u00e7\u00e3o em congressos e certames culturais, t\u00e9cnicos ou cient\u00edficos. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":71608,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr-2017-fundatec-tecnico-em-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 16:04:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2186380,"hashId":"5b4f63938a9d4c9aa0dff096eb020e4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mediante autoriza\u00e7\u00e3o formal da autoridade competente, e com a devida oficialidade, o servidor poder\u00e1 afastar-se do seu cargo por alguns motivos. Em rela\u00e7\u00e3o aos motivos, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Para aqueles em que o afastamento perdurar\u00e1 enquanto persistir a causa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Quando n\u00e3o for permitido afastamento superior a 02 (dois) anos ininterruptos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Exercer Cargo em Comiss\u00e3o pertencente ao Munic\u00edpio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Representa\u00e7\u00e3o oficial determinada pela administra\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Estudo determinado pela administra\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Fazer curso de aperfei\u00e7oamento, atualiza\u00e7\u00e3o, especializa\u00e7\u00e3o, mestrado ou doutorado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Participa\u00e7\u00e3o em congressos e certames culturais, t\u00e9cnicos ou cient\u00edficos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":8580417,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 2.","id":8580416,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 1.","id":8580417,"corpo":"<p>1 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 2.","id":8580418,"corpo":"<p>2 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 1.","id":8580419,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 2.","id":8580420,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508580,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395633,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395275,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sao-jose-dos-pinhais-legislacao-aplicada"},{"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e3 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura de MS","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e3 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura de MS - FAPEMS","sigla":"FAPEMS","oab":false,"id":783}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Judici\u00e1ria","id":21103},{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia Judici\u00e1ria","id":21104}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se Ana sai de casa ent\u00e3o Bia tamb\u00e9m sai de casa; por\u00e9m, se Bia sai de casa ou se chove, Dani n\u00e3o sai de casa. Sendo assim, afirma-se que ","provas":[{"id":52127,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Judici\u00e1ria","id":21103},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e3 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura de MS","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e3 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura de MS - FAPEMS","sigla":"FAPEMS","oab":false,"id":783},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pc-ms-ms-2017-fapems-escrivao-de-policia-judiciaria","tipo":1,"nome":"FAPEMS - PC MS - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Judici\u00e1ria - 2017"},{"id":52458,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia Judici\u00e1ria","id":21104},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e3 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura de MS","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e3 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura de MS - FAPEMS","sigla":"FAPEMS","oab":false,"id":783},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pc-ms-ms-2017-fapems-investigador-de-policia-judiciaria","tipo":1,"nome":"FAPEMS - PC MS - Investigador de Pol\u00edcia Judici\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-22 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1576597,"hashId":"7dd90a6924095f47c9d4c2358b643a59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se Ana sai de casa ent\u00e3o Bia tamb\u00e9m sai de casa; por\u00e9m, se Bia sai de casa ou se chove, Dani n\u00e3o sai de casa. Sendo assim, afirma-se que <\/p>","resposta":5914264,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se Dani sai de casa, ent\u00e3o Ana n\u00e3o sai de casa.","id":5914264,"corpo":"<p>Se Dani sai de casa, ent\u00e3o Ana n\u00e3o sai de casa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se n\u00e3o chove, ent\u00e3o Ana sai de casa.","id":5914265,"corpo":"<p>se n\u00e3o chove, ent\u00e3o Ana sai de casa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se chove, ent\u00e3o Bia n\u00e3o sai de casa","id":5914266,"corpo":"<p>se chove, ent\u00e3o Bia n\u00e3o sai de casa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se chove, ent\u00e3o Ana n\u00e3o sai de casa.","id":5914267,"corpo":"<p>se chove, ent\u00e3o Ana n\u00e3o sai de casa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se Ana n\u00e3o sai de casa, ent\u00e3o Dani sai de casa","id":5914268,"corpo":"<p>se Ana n\u00e3o sai de casa, ent\u00e3o Dani sai de casa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":"raciocinio-logico\/1576597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que melhor completa as lacunas da frase a seguir: \u201cOntem fui __ praia __ meia-noite, encontrar __ Marcela __ luz do luar.\u201d","provas":[{"id":48410,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp-2017-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-professor-de-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Piracicaba - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-22 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1467307,"hashId":"376cf29cbf215a426d32923183838ae4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que melhor completa as lacunas da frase a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> \u201cOntem fui __ praia __ meia-noite, encontrar __ Marcela __ luz do luar.\u201d<\/p>","resposta":5451054,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 \/ \u00e0 \/ a \/ \u00e0","id":5451054,"corpo":"<p>\u00e0 \/ \u00e0 \/ a \/ \u00e0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 \/ a \/ a \/ a","id":5451055,"corpo":"<p>\u00e0 \/ a \/ a \/ a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a \/ \u00e0 \/ a \/ \u00e0","id":5451056,"corpo":"<p>a \/ \u00e0 \/ a \/ \u00e0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a \/ a \/ a \/ \u00e0","id":5451057,"corpo":"<p>a \/ a \/ a \/ \u00e0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 \/ a \/ a \/ \u00e0","id":5451058,"corpo":"<p>\u00e0 \/ a \/ a \/ \u00e0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426574,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 7 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1467307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18491}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a fisiopatologia da pancreatite aguda e conduta dietoter\u00e1pica nessa condi\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas abaixo: I. Ocorre ativa\u00e7\u00e3o de enzimas digestivas na c\u00e9lula acinar, provocando les\u00e3o, com libera\u00e7\u00e3o de citocinas e desenvolvimento de processo inflamat\u00f3rio. II. Tem como principais altera\u00e7\u00f5es bioqu\u00edmicas o aumento da amilase, da lipase, redu\u00e7\u00e3o da pr\u00e9 albumina e da transferrina. III. Ap\u00f3s a condi\u00e7\u00e3o de jejum alimentar por 2 a 5 dias, a dieta iniciada deve ter como caracter\u00edsticas ser hipoglic\u00eddica e hipolip\u00eddica. IV. A suplementa\u00e7\u00e3o com glutamina pode ser indicada em casos graves, devido ao hipometabolismo decorrente da condi\u00e7\u00e3o. V. Em casos graves, a terapia nutricional enteral deve utilizar as formas polim\u00e9ricas, preferencialmente com triglicer\u00eddeos com \u00e1cidos graxos essenciais. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S)","provas":[{"id":43815,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18491},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2017-upenet-iaupe-residencia-multiprofissional-em-saude-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-18 14:21:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1314398,"hashId":"174b27269c1a6d164dbf6d4709897892","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre a fisiopatologia da pancreatite aguda e conduta dietoter\u00e1pica nessa condi\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas abaixo:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Ocorre ativa\u00e7\u00e3o de enzimas digestivas na c\u00e9lula acinar, provocando les\u00e3o, com libera\u00e7\u00e3o de citocinas e desenvolvimento de processo inflamat\u00f3rio.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. Tem como principais altera\u00e7\u00f5es bioqu\u00edmicas o aumento da amilase, da lipase, redu\u00e7\u00e3o da pr\u00e9 albumina e da transferrina.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Ap\u00f3s a condi\u00e7\u00e3o de jejum alimentar por 2 a 5 dias, a dieta iniciada deve ter como caracter\u00edsticas ser hipoglic\u00eddica e hipolip\u00eddica.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIV. A suplementa\u00e7\u00e3o com glutamina pode ser indicada em casos graves, devido ao hipometabolismo decorrente da condi\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V. Em casos graves, a terapia nutricional enteral deve utilizar as formas polim\u00e9ricas, preferencialmente com triglicer\u00eddeos com \u00e1cidos graxos essenciais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S)<\/p>","resposta":4800144,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas duas.","id":4800141,"corpo":"<p align=justify>apenas duas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas tr\u00eas.","id":4800142,"corpo":"<p align=justify>apenas tr\u00eas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas quatro.","id":4800143,"corpo":"<p align=justify>apenas quatro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas uma.","id":4800144,"corpo":"<p align=justify>apenas uma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas.","id":4800145,"corpo":"<p align=justify>todas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"nome_clean":"Fisiopatologia","oab":false,"nome":"Fisiopatologia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398511,"slug":"nutricao-fisiopatologia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Pancre\u00e1ticas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Pancre\u00e1ticas","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418082,"slug":"nutricao-doencas-pancreaticas"}],"slug":"nutricao\/1314398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento de Maric\u00e1","sigla":"CODEMAR","id":3984,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que caracteriza uma situa\u00e7\u00e3o patrimonial l\u00edquida negativa?","provas":[{"id":44598,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento de Maric\u00e1","sigla":"CODEMAR","id":3984,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codemar-rj-2017-instituto-acesso-contador","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - CODEMAR - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-18 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1349206,"hashId":"7895501e6d85e4be2f393d9c14d8ed72","enunciado":"<p align=justify>O que caracteriza uma situa\u00e7\u00e3o patrimonial l\u00edquida negativa?<\/p>","resposta":4944478,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalidade do Ativo maior que o Passivo Exig\u00edvel","id":4944476,"corpo":"<p align=justify>Totalidade do Ativo maior que o Passivo Exig\u00edvel<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Totalidade do Ativo maior que a totalidade do Passivo","id":4944477,"corpo":"<p align=justify>Totalidade do Ativo maior que a totalidade do Passivo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Totalidade do Ativo menor que o Passivo Exig\u00edvel","id":4944478,"corpo":"<p align=justify>Totalidade do Ativo menor que o Passivo Exig\u00edvel<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Passivo Exig\u00edvel maior que o Patrim\u00f4nio L\u00edquido","id":4944479,"corpo":"<p align=justify>Passivo Exig\u00edvel maior que o Patrim\u00f4nio L\u00edquido<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Passivo Exig\u00edvel a Longo Prazo maior que o Passivo Exig\u00edvel a Curto Prazo","id":4944480,"corpo":"<p align=justify>Passivo Exig\u00edvel a Longo Prazo maior que o Passivo Exig\u00edvel a Curto Prazo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414143,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Patrim\u00f4nio P\u00fablico","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio P\u00fablico","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405710,"slug":"contabilidade-publica-patrimonio-publico"},{"nome_clean":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido (situa\u00e7\u00e3o patrimonial l\u00edquida)","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido (situa\u00e7\u00e3o patrimonial l\u00edquida)","pai":412175,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405713,"slug":"contabilidade-publica-patrimonio-liquido-situacao-patrimonial-liquida"},{"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412174,"slug":"contabilidade-publica-escrituracao-contabil"}],"slug":"contabilidade-publica\/1349206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As microempresas e empresas de pequeno porte, nas licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas,","provas":[{"id":26306,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2017-fcc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PR - Juiz Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-20 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":886348,"hashId":"3f92b88de0232b334182473f01cd551f","enunciado":"As microempresas e empresas de pequeno porte, nas licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas,","resposta":3097853,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o dispensadas, em qualquer fase, da apresenta\u00e7\u00e3o de documento comprobat\u00f3rio de regularidade fiscal.","id":3097852,"corpo":"s\u00e3o dispensadas, em qualquer fase, da apresenta\u00e7\u00e3o de documento comprobat\u00f3rio de regularidade fiscal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ter\u00e3o assegurada prefer\u00eancia de contrata\u00e7\u00e3o, como crit\u00e9rio de desempate.","id":3097853,"corpo":"ter\u00e3o assegurada prefer\u00eancia de contrata\u00e7\u00e3o, como crit\u00e9rio de desempate.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o gozar\u00e3o de qualquer vantagem em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demais empresas participantes do certame.","id":3097854,"corpo":"n\u00e3o gozar\u00e3o de qualquer vantagem em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demais empresas participantes do certame.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ter\u00e3o assegurada prefer\u00eancia como crit\u00e9rio de desempate, somente na modalidade de preg\u00e3o.","id":3097855,"corpo":"ter\u00e3o assegurada prefer\u00eancia como crit\u00e9rio de desempate, somente na modalidade de preg\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" s\u00f3 poder\u00e3o participar do certame se os demais licitantes tamb\u00e9m forem aderentes ao Simples Nacional.","id":3097856,"corpo":" s\u00f3 poder\u00e3o participar do certame se os demais licitantes tamb\u00e9m forem aderentes ao Simples Nacional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348763,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Tratamento diferenciado para Micro e Pequenas empresas","oab":true,"nome":"Tratamento diferenciado para Micro e Pequenas empresas","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408297,"slug":"direito-administrativo-tratamento-diferenciado-para-micro-e-pequenas-empresas"}],"slug":"direito-administrativo\/886348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Analista Fundi\u00e1rio - \u00c1rea Advogado","id":13922}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento e Administra\u00e7\u00e3o da \u00c1rea Metropolitana de Bel\u00e9m","sigla":"CODEM","id":3319,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 rela\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica existente entre as seguintes ora\u00e7\u00f5es: \u201cO Facebook \u00e9 \u00f3timo. Nos aproxima dos nossos amigos.\u201d","provas":[{"id":27462,"cargo":{"descricao":"Analista Fundi\u00e1rio - \u00c1rea Advogado","id":13922},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento e Administra\u00e7\u00e3o da \u00c1rea Metropolitana de Bel\u00e9m","sigla":"CODEM","id":3319,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codem-pa-2017-aocp-analista-fundiario-area-advogado","tipo":1,"nome":"AOCP - CODEM - Analista Fundi\u00e1rio - \u00c1rea Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-20 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":914917,"hashId":"edfa8be33c2d3f1e45436fa01ed1f065","enunciado":" Assinale a alternativa correta quanto\r\n\u00e0 rela\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica existente entre as\r\nseguintes ora\u00e7\u00f5es: \u201cO Facebook \u00e9 \u00f3timo.\r\nNos aproxima dos nossos amigos.\u201d","resposta":3208404,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concessiva.","id":3208400,"corpo":"Concessiva.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Consecutiva.","id":3208401,"corpo":"Consecutiva.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Temporal.","id":3208402,"corpo":"Temporal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adversativa.","id":3208403,"corpo":"Adversativa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Explicativa.","id":3208404,"corpo":"Explicativa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353549,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27462\/38.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/914917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1 - MPPR","sigla":"MPPR","oab":false,"id":722}],"cargos":[{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre aplicabilidade das normas constitucionais, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":25887,"cargo":{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1 - MPPR","sigla":"MPPR","oab":false,"id":722},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pr-pr-2017-mppr-promotor-substituto","tipo":1,"nome":"MPPR - MPE PR - Promotor Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-19 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":878395,"hashId":"240f13d9f73c87c4f692be27181f2e8a","enunciado":"Sobre aplicabilidade das normas constitucionais, assinale a alternativa correta:","resposta":3064390,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As normas program\u00e1ticas t\u00eam por conte\u00fado princ\u00edpios impl\u00edcitos do ordenamento jur\u00eddico, enunciam programas pol\u00edticos n\u00e3o vinculantes e estampam f\u00f3rmulas gen\u00e9ricas e abstratas. S\u00e3o providas, portanto, apenas de valor diretivo, servindo unicamente de guia e orienta\u00e7\u00e3o ao int\u00e9rprete.","id":3064387,"corpo":"As normas program\u00e1ticas t\u00eam por conte\u00fado princ\u00edpios impl\u00edcitos do ordenamento jur\u00eddico,\r\nenunciam programas pol\u00edticos n\u00e3o vinculantes e estampam f\u00f3rmulas gen\u00e9ricas e abstratas. S\u00e3o\r\nprovidas, portanto, apenas de valor diretivo, servindo unicamente de guia e orienta\u00e7\u00e3o ao int\u00e9rprete.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Normas imediatamente preceptivas s\u00e3o aquelas cujo fim \u00e9 provocar uma sucessiva atividade legislativa que venha disciplinar uma certa mat\u00e9ria em sentido conforme como aquilo que disp\u00f5em, fazendo-o em linhas gerais.","id":3064388,"corpo":"Normas imediatamente preceptivas s\u00e3o aquelas cujo fim \u00e9 provocar uma sucessiva atividade\r\nlegislativa que venha disciplinar uma certa mat\u00e9ria em sentido conforme como aquilo que disp\u00f5em,\r\nfazendo-o em linhas gerais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Normas program\u00e1ticas stricto sensu t\u00eam, desde o momento de sua edi\u00e7\u00e3o, efic\u00e1cia direta ao Estado e aos cidad\u00e3os.","id":3064389,"corpo":"Normas program\u00e1ticas stricto sensu t\u00eam, desde o momento de sua edi\u00e7\u00e3o, efic\u00e1cia direta ao\r\nEstado e aos cidad\u00e3os.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Normas de efic\u00e1cia diferida trazem j\u00e1 definida, intacta e regulada pela Constitui\u00e7\u00e3o a mat\u00e9ria que lhe serve de objeto, que depois ser\u00e1 apenas efetivada na pr\u00e1tica mediantes atos legislativos de aplica\u00e7\u00e3o.","id":3064390,"corpo":"Normas de efic\u00e1cia diferida trazem j\u00e1 definida, intacta e regulada pela Constitui\u00e7\u00e3o a mat\u00e9ria que\r\nlhe serve de objeto, que depois ser\u00e1 apenas efetivada na pr\u00e1tica mediantes atos legislativos de\r\naplica\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Normas program\u00e1ticas lato sensu s\u00e3o aquelas com que o legislador, ao inv\u00e9s de regular imediatamente um certo objeto, preestabelece a si mesmo um programa de a\u00e7\u00e3o, com respeito ao pr\u00f3prio objeto, obrigando-se a dele n\u00e3o se afastar sem um justificado motivo.","id":3064391,"corpo":"Normas program\u00e1ticas lato sensu s\u00e3o aquelas com que o legislador, ao inv\u00e9s de regular\r\nimediatamente um certo objeto, preestabelece a si mesmo um programa de a\u00e7\u00e3o, com respeito ao\r\npr\u00f3prio objeto, obrigando-se a dele n\u00e3o se afastar sem um justificado motivo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347473,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Aplicabilidade das normas constitucionais, efic\u00e1cia e aplicabilidade das normas constitucionais ou classifica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais ou vig\u00eancia e efic\u00e1cia das normas constitucionais ou normas constitucionais: classifica\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia","oab":true,"nome":"Aplicabilidade das normas constitucionais, efic\u00e1cia e aplicabilidade das normas constitucionais ou classifica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais ou vig\u00eancia e efic\u00e1cia das normas constitucionais ou normas constitucionais: classifica\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405209,"slug":"direito-constitucional-aplicabilidade-das-normas-constitucionais-eficacia-e-aplicabilidade-das-normas-constitucionais-ou-classificacao-das-normas-constitucionais-ou-vigencia-e-eficacia-das-normas-constitucionais-ou-normas-constitucionais-classificacao-e-eficacia"}],"slug":"direito-constitucional\/878395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio Administrativo","id":13449}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 medida que os administradores v\u00e3o ocupando cargos nos diferentes n\u00edveis organizacionais, a import\u00e2ncia relativa das habilidades necess\u00e1rias ao desempenho adequado dos seus pap\u00e9is vai mudando. Assim, no n\u00edvel t\u00e1tico, s\u00e3o mais relevantes as habilidades:","provas":[{"id":26649,"cargo":{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio Administrativo","id":13449},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2017-fgv-agente-censitario-administrativo","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Agente Censit\u00e1rio Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-19 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":893406,"hashId":"fc9c6af9bb45e04da71402cc3e297c54","enunciado":"<p>\u00c0 medida que os administradores v\u00e3o ocupando cargos nos diferentes n\u00edveis organizacionais, a import\u00e2ncia relativa das habilidades necess\u00e1rias ao desempenho adequado dos seus pap\u00e9is vai mudando.\r\n<\/p><p>Assim, no n\u00edvel t\u00e1tico, s\u00e3o mais relevantes as habilidades:<\/p>","resposta":3127908,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conceituais;","id":3127907,"corpo":"conceituais;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"humanas;","id":3127908,"corpo":"humanas;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"t\u00e9cnicas;","id":3127909,"corpo":"t\u00e9cnicas;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" decis\u00f3rias;","id":3127910,"corpo":" decis\u00f3rias;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de planejamento.","id":3127911,"corpo":"de planejamento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349805,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem human\u00edstica","oab":false,"nome":"Abordagem human\u00edstica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404577,"slug":"administracao-geral-abordagem-humanistica"}],"slug":"administracao-geral\/893406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":28999,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc-2017-fepese-procurador","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Fraiburgo - Procurador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-19 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":943662,"hashId":"c1846dcf5d2e06515b089b236602721d","enunciado":"Assinale a alternativa correta.","resposta":3305320,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As normas de processo civil s\u00e3o de aplica\u00e7\u00e3o direta e imediata aos processos eleitorais, trabalhistas ou administrativos.","id":3305318,"corpo":"As normas de processo civil s\u00e3o de aplica\u00e7\u00e3o\r\ndireta e imediata aos processos eleitorais,\r\ntrabalhistas ou administrativos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na aus\u00eancia de normas de regulem fatos ou atos processuais civis, ser-lhes-\u00e3o aplicados supletiva e subsidiariamente as normas de processo penal, naquilo em que foram compat\u00edveis.","id":3305319,"corpo":"Na aus\u00eancia de normas de regulem fatos ou\r\natos processuais civis, ser-lhes-\u00e3o aplicados\r\nsupletiva e subsidiariamente as normas de processo\r\npenal, naquilo em que foram compat\u00edveis.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A norma processual n\u00e3o retroagir\u00e1 e ser\u00e1 aplic\u00e1vel imediatamente aos processos em curso, respeitados os atos processuais praticados e as situa\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas consolidadas sob a vig\u00eancia da norma revogada.","id":3305320,"corpo":"A norma processual n\u00e3o retroagir\u00e1 e ser\u00e1 aplic\u00e1vel\r\nimediatamente aos processos em curso,\r\nrespeitados os atos processuais praticados\r\ne as situa\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas consolidadas sob a\r\nvig\u00eancia da norma revogada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As normas processuais civis dever\u00e3o atender aos fins sociais, \u00e0s exig\u00eancias do bem comum, e \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da dignidade da pessoa humana, podendo come\u00e7ar por iniciativa do juiz.","id":3305321,"corpo":"As normas processuais civis dever\u00e3o atender\r\naos fins sociais, \u00e0s exig\u00eancias do bem comum,\r\ne \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da dignidade da pessoa humana,\r\npodendo come\u00e7ar por iniciativa do juiz.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A jurisdi\u00e7\u00e3o civil \u00e9 regida pelas normas processuais brasileiras, que afastam quaisquer disposi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas mesmo que previstas em tratados, conven\u00e7\u00f5es ou acordos internacionais de que o Brasil seja parte.","id":3305322,"corpo":"A jurisdi\u00e7\u00e3o civil \u00e9 regida pelas normas processuais\r\nbrasileiras, que afastam quaisquer\r\ndisposi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas mesmo que previstas\r\nem tratados, conven\u00e7\u00f5es ou acordos internacionais\r\nde que o Brasil seja parte.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358917,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Normas fundamentais e aplica\u00e7\u00e3o das normas processuais civis","oab":false,"nome":"Normas fundamentais e aplica\u00e7\u00e3o das normas processuais civis","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415392,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-normas-fundamentais-e-aplicacao-das-normas-processuais-civis"},{"nome_clean":"Fontes do Direito Processual Civil","oab":false,"nome":"Fontes do Direito Processual Civil","pai":415392,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415406,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-fontes-do-direito-processual-civil"},{"nome_clean":"Lei Processual Civil no Tempo","oab":false,"nome":"Lei Processual Civil no Tempo","pai":415406,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422555,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-lei-processual-civil-no-tempo"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/943662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Enfermagem","id":18612}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos objetivos da vacina\u00e7\u00e3o contra o HPV em meninos \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o da incid\u00eancia do c\u00e2ncer de colo de \u00fatero e vulva nas mulheres.","provas":[{"id":43832,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Enfermagem","id":18612},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-e-do-idoso-area-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-19 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1315001,"hashId":"86ff0c248a87bacd9390f4b60f9295e2","enunciado":"<p align=justify>Um dos objetivos da vacina\u00e7\u00e3o contra o HPV em\r\nmeninos \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o da incid\u00eancia do c\u00e2ncer de colo de\r\n\u00fatero e vulva nas mulheres.<\/p>","resposta":4803050,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4803050,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4803051,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es (PNI), do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, tem mais de 40 anos de exist\u00eancia, destaca-se por ser um dos melhores programas de imuniza\u00e7\u00e3o do mundo e vem atuando na amplia\u00e7\u00e3o da preven\u00e7\u00e3o, no combate, no controle e na erradica\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, al\u00e9m de disponibilizar diversas vacinas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. S\u00e3o oferecidos, gratuitamente, 42 tipos de imunobiol\u00f3gicos, utilizados na preven\u00e7\u00e3o e (ou) no tratamento de doen\u00e7as, incluindo 25 vacinas. Dispon\u00edvel em: &lt; http: eficazes-para-prevenir-doencas=\"\" vacinas-s\u00e3oarmas-=\"\" 10=\"\" 2014=\"\" saude=\"\" www.brasil.gov.br=\"\" &gt;. Acesso em: 10 mar. 2017, com adapta\u00e7\u00f5es. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o no Brasil, ao PNI e ao calend\u00e1rio atual de vacina\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, julgue os itens a seguir.","id":409690,"enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">O Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es (PNI), do Minist\u00e9rio\r\nda Sa\u00fade, tem mais de 40 anos de exist\u00eancia, destaca-se por\r\nser um dos melhores programas de imuniza\u00e7\u00e3o do mundo e\r\nvem atuando na amplia\u00e7\u00e3o da preven\u00e7\u00e3o, no combate, no\r\ncontrole e na erradica\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, al\u00e9m de disponibilizar\r\ndiversas vacinas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. S\u00e3o oferecidos, gratuitamente,\r\n42 tipos de imunobiol\u00f3gicos, utilizados na preven\u00e7\u00e3o e (ou)\r\nno tratamento de doen\u00e7as, incluindo 25 vacinas.<\/p><p align=\"justify\">\r\nDispon\u00edvel em: &lt; http: eficazes-para-prevenir-doencas=\"\" vacinas-s\u00e3oarmas-=\"\" 10=\"\" 2014=\"\" saude=\"\" www.brasil.gov.br=\"\" &gt;. Acesso em: 10 mar. 2017, com\r\nadapta\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><http: www.brasil.gov.br=\"\" saude=\"\" 2014=\"\" 10=\"\" vacinas-saoarmas-=\"\" eficazes-para-prevenir-doencas=\"\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o no Brasil, ao PNI e ao calend\u00e1rio\r\natual de vacina\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, julgue os itens\r\na seguir.<\/http:><\/p><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"}],"slug":"enfermagem\/1315001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a alguns dos benef\u00edcios previstos na Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":43927,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2017-vunesp-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"VUNESP - DPE RO - Defensor P\u00fablico Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-19 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1320162,"hashId":"e1ba45bdfd3f8ef4b3783db4e5b9bc30","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a alguns dos benef\u00edcios previstos na Lei de\r\nExecu\u00e7\u00e3o Penal, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4822640,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os condenados que cumprem pena em regime fechado poder\u00e3o obter permiss\u00e3o para sa\u00edda tempor\u00e1ria.","id":4822639,"corpo":"<p align=justify>Os condenados que cumprem pena em regime\r\nfechado\r\npoder\u00e3o obter permiss\u00e3o para sa\u00edda tempor\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O condenado que cumpre a pena em regime semiaberto poder\u00e1 remir, por estudo, parte do tempo de execu\u00e7\u00e3o da pena.","id":4822640,"corpo":"<p align=justify>O condenado que cumpre a pena em regime semiaberto\r\npoder\u00e1 remir, por estudo, parte do tempo de\r\nexecu\u00e7\u00e3o da pena.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O preso impossibilitado de prosseguir no trabalho, por acidente, n\u00e3o poder\u00e1 continuar a beneficiar-se com a remi\u00e7\u00e3o.","id":4822641,"corpo":"<p align=justify>O preso impossibilitado de prosseguir no trabalho,\r\npor acidente, n\u00e3o poder\u00e1 continuar a beneficiar-se\r\ncom a remi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tempo remido n\u00e3o poder\u00e1 ser computado para a concess\u00e3o de livramento condicional e indulto.","id":4822642,"corpo":"<p align=justify>O tempo remido n\u00e3o poder\u00e1 ser computado para a\r\nconcess\u00e3o de livramento condicional e indulto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A autoriza\u00e7\u00e3o para sa\u00edda tempor\u00e1ria ser\u00e1 concedida por ato motivado do Juiz da execu\u00e7\u00e3o e depender\u00e1, dentre outros requisitos, do cumprimento m\u00ednimo de 1\/3 (um ter\u00e7o) da pena, se o condenado for prim\u00e1rio, e 1\/2 (metade), se reincidente.","id":4822643,"corpo":"<p align=justify>A autoriza\u00e7\u00e3o para sa\u00edda tempor\u00e1ria ser\u00e1 concedida\r\npor ato motivado do Juiz da execu\u00e7\u00e3o e depender\u00e1,\r\ndentre outros requisitos, do cumprimento m\u00ednimo de\r\n1\/3 (um ter\u00e7o) da pena, se o condenado for prim\u00e1rio,\r\ne 1\/2 (metade), se reincidente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","pai":null,"assunto_raiz":406458,"materia":true,"id":406458,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep"},{"nome_clean":"Da Execu\u00e7\u00e3o das Penas em Esp\u00e9cie","oab":true,"nome":"Da Execu\u00e7\u00e3o das Penas em Esp\u00e9cie","pai":406458,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":406467,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-da-execucao-das-penas-em-especie"},{"nome_clean":"Das Penas Privativas de Liberdade","oab":true,"nome":"Das Penas Privativas de Liberdade","pai":406467,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411049,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-das-penas-privativas-de-liberdade"},{"nome_clean":"Da Remi\u00e7\u00e3o (Art. 126 a 130)","oab":true,"nome":"Da Remi\u00e7\u00e3o (Art. 126 a 130)","pai":411049,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411055,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-da-remicao-art-126-a-130"}],"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal\/1320162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Irec\u00ea","sigla":"","id":5239,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Norma Regulamentadora n\u00ba 32 (NR-32), sobre as vacinas que devem ser fornecidas gratuitamente a todos os trabalhadores dos servi\u00e7os de sa\u00fade, excluindo-se \u00e0s previstas exclusivamente no PCMSO de cada unidade de sa\u00fade, analise as op\u00e7\u00f5es a seguir e identifique com V as verdadeiras e com F as Falsas. ( ) T\u00e9tano ( ) Difteria ( ) Hepatite B( ) Tr\u00edplice viral ( ) Meningoc\u00f3cica conjugada A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9 ","provas":[{"id":67244,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Irec\u00ea","sigla":"","id":5239,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-irece-ba-2017-cefetbahia-tecnico-em-enfermagem-so-localizei-o-gabarito-oficial-site-da-banca-esta-fora-do-ar-http-fundacaocefetbahia-org-br-e-nao-localizei-outro-tipo-de-gabarito-em-outros-sites","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - Prefeitura de Irec\u00ea - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 03:27:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2186689,"hashId":"de92d1f21792f635fa85d0d36ecb3d6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Norma Regulamentadora n\u00ba 32 (NR-32), sobre as vacinas que devem ser fornecidas gratuitamente a todos os trabalhadores dos servi\u00e7os de sa\u00fade, excluindo-se \u00e0s previstas exclusivamente no PCMSO de cada unidade de sa\u00fade, analise as op\u00e7\u00f5es a seguir e identifique com <strong>V<\/strong> as verdadeiras e com <strong>F<\/strong> as Falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) T\u00e9tano <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Difteria <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Hepatite B<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tr\u00edplice viral <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Meningoc\u00f3cica conjugada <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9 <\/p>","resposta":8581806,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F V V F","id":8581804,"corpo":"<p>V F V V F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V F F F V","id":8581805,"corpo":"<p>V F F F V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V V V F F","id":8581806,"corpo":"<p>V V V F F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F F V V F","id":8581807,"corpo":"<p>F F V V F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" F V V F F","id":8581808,"corpo":"<p> F V V F F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508631,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397949,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-32-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-estabelecimentos-de-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A manipula\u00e7\u00e3o de \u00f3leos minerais ou outras subst\u00e2ncias cancer\u00edgenas afins, de acordo com a NR 15 \u2013 Anexo 13 \u2013 Agentes Qu\u00edmicos, em decorr\u00eancia de inspe\u00e7\u00e3o realizada no local de trabalho, reflete adicional de","provas":[{"id":71608,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr-2017-fundatec-tecnico-em-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 03:25:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2186514,"hashId":"1b84e906ec0435150928f089439a8662","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A manipula\u00e7\u00e3o de \u00f3leos minerais ou outras subst\u00e2ncias cancer\u00edgenas afins, de acordo com a NR 15 \u2013 Anexo 13 \u2013 Agentes Qu\u00edmicos, em decorr\u00eancia de inspe\u00e7\u00e3o realizada no local de trabalho, reflete adicional de<\/p>","resposta":8581001,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"periculosidade.","id":8580997,"corpo":"<p>periculosidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"penosidade.","id":8580998,"corpo":"<p>penosidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"insalubridade de grau m\u00ednimo.","id":8580999,"corpo":"<p>insalubridade de grau m\u00ednimo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"insalubridade de grau m\u00e9dio.","id":8581000,"corpo":"<p>insalubridade de grau m\u00e9dio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"insalubridade de grau m\u00e1ximo.","id":8581001,"corpo":"<p>insalubridade de grau m\u00e1ximo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508601,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desidrata\u00e7\u00e3o, s\u00edndrome do dedo branco e enregelamento dos membros s\u00e3o consequ\u00eancias ao organismo do trabalhador decorrentes, respectivamente, dos agentes:","provas":[{"id":71608,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr-2017-fundatec-tecnico-em-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 03:26:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2186527,"hashId":"da15e49149cbd1c4a583541d2fc8561c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Desidrata\u00e7\u00e3o, s\u00edndrome do dedo branco e enregelamento dos membros s\u00e3o consequ\u00eancias ao organismo do trabalhador decorrentes, respectivamente, dos agentes:<\/p>","resposta":8581062,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ru\u00eddo \u2013 vibra\u00e7\u00f5es \u2013 calor.","id":8581060,"corpo":"<p>Ru\u00eddo \u2013 vibra\u00e7\u00f5es \u2013 calor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Frio \u2013 calor \u2013 vibra\u00e7\u00f5es.","id":8581061,"corpo":"<p>Frio \u2013 calor \u2013 vibra\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Calor \u2013 vibra\u00e7\u00f5es \u2013 frio.","id":8581062,"corpo":"<p>Calor \u2013 vibra\u00e7\u00f5es \u2013 frio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Frio \u2013 vibra\u00e7\u00f5es \u2013 calor.","id":8581063,"corpo":"<p>Frio \u2013 vibra\u00e7\u00f5es \u2013 calor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Calor \u2013 ru\u00eddo \u2013 vibra\u00e7\u00f5es.","id":8581064,"corpo":"<p>Calor \u2013 ru\u00eddo \u2013 vibra\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508601,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Agentes causadores e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Agentes causadores e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as","pai":402933,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417181,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-agentes-causadores-e-prevencao-de-doencas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo I, Biom\u00e9dico I ou Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico I (Hemoterapia)","id":23025}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os anticorpos clinicamente significativos, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":58783,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo I, Biom\u00e9dico I ou Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico I (Hemoterapia)","id":23025},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hcpa-rs-2017-faurgs-biologo-i-biomedico-i-ou-farmaceutico-bioquimico-i-hemoterapia-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - Bi\u00f3logo I, Biom\u00e9dico I ou Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico I (Hemoterapia) - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-14 16:27:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1769489,"hashId":"71b17ab5a28a6050ed637bdb991fc7b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os anticorpos clinicamente significativos, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar que<\/p>","resposta":6747383,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"causam redu\u00e7\u00e3o na sobrevida dos eritr\u00f3citos que possuem o ant\u00edgeno-alvo.","id":6747379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">causam redu\u00e7\u00e3o na sobrevida dos eritr\u00f3citos que possuem o ant\u00edgeno-alvo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o tipicamente da classe IgG.","id":6747380,"corpo":"<p>s\u00e3o tipicamente da classe IgG.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reagem a 37\u00b0C ou na fase da antiglobulina humana.","id":6747381,"corpo":"<p>reagem a 37\u00b0C ou na fase da antiglobulina humana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente uma pequena porcentagem da popula\u00e7\u00e3o (entre 0,2 e 2%) possui anticorpos eritrocit\u00e1rios detect\u00e1veis.","id":6747382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente uma pequena porcentagem da popula\u00e7\u00e3o (entre 0,2 e 2%) possui anticorpos eritrocit\u00e1rios detect\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o m\u00e9todo tradicional para detec\u00e7\u00e3o de anticorpos \u00e9 o teste da antiglobulina direto, no qual o soro ou plasma do paciente \u00e9 misturado com hem\u00e1cias conhecidas quanto ao ant\u00edgeno.","id":6747383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o m\u00e9todo tradicional para detec\u00e7\u00e3o de anticorpos \u00e9 o teste da antiglobulina direto, no qual o soro ou plasma do paciente \u00e9 misturado com hem\u00e1cias conhecidas quanto ao ant\u00edgeno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419759,"slug":"farmacia-imunologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Opera\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Auxiliar T\u00e9cnico","id":13032},{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es - \u00c1rea T\u00e9cnico Industrial em Eletrot\u00e9cnica","id":13033}],"orgaos":[{"nome":"CELG","sigla":"","id":3272,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No terceiro par\u00e1grafo, a organiza\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica em \u201cliberando ela\u201d, na fala do professor, se justifica por constituir:","provas":[{"id":25782,"cargo":{"descricao":"Assistente de Opera\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Auxiliar T\u00e9cnico","id":13032},"orgao":{"nome":"CELG","sigla":"","id":3272,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"celg-go-2017-ufg-assistente-de-operacoes-area-auxiliar-tecnico","tipo":1,"nome":"UFG - CELG - Assistente de Opera\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Auxiliar T\u00e9cnico - 2017"},{"id":25783,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es - \u00c1rea T\u00e9cnico Industrial em Eletrot\u00e9cnica","id":13033},"orgao":{"nome":"CELG","sigla":"","id":3272,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"celg-go-2017-ufg-tecnico-em-operacoes-area-tecnico-industrial-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"UFG - CELG - T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es - \u00c1rea T\u00e9cnico Industrial em Eletrot\u00e9cnica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-14 04:30:27","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[],"id":875470,"hashId":"65ef25e70dd0600f9c8ec4b249028d05","enunciado":"No terceiro par\u00e1grafo, a organiza\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica em \u201cliberando\r\nela\u201d, na fala do professor, se justifica por constituir:","resposta":3051157,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uso formal da l\u00edngua em entrevistas para ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o.","id":3051155,"corpo":"uso formal da l\u00edngua em entrevistas para ve\u00edculos de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ocorr\u00eancia pouco estigmatizada do pronome \u201cela\u201d como variante dialetal da l\u00edngua.","id":3051156,"corpo":"ocorr\u00eancia pouco estigmatizada do pronome \u201cela\u201d\r\ncomo variante dialetal da l\u00edngua.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"registro comum na l\u00edngua falada em que se faz uso do pronome reto com fun\u00e7\u00e3o obl\u00edqua.","id":3051157,"corpo":"registro comum na l\u00edngua falada em que se faz uso\r\ndo pronome reto com fun\u00e7\u00e3o obl\u00edqua.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"emprego recorrente de ger\u00fandio como consequ\u00eancia de incorpora\u00e7\u00e3o de estrangeirismos.","id":3051158,"corpo":"emprego recorrente de ger\u00fandio como consequ\u00eancia\r\nde incorpora\u00e7\u00e3o de estrangeirismos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346900,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25782\/06.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Linguagem oral e linguagem escrita","oab":false,"nome":"Linguagem oral e linguagem escrita","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408995,"slug":"lingua-portuguesa-linguagem-oral-e-linguagem-escrita"}],"slug":"lingua-portuguesa\/875470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras Vern\u00e1culas","id":14093}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os editoriais mostram diversos modelos; nesse caso do editorial de O Globo (texto 1), o editorialista adota uma atitude:","provas":[{"id":27990,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras Vern\u00e1culas","id":14093},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-letras-vernaculas","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras Vern\u00e1culas - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-13 04:30:38","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":925093,"hashId":"452b98e1125ab4f81703a5655cce7bc1","enunciado":"Os editoriais mostram diversos modelos; nesse caso do editorial de O Globo (texto 1), o editorialista adota uma atitude:","resposta":3246314,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autorit\u00e1ria, supondo que os leitores aceitem passivamente o que tem a dizer;","id":3246311,"corpo":"autorit\u00e1ria, supondo que os leitores aceitem passivamente o que tem a dizer;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"distanciada dos fatos, evitando emitir ju\u00edzos de valor sobre o fato comentado;","id":3246312,"corpo":"distanciada dos fatos, evitando emitir ju\u00edzos de valor sobre o fato comentado;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"corporativa, mostrando claramente que se trata de uma opini\u00e3o ideol\u00f3gica do jornal;","id":3246313,"corpo":"corporativa, mostrando claramente que se trata de uma opini\u00e3o ideol\u00f3gica do jornal;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"interpretativa, fornecendo ao leitor informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao entendimento do tema focalizado;","id":3246314,"corpo":"interpretativa, fornecendo ao leitor informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao entendimento do tema focalizado;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"did\u00e1tica, explicativa de v\u00e1rias faces da quest\u00e3o, com indica\u00e7\u00f5es do caminho correto.","id":3246315,"corpo":"did\u00e1tica, explicativa de v\u00e1rias faces da quest\u00e3o, com indica\u00e7\u00f5es do caminho correto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355266,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27990\/35.gif\">","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/925093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Sele\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o da Universidade Estadual de Feira de Santana","descricao":"UFES - Coordena\u00e7\u00e3o de Sel\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o","sigla":"UEFS","oab":false,"id":424}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Restaura\u00e7\u00e3o","id":14212},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto, o uso da express\u00e3o \"imprensa sangrenta\u201d (linha 13) denota que, para o autor,","provas":[{"id":28266,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Sele\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o da Universidade Estadual de Feira de Santana","descricao":"UFES - Coordena\u00e7\u00e3o de Sel\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o","sigla":"UEFS","oab":false,"id":424},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufes-es-2017-uefs-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"UEFS - UFES - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2017"},{"id":28267,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Sele\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o da Universidade Estadual de Feira de Santana","descricao":"UFES - Coordena\u00e7\u00e3o de Sel\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o","sigla":"UEFS","oab":false,"id":424},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufes-es-2017-uefs-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UEFS - UFES - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"},{"id":28411,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Sele\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o da Universidade Estadual de Feira de Santana","descricao":"UFES - Coordena\u00e7\u00e3o de Sel\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o","sigla":"UEFS","oab":false,"id":424},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufes-es-2017-uefs-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UEFS - UFES - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2017"},{"id":28412,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Restaura\u00e7\u00e3o","id":14212},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Sele\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o da Universidade Estadual de Feira de Santana","descricao":"UFES - Coordena\u00e7\u00e3o de Sel\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o","sigla":"UEFS","oab":false,"id":424},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufes-es-2017-uefs-tecnico-em-restauracao","tipo":1,"nome":"UEFS - UFES - T\u00e9cnico em Restaura\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":28413,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Sele\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o da Universidade Estadual de Feira de Santana","descricao":"UFES - Coordena\u00e7\u00e3o de Sel\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o","sigla":"UEFS","oab":false,"id":424},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufes-es-2017-uefs-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UEFS - UFES - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-13 04:30:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":929271,"hashId":"c49406932b5467c198743a11b530900f","enunciado":"No texto, o uso da express\u00e3o \"imprensa sangrenta\u201d (linha 13) denota que, para o autor,","resposta":3260417,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as manchetes policiais s\u00f3 consideram os m\u00ednimos detalhes dos crimes.","id":3260414,"corpo":"as manchetes policiais s\u00f3 consideram os m\u00ednimos detalhes dos crimes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" a imprensa n\u00e3o perde a oportunidade de relatar imparcialmente os fatos.","id":3260415,"corpo":" a imprensa n\u00e3o perde a oportunidade de relatar imparcialmente os fatos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as not\u00edcias s\u00e3o veiculadas com o objetivo principal de enganar o espectador.","id":3260416,"corpo":"as not\u00edcias s\u00e3o veiculadas com o objetivo principal de enganar o espectador.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as reportagens policiais geralmente enfatizam o aspecto tr\u00e1gico dos fatos.","id":3260417,"corpo":"as reportagens policiais geralmente enfatizam o aspecto tr\u00e1gico dos fatos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os rep\u00f3rteres s\u00e3o respons\u00e1veis pela execu\u00e7\u00e3o dos fatos narrados.","id":3260418,"corpo":"os rep\u00f3rteres s\u00e3o respons\u00e1veis pela execu\u00e7\u00e3o dos fatos narrados.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356068,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28266\/18.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/929271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Farmac\u00eautico Industrial","id":14383},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"Secretariado Executivo","id":13146},{"descricao":"Desenhista","id":1198},{"descricao":"Projetista","id":4853}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual da Para\u00edba","sigla":"UEPB","id":1222,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fragmento acima tem base tipol\u00f3gica, majoritariamente,","provas":[{"id":28669,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual da Para\u00edba","sigla":"UEPB","id":1222,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepb-pb-2017-cpcon-uepb-administrador","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - UEPB - Administrador - 2017"},{"id":28670,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual da Para\u00edba","sigla":"UEPB","id":1222,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepb-pb-2017-cpcon-uepb-advogado","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - UEPB - Advogado - 2017"},{"id":28671,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual da Para\u00edba","sigla":"UEPB","id":1222,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepb-pb-2017-cpcon-uepb-economista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - UEPB - Economista - 2017"},{"id":28672,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Industrial","id":14383},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual da Para\u00edba","sigla":"UEPB","id":1222,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepb-pb-2017-cpcon-uepb-farmaceutico-industrial","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - UEPB - Farmac\u00eautico Industrial - 2017"},{"id":28673,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual da Para\u00edba","sigla":"UEPB","id":1222,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepb-pb-2017-cpcon-uepb-pedagogo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - UEPB - Pedagogo - 2017"},{"id":28694,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual da Para\u00edba","sigla":"UEPB","id":1222,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepb-pb-2017-cpcon-uepb-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - UEPB - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2017"},{"id":28695,"cargo":{"descricao":"Secretariado Executivo","id":13146},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual da Para\u00edba","sigla":"UEPB","id":1222,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepb-pb-2017-cpcon-uepb-secretariado-executivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - UEPB - Secretariado Executivo - 2017"},{"id":28696,"cargo":{"descricao":"Desenhista","id":1198},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual da Para\u00edba","sigla":"UEPB","id":1222,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepb-pb-2017-cpcon-uepb-desenhista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - UEPB - Desenhista - 2017"},{"id":28697,"cargo":{"descricao":"Projetista","id":4853},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual da Para\u00edba","sigla":"UEPB","id":1222,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepb-pb-2017-cpcon-uepb-projetista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - UEPB - Projetista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-13 04:30:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":938571,"hashId":"92d46e4c4239f9233916d69fc1bacde8","enunciado":"O fragmento acima tem base tipol\u00f3gica, majoritariamente,","resposta":3288700,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descritiva.","id":3288700,"corpo":"descritiva.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"narrativa.","id":3288701,"corpo":"narrativa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"descritivo-argumentativa.","id":3288702,"corpo":"descritivo-argumentativa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"injuntiva. ","id":3288703,"corpo":"injuntiva.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" expositivo.","id":3288704,"corpo":" expositivo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357938,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28669\/80.gif\">","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Tipologias Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias Textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403702,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/938571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Capel\u00e3o Cat\u00f3lico","id":16746}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando, numa dada situa\u00e7\u00e3o dial\u00f3gica, um indiv\u00edduo come\u00e7a a falar de coisas que n\u00e3o t\u00eam nada a ver com o assunto da conversa, ele est\u00e1 violando","provas":[{"id":37394,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Capel\u00e3o Cat\u00f3lico","id":16746},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-capelao-catolico","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Capel\u00e3o Cat\u00f3lico - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-13 04:30:41","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1071402,"hashId":"61a0876b83377c660fc69f933553ec28","enunciado":"<p>Quando, numa dada situa\u00e7\u00e3o dial\u00f3gica, um indiv\u00edduo come\u00e7a a falar de coisas que n\u00e3o t\u00eam nada a ver com o assunto da conversa, ele est\u00e1 violando<\/p>","resposta":3766702,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e1xima de Quantidade.","id":3766699,"corpo":"<p>M\u00e1xima de Quantidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00e1xima de Qualidade.","id":3766700,"corpo":"<p>M\u00e1xima de Qualidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e1xima da Maneira.","id":3766701,"corpo":"<p>M\u00e1xima da Maneira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00e1xima da Rela\u00e7\u00e3o.","id":3766702,"corpo":"<p>M\u00e1xima da Rela\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Implicatura Conversacional.","id":3766703,"corpo":"<p>Implicatura Conversacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381590,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Varia\u00e7\u00e3o Lingu\u00edstica","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00e3o Lingu\u00edstica","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403705,"slug":"lingua-portuguesa-variacao-linguistica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1071402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Riacho da Cruz","sigla":"Prefeitura","id":4142,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de Farm\u00e1cia n\u00ba 586 de 29 de agosto de 2013 regula a prescri\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Sobre essa resolu\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":67857,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riacho da Cruz","sigla":"Prefeitura","id":4142,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-14 10:38:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2066355,"hashId":"fb5ee9f5b64c8fed75b00e66f079dd25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de Farm\u00e1cia n\u00ba 586 de 29 de agosto de 2013 regula a prescri\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Sobre essa resolu\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":8069617,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O farmac\u00eautico poder\u00e1 prescrever medicamentos cuja dispensa\u00e7\u00e3o exija prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, desde que condicionado \u00e0 exist\u00eancia de diagn\u00f3stico pr\u00e9vio e apenas quando estiver previsto em programas, protocolos, diretrizes ou normas t\u00e9cnicas, aprovados para uso no \u00e2mbito de institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade ou quando da formaliza\u00e7\u00e3o de acordos de colabora\u00e7\u00e3o com outros prescritores ou institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade. ","id":8069617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O farmac\u00eautico poder\u00e1 prescrever medicamentos cuja dispensa\u00e7\u00e3o exija prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, desde que condicionado \u00e0 exist\u00eancia de diagn\u00f3stico pr\u00e9vio e apenas quando estiver previsto em programas, protocolos, diretrizes ou normas t\u00e9cnicas, aprovados para uso no \u00e2mbito de institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade ou quando da formaliza\u00e7\u00e3o de acordos de colabora\u00e7\u00e3o com outros prescritores ou institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O farmac\u00eautico poder\u00e1 realizar apenas prescri\u00e7\u00e3o de medicamentos e outros produtos com finalidade terap\u00eautica, cuja dispensa\u00e7\u00e3o n\u00e3o exija prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, incluindo medicamentos industrializados e prepara\u00e7\u00f5es magistrais.","id":8069618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O farmac\u00eautico poder\u00e1 realizar apenas prescri\u00e7\u00e3o de medicamentos e outros produtos com finalidade terap\u00eautica, cuja dispensa\u00e7\u00e3o n\u00e3o exija prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, incluindo medicamentos industrializados e prepara\u00e7\u00f5es magistrais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O farmac\u00eautico pode modificar, a qualquer momento, a prescri\u00e7\u00e3o de medicamentos do paciente emitida por outro prescritor, mesmo sem pr\u00e9vio acordo de colabora\u00e7\u00e3o, sendo que, neste caso, a modifica\u00e7\u00e3o deve estar acompanhada da justificativa correspondente e deve ser comunicada ao outro prescritor.","id":8069619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O farmac\u00eautico pode modificar, a qualquer momento, a prescri\u00e7\u00e3o de medicamentos do paciente emitida por outro prescritor, mesmo sem pr\u00e9vio acordo de colabora\u00e7\u00e3o, sendo que, neste caso, a modifica\u00e7\u00e3o deve estar acompanhada da justificativa correspondente e deve ser comunicada ao outro prescritor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica poder\u00e1 ocorrer verbalmente no balc\u00e3o da farm\u00e1cia, sem necessidade de ser redigida em documento apropriado. ","id":8069620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prescri\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica poder\u00e1 ocorrer verbalmente no balc\u00e3o da farm\u00e1cia, sem necessidade de ser redigida em documento apropriado. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 permitido ao farmac\u00eautico prescrever sem a sua identifica\u00e7\u00e3o ou a do paciente, de forma secreta, codificada e abreviada com a finalidade de prestar um bom servi\u00e7o e para preserva\u00e7\u00e3o do paciente.","id":8069621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitido ao farmac\u00eautico prescrever sem a sua identifica\u00e7\u00e3o ou a do paciente, de forma secreta, codificada e abreviada com a finalidade de prestar um bom servi\u00e7o e para preserva\u00e7\u00e3o do paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Riacho da Cruz","sigla":"Prefeitura","id":4142,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os pacientes que s\u00e3o tratados com mais de um f\u00e1rmaco podem estar sujeitos \u00e0 presen\u00e7a de intera\u00e7\u00f5es medicamentosas f\u00e1rmaco-f\u00e1rmaco. Sobre esse tipo de intera\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa CORRETA. ","provas":[{"id":67857,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riacho da Cruz","sigla":"Prefeitura","id":4142,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-14 10:37:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2066336,"hashId":"7e81b6dc6dba07d0969d0e2f0f6618a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pacientes que s\u00e3o tratados com mais de um f\u00e1rmaco podem estar sujeitos \u00e0 presen\u00e7a de intera\u00e7\u00f5es medicamentosas f\u00e1rmaco-f\u00e1rmaco. Sobre esse tipo de intera\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa CORRETA. <\/p>","resposta":8069538,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando um f\u00e1rmaco influencia na absor\u00e7\u00e3o de outro, essa \u00e9 uma intera\u00e7\u00e3o terap\u00eautica. ","id":8069536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando um f\u00e1rmaco influencia na absor\u00e7\u00e3o de outro, essa \u00e9 uma intera\u00e7\u00e3o terap\u00eautica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando um f\u00e1rmaco que inibe a aglutina\u00e7\u00e3o de plaquetas \u00e9 administrado conjuntamente com um anticoagulante, pode aumentar o risco de hemorragias. Essa \u00e9 uma intera\u00e7\u00e3o de absor\u00e7\u00e3o.","id":8069537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando um f\u00e1rmaco que inibe a aglutina\u00e7\u00e3o de plaquetas \u00e9 administrado conjuntamente com um anticoagulante, pode aumentar o risco de hemorragias. Essa \u00e9 uma intera\u00e7\u00e3o de absor\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando um f\u00e1rmaco, que \u00e9 extensamente ligado \u00e0s prote\u00ednas plasm\u00e1ticas, \u00e9 deslocado por outro f\u00e1rmaco ocasionando intoxica\u00e7\u00e3o, essa \u00e9 uma intera\u00e7\u00e3o de liga\u00e7\u00e3o \u00e0s prote\u00ednas.","id":8069538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando um f\u00e1rmaco, que \u00e9 extensamente ligado \u00e0s prote\u00ednas plasm\u00e1ticas, \u00e9 deslocado por outro f\u00e1rmaco ocasionando intoxica\u00e7\u00e3o, essa \u00e9 uma intera\u00e7\u00e3o de liga\u00e7\u00e3o \u00e0s prote\u00ednas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quanto um f\u00e1rmaco influencia a metaboliza\u00e7\u00e3o de outros quando administrados conjuntamente, essa \u00e9 uma intera\u00e7\u00e3o na liga\u00e7\u00e3o com receptores.","id":8069539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto um f\u00e1rmaco influencia a metaboliza\u00e7\u00e3o de outros quando administrados conjuntamente, essa \u00e9 uma intera\u00e7\u00e3o na liga\u00e7\u00e3o com receptores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando um f\u00e1rmaco antagoniza o efeito de outro administrado ao mesmo tempo, essa \u00e9 uma intera\u00e7\u00e3o na biotransforma\u00e7\u00e3o. ","id":8069540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando um f\u00e1rmaco antagoniza o efeito de outro administrado ao mesmo tempo, essa \u00e9 uma intera\u00e7\u00e3o na biotransforma\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Intera\u00e7\u00e3o Medicamentosa","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00e3o Medicamentosa","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398292,"slug":"farmacia-interacao-medicamentosa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Riacho da Cruz","sigla":"Prefeitura","id":4142,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os f\u00e1rmacos antidepressivos, em geral, aumentam a transmiss\u00e3o seroton\u00e9rgica e noradren\u00e9rgica. Sobre os locais de a\u00e7\u00e3o desses f\u00e1rmacos, assinale a alternativa ERRADA:","provas":[{"id":67857,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riacho da Cruz","sigla":"Prefeitura","id":4142,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-14 10:37:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2066338,"hashId":"d59e3bf8ffe4e8407f87d111a0c61249","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os f\u00e1rmacos antidepressivos, em geral, aumentam a transmiss\u00e3o seroton\u00e9rgica e noradren\u00e9rgica. Sobre os locais de a\u00e7\u00e3o desses f\u00e1rmacos, assinale a alternativa ERRADA:<\/p>","resposta":8069546,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os inibidores da monoamino oxidase (IMAOs) inibem o catabolismo da norepinefrina e da serotonina.","id":8069545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os inibidores da monoamino oxidase (IMAOs) inibem o catabolismo da norepinefrina e da serotonina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os inibidores seletivos de recapta\u00e7\u00e3o de serotonina (ISCS) aumentam a neurotransmiss\u00e3o seroton\u00e9rgica bloqueando o transportador de serotonina nos terminais p\u00f3s-sin\u00e1pticos.","id":8069546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os inibidores seletivos de recapta\u00e7\u00e3o de serotonina (ISCS) aumentam a neurotransmiss\u00e3o seroton\u00e9rgica bloqueando o transportador de serotonina nos terminais p\u00f3s-sin\u00e1pticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os antidepressivos tric\u00edclicos, al\u00e9m de inibirem a recapta\u00e7\u00e3o de serotonina e noraepinefrina, bloqueiam tamb\u00e9m outros receptores apresentando efeito p\u00f3s-sin\u00e1pticos.","id":8069547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os antidepressivos tric\u00edclicos, al\u00e9m de inibirem a recapta\u00e7\u00e3o de serotonina e noraepinefrina, bloqueiam tamb\u00e9m outros receptores apresentando efeito p\u00f3s-sin\u00e1pticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A trazadona e a nefazodona s\u00e3o antidepressivos antagonistas da fam\u00edlia 5-HT2 de receptores.","id":8069548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A trazadona e a nefazodona s\u00e3o antidepressivos antagonistas da fam\u00edlia 5-HT<sub>2<\/sub> de receptores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Venlafaxina e desvenlafaxina inibem a recepta\u00e7\u00e3o tanto de 5-HT quanto de noraepinefrina.","id":8069549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Venlafaxina e desvenlafaxina inibem a recepta\u00e7\u00e3o tanto de 5-HT quanto de noraepinefrina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Irec\u00ea","sigla":"","id":5239,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo 12 da resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 596, de 21 de fevereiro de 2014, disp\u00f5e sobre os deveres dos farmac\u00eauticos de acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Farmac\u00eautica. Sobre os deveres o farmac\u00eautico, analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) Interagir com o profissional prescritor, quando necess\u00e1rio, para garantir a seguran\u00e7a e a efic\u00e1cia da terap\u00eautica, observado o uso racional de medicamentos. ( ) Recusar-se a exercer a profiss\u00e3o em institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou privada sem condi\u00e7\u00f5es dignas de trabalho ou que possam prejudicar o usu\u00e1rio, com direito a representa\u00e7\u00e3o \u00e0s autoridades sanit\u00e1rias e profissionais. ( ) Exercer a sua profiss\u00e3o sem qualquer discrimina\u00e7\u00e3o, seja por motivo de religi\u00e3o, etnia, orienta\u00e7\u00e3o sexual, ra\u00e7a, nacionalidade, idade, condi\u00e7\u00e3o social, opini\u00e3o pol\u00edtica, defici\u00eancia ou de qualquer outra natureza vedada por lei. ( ) Respeitar o direito de decis\u00e3o do usu\u00e1rio sobre seu tratamento, sua pr\u00f3pria sa\u00fade e bem-estar, excetuando-se aquele que, mediante laudo m\u00e9dico ou determina\u00e7\u00e3o judicial, for considerado incapaz de discernir sobre op\u00e7\u00f5es de tratamento ou decidir sobre sua pr\u00f3pria sa\u00fade e bem-estar. A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":67241,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Irec\u00ea","sigla":"","id":5239,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-irece-ba-2017-cefetbahia-farmaceutico-so-localizei-o-gabarito-oficial-site-da-banca-esta-fora-do-ar-http-fundacaocefetbahia-org-br-e-nao-localizei-outro-tipo-de-gabarito-em-outros-sites","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - Prefeitura de Irec\u00ea - Farmac\u00eautico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-14 10:44:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2149336,"hashId":"6b1f880f9471de3ca0db938662feea22","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O artigo 12 da resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 596, de 21 de fevereiro de 2014, disp\u00f5e sobre os deveres dos farmac\u00eauticos de acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Farmac\u00eautica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os deveres o farmac\u00eautico, analise as assertivas e identifique com <strong>V<\/strong> as verdadeiras e com <strong>F<\/strong> as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Interagir com o profissional prescritor, quando necess\u00e1rio, para garantir a seguran\u00e7a e a efic\u00e1cia da terap\u00eautica, observado o uso racional de medicamentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Recusar-se a exercer a profiss\u00e3o em institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou privada sem condi\u00e7\u00f5es dignas de trabalho ou que possam prejudicar o usu\u00e1rio, com direito a representa\u00e7\u00e3o \u00e0s autoridades sanit\u00e1rias e profissionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Exercer a sua profiss\u00e3o sem qualquer discrimina\u00e7\u00e3o, seja por motivo de religi\u00e3o, etnia, orienta\u00e7\u00e3o sexual, ra\u00e7a, nacionalidade, idade, condi\u00e7\u00e3o social, opini\u00e3o pol\u00edtica, defici\u00eancia ou de qualquer outra natureza vedada por lei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Respeitar o direito de decis\u00e3o do usu\u00e1rio sobre seu tratamento, sua pr\u00f3pria sa\u00fade e bem-estar, excetuando-se aquele que, mediante laudo m\u00e9dico ou determina\u00e7\u00e3o judicial, for considerado incapaz de discernir sobre op\u00e7\u00f5es de tratamento ou decidir sobre sua pr\u00f3pria sa\u00fade e bem-estar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":8418947,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F F V","id":8418945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V F F V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V V F F","id":8418946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V V F F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F F F V","id":8418947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F F F V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F F V F ","id":8418948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F F V F <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F V F V","id":8418949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F V F V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Irec\u00ea","sigla":"","id":5239,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As emuls\u00f5es farmac\u00eauticas s\u00e3o dispers\u00f5es em que a fase dispersa (tamb\u00e9m chamada de interna) \u00e9 composta de pequenos gl\u00f3bulos de um l\u00edquido que se encontram distribu\u00eddos em um ve\u00edculo (fase externa) no qual \u00e9 imisc\u00edvel. A depender da natureza das fases, interna e externa, as emuls\u00f5es simples s\u00e3o classificadas em emuls\u00f5es \u00f3leo-em-\u00e1gua (O\/A) ou \u00e1gua-em-\u00f3leo (A\/O). Al\u00e9m do componente aquoso e do oleoso, em geral, a emuls\u00e3o \u00e9 constitu\u00edda tamb\u00e9m pelo emulgente, que possui uma por\u00e7\u00e3o hidrof\u00edlica e outra lipof\u00edlica. Sobre as caracter\u00edsticas das emuls\u00f5es e dos emulgentes empregados no preparo das mesmas, analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) Emulgentes altamente polares ou hidrof\u00edlicos produzem emuls\u00f5es do tipo A\/O. ( ) O valor de equil\u00edbrio hidr\u00f3filo-lip\u00f3filo (EHL) atribu\u00eddo a um emulgente indica a polaridade do mesmo. ( ) Para o preparo de emuls\u00f5es do tipo A\/O, devem ser usados emulgentes com valores de EHL entre 3 e 6. ( ) Devido \u00e0 caracter\u00edstica altamente apolar do \u00f3leo mineral, emuls\u00f5es que contenham apenas este componente em sua fase oleosa s\u00e3o sempre do tipo A\/O. ( ) No sistema EHL, tamb\u00e9m s\u00e3o atribu\u00eddos valores de EHL para \u00f3leos e subst\u00e2ncias oleosas e o emulgente a ser utilizado no preparo da emuls\u00e3o deve apresentar valores de EHL iguais ou pr\u00f3ximos ao da fase oleosa pretendida. A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":67241,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Irec\u00ea","sigla":"","id":5239,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-irece-ba-2017-cefetbahia-farmaceutico-so-localizei-o-gabarito-oficial-site-da-banca-esta-fora-do-ar-http-fundacaocefetbahia-org-br-e-nao-localizei-outro-tipo-de-gabarito-em-outros-sites","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - Prefeitura de Irec\u00ea - Farmac\u00eautico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-14 10:39:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2149260,"hashId":"f4e0cc5a4c6eba283996f073a0881b5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As emuls\u00f5es farmac\u00eauticas s\u00e3o dispers\u00f5es em que a fase dispersa (tamb\u00e9m chamada de interna) \u00e9 composta de pequenos gl\u00f3bulos de um l\u00edquido que se encontram distribu\u00eddos em um ve\u00edculo (fase externa) no qual \u00e9 imisc\u00edvel. A depender da natureza das fases, interna e externa, as emuls\u00f5es simples s\u00e3o classificadas em emuls\u00f5es \u00f3leo-em-\u00e1gua (O\/A) ou \u00e1gua-em-\u00f3leo (A\/O). Al\u00e9m do componente aquoso e do oleoso, em geral, a emuls\u00e3o \u00e9 constitu\u00edda tamb\u00e9m pelo emulgente, que possui uma por\u00e7\u00e3o hidrof\u00edlica e outra lipof\u00edlica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as caracter\u00edsticas das emuls\u00f5es e dos emulgentes empregados no preparo das mesmas, analise as assertivas e identifique com <strong>V<\/strong> as verdadeiras e com <strong>F<\/strong> as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Emulgentes altamente polares ou hidrof\u00edlicos produzem emuls\u00f5es do tipo A\/O. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O valor de equil\u00edbrio hidr\u00f3filo-lip\u00f3filo (EHL) atribu\u00eddo a um emulgente indica a polaridade do mesmo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para o preparo de emuls\u00f5es do tipo A\/O, devem ser usados emulgentes com valores de EHL entre 3 e 6. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Devido \u00e0 caracter\u00edstica altamente apolar do \u00f3leo mineral, emuls\u00f5es que contenham apenas este componente em sua fase oleosa s\u00e3o sempre do tipo A\/O. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No sistema EHL, tamb\u00e9m s\u00e3o atribu\u00eddos valores de EHL para \u00f3leos e subst\u00e2ncias oleosas e o emulgente a ser utilizado no preparo da emuls\u00e3o deve apresentar valores de EHL iguais ou pr\u00f3ximos ao da fase oleosa pretendida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":8418618,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F V V F V ","id":8418618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F V V F V <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F F V V V","id":8418619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F F V V V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F V F V F","id":8418620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F V F V F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V F V F V","id":8418621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V F V F V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V V F V F","id":8418622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V V F V F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398303,"slug":"farmacia-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Riacho da Cruz","sigla":"Prefeitura","id":4142,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as fun\u00e7\u00f5es do farmac\u00eautico na aten\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica, julgue os itens abaixo: I - O farmac\u00eautico deve obter e manter dados sobre os medicamentos utilizados pelo paciente e informa\u00e7\u00f5es relevantes sobre sua sa\u00fade. Essas informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o essenciais para avaliar a terapia medicamentosa em n\u00edvel individual. II- Identificar e avaliar problemas relativos aos medicamentos. III- Decidir se \u00e9 adequada apenas a aten\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica ou se \u00e9 necess\u00e1ria a colabora\u00e7\u00e3o de outros profissionais da sa\u00fade. IV - Modificar a terapia medicamentosa, mesmo sem o consentimento do m\u00e9dico prescritor. Est\u00e3o CORRETAS apenas as afirmativas","provas":[{"id":67857,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riacho da Cruz","sigla":"Prefeitura","id":4142,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-14 10:39:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2066362,"hashId":"a05ab24a8d247d455fc7e605ff6fd318","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as fun\u00e7\u00f5es do farmac\u00eautico na aten\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica, julgue os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O farmac\u00eautico deve obter e manter dados sobre os medicamentos utilizados pelo paciente e informa\u00e7\u00f5es relevantes sobre sua sa\u00fade. Essas informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o essenciais para avaliar a terapia medicamentosa em n\u00edvel individual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Identificar e avaliar problemas relativos aos medicamentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Decidir se \u00e9 adequada apenas a aten\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica ou se \u00e9 necess\u00e1ria a colabora\u00e7\u00e3o de outros profissionais da sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Modificar a terapia medicamentosa, mesmo sem o consentimento do m\u00e9dico prescritor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS apenas as afirmativas<\/p>","resposta":8069648,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8069648,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":8069649,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV. ","id":8069650,"corpo":"<p>II, III e IV. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV. ","id":8069651,"corpo":"<p>II e IV. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":8069652,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398312,"slug":"farmacia-assistencia-farmaceutica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Portalegre","sigla":"","id":5233,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dados do Instituto Nacional do C\u00e2ncer (INCA) indicam que, em 2014, o crescimento da incid\u00eancia do c\u00e2ncer de orofaringe originado pelo HPV ganhou destaque em muitos eventos cient\u00edficos. Antes, o v\u00edrus era associado prioritariamente ao c\u00e2ncer do colo do \u00fatero. A imuniza\u00e7\u00e3o, que j\u00e1 \u00e9 destinada \u00e0s meninas, pode prevenir os c\u00e2nceres do colo do \u00fatero, vulva, vagina, p\u00eanis, \u00e2nus e orofaringe, refletindo diretamente na redu\u00e7\u00e3o dos casos de HPV, bem como nas mortes provocadas pelo v\u00edrus. A partir do ano de 2017 a vacina passou a ser ofertada, pelo SUS, tamb\u00e9m aos meninos.Desta forma, assinale a alternativa CORRETA quanto \u00e0 idade para vacina\u00e7\u00e3o em meninas e meninos respectivamente.","provas":[{"id":67079,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Portalegre","sigla":"","id":5233,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-portalegre-rn-2017-cpcon-uepb-bioquimico","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Portalegre - Bioqu\u00edmico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-14 13:03:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":2146363,"hashId":"53746077526b8f5c24b744a434df2d60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dados do Instituto Nacional do C\u00e2ncer (INCA) indicam que, em 2014, o crescimento da incid\u00eancia do c\u00e2ncer de orofaringe originado pelo HPV ganhou destaque em muitos eventos cient\u00edficos. Antes, o v\u00edrus era associado prioritariamente ao c\u00e2ncer do colo do \u00fatero. A imuniza\u00e7\u00e3o, que j\u00e1 \u00e9 destinada \u00e0s meninas, pode prevenir os c\u00e2nceres do colo do \u00fatero, vulva, vagina, p\u00eanis, \u00e2nus e orofaringe, refletindo diretamente na redu\u00e7\u00e3o dos casos de HPV, bem como nas mortes provocadas pelo v\u00edrus. A partir do ano de 2017 a vacina passou a ser ofertada, pelo SUS, tamb\u00e9m aos meninos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desta forma, assinale a alternativa CORRETA quanto \u00e0 idade para vacina\u00e7\u00e3o em meninas e meninos respectivamente.<\/p>","resposta":8405905,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9 a 14 anos e 12 a 13 anos.","id":8405905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">9 a 14 anos e 12 a 13 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 a 13 anos e 14 a 15 anos.","id":8405906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 a 13 anos e 14 a 15 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8 a 13 anos e 11 a 13 anos.","id":8405907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8 a 13 anos e 11 a 13 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"11 a 13 anos e 8 a 13 anos.","id":8405908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">11 a 13 anos e 8 a 13 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10 a 12 anos e 10 a 12 anos.","id":8405909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 a 12 anos e 10 a 12 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o seguinte caso. Mulher, 48 anos, procura consulta ambulatorial em virtude de quadro gripal h\u00e1 7 dias, que evoluiu para disfonia e tosse intensa, piorando sempre ao final do dia. Refere que nunca sentiu isso antes. Fuma h\u00e1 20 anos. Ap\u00f3s exame laringosc\u00f3pico, foi poss\u00edvel evidenciar discreto abaulamento no ter\u00e7o anterior das cordas vocais, com superf\u00edcie lisa, esbranqui\u00e7ada e mobilidade sim\u00e9trica. Analise o prov\u00e1vel diagn\u00f3stico dessa paciente, e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":26491,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-15 04:30:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":889835,"hashId":"b748f5ce8ecbc41a9ea1c6ba3eb78ae2","enunciado":"<p>Analise o seguinte caso.<\/p><p>\r\nMulher, 48 anos, procura consulta ambulatorial em virtude de quadro gripal h\u00e1 7 dias, que evoluiu para disfonia e tosse intensa, piorando sempre ao final do dia. Refere que nunca sentiu isso antes. Fuma h\u00e1 20 anos. Ap\u00f3s exame laringosc\u00f3pico, foi poss\u00edvel evidenciar discreto abaulamento no ter\u00e7o anterior das cordas vocais, com superf\u00edcie lisa, esbranqui\u00e7ada e mobilidade sim\u00e9trica.\r\n<\/p><p>Analise o prov\u00e1vel diagn\u00f3stico dessa paciente, e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":3114332,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Laringite viral.","id":3114332,"corpo":"Laringite viral.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"P\u00f3lipos vocais.","id":3114333,"corpo":"P\u00f3lipos vocais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Paralisia de cordas vocais por les\u00e3o do nervo lar\u00edngeo.","id":3114334,"corpo":"Paralisia de cordas vocais por les\u00e3o do nervo lar\u00edngeo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carcinoma invasor.","id":3114335,"corpo":"Carcinoma invasor.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00f3dulos vocais.","id":3114336,"corpo":"N\u00f3dulos vocais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349211,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/889835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ja\u00edba","sigla":"","id":5373,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir para responder \u00e0 quest\u00e3o 10:Narra a den\u00fancia que, entre janeiro de 2006 a dezembro de 2007, quando a r\u00e9 era Presidente da Funda\u00e7\u00e3o M\u00e9dica de Cuidar (MG), foram preenchidas Guias de Recolhimento do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o e Informa\u00e7\u00f5es \u00e0 Previd\u00eancia Social (GFIP) em nome da Funda\u00e7\u00e3o com a informa\u00e7\u00e3o de que era entidade beneficente sem, contudo, possuir o documento emitido pela Receita Federal denominado Ato Declarat\u00f3rio de Concess\u00e3o de Isen\u00e7\u00e3o Fiscal de Contribui\u00e7\u00f5es Previdenci\u00e1rias. Em raz\u00e3o disso, houve a supress\u00e3o de contribui\u00e7\u00e3o social no valor de R$ 503.480,44 (quinhentos e tr\u00eas mil, quatrocentos e oitenta reais e quarenta e quatro centavos), atualizado at\u00e9 outubro de 2002.Fonte: TRF. 1-MG. Apela\u00e7\u00e3o Criminal n.\u00ba 0000004-95.2013.4.01.3822\/MG. Decis\u00e3o 7\/7\/2017. Adaptado.No caso em tela, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":70609,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ja\u00edba","sigla":"","id":5373,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Ja\u00edba - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-09 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2157207,"hashId":"60f968c082c15d28e5da1ccdedbdd38e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho a seguir para responder \u00e0 quest\u00e3o 10:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Narra a den\u00fancia que, entre janeiro de 2006 a dezembro de 2007, quando a r\u00e9 era Presidente da Funda\u00e7\u00e3o M\u00e9dica de Cuidar (MG), foram preenchidas Guias de Recolhimento do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o e Informa\u00e7\u00f5es \u00e0 Previd\u00eancia Social (GFIP) em nome da Funda\u00e7\u00e3o com a informa\u00e7\u00e3o de que era entidade beneficente sem, contudo, possuir o documento emitido pela Receita Federal denominado Ato Declarat\u00f3rio de Concess\u00e3o de Isen\u00e7\u00e3o Fiscal de Contribui\u00e7\u00f5es Previdenci\u00e1rias. Em raz\u00e3o disso, houve a supress\u00e3o de contribui\u00e7\u00e3o social no valor de R$ 503.480,44 (quinhentos e tr\u00eas mil, quatrocentos e oitenta reais e quarenta e quatro centavos), atualizado at\u00e9 outubro de 2002.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Fonte: TRF. 1-MG. Apela\u00e7\u00e3o Criminal n.\u00ba 0000004-95.2013.4.01.3822\/MG. Decis\u00e3o 7\/7\/2017. Adaptado.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No caso em tela, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":8450668,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A conduta descrita no ac\u00f3rd\u00e3o \u00e9 de natureza material e exige a constitui\u00e7\u00e3o definitiva do d\u00e9bito tribut\u00e1rio perante o \u00e2mbito administrativo para se configurar como conduta t\u00edpica.","id":8450668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A conduta descrita no ac\u00f3rd\u00e3o \u00e9 de natureza material e exige a constitui\u00e7\u00e3o definitiva do d\u00e9bito tribut\u00e1rio perante o \u00e2mbito administrativo para se configurar como conduta t\u00edpica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c0 conduta descrita no ac\u00f3rd\u00e3o aplica-se o princ\u00edpio da insignific\u00e2ncia.","id":8450669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 conduta descrita no ac\u00f3rd\u00e3o aplica-se o princ\u00edpio da insignific\u00e2ncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A conduta descrita no ac\u00f3rd\u00e3o exige dolo espec\u00edfico para a sua configura\u00e7\u00e3o.","id":8450670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A conduta descrita no ac\u00f3rd\u00e3o exige dolo espec\u00edfico para a sua configura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A conduta descrita no ac\u00f3rd\u00e3o n\u00e3o exige qualidade especial do sujeito ativo, podendo ser cometida por qualquer pessoa, exceto agente p\u00fablico.","id":8450671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A conduta descrita no ac\u00f3rd\u00e3o n\u00e3o exige qualidade especial do sujeito ativo, podendo ser cometida por qualquer pessoa, exceto agente p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505520,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crime contra a Ordem Econ\u00f4mica e Tribut\u00e1ria - Lei n\u00ba 8.137\/1990","oab":true,"nome":"Crime contra a Ordem Econ\u00f4mica e Tribut\u00e1ria - Lei n\u00ba 8.137\/1990","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406525,"slug":"direito-penal-crime-contra-a-ordem-economica-e-tributaria-lei-no-8-137-1990"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Gest\u00e3o Educacional","id":12488}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no DF poder\u00e1 organizar-se em s\u00e9ries\nanuais, per\u00edodos semestrais, ciclos ou grupos n\u00e3o seriados,\ntendo como carga hor\u00e1ria m\u00ednima anual oitocentas horas,\ndistribu\u00eddas em duzentos dias de efetivo trabalho escolar.","provas":[{"id":24498,"cargo":{"descricao":"Monitor de Gest\u00e3o Educacional","id":12488},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-monitor-de-gestao-educacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Monitor de Gest\u00e3o Educacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-09 15:38:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":830564,"hashId":"468c8499311d208250aa5a0c9d200354","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no DF poder\u00e1 organizar-se em s\u00e9ries\nanuais, per\u00edodos semestrais, ciclos ou grupos n\u00e3o seriados,\ntendo como carga hor\u00e1ria m\u00ednima anual oitocentas horas,\ndistribu\u00eddas em duzentos dias de efetivo trabalho escolar.<\/p>","resposta":2871713,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2871713,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2871714,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do tempo escolar, julgue os seguintes itens com base na LDB.","id":339160,"enunciado":"No que se refere \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do tempo escolar, julgue os\r\nseguintes itens com base na LDB.","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/830564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Previd\u00eancia \u2013 \u00c1rea: Analista de Sistemas","id":23474}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Rond\u00f4nia","sigla":"IPERON","id":4846,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Tratado de Tordesilhas promoveu a divis\u00e3o do chamado \u201cnovo mundo\u201d entre Portugal e Espanha. Todavia, somente em meados do s\u00e9culo XVIII, o territ\u00f3rio brasileiro ganhou a forma muito pr\u00f3xima da que existe atualmente, inclusive, agregando a regi\u00e3o onde est\u00e1 localizada grande parte do estado de Rond\u00f4nia, entre outras regi\u00f5es. Isso ocorreu gra\u00e7as a um Acordo que utilizou como base a concep\u00e7\u00e3o do Uti Possidetis. Assinale a alternativa que indica tal acordo","provas":[{"id":59764,"cargo":{"descricao":"Analista em Previd\u00eancia \u2013 \u00c1rea: Analista de Sistemas","id":23474},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Rond\u00f4nia","sigla":"IPERON","id":4846,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iperon-ro-2017-ibade-analista-em-previdencia-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IBADE - IPERON - Analista em Previd\u00eancia \u2013 \u00c1rea: Analista de Sistemas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-11 10:30:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1806291,"hashId":"61ffcebe9ae5f9b0984794e9878c6071","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Tratado de Tordesilhas promoveu a divis\u00e3o do chamado \u201cnovo mundo\u201d entre Portugal e Espanha. Todavia, somente em meados do s\u00e9culo XVIII, o territ\u00f3rio brasileiro ganhou a forma muito pr\u00f3xima da que existe atualmente, inclusive, agregando a regi\u00e3o onde est\u00e1 localizada grande parte do estado de Rond\u00f4nia, entre outras regi\u00f5es. Isso ocorreu gra\u00e7as a um Acordo que utilizou como base a concep\u00e7\u00e3o do <em>Uti Possidetis<\/em>. Assinale a alternativa que indica tal acordo<\/p>","resposta":6915157,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tratado da Tr\u00edplice Alian\u00e7a","id":6915155,"corpo":"<p>Tratado da Tr\u00edplice Alian\u00e7a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Armist\u00edcio Acreano ","id":6915156,"corpo":"<p>Armist\u00edcio Acreano <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tratado de Madrid","id":6915157,"corpo":"<p>Tratado de Madrid<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tratado de Badajoz","id":6915158,"corpo":"<p>Tratado de Badajoz<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Armist\u00edcio de Iperoig","id":6915159,"corpo":"<p>Armist\u00edcio de Iperoig<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465452,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"},{"nome_clean":"Rond\u00f4nia - RO","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia - RO","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397462,"slug":"historia-rondonia-ro"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o bom desenvolvimento do seu trabalho \u00e9 fundamental que o professor organize o seu tempo. S\u00e3o maneiras de organizar o tempo de trabalho do professor, exceto:","provas":[{"id":71792,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-11 14:58:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2194590,"hashId":"d81381045778a041a4e39a379b3c3247","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o bom desenvolvimento do seu trabalho \u00e9 fundamental que o professor organize o seu tempo. S\u00e3o maneiras de organizar o tempo de trabalho do professor, exceto:<\/p>","resposta":8616364,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elaborar o plano de aula com anteced\u00eancia.","id":8616361,"corpo":"<p>Elaborar o plano de aula com anteced\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Seguir com as tarefas previamente planejadas.","id":8616362,"corpo":"<p>Seguir com as tarefas previamente planejadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Realizar as tarefas planejadas sem exceder o tempo estipulado para as mesmas.","id":8616363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar as tarefas planejadas sem exceder o tempo estipulado para as mesmas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Solicitar ao gestor escolar mais tempo em escola de trabalho com os alunos.","id":8616364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solicitar ao gestor escolar mais tempo em escola de trabalho com os alunos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509447,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais (APO) - Especialidade: Direito","id":20942}],"orgaos":[{"nome":"G\u00e1s de Alagoas","sigla":"Algas","id":1405,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O surgimento de nova norma constitucional pode levar, mas n\u00e3o leva, necessariamente, \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o anterior. Tal fato gera tr\u00eas fen\u00f4menos jur\u00eddicos distintos que dizem respeito \u00e0 aplicabilidade das novas normas constitucionais no tempo, em contraponto \u00e0s normas constitucionais anteriores \u00e0 sua exist\u00eancia, s\u00e3o eles:","provas":[{"id":68047,"cargo":{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais (APO) - Especialidade: Direito","id":20942},"orgao":{"nome":"G\u00e1s de Alagoas","sigla":"Algas","id":1405,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"algas-al-2017-ieses-analista-de-processos-organizacionais-apo-especialidade-direito-possui-apenas-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IESES - Alg\u00e1s - Analista de Processos Organizacionais (APO) - Especialidade: Direito - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-10 10:18:39","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2071660,"hashId":"284df2dc866e1849a495a63b56625e7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O surgimento de nova norma constitucional pode levar, mas n\u00e3o leva, necessariamente, \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o anterior. Tal fato gera tr\u00eas fen\u00f4menos jur\u00eddicos distintos que dizem respeito \u00e0 aplicabilidade das novas normas constitucionais no tempo, em contraponto \u00e0s normas constitucionais anteriores \u00e0 sua exist\u00eancia, s\u00e3o eles:<\/p>","resposta":8091342,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Inconstitucionaliza\u00e7\u00e3o, Recep\u00e7\u00e3o e Revoga\u00e7\u00e3o. ","id":8091341,"corpo":"<p> Inconstitucionaliza\u00e7\u00e3o, Recep\u00e7\u00e3o e Revoga\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Repristina\u00e7\u00e3o, Recep\u00e7\u00e3o e Desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o. ","id":8091342,"corpo":"<p>Repristina\u00e7\u00e3o, Recep\u00e7\u00e3o e Desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o, Estabiliza\u00e7\u00e3o constitucional e Recebimento.","id":8091343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o, Estabiliza\u00e7\u00e3o constitucional e Recebimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Repristina\u00e7\u00e3o, Inconstitucionaliza\u00e7ao e Impuls\u00e3o. ","id":8091344,"corpo":"<p>Repristina\u00e7\u00e3o, Inconstitucionaliza\u00e7ao e Impuls\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais no tempo ou Direito constitucional intertemporal ou princ\u00edpio da parametricidade","oab":true,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais no tempo ou Direito constitucional intertemporal ou princ\u00edpio da parametricidade","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405323,"slug":"direito-constitucional-aplicacao-das-normas-constitucionais-no-tempo-ou-direito-constitucional-intertemporal-ou-principio-da-parametricidade"},{"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais no tempo ou Direito constitucional intertemporal ou princ\u00edpio da parametricidade","oab":false,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais no tempo ou Direito constitucional intertemporal ou princ\u00edpio da parametricidade","pai":405207,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421763,"slug":"direito-constitucional-aplicacao-das-normas-constitucionais-no-tempo-ou-direito-constitucional-intertemporal-ou-principio-da-parametricidade"},{"nome_clean":"Recep\u00e7\u00e3o material e desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recep\u00e7\u00e3o material e desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o","pai":421763,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421766,"slug":"direito-constitucional-recepcao-material-e-desconstitucionalizacao"}],"slug":"direito-constitucional\/2071660","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Iniciando-se a frase \u2013 Retemos mais informa\u00e7\u00f5es quando nos sentamos em um local fixo... (\u00faltimo par\u00e1grafo) \u2013 com o termo Talvez, indicando condi\u00e7\u00e3o, a sequ\u00eancia que apresenta correla\u00e7\u00e3o dos verbos destacados de acordo com a norma- padr\u00e3o ser\u00e1:","provas":[{"id":26482,"cargo":{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2017-vunesp-escrevente-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-10 09:04:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":889546,"hashId":"6f2f5559b3d6441942edf66c5f7e907e","enunciado":"Iniciando-se a frase \u2013 <strong>Retemos <\/strong>mais informa\u00e7\u00f5es quando\r\nnos <strong>sentamos<\/strong> em um local fixo... (\u00faltimo par\u00e1grafo) \u2013\r\ncom o termo <strong>Talvez<\/strong>, indicando condi\u00e7\u00e3o, a sequ\u00eancia que\r\napresenta correla\u00e7\u00e3o dos verbos destacados de acordo\r\ncom a norma-\r\npadr\u00e3o ser\u00e1:","resposta":3112891,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reter\u00edamos ... sentarmos","id":3112887,"corpo":"reter\u00edamos ... sentarmos","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" ret\u00ednhamos ... sent\u00e1ssemos","id":3112888,"corpo":" ret\u00ednhamos ... sent\u00e1ssemos","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reteremos ... sent\u00e1vamos","id":3112889,"corpo":"reteremos ... sent\u00e1vamos","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"retivemos ... sentar\u00edamos","id":3112890,"corpo":"retivemos ... sentar\u00edamos","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"retiv\u00e9ssemos ... sent\u00e1ssemos","id":3112891,"corpo":"retiv\u00e9ssemos ... sent\u00e1ssemos","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349171,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26482\/01.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de tempo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de tempo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403630,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-tempo"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de modo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de modo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403631,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-modo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/889546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura abaixo apresenta a t\u00edpica representa\u00e7\u00e3o da arquitetura do sistema operacional Linux em camadas, sendo desta forma, conhecida como estrutura shell. Nessa arquitetura, 1 e 4 s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":24985,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2017-fcc-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-11 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":846826,"hashId":"1feab558f8c13497b029b442e667d6f6","enunciado":"<p>A figura abaixo apresenta a t\u00edpica representa\u00e7\u00e3o da arquitetura do sistema operacional Linux em camadas, sendo desta forma,\r\nconhecida como estrutura shell. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24985\/18.gif\"><\/p><p>Nessa arquitetura, 1 e 4 s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":2927367,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hardware e Programas.","id":2927366,"corpo":"Hardware e Programas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hardware e Shell.","id":2927367,"corpo":"Hardware e Shell.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Kernel e Comandos.","id":2927368,"corpo":"Kernel e Comandos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Kernel e Devices.","id":2927369,"corpo":"Kernel e Devices.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Kernel e Shell.","id":2927370,"corpo":"Kernel e Shell.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342418,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/846826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":15637}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se uma TV digital tiver uma resolu\u00e7\u00e3o de 1.080 pixels de largura por 720 pixels de altura, ent\u00e3o o quociente, em pixels, da altura pela largura corresponder\u00e1 a um n\u00famero decimal que poder\u00e1 ser representado por uma d\u00edzima peri\u00f3dica.","provas":[{"id":25166,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-matematica-area-de-formacao-fisica-com-habilitacao-em-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"},{"id":33687,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":15637},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-i-area-matematica-area-de-formacao-ciencias-fisicas-com-habilitacao-em-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2017"},{"id":33688,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-matematica-area-de-formacao-ciencias-biologicas-com-habilitacao-em-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"},{"id":33689,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-matematica-area-de-formacao-quimica-com-habilitacao-em-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-11 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":852875,"hashId":"b826df68e34760c4e14ed75c15054153","enunciado":"Se uma TV digital tiver uma resolu\u00e7\u00e3o de 1.080 pixels de\r\nlargura por 720 pixels de altura, ent\u00e3o o quociente, em pixels,\r\nda altura pela largura corresponder\u00e1 a um n\u00famero decimal que\r\npoder\u00e1 ser representado por uma d\u00edzima peri\u00f3dica.","resposta":2949153,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2949153,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2949154,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos a n\u00fameros naturais, n\u00fameros racionais e regra de tr\u00eas.","id":343438,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, relativos a n\u00fameros naturais, n\u00fameros\r\nracionais e regra de tr\u00eas.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/852875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o ferramentas b\u00e1sicas de seguran\u00e7a contidas na Central de A\u00e7\u00f5es do Windows 7:","provas":[{"id":25447,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-11 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":863664,"hashId":"0eb1ddb272879b2f971bb4a538bf5d21","enunciado":"S\u00e3o ferramentas b\u00e1sicas de seguran\u00e7a contidas\r\nna Central de A\u00e7\u00f5es do Windows 7:","resposta":2998411,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o contra v\u00edrus e Backup.","id":2998407,"corpo":"Prote\u00e7\u00e3o contra v\u00edrus e Backup.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Backup e Firewall da rede.","id":2998408,"corpo":"Backup e Firewall da rede.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Controle de Conta de Usu\u00e1rio e Backup.","id":2998409,"corpo":"Controle de Conta de Usu\u00e1rio e Backup.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Backup e Windows Update.","id":2998410,"corpo":"Backup e Windows Update.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Firewall da rede e Prote\u00e7\u00e3o contra v\u00edrus.","id":2998411,"corpo":"Firewall da rede e Prote\u00e7\u00e3o contra v\u00edrus.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344969,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/863664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que n\u00e3o cont\u00e9m uma autarquia federal.","provas":[{"id":27820,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pe-pe-2017-ibfc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IBFC - TJ PE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-11 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":921959,"hashId":"a1205da82a84008f7e474d38abc1ed14","enunciado":"Assinale a alternativa que n\u00e3o cont\u00e9m uma autarquia\r\nfederal.","resposta":3235210,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia","id":3235206,"corpo":"Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ordem dos M\u00fasicos do Brasil","id":3235207,"corpo":"Ordem dos M\u00fasicos do Brasil","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Universidade Federal de Pernambuco","id":3235208,"corpo":"Universidade Federal de Pernambuco","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","id":3235209,"corpo":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","id":3235210,"corpo":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354757,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/921959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Administrar Projetos s\u00e3o necess\u00e1rios recursos. Estes est\u00e3o nas classifica\u00e7\u00f5es abaixo. Assinale a alternativa que n\u00e3o cont\u00e9m um tipo de recurso para projetos.","provas":[{"id":24531,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-11 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":832015,"hashId":"c2c3de6be76aacf3e4ca2e7604e57fec","enunciado":"Para Administrar Projetos s\u00e3o necess\u00e1rios recursos.\r\nEstes est\u00e3o nas classifica\u00e7\u00f5es abaixo. Assinale a\r\nalternativa que n\u00e3o cont\u00e9m um tipo de recurso para\r\nprojetos.","resposta":2875285,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e3o-de-obra","id":2875281,"corpo":"M\u00e3o-de-obra","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Material permanente","id":2875282,"corpo":"Material permanente","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Material de consumo","id":2875283,"corpo":"Material de consumo","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7os de terceiros ","id":2875284,"corpo":"Servi\u00e7os de terceiros\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Qualidade","id":2875285,"corpo":"Qualidade","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":339548,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/832015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando se trata da Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho com Inflam\u00e1veis e Combust\u00edveis, a Norma Regulamentadora 20 (NR 20) define que o respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o de plano que contempla a preven\u00e7\u00e3o e o controle de vazamentos, derramamentos, inc\u00eandios e explos\u00f5es \u00e9 o","provas":[{"id":58901,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifrj-2017-fundacao-cefetminas-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFRJ - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-11 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1775884,"hashId":"a899f1010342f45d650a1a2fbfb82a68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando se trata da Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho com Inflam\u00e1veis e Combust\u00edveis, a Norma Regulamentadora 20 (NR 20) define que o respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o de plano que contempla a preven\u00e7\u00e3o e o controle de vazamentos, derramamentos, inc\u00eandios e explos\u00f5es \u00e9 o<\/p>","resposta":6775477,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"empregador.","id":6775477,"corpo":"<p>empregador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"chefe da brigada de inc\u00eandio.","id":6775478,"corpo":"<p>chefe da brigada de inc\u00eandio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"chefe da equipe de emerg\u00eancia.","id":6775479,"corpo":"<p>chefe da equipe de emerg\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"empregado nomeado pelo empregador.","id":6775480,"corpo":"<p>empregado nomeado pelo empregador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"elaborador do Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais \u2013 PPRA.","id":6775481,"corpo":"<p>elaborador do Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais \u2013 PPRA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462638,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 20 - L\u00edquidos Combust\u00edveis e Inflam\u00e1veis","oab":false,"nome":"NR 20 - L\u00edquidos Combust\u00edveis e Inflam\u00e1veis","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397937,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-20-liquidos-combustiveis-e-inflamaveis"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia","id":17490}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A identifica\u00e7\u00e3o das dist\u00f3cias, durante o trabalho de parto, \u00e9 realizada pela observa\u00e7\u00e3o das curvas de dilata\u00e7\u00e3o cervical e de descida da apresenta\u00e7\u00e3o fetal do partograma. As dist\u00f3cias s\u00e3o divididas em duas categorias: dilata\u00e7\u00e3o e p\u00e9lvica. Marque a alternativa que apresenta as dist\u00f3cias da categoria dilata\u00e7\u00e3o (BRASIL, 2001):","provas":[{"id":39776,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia","id":17490},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2017-esp-ce-residencia-em-enfermagem-obstetricia-aplicacao-19-de-novembro-de-2017","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-11 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":1169047,"hashId":"97ba806924d638c717627dc5e44b411e","enunciado":"<p align=\"justify\">A identifica\u00e7\u00e3o das dist\u00f3cias, durante o trabalho de parto, \u00e9 realizada pela observa\u00e7\u00e3o das curvas de dilata\u00e7\u00e3o cervical e de descida da apresenta\u00e7\u00e3o fetal do partograma. As dist\u00f3cias s\u00e3o divididas em duas categorias: dilata\u00e7\u00e3o e p\u00e9lvica. Marque a alternativa que apresenta as dist\u00f3cias da categoria dilata\u00e7\u00e3o (BRASIL, 2001):<\/p>","resposta":4184064,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fase ativa prolongada, parada secund\u00e1ria da dilata\u00e7\u00e3o e parto precipitado.","id":4184064,"corpo":"<p align=justify>Fase ativa prolongada, parada secund\u00e1ria da dilata\u00e7\u00e3o e parto precipitado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Parada secund\u00e1ria da descida, parto precipitado e parada secund\u00e1ria da dilata\u00e7\u00e3o.","id":4184065,"corpo":"<p align=justify>Parada secund\u00e1ria da descida, parto precipitado e parada secund\u00e1ria da dilata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Parto precipitado, per\u00edodo p\u00e9lvico prolongado e fase ativa prolongada.","id":4184066,"corpo":"<p align=justify>Parto precipitado, per\u00edodo p\u00e9lvico prolongado e fase ativa prolongada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Parada secund\u00e1ria da descida, per\u00edodo p\u00e9lvico prolongado e parada secund\u00e1ria da dilata\u00e7\u00e3o.","id":4184067,"corpo":"<p align=justify>Parada secund\u00e1ria da descida, per\u00edodo p\u00e9lvico prolongado e parada secund\u00e1ria da dilata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Complica\u00e7\u00f5es da Gesta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Complica\u00e7\u00f5es da Gesta\u00e7\u00e3o","pai":413328,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405795,"slug":"enfermagem-complicacoes-da-gestacao"},{"nome_clean":"Parto","oab":false,"nome":"Parto","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413329,"slug":"enfermagem-parto"}],"slug":"enfermagem\/1169047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Ci\u00eancias da Sa\u00fade de Alagoas","descricao":"Universidade Estadual de Ci\u00eancias da Sa\u00fade de Alagoas - UNCISAL","sigla":"UNCISAL","oab":false,"id":1044}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Obstetr\u00edcia","id":17421}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Ci\u00eancias da Sa\u00fade de Alagoas - UNCISAL","sigla":"UNCISAL","id":3662,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O partograma \u00e9 uma tecnologia n\u00e3o invasiva que promove seguran\u00e7a ao profissional de sa\u00fade que assiste \u00e0 mulher no processo do trabalho de parto, uma vez que permite o acompanhamento de todo o processo e, quando \u00e9 bem utilizado, auxilia na identifica\u00e7\u00e3o de poss\u00edveis dist\u00f3cias. Sobre este tema, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":39530,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Obstetr\u00edcia","id":17421},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Ci\u00eancias da Sa\u00fade de Alagoas - UNCISAL","sigla":"UNCISAL","id":3662,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Ci\u00eancias da Sa\u00fade de Alagoas","descricao":"Universidade Estadual de Ci\u00eancias da Sa\u00fade de Alagoas - UNCISAL","sigla":"UNCISAL","oab":false,"id":1044},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uncisal-al-2017-uncisal-residencia-em-enfermagem-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"UNCISAL - UNCISAL - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Obstetr\u00edcia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-12 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":1160600,"hashId":"81a21af26fc5ec80614b9acf8a7959c5","enunciado":"<p align=\"justify\">O partograma \u00e9 uma tecnologia n\u00e3o invasiva que promove seguran\u00e7a ao profissional de sa\u00fade que assiste \u00e0 mulher no processo do trabalho de parto, uma vez que permite o acompanhamento de todo o processo e, quando \u00e9 bem utilizado, auxilia na identifica\u00e7\u00e3o de poss\u00edveis dist\u00f3cias. Sobre este tema, assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>:<\/p>","resposta":4151821,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No partograma, al\u00e9m dos registros referentes \u00e0 c\u00e9rvico-dilata\u00e7\u00e3o, podem tamb\u00e9m ser anotados a frequ\u00eancia card\u00edaca-fetal, as caracter\u00edsticas das contra\u00e7\u00f5es uterinas, as condi\u00e7\u00f5es da bolsa das \u00e1guas e liquido amni\u00f3tico, a infus\u00e3o de l\u00edquidos e as especifica\u00e7\u00f5es da analgesia;","id":4151817,"corpo":"<p align=justify>No partograma, al\u00e9m dos registros referentes \u00e0 c\u00e9rvico-dilata\u00e7\u00e3o, podem tamb\u00e9m ser anotados a frequ\u00eancia card\u00edaca-fetal, as caracter\u00edsticas das contra\u00e7\u00f5es uterinas, as condi\u00e7\u00f5es da bolsa das \u00e1guas e liquido amni\u00f3tico, a infus\u00e3o de l\u00edquidos e as especifica\u00e7\u00f5es da analgesia;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Existem duas linhas de orienta\u00e7\u00e3o, a linha de alerta e a linha de a\u00e7\u00e3o. Na evolu\u00e7\u00e3o normal do trabalho de parto, a curva de dilata\u00e7\u00e3o cervical se processa \u00e1 esquerda da linha de a\u00e7\u00e3o. Quando essa curva ultrapassa a linha de a\u00e7\u00e3o, trata-se de um parto disfuncional;","id":4151818,"corpo":"<p align=justify>Existem duas linhas de orienta\u00e7\u00e3o, a linha de alerta e a linha de a\u00e7\u00e3o. Na evolu\u00e7\u00e3o normal do trabalho de parto, a curva de dilata\u00e7\u00e3o cervical se processa \u00e1 esquerda da linha de a\u00e7\u00e3o. Quando essa curva ultrapassa a linha de a\u00e7\u00e3o, trata-se de um parto disfuncional;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As dist\u00f3cias que podem ser diagnosticadas pelo uso do partograma, a partir das linhas de a\u00e7\u00e3o s\u00e3o: fase ativa prolongada, parada secund\u00e1ria da dilata\u00e7\u00e3o, parto precipitado, per\u00edodo p\u00e9lvico prolongado e parada secund\u00e1ria da descida;","id":4151819,"corpo":"<p align=justify>As dist\u00f3cias que podem ser diagnosticadas pelo uso do partograma, a partir das linhas de a\u00e7\u00e3o s\u00e3o: fase ativa prolongada, parada secund\u00e1ria da dilata\u00e7\u00e3o, parto precipitado, per\u00edodo p\u00e9lvico prolongado e parada secund\u00e1ria da descida;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na fase ativa prolongada, a dilata\u00e7\u00e3o do colo uterino ocorre lentamente, geralmente decorrente de contra\u00e7\u00f5es uterinas n\u00e3o eficientes. A corre\u00e7\u00e3o pode ser feita estimulando deambula\u00e7\u00e3o ou administrando e ocitocina ex\u00f3gena, por exemplo;","id":4151820,"corpo":"<p align=justify>Na fase ativa prolongada, a dilata\u00e7\u00e3o do colo uterino ocorre lentamente, geralmente decorrente de contra\u00e7\u00f5es uterinas n\u00e3o eficientes. A corre\u00e7\u00e3o pode ser feita estimulando deambula\u00e7\u00e3o ou administrando e ocitocina ex\u00f3gena, por exemplo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A parada secund\u00e1ria da descida \u00e9 diagnosticada por dois toques vaginais sucessivos, com intervalo de no m\u00ednimo 2 horas, desde que a dilata\u00e7\u00e3o do colo uterino esteja completa. Considera-se eu h\u00e1 parada da descida quando ocorre a cessa\u00e7\u00e3o da descida por pelo menos 2 horas ap\u00f3s o seu in\u00edcio.","id":4151821,"corpo":"<p align=justify>A parada secund\u00e1ria da descida \u00e9 diagnosticada por dois toques vaginais sucessivos, com intervalo de no m\u00ednimo 2 horas, desde que a dilata\u00e7\u00e3o do colo uterino esteja completa. Considera-se eu h\u00e1 parada da descida quando ocorre a cessa\u00e7\u00e3o da descida por pelo menos 2 horas ap\u00f3s o seu in\u00edcio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392072,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"},{"nome_clean":"Per\u00edodos Cl\u00ednicos do Parto","oab":false,"nome":"Per\u00edodos Cl\u00ednicos do Parto","pai":413329,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413327,"slug":"enfermagem-periodos-clinicos-do-parto"},{"nome_clean":"Parto","oab":false,"nome":"Parto","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413329,"slug":"enfermagem-parto"}],"slug":"enfermagem\/1160600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia","id":17490}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o Trabalho de Parto, v\u00e1rias dist\u00f3cias podem ser diagnosticadas por meio do uso correto do partograma. De acordo com o Manual Parto, Aborto e Puerp\u00e9rio, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (2001), \u00e9 CORRETO afirmar sobre a Parada Secund\u00e1ria da Descida:","provas":[{"id":39776,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia","id":17490},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2017-esp-ce-residencia-em-enfermagem-obstetricia-aplicacao-19-de-novembro-de-2017","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-12 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":1169052,"hashId":"67bab594d8d8ee5efcd083c668c1dd4f","enunciado":"<p align=\"justify\">Durante o Trabalho de Parto, v\u00e1rias dist\u00f3cias podem ser diagnosticadas por meio do uso correto do partograma. De acordo com o Manual Parto, Aborto e Puerp\u00e9rio, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (2001), \u00e9 CORRETO afirmar sobre a Parada Secund\u00e1ria da Descida:<\/p>","resposta":4184080,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A causa mais frequente desse tipo de dist\u00f3cia \u00e9 a despropor\u00e7\u00e3o c\u00e9falo-p\u00e9lvica relativa ou absoluta.","id":4184080,"corpo":"<p align=justify>A causa mais frequente desse tipo de dist\u00f3cia \u00e9 a despropor\u00e7\u00e3o c\u00e9falo-p\u00e9lvica relativa ou absoluta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A despropor\u00e7\u00e3o c\u00e9falo-p\u00e9lvica \u00e9 diagnosticada por dois toques sucessivos, com intervalo de 2 horas ou mais, desde que a dilata\u00e7\u00e3o do colo uterino esteja completa.","id":4184081,"corpo":"<p align=justify>A despropor\u00e7\u00e3o c\u00e9falo-p\u00e9lvica \u00e9 diagnosticada por dois toques sucessivos, com intervalo de 2 horas ou mais, desde que a dilata\u00e7\u00e3o do colo uterino esteja completa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O padr\u00e3o da contratilidade uterina \u00e9 de taquissistolia e hipersistolia e, caso a placenta esteja no limite de sua fun\u00e7\u00e3o, pode ocorrer o sofrimento fetal.","id":4184082,"corpo":"<p align=justify>O padr\u00e3o da contratilidade uterina \u00e9 de taquissistolia e hipersistolia e, caso a placenta esteja no limite de sua fun\u00e7\u00e3o, pode ocorrer o sofrimento fetal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de despropor\u00e7\u00e3o c\u00e9falo-p\u00e9lvica relativa leva \u00e0 indica\u00e7\u00e3o de ces\u00e1rea.","id":4184083,"corpo":"<p align=justify>A presen\u00e7a de despropor\u00e7\u00e3o c\u00e9falo-p\u00e9lvica relativa leva \u00e0 indica\u00e7\u00e3o de ces\u00e1rea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Per\u00edodos Cl\u00ednicos do Parto","oab":false,"nome":"Per\u00edodos Cl\u00ednicos do Parto","pai":413329,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413327,"slug":"enfermagem-periodos-clinicos-do-parto"},{"nome_clean":"Parto","oab":false,"nome":"Parto","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413329,"slug":"enfermagem-parto"}],"slug":"enfermagem\/1169052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Gest\u00e3o Educacional","id":12488}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Maur\u00edcio completou quatorze anos de idade e deseja trabalhar, mas n\u00e3o quer abandonar seus estudos. Assertiva: Nesse caso, o direito de prote\u00e7\u00e3o especial permite que Maur\u00edcio seja admitido ao trabalho, cabendo ao Estado garantir seu acesso \u00e0 escola.","provas":[{"id":24498,"cargo":{"descricao":"Monitor de Gest\u00e3o Educacional","id":12488},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-monitor-de-gestao-educacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Monitor de Gest\u00e3o Educacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":12,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-14 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":830556,"hashId":"5dffcc5e072932af8d87dcb40c5a419a","enunciado":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Maur\u00edcio completou quatorze anos\r\nde idade e deseja trabalhar, mas n\u00e3o quer abandonar seus\r\nestudos. Assertiva: Nesse caso, o direito de prote\u00e7\u00e3o especial\r\npermite que Maur\u00edcio seja admitido ao trabalho, cabendo\r\nao Estado garantir seu acesso \u00e0 escola.","resposta":2871697,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2871697,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2871698,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA) \u2014 Lei n.\u00ba 8.069\/1990 \u2014 e da CF, julgue os itens seguintes.","id":339158,"enunciado":"\u00c0 luz do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA) \u2014\r\nLei n.\u00ba 8.069\/1990 \u2014 e da CF, julgue os itens seguintes.","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da fam\u00edlia, crian\u00e7a, adolescente, jovem e idoso (artigos 226 a 230 da CF)","oab":true,"nome":"Da fam\u00edlia, crian\u00e7a, adolescente, jovem e idoso (artigos 226 a 230 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405317,"slug":"direito-constitucional-da-familia-crianca-adolescente-jovem-e-idoso-artigos-226-a-230-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/830556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior\/PNS-A - Especialidade: L\u00edngua Portuguesa","id":12624}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o assunto principal do texto 10A3DDD.","provas":[{"id":24821,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior\/PNS-A - Especialidade: L\u00edngua Portuguesa","id":12624},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2017-cespe-cebraspe-professor-de-nivel-superior-pns-a-especialidade-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - Professor de N\u00edvel Superior\/PNS-A - Especialidade: L\u00edngua Portuguesa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-14 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":842172,"hashId":"40046e6263e7d36e2ed00f361986d852","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o assunto principal do texto\r\n10A3DDD.","resposta":2910824,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A divis\u00e3o do livro Vidas secas em cap\u00edtulos que correspondem aos personagens.","id":2910822,"corpo":"A divis\u00e3o do livro Vidas secas em cap\u00edtulos que correspondem\r\naos personagens.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A maneira como Graciliano Ramos figura os personagens do povo.","id":2910823,"corpo":"A maneira como Graciliano Ramos figura os personagens do\r\npovo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A rela\u00e7\u00e3o entre o narrador e os personagens de Vidas secas.","id":2910824,"corpo":"A rela\u00e7\u00e3o entre o narrador e os personagens de Vidas secas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A maneira como a moderniza\u00e7\u00e3o aparece na obra de Graciliano Ramos.","id":2910825,"corpo":"A maneira como a moderniza\u00e7\u00e3o aparece na obra de Graciliano\r\nRamos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O lugar de Vidas secas no conjunto da obra do escritor.","id":2910826,"corpo":"O lugar de Vidas secas no conjunto da obra do escritor.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341576,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24821\/48.gif\">","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/842172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contadoria","id":4251}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cNessa guerra ou guerrilha usamos muitas armas...\u201d (3\u00ba\u00a7) A forma verbal que apresenta a mesma transitividade da sublinhada na frase anterior est\u00e1 destacada em:","provas":[{"id":24990,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2017-consulplan-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2017"},{"id":24991,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2017-consulplan-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2017"},{"id":24992,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contadoria","id":4251},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2017-consulplan-analista-judiciario-area-contadoria","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contadoria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-14 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":847073,"hashId":"12552a42aa0de948190f6f4b20978b91","enunciado":"\u201cNessa guerra ou guerrilha <u>usamos <\/u>muitas armas...\u201d (3\u00ba\u00a7) A forma verbal que apresenta a mesma transitividade da\r\nsublinhada na frase anterior est\u00e1 destacada em:","resposta":2927880,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cO preconceito nasce do medo, sua raiz cultural, ps\u00edquica, antropol\u00f3gica\u2026\u201d (1\u00ba\u00a7)","id":2927877,"corpo":"\u201cO preconceito<u> nasce<\/u> do medo, sua raiz cultural, ps\u00edquica, antropol\u00f3gica\u2026\u201d (1\u00ba\u00a7)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cAlgumas doen\u00e7as precisam de rem\u00e9dios fortes: preconceito \u00e9 uma delas.\u201d (5\u00ba\u00a7)","id":2927878,"corpo":"\u201cAlgumas doen\u00e7as <u>precisam<\/u> de rem\u00e9dios fortes: preconceito \u00e9 uma delas.\u201d (5\u00ba\u00a7)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cNo pa\u00eds da impunidade, necessitamos de puni\u00e7\u00e3o imediata, severa e radical.\u201d (5\u00ba\u00a7)","id":2927879,"corpo":"\u201cNo pa\u00eds da impunidade,<u> necessitamos <\/u>de puni\u00e7\u00e3o imediata, severa e radical.\u201d (5\u00ba\u00a7)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c... palavras como \u2018judeu, turco, alem\u00e3o\u2019 carregam, mais do que ignor\u00e2ncia, um odioso preconceito.\u201d (3\u00ba\u00a7)","id":2927880,"corpo":"\u201c... palavras como \u2018judeu, turco, alem\u00e3o\u2019 <u>carregam<\/u>, mais do que ignor\u00e2ncia, um odioso preconceito.\u201d (3\u00ba\u00a7)","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342468,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24990\/01.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/847073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal N\u00edvel M\u00e9dio\/N\u00edvel VII-A - Especialidade: Cuidador Escolar","id":12753},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal N\u00edvel M\u00e9dio\/N\u00edvel VII-A - Especialidade: Monitor de Transporte Escolar","id":12754},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal N\u00edvel M\u00e9dio\/N\u00edvel VII-A - Especialidade:Transcritor e Adaptador de Sistema Braille","id":12755}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto CB3A2EEE, o eu l\u00edrico","provas":[{"id":25039,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal N\u00edvel M\u00e9dio\/N\u00edvel VII-A - Especialidade: Cuidador Escolar","id":12753},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2017-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-nivel-medio-nivel-vii-a-especialidade-cuidador-escolar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal N\u00edvel M\u00e9dio\/N\u00edvel VII-A - Especialidade: Cuidador Escolar - 2017"},{"id":25040,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal N\u00edvel M\u00e9dio\/N\u00edvel VII-A - Especialidade: Monitor de Transporte Escolar","id":12754},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2017-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-nivel-medio-nivel-vii-a-especialidade-monitor-de-transporte-escolar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal N\u00edvel M\u00e9dio\/N\u00edvel VII-A - Especialidade: Monitor de Transporte Escolar - 2017"},{"id":25041,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal N\u00edvel M\u00e9dio\/N\u00edvel VII-A - Especialidade:Transcritor e Adaptador de Sistema Braille","id":12755},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2017-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-nivel-medio-nivel-vii-a-especialidade-transcritor-e-adaptador-de-sistema-braille","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal N\u00edvel M\u00e9dio\/N\u00edvel VII-A - Especialidade:Transcritor e Adaptador de Sistema Braille - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-14 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":848966,"hashId":"c3313a0fca7d982930eed1c5e39968b0","enunciado":"No texto CB3A2EEE, o eu l\u00edrico","resposta":2933990,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exp\u00f5e as raz\u00f5es que explicam a sua superioridade em rela\u00e7\u00e3o aos homens que produzem o a\u00e7\u00facar.","id":2933986,"corpo":"exp\u00f5e as raz\u00f5es que explicam a sua superioridade em rela\u00e7\u00e3o\r\naos homens que produzem o a\u00e7\u00facar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ressalta a qualidade do trabalho dos homens que produzem o a\u00e7\u00facar.","id":2933987,"corpo":"ressalta a qualidade do trabalho dos homens que produzem\r\no a\u00e7\u00facar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"critica a classe social dos homens que produzem o a\u00e7\u00facar.","id":2933988,"corpo":"critica a classe social dos homens que produzem o a\u00e7\u00facar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"questiona a passividade dos homens que produzem o a\u00e7\u00facar.","id":2933989,"corpo":"questiona a passividade dos homens que produzem o a\u00e7\u00facar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reflete sobre a desigualdade social existente entre os homens que consomem e os que produzem o a\u00e7\u00facar.","id":2933990,"corpo":"reflete sobre a desigualdade social existente entre os homens\r\nque consomem e os que produzem o a\u00e7\u00facar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342775,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25039\/19.gif\">","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/848966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Crian\u00e7a de dois meses com estridor inspirat\u00f3rio leve a moderado. Considerando a hip\u00f3tese de laringomal\u00e1cia, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":25100,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-14 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":850522,"hashId":"05e8f24e7bc774b0177d9ebf29f3ca08","enunciado":"Crian\u00e7a de dois meses com estridor\r\ninspirat\u00f3rio leve a moderado. Considerando\r\na hip\u00f3tese de laringomal\u00e1cia, assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":2941498,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Outras m\u00e1s-forma\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias devem ser investigadas, j\u00e1 que a laringomal\u00e1cia raramente \u00e9 isolada.","id":2941496,"corpo":"Outras m\u00e1s-forma\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias devem ser\r\ninvestigadas, j\u00e1 que a laringomal\u00e1cia raramente\r\n\u00e9 isolada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se a crian\u00e7a apresentar rouquid\u00e3o, h\u00e1 maior chance de estar correta.","id":2941497,"corpo":"Se a crian\u00e7a apresentar rouquid\u00e3o, h\u00e1 maior\r\nchance de estar correta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve ser confirmada com avalia\u00e7\u00e3o laringosc\u00f3pica se a crian\u00e7a evoluir mal.","id":2941498,"corpo":"Deve ser confirmada com avalia\u00e7\u00e3o\r\nlaringosc\u00f3pica se a crian\u00e7a evoluir mal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O estridor \u00e9 mais leve durante o sono.","id":2941499,"corpo":"O estridor \u00e9 mais leve durante o sono.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O estridor \u00e9 mais leve durante a alimenta\u00e7\u00e3o.","id":2941500,"corpo":"O estridor \u00e9 mais leve durante a alimenta\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342988,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/850522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O papiloma invertido","provas":[{"id":25100,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-14 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":850533,"hashId":"2a1a0b457d2b750de4f49ecd0930c0f2","enunciado":"O papiloma invertido","resposta":2941551,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresenta potencial de malignidade.","id":2941551,"corpo":"apresenta potencial de malignidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tem origem principalmente no septo nasal.","id":2941552,"corpo":"tem origem principalmente no septo nasal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \u00e9 mais comum no sexo feminino, em crian\u00e7as e jovens.","id":2941553,"corpo":" \u00e9 mais comum no sexo feminino, em crian\u00e7as e\r\njovens.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve ser tratado inicialmente com antiviral e, se necess\u00e1rio, cirurgicamente.","id":2941554,"corpo":"deve ser tratado inicialmente com antiviral e, se\r\nnecess\u00e1rio, cirurgicamente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 indistingu\u00edvel histologicamente do papiloma escamoso benigno ou fungiforme.","id":2941555,"corpo":"\u00e9 indistingu\u00edvel histologicamente do papiloma\r\nescamoso benigno ou fungiforme.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342989,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/850533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O chefe da sua unidade solicitou a voc\u00ea que formatasse uma ata. Sabendo que as linhas de uma ata precisam ser numeradas, assinale a alternativa que apresenta os passos para numerar automaticamente as linhas de um texto no Microsoft Word 2010.","provas":[{"id":41664,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"ufpr-2017-funpar-nc-ufpr-auxiliar-em-administracao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-16 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1236380,"hashId":"43aa6d4c126c4073d378557840526a17","enunciado":"<p align=justify>O chefe da sua unidade solicitou a voc\u00ea que formatasse uma ata. Sabendo que as linhas de uma ata precisam ser numeradas, assinale a alternativa que apresenta os passos para numerar automaticamente as linhas de um texto no Microsoft Word 2010.<\/p>","resposta":4468308,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Selecionar a guia (ou aba) Layout ou Layout da P\u00e1gina e clicar no bot\u00e3o \u201cN\u00fameros de Linha\u201d, pertencente ao grupo \u201cConfigurar P\u00e1gina\u201d.","id":4468308,"corpo":"<p align=justify>Selecionar a guia (ou aba) Layout ou Layout da P\u00e1gina e clicar no bot\u00e3o \u201cN\u00fameros de Linha\u201d, pertencente ao grupo \u201cConfigurar P\u00e1gina\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Clicar na aba P\u00e1gina Inicial e no bot\u00e3o \u201clista numerada\u201d.","id":4468309,"corpo":"<p align=justify>Clicar na aba P\u00e1gina Inicial e no bot\u00e3o \u201clista numerada\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Clicar em \u201cLinha de Assinatura\u201d dispon\u00edvel no menu inserir e no grupo Texto.","id":4468310,"corpo":"<p align=justify>Clicar em \u201cLinha de Assinatura\u201d dispon\u00edvel no menu inserir e no grupo Texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Marcar a op\u00e7\u00e3o \u201cLinhas de Grade que se encontra na guia \u201cExibi\u00e7\u00e3o\u201d, no grupo Mostrar.","id":4468311,"corpo":"<p align=justify>Marcar a op\u00e7\u00e3o \u201cLinhas de Grade que se encontra na guia \u201cExibi\u00e7\u00e3o\u201d, no grupo Mostrar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Clicar no \u00edcone do grupo par\u00e1grafo para abrir a caixa de di\u00e1logo \u201cPar\u00e1grafo\u201d e marcar a caixa \u201cn\u00fameros de linha\u201d.","id":4468312,"corpo":"<p align=justify>Clicar no \u00edcone do grupo par\u00e1grafo para abrir a caixa de di\u00e1logo \u201cPar\u00e1grafo\u201d e marcar a caixa \u201cn\u00fameros de linha\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400495,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"nome_clean":"Microsoft Word 2010","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2010","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405115,"slug":"informatica-microsoft-word-2010"},{"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"nome_clean":"Guia Layout","oab":false,"nome":"Guia Layout","pai":420363,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420368,"slug":"informatica-guia-layout"}],"slug":"informatica\/1236380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM","id":12274}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Barro Branco","sigla":"PM BB","id":1411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entende-se a resposta do cora\u00e7\u00e3o ao eu l\u00edrico como uma","provas":[{"id":36585,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM","id":12274},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Barro Branco","sigla":"PM BB","id":1411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-bb-sp-2017-vunesp-aluno-oficial-aspirante-a-soldado-pm-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM BB - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2017"},{"id":36586,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM","id":12274},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Barro Branco","sigla":"PM BB","id":1411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-bb-sp-2017-vunesp-aluno-oficial-aspirante-a-soldado-pm-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM BB - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-16 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1050109,"hashId":"304c9583470fc9e1d128ccdc110948d8","enunciado":"Entende-se a resposta do cora\u00e7\u00e3o ao eu l\u00edrico como uma","resposta":3676177,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"confirma\u00e7\u00e3o de que sua vida foi de fato s\u00f3 sofrimento.","id":3676174,"corpo":"confirma\u00e7\u00e3o de que sua vida foi de fato s\u00f3 sofrimento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"constata\u00e7\u00e3o de que sua vida tenha sido s\u00f3 sofrimento.","id":3676175,"corpo":"constata\u00e7\u00e3o de que sua vida tenha sido s\u00f3 sofrimento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ressalva de que sua vida poderia ter sido s\u00f3 sofrimento.","id":3676176,"corpo":"ressalva de que sua vida poderia ter sido s\u00f3 sofrimento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" refuta\u00e7\u00e3o de que sua vida tenha sido s\u00f3 sofrimento.","id":3676177,"corpo":" refuta\u00e7\u00e3o de que sua vida tenha sido s\u00f3 sofrimento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" hip\u00f3tese de que sua vida poderia ter sido s\u00f3 sofrimento.","id":3676178,"corpo":" hip\u00f3tese de que sua vida poderia ter sido s\u00f3 sofrimento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378149,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36585\/164.gif\">","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Literatura","oab":false,"nome":"Literatura","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403589,"slug":"lingua-portuguesa-literatura"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1050109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","sigla":"PGR","id":893,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"DENTRE OS ENUNCIADOS ABAIXO, EST\u00c3O CORRETOS: I \u2013 O princ\u00edpio da laicidade, al\u00e9m de impor ao Estado uma postura de distanciamento quanto \u00e0 religi\u00e3o, impede que ele endosse concep\u00e7\u00f5es morais religiosas. II \u2013 As religi\u00f5es n\u00e3o guiar\u00e3o o tratamento estatal dispensado a outros direitos fundamentais, tais como o direito \u00e0 autodetermina\u00e7\u00e3o, o direito \u00e0 sa\u00fade f\u00edsica e mental, o direito \u00e0 privacidade, o direito \u00e0 liberdade de express\u00e3o, o direito \u00e0 liberdade de orienta\u00e7\u00e3o sexual e o direito \u00e0 liberdade no campo da reprodu\u00e7\u00e3o. III \u2013 O ate\u00edsmo, na sua negativa da exist\u00eancia de Deus, \u00e9 tamb\u00e9m uma posi\u00e7\u00e3o religiosa que n\u00e3o pode ser privilegiada pelo Estado. IV \u2013 O princ\u00edpio da laicidade impede, no espa\u00e7o p\u00fablico, manifesta\u00e7\u00f5es ostensivas das convic\u00e7\u00f5es religiosas de cada qual.","provas":[{"id":59138,"cargo":{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","sigla":"PGR","id":893,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pgr-2017-pgr-procurador-da-republica","tipo":1,"nome":"PGR - PGR - Procurador da Rep\u00fablica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-08 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1790066,"hashId":"b05aeb5b90d1e61a2c458a024d855802","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>DENTRE OS ENUNCIADOS ABAIXO, EST\u00c3O CORRETOS: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 O princ\u00edpio da laicidade, al\u00e9m de impor ao Estado uma postura de distanciamento quanto \u00e0 religi\u00e3o, impede que ele endosse concep\u00e7\u00f5es morais religiosas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 As religi\u00f5es n\u00e3o guiar\u00e3o o tratamento estatal dispensado a outros direitos fundamentais, tais como o direito \u00e0 autodetermina\u00e7\u00e3o, o direito \u00e0 sa\u00fade f\u00edsica e mental, o direito \u00e0 privacidade, o direito \u00e0 liberdade de express\u00e3o, o direito \u00e0 liberdade de orienta\u00e7\u00e3o sexual e o direito \u00e0 liberdade no campo da reprodu\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 O ate\u00edsmo, na sua negativa da exist\u00eancia de Deus, \u00e9 tamb\u00e9m uma posi\u00e7\u00e3o religiosa que n\u00e3o pode ser privilegiada pelo Estado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 O princ\u00edpio da laicidade impede, no espa\u00e7o p\u00fablico, manifesta\u00e7\u00f5es ostensivas das convic\u00e7\u00f5es religiosas de cada qual.<\/p>","resposta":6839232,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todos est\u00e3o corretos","id":6839231,"corpo":"<p>todos est\u00e3o corretos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":6839232,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV","id":6839233,"corpo":"<p>I, III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV","id":6839234,"corpo":"<p>I e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1790066","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","sigla":"PGR","id":893,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"DENTRE OS ENUNCIADOS ABAIXO, EST\u00c3O CORRETOS: I \u2013 O pluripartidarismo pol\u00edtico caracteriza-se pela oposi\u00e7\u00e3o a qualquer artefato monopolista, seja social, pol\u00edtico, cultural, educacional, econ\u00f4mico ou de comunica\u00e7\u00e3o. II \u2013 O r\u00e1dio e a televis\u00e3o, por constitu\u00edrem servi\u00e7os p\u00fablicos dependentes de outorga do Estado, t\u00eam o dever de imparcialidade, o que os impede de difundir opini\u00e3o contr\u00e1ria a candidato, partido, coliga\u00e7\u00e3o, a seus \u00f3rg\u00e3os ou representantes. III \u2013 N\u00e3o h\u00e1 v\u00edcio de iniciativa em lei municipal, deflagrada por parlamentar, que veda a contrata\u00e7\u00e3o de parentes de 1\u00ba e 2\u00ba grau do prefeito e vice-prefeito para ocuparem cargo ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica local. IV \u2013 No sistema democr\u00e1tico, a liberdade goza de uma forte prioridade prima facie, decorrente de seu status de condi\u00e7\u00e3o para a coopera\u00e7\u00e3o na delibera\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica, mas n\u00e3o de uma prioridade absoluta.","provas":[{"id":59138,"cargo":{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","sigla":"PGR","id":893,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pgr-2017-pgr-procurador-da-republica","tipo":1,"nome":"PGR - PGR - Procurador da Rep\u00fablica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-08 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1790068,"hashId":"f3109f1f2ea2083a77a4ae7a69c011e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>DENTRE OS ENUNCIADOS ABAIXO, EST\u00c3O CORRETOS: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 O pluripartidarismo pol\u00edtico caracteriza-se pela oposi\u00e7\u00e3o a qualquer artefato monopolista, seja social, pol\u00edtico, cultural, educacional, econ\u00f4mico ou de comunica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 O r\u00e1dio e a televis\u00e3o, por constitu\u00edrem servi\u00e7os p\u00fablicos dependentes de outorga do Estado, t\u00eam o dever de imparcialidade, o que os impede de difundir opini\u00e3o contr\u00e1ria a candidato, partido, coliga\u00e7\u00e3o, a seus \u00f3rg\u00e3os ou representantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 N\u00e3o h\u00e1 v\u00edcio de iniciativa em lei municipal, deflagrada por parlamentar, que veda a contrata\u00e7\u00e3o de parentes de 1\u00ba e 2\u00ba grau do prefeito e vice-prefeito para ocuparem cargo ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica local. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 No sistema democr\u00e1tico, a liberdade goza de uma forte prioridade<em> prima facie<\/em>, decorrente de seu <em>status <\/em>de condi\u00e7\u00e3o para a coopera\u00e7\u00e3o na delibera\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica, mas n\u00e3o de uma prioridade absoluta.<\/p>","resposta":6839242,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todos est\u00e3o corretos","id":6839240,"corpo":"<p>todos est\u00e3o corretos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":6839241,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV","id":6839242,"corpo":"<p>I, III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV","id":6839243,"corpo":"<p>I e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Partidos pol\u00edticos (artigo 17 da CF)","oab":true,"nome":"Partidos pol\u00edticos (artigo 17 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405230,"slug":"direito-constitucional-partidos-politicos-artigo-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1790068","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","sigla":"PGR","id":893,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"DE ACORDO COM O STF, \u00c9 INCORRETO O SEGUINTE ENTENDIMENTO:","provas":[{"id":59138,"cargo":{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","sigla":"PGR","id":893,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pgr-2017-pgr-procurador-da-republica","tipo":1,"nome":"PGR - PGR - Procurador da Rep\u00fablica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-08 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1790075,"hashId":"9111936f9bb6077f9d12997bec4430e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>DE ACORDO COM O STF, \u00c9 INCORRETO O SEGUINTE ENTENDIMENTO:<\/strong><\/p>","resposta":6839273,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os prazos da licen\u00e7a-adotante n\u00e3o podem ser inferiores aos prazos da licen\u00e7a-gestante, e tampouco \u00e9 poss\u00edvel fixar prazos diversos em fun\u00e7\u00e3o da idade da crian\u00e7a adotada.","id":6839270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os prazos da licen\u00e7a-adotante n\u00e3o podem ser inferiores aos prazos da licen\u00e7a-gestante, e tampouco \u00e9 poss\u00edvel fixar prazos diversos em fun\u00e7\u00e3o da idade da crian\u00e7a adotada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A paternidade socioafetiva, declarada ou n\u00e3o em registro p\u00fablico, n\u00e3o impede o reconhecimento do v\u00ednculo de filia\u00e7\u00e3o concomitante baseado na origem biol\u00f3gica, com todas as suas consequ\u00eancias patrimoniais e extrapatrimoniais.","id":6839271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A paternidade socioafetiva, declarada ou n\u00e3o em registro p\u00fablico, n\u00e3o impede o reconhecimento do v\u00ednculo de filia\u00e7\u00e3o concomitante baseado na origem biol\u00f3gica, com todas as suas consequ\u00eancias patrimoniais e extrapatrimoniais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As escolas privadas s\u00e3o obrigadas a promover a inser\u00e7\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia no ensino regular e prover as medidas de adapta\u00e7\u00e3o necess\u00e1rias sem que o \u00f4nus financeiro seja repassado \u00e0s mensalidades, anuidades e matr\u00edculas.","id":6839272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As escolas privadas s\u00e3o obrigadas a promover a inser\u00e7\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia no ensino regular e prover as medidas de adapta\u00e7\u00e3o necess\u00e1rias sem que o \u00f4nus financeiro seja repassado \u00e0s mensalidades, anuidades e matr\u00edculas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em raz\u00e3o da \u201cabsoluta prioridade\u201d que a Constitui\u00e7\u00e3o confere a crian\u00e7as e adolescentes, \u00e9 vedado \u00e0s emissoras de r\u00e1dio e televis\u00e3o transmitirem espet\u00e1culo em hor\u00e1rio diverso do autorizado, sob pena de multa e, em caso de reincid\u00eancia, de suspens\u00e3o de programa\u00e7\u00e3o por at\u00e9 dois dias.","id":6839273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em raz\u00e3o da \u201cabsoluta prioridade\u201d que a Constitui\u00e7\u00e3o confere a crian\u00e7as e adolescentes, \u00e9 vedado \u00e0s emissoras de r\u00e1dio e televis\u00e3o transmitirem espet\u00e1culo em hor\u00e1rio diverso do autorizado, sob pena de multa e, em caso de reincid\u00eancia, de suspens\u00e3o de programa\u00e7\u00e3o por at\u00e9 dois dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da fam\u00edlia, crian\u00e7a, adolescente, jovem e idoso (artigos 226 a 230 da CF)","oab":true,"nome":"Da fam\u00edlia, crian\u00e7a, adolescente, jovem e idoso (artigos 226 a 230 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405317,"slug":"direito-constitucional-da-familia-crianca-adolescente-jovem-e-idoso-artigos-226-a-230-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1790075","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","sigla":"PGR","id":893,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"ASSINALE A ALTERNATIVA INCORRETA:","provas":[{"id":59138,"cargo":{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","sigla":"PGR","id":893,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pgr-2017-pgr-procurador-da-republica","tipo":1,"nome":"PGR - PGR - Procurador da Rep\u00fablica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-08 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1790088,"hashId":"fa37c508b46b23c327b90fc04f331ccb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>ASSINALE A ALTERNATIVA INCORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6839328,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A despeito de a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 ter limitado ao \u201cestrangeiro residente\u201d a titularidade de direitos fundamentais, a doutrina \u00e9 pac\u00edfica quanto \u00e0 impossibilidade de priva\u00e7\u00e3o de tais direitos pelo exclusivo crit\u00e9rio da \u201cn\u00e3o-resid\u00eancia\u201d.","id":6839326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A despeito de a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 ter limitado ao \u201cestrangeiro residente\u201d a titularidade de direitos fundamentais, a doutrina \u00e9 pac\u00edfica quanto \u00e0 impossibilidade de priva\u00e7\u00e3o de tais direitos pelo exclusivo crit\u00e9rio da \u201cn\u00e3o-resid\u00eancia\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A partir da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, a fam\u00edlia passa a ser compreendida como forma\u00e7\u00e3o social privilegiada, ou seja, instrumento voltado para o desenvolvimento da personalidade de seus membros.","id":6839327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, a fam\u00edlia passa a ser compreendida como forma\u00e7\u00e3o social privilegiada, ou seja, instrumento voltado para o desenvolvimento da personalidade de seus membros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A morte de detento \u00e9 da responsabilidade do Estado por conta do dever de prote\u00e7\u00e3o espec\u00edfico inscrito no art. 5\u00ba, XLIX, da CF.","id":6839328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A morte de detento \u00e9 da responsabilidade do Estado por conta do dever de prote\u00e7\u00e3o espec\u00edfico inscrito no art. 5\u00ba, XLIX, da CF.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel ao contribuinte valer-se do habeas data para ter acesso a todas as anota\u00e7\u00f5es a ele pertinentes inclu\u00eddas em arquivos da Receita Federal.","id":6839329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel ao contribuinte valer-se do <em>habeas data<\/em> para ter acesso a todas as anota\u00e7\u00f5es a ele pertinentes inclu\u00eddas em arquivos da Receita Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1790088","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13398}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao realizar a aquisi\u00e7\u00e3o de itens para recomposi\u00e7\u00e3o dos seus estoques, uma entidade do setor p\u00fablico incorreu nos seguintes gastos: De acordo as informa\u00e7\u00f5es do Quadro II e as orienta\u00e7\u00f5es do MCASP para mensura\u00e7\u00e3o de ativos e, o valor a ser registrado por essa aquisi\u00e7\u00e3o de estoques representa:","provas":[{"id":26557,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13398},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2017-fgv-analista-censitario-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":891091,"hashId":"f1cbdc91d5013201a7c4d3467ea98b1f","enunciado":"<p>Ao realizar a aquisi\u00e7\u00e3o de itens para recomposi\u00e7\u00e3o dos seus estoques, uma entidade do setor p\u00fablico incorreu nos seguintes gastos: <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26557\/18.gif\"><\/p><p>De acordo as informa\u00e7\u00f5es do Quadro II e as orienta\u00e7\u00f5es do MCASP para mensura\u00e7\u00e3o de ativos e, o valor a ser registrado por essa aquisi\u00e7\u00e3o de estoques representa:<\/p>","resposta":3119922,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"171.070,00;","id":3119922,"corpo":"171.070,00;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"172.570,00;","id":3119923,"corpo":"172.570,00;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"174.310,00;","id":3119924,"corpo":"174.310,00;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 177.070,00;","id":3119925,"corpo":" 177.070,00;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"178.810,00.","id":3119926,"corpo":"178.810,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349366,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Bases de Mensura\u00e7\u00e3o para os Ativos","oab":false,"nome":"Bases de Mensura\u00e7\u00e3o para os Ativos","pai":412411,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405720,"slug":"contabilidade-publica-bases-de-mensuracao-para-os-ativos"}],"slug":"contabilidade-publica\/891091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Enfermagem","id":19634}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo-se que uma c\u00e2nula nasal \u00e9 um sistema de baixo fluxo, a concentra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio variar\u00e1, dependendo da frequ\u00eancia respirat\u00f3ria e do volume corrente do paciente. Ent\u00e3o se est\u00e3o prescritos 5 litros de oxig\u00eanio, as concentra\u00e7\u00f5es de oxig\u00eanio aproximadas ser\u00e3o de:","provas":[{"id":45780,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Enfermagem","id":19634},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2017-ufma-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-e-da-mulher-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 14:32:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"}],"id":1388103,"hashId":"3fc35638e5375db5fb15eb983f09f825","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabendo-se que uma c\u00e2nula nasal \u00e9 um sistema de baixo fluxo, a concentra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio variar\u00e1, dependendo da frequ\u00eancia respirat\u00f3ria e do volume corrente do paciente. Ent\u00e3o se est\u00e3o prescritos 5 litros de oxig\u00eanio, as concentra\u00e7\u00f5es de oxig\u00eanio aproximadas ser\u00e3o de:<\/p>","resposta":5106115,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 a 33% de O2;","id":5106111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30 a 33% de O<sup>2<\/sup>;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"24 a 25% de O2;","id":5106112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">24 a 25% de O<\/span><sup style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">2<\/sup><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">;<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"27 a 29% de O2;","id":5106113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">27 a 29% de O<sup>2<\/sup>;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"39 a 45% de O2;","id":5106114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">39 a 45% de O<\/span><sup style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">2<\/sup><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">;<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"36 a 40% de O2.","id":5106115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">36 a 40% de O<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418736,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Oxigenoterapia","oab":false,"nome":"Oxigenoterapia","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413463,"slug":"enfermagem-oxigenoterapia"}],"slug":"enfermagem\/1388103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","sigla":"PGR","id":893,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"DENTRE OS ENUNCIADOS ABAIXO, SOMENTE EST\u00c3O CORRETOS:I - De acordo com a Corte Interamericana de Direitos Humanos, os Estados partes da Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos, em nome do princ\u00edpio da boa-f\u00e9, devem cumprir as recomenda\u00e7\u00f5es inseridas no segundo informe da Comiss\u00e3o Interamericana de Direitos Humanas no bojo da an\u00e1lise das peti\u00e7\u00f5es individuais. II - Apesar de n\u00e3o ser vinculante, a Carta Social das Am\u00e9ricas prev\u00ea a implementa\u00e7\u00e3o imediata dos direitos econ\u00f4micos, sociais e culturais, superando a chamada progressividade dos direitos sociais em sentido amplo prevista no Protocolo de San Salvador. III - As san\u00e7\u00f5es desproporcionais ou excessivas ao exerc\u00edcio da liberdade de express\u00e3o podem caracterizar censura proibida pela Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos, conforme decidiu a Corte Interamericana de Direitos Humanos no Caso Trist\u00e1n Donoso v. Panam\u00e1. IV - As Regras M\u00ednimas das Na\u00e7\u00f5es Unidas para o tratamento de presos (Regras Nelson Mandela) estabelecem veda\u00e7\u00f5es a determinadas san\u00e7\u00f5es e castigos aos presos, entre eles o confinamento solit\u00e1rio prolongado por mais de 15 dias consecutivos.","provas":[{"id":59138,"cargo":{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","sigla":"PGR","id":893,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pgr-2017-pgr-procurador-da-republica","tipo":1,"nome":"PGR - PGR - Procurador da Rep\u00fablica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 18:13:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1790096,"hashId":"c9e58ad5cba41d17fdf3e440d5e61b48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>DENTRE OS ENUNCIADOS ABAIXO, SOMENTE EST\u00c3O CORRETOS:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - De acordo com a Corte Interamericana de Direitos Humanos, os Estados partes da Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos, em nome do princ\u00edpio da boa-f\u00e9, devem cumprir as recomenda\u00e7\u00f5es inseridas no segundo informe da Comiss\u00e3o Interamericana de Direitos Humanas no bojo da an\u00e1lise das peti\u00e7\u00f5es individuais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Apesar de n\u00e3o ser vinculante, a Carta Social das Am\u00e9ricas prev\u00ea a implementa\u00e7\u00e3o imediata dos direitos econ\u00f4micos, sociais e culturais, superando a chamada progressividade dos direitos sociais em sentido amplo prevista no Protocolo de San Salvador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - As san\u00e7\u00f5es desproporcionais ou excessivas ao exerc\u00edcio da liberdade de express\u00e3o podem caracterizar censura proibida pela Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos, conforme decidiu a Corte Interamericana de Direitos Humanos no Caso Trist\u00e1n Donoso v. Panam\u00e1. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - As Regras M\u00ednimas das Na\u00e7\u00f5es Unidas para o tratamento de presos (Regras Nelson Mandela) estabelecem veda\u00e7\u00f5es a determinadas san\u00e7\u00f5es e castigos aos presos, entre eles o confinamento solit\u00e1rio prolongado por mais de 15 dias consecutivos.<\/p>","resposta":6839361,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todos est\u00e3o corretos","id":6839358,"corpo":"<p>todos est\u00e3o corretos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II","id":6839359,"corpo":"<p>I e II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV","id":6839360,"corpo":"<p>III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV","id":6839361,"corpo":"<p>I, III e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"nome_clean":"Regras M\u00ednimas para o Tratamento de Presos","oab":true,"nome":"Regras M\u00ednimas para o Tratamento de Presos","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407092,"slug":"direitos-humanos-regras-minimas-para-o-tratamento-de-presos"},{"nome_clean":"Corte Interamericana de Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Corte Interamericana de Direitos Humanos","pai":407103,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407105,"slug":"direitos-humanos-corte-interamericana-de-direitos-humanos"}],"slug":"direitos-humanos\/1790096","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao conceito de bens p\u00fablicos, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":26268,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cosanpa-pa-2017-fadesp-economista","tipo":1,"nome":"FADESP - COSANPA - Economista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-08 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":885737,"hashId":"8909ef76620537ca6464ec2d25c39e80","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao conceito de bens p\u00fablicos, \u00e9 INCORRETO afirmar que","resposta":3094891,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a presen\u00e7a do consumidor \u201ccarona\u201d inviabiliza a oferta eficiente dos bens p\u00fablicos pelos mercados competitivos.","id":3094888,"corpo":"a presen\u00e7a do consumidor \u201ccarona\u201d inviabiliza a oferta eficiente dos bens p\u00fablicos pelos mercados\r\ncompetitivos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o equil\u00edbrio paretiano \u00e9 obtido quando a soma da propens\u00e3o marginal a pagar de cada agente for igual ao custo marginal de provis\u00e3o, se for poss\u00edvel prover um bem p\u00fablico numa quantidade vari\u00e1vel.","id":3094889,"corpo":"o equil\u00edbrio paretiano \u00e9 obtido quando a soma da propens\u00e3o marginal a pagar de cada agente for\r\nigual ao custo marginal de provis\u00e3o, se for poss\u00edvel prover um bem p\u00fablico numa quantidade\r\nvari\u00e1vel.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o problema do \u201ccarona\u201d implica em subprovis\u00e3o da oferta de bens p\u00fablicos.","id":3094890,"corpo":"o problema do \u201ccarona\u201d implica em subprovis\u00e3o da oferta de bens p\u00fablicos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o servi\u00e7o provido pela COSANPA tem caracter\u00edstica de um bem p\u00fablico puro.","id":3094891,"corpo":"o servi\u00e7o provido pela COSANPA tem caracter\u00edstica de um bem p\u00fablico puro.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348678,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Modelo de Oferta e Demanda","oab":false,"nome":"Modelo de Oferta e Demanda","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403950,"slug":"economia-e-financas-modelo-de-oferta-e-demanda"},{"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":403968,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412893,"slug":"economia-e-financas-bens-publicos"}],"slug":"economia-e-financas\/885737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio I - \u00c1rea Atendimento","id":13855}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO chamado \u00b4fumante passivo\u00b4 \u00e9 aquele indiv\u00edduo que n\u00e3o fuma, mas que acaba respirando a fuma\u00e7a dos cigarros fumados ao seu redor\u201d. Nesse segmento do texto 1, a express\u00e3o \u201cacaba respirando\u201d apresenta uma ideia de","provas":[{"id":27283,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio I - \u00c1rea Atendimento","id":13855},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2017-fgv-tecnico-de-nivel-medio-i-area-atendimento","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio I - \u00c1rea Atendimento - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-08 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":911275,"hashId":"a8dc2f45d2ddca2e7ee44ba129dc1aed","enunciado":"<p>\u201cO chamado \u00b4fumante passivo\u00b4 \u00e9 aquele indiv\u00edduo que n\u00e3o fuma,\r\nmas que acaba respirando a fuma\u00e7a dos cigarros fumados ao seu\r\nredor\u201d.\r\n<\/p><p>Nesse segmento do texto 1, a express\u00e3o \u201cacaba respirando\u201d\r\napresenta uma ideia de<\/p>","resposta":3192831,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o.","id":3192830,"corpo":"condi\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"consequ\u00eancia.","id":3192831,"corpo":"consequ\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"finalidade.","id":3192832,"corpo":"finalidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"causa.","id":3192833,"corpo":"causa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"meio.","id":3192834,"corpo":"meio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352930,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27283\/14.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/911275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","sigla":"PGR","id":893,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"EM RELA\u00c7\u00c3O \u00c0 COLABORA\u00c7\u00c3O PREMIADA, T\u00c9CNICA DE OBTEN\u00c7\u00c3O DE PROVA NO PROCESSO PENAL (LEI 12.850\/2013), COM BASE NO ENTENDIMENTO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL: I \u2013 Para fins de homologa\u00e7\u00e3o do acordo, a an\u00e1lise do juiz competente se limita, como regra, a aferir a regularidade, a voluntariedade, a legalidade e a proporcionalidade dos benef\u00edcios propostos diante do teor da colabora\u00e7\u00e3o; II \u2013 A pessoa f\u00edsica que, dentre in\u00fameras outras pessoas, for referida por um colaborador, tem direito a acesso a todos os termos de depoimentos prestados no bojo da colabora\u00e7\u00e3o premiada para o exerc\u00edcio da ampla defesa, observados os limites da S\u00famula Vinculante n. 14-STF;III \u2013 Por se tratar de neg\u00f3cio jur\u00eddico personal\u00edssimo, o acordo de colabora\u00e7\u00e3o premiada n\u00e3o pode ser impugnado por coautores ou part\u00edcipes do colaborador na organiza\u00e7\u00e3o criminosa e nas infra\u00e7\u00f5es penais por ela praticadas, ainda que venham a ser expressamente nominados no respectivo instrumento no relato da colabora\u00e7\u00e3o e seus poss\u00edveis resultados; IV \u2013 Os princ\u00edpios da seguran\u00e7a jur\u00eddica e da prote\u00e7\u00e3o da confian\u00e7a, quando cumpridas as obriga\u00e7\u00f5es assumidas pelo colaborador, tornam indeclin\u00e1vel o dever estatal de honrar o compromisso assumido no acordo de colabora\u00e7\u00e3o, concedendo a san\u00e7\u00e3o premial estipulada, leg\u00edtima contrapresta\u00e7\u00e3o ao adimplemento da obriga\u00e7\u00e3o por parte do colaborador. Ante as assertivas acima:","provas":[{"id":59138,"cargo":{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","sigla":"PGR","id":893,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pgr-2017-pgr-procurador-da-republica","tipo":1,"nome":"PGR - PGR - Procurador da Rep\u00fablica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-07 22:22:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1790309,"hashId":"117c5d25affb35fead6589c7e6ef4027","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>EM RELA\u00c7\u00c3O \u00c0 COLABORA\u00c7\u00c3O PREMIADA, T\u00c9CNICA DE OBTEN\u00c7\u00c3O DE PROVA NO PROCESSO PENAL (LEI 12.850\/2013), COM BASE NO ENTENDIMENTO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Para fins de homologa\u00e7\u00e3o do acordo, a an\u00e1lise do juiz competente se limita, como regra, a aferir a regularidade, a voluntariedade, a legalidade e a proporcionalidade dos benef\u00edcios propostos diante do teor da colabora\u00e7\u00e3o; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 A pessoa f\u00edsica que, dentre in\u00fameras outras pessoas, for referida por um colaborador, tem direito a acesso a todos os termos de depoimentos prestados no bojo da colabora\u00e7\u00e3o premiada para o exerc\u00edcio da ampla defesa, observados os limites da S\u00famula Vinculante n. 14-STF;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Por se tratar de neg\u00f3cio jur\u00eddico personal\u00edssimo, o acordo de colabora\u00e7\u00e3o premiada n\u00e3o pode ser impugnado por coautores ou part\u00edcipes do colaborador na organiza\u00e7\u00e3o criminosa e nas infra\u00e7\u00f5es penais por ela praticadas, ainda que venham a ser expressamente nominados no respectivo instrumento no relato da colabora\u00e7\u00e3o e seus poss\u00edveis resultados; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Os princ\u00edpios da seguran\u00e7a jur\u00eddica e da prote\u00e7\u00e3o da confian\u00e7a, quando cumpridas as obriga\u00e7\u00f5es assumidas pelo colaborador, tornam indeclin\u00e1vel o dever estatal de honrar o compromisso assumido no acordo de colabora\u00e7\u00e3o, concedendo a san\u00e7\u00e3o premial estipulada, leg\u00edtima contrapresta\u00e7\u00e3o ao adimplemento da obriga\u00e7\u00e3o por parte do colaborador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Ante as assertivas acima:<\/strong><\/p>","resposta":6840213,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas as assertivas I, III e IV est\u00e3o integralmente corretas;","id":6840210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas as assertivas I, III e IV est\u00e3o integralmente corretas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas a assertiva III est\u00e1 integralmente correta;","id":6840211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas a assertiva III est\u00e1 integralmente correta;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas as assertivas II, III e IV est\u00e3o integralmente corretas;","id":6840212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas as assertivas II, III e IV est\u00e3o integralmente corretas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas as assertivas III e IV est\u00e3o integralmente corretas.","id":6840213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas as assertivas III e IV est\u00e3o integralmente corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463459,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Processo e procedimento","oab":true,"nome":"Processo e procedimento","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406679,"slug":"direito-processual-penal-processo-e-procedimento"},{"nome_clean":"Procedimentos Especiais","oab":false,"nome":"Procedimentos Especiais","pai":406679,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414971,"slug":"direito-processual-penal-procedimentos-especiais"},{"nome_clean":"Aspectos processuais da Lei n\u00ba 12.850\/13 (Organiza\u00e7\u00f5es Criminosas)","oab":false,"nome":"Aspectos processuais da Lei n\u00ba 12.850\/13 (Organiza\u00e7\u00f5es Criminosas)","pai":414971,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421541,"slug":"direito-processual-penal-aspectos-processuais-da-lei-no-12-850-13-organizacoes-criminosas"}],"slug":"direito-processual-penal\/1790309","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990) estabelece que se deve assegurar todas as oportunidades e as facilidades, no intuito de facultar o desenvolvimento f\u00edsico, mental, moral, espiritual e social de crian\u00e7as e adolescentes. Por sua vez, a Lei n\u00ba 8.080\/1990, que rege o Sistema \u00danico de Sa\u00fade, afirma como um de seus princ\u00edpios fundamentais a preserva\u00e7\u00e3o da autonomia das pessoas na defesa de sua integridade f\u00edsica e moral. Assinale a alternativa correta sobre os fatores e as causas de agress\u00e3o \u00e0 integridade f\u00edsica e moral de crian\u00e7as e adolescentes.","provas":[{"id":64198,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2017-ufgd-residencia-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-07 18:02:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1966471,"hashId":"d31f9801de1e8aee95b90d51145f7123","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990) estabelece que se deve assegurar todas as oportunidades e as facilidades, no intuito de facultar o desenvolvimento f\u00edsico, mental, moral, espiritual e social de crian\u00e7as e adolescentes. Por sua vez, a Lei n\u00ba 8.080\/1990, que rege o Sistema \u00danico de Sa\u00fade, afirma como um de seus princ\u00edpios fundamentais a preserva\u00e7\u00e3o da autonomia das pessoas na defesa de sua integridade f\u00edsica e moral. Assinale a alternativa correta sobre os fatores e as causas de agress\u00e3o \u00e0 integridade f\u00edsica e moral de crian\u00e7as e adolescentes.<\/p>","resposta":7622853,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acidente de transporte terrestre \u00e9 a principal causa de mortalidade juvenil, ressaltada no grande n\u00famero de mortes, nas incapacidades f\u00edsicas e nas sequelas psicol\u00f3gicas.","id":7622849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acidente de transporte terrestre \u00e9 a principal causa de mortalidade juvenil, ressaltada no grande n\u00famero de mortes, nas incapacidades f\u00edsicas e nas sequelas psicol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A morbimortalidade de adolescentes e jovens \u00e9 marcada por modalidades de viol\u00eancias como a viol\u00eancia f\u00edsica ou sexual, a neglig\u00eancia e a viol\u00eancia psicol\u00f3gica. Dentre as quais, sendo que a maior parte das v\u00edtimas n\u00e3o letais pertence ao sexo masculino, est\u00e3o a viol\u00eancia sexual e a viol\u00eancia dom\u00e9stica, que, em geral, evoluem a \u00f3bito, mas podem causar severos danos \u00e0 sa\u00fade f\u00edsica e mental.","id":7622850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A morbimortalidade de adolescentes e jovens \u00e9 marcada por modalidades de viol\u00eancias como a viol\u00eancia f\u00edsica ou sexual, a neglig\u00eancia e a viol\u00eancia psicol\u00f3gica. Dentre as quais, sendo que a maior parte das v\u00edtimas n\u00e3o letais pertence ao sexo masculino, est\u00e3o a viol\u00eancia sexual e a viol\u00eancia dom\u00e9stica, que, em geral, evoluem a \u00f3bito, mas podem causar severos danos \u00e0 sa\u00fade f\u00edsica e mental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dentre todas as drogas, o cigarro e a maconha s\u00e3o as mais utilizadas no mundo inteiro. Certamente, essas drogas correspondem a um dos maiores fatores de adoecimento e tamb\u00e9m contribuem para situa\u00e7\u00f5es de risco para a popula\u00e7\u00e3o brasileira, especialmente a popula\u00e7\u00e3o jovem.","id":7622851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre todas as drogas, o cigarro e a maconha s\u00e3o as mais utilizadas no mundo inteiro. Certamente, essas drogas correspondem a um dos maiores fatores de adoecimento e tamb\u00e9m contribuem para situa\u00e7\u00f5es de risco para a popula\u00e7\u00e3o brasileira, especialmente a popula\u00e7\u00e3o jovem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A viol\u00eancia autoinfligida, como o suic\u00eddio, representa taxas de mortalidade t\u00e3o significativas quanto as de agress\u00f5es e acidentes de transporte terrestre, no entanto, nos \u00faltimos anos vem apresentando uma estagna\u00e7\u00e3o na popula\u00e7\u00e3o jovem.","id":7622852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A viol\u00eancia autoinfligida, como o suic\u00eddio, representa taxas de mortalidade t\u00e3o significativas quanto as de agress\u00f5es e acidentes de transporte terrestre, no entanto, nos \u00faltimos anos vem apresentando uma estagna\u00e7\u00e3o na popula\u00e7\u00e3o jovem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Agress\u00f5es, entre estas o homic\u00eddio, s\u00e3o o principal fator de mortalidade entre jovens, principalmente do sexo masculino.","id":7622853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agress\u00f5es, entre estas o homic\u00eddio, s\u00e3o o principal fator de mortalidade entre jovens, principalmente do sexo masculino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Projetos - \u00c1rea Econ\u00f4mico","id":13349},{"descricao":"Analista de Projetos - \u00c1rea Financeira","id":13350}],"orgaos":[{"nome":"Banco Regional de Desenvolvimento do Extremo Sul","sigla":"BRDES","id":67,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A responsabilidade na gest\u00e3o fiscal pressup\u00f5e a a\u00e7\u00e3o planejada e transparente, em que se previnem riscos e se corrigem desvios capazes de afetar o equil\u00edbrio das contas p\u00fablicas, mediante o cumprimento de metas de resultados entre receitas e despesas e a obedi\u00eancia a limites e condi\u00e7\u00f5es no que tange a ren\u00fancia de receita, gera\u00e7\u00e3o de despesas com pessoal, da seguridade social e outras, d\u00edvidas consolidada e mobili\u00e1ria, opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, inclusive por antecipa\u00e7\u00e3o de receita, concess\u00e3o de garantia e inscri\u00e7\u00e3o em Restos a Pagar. A Lei Complementar n\u00ba 101\/2000, que estabelece normas de finan\u00e7as p\u00fablicas voltadas para a responsabilidade na gest\u00e3o fiscal, no seu Art. 35, veda a realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito entre um ente da Federa\u00e7\u00e3o e entidades da administra\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o compreendidos no contexto da referida Lei: I. O Poder Executivo, o Poder Legislativo e o Poder Judici\u00e1rio. II. O Minist\u00e9rio P\u00fablico. III. As administra\u00e7\u00f5es diretas, fundos, autarquias, funda\u00e7\u00f5es e empresas estatais. IV. Os Estados e o Distrito Federal. V. O Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, o Tribunal de Contas dos Estados e o Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios. Quais est\u00e3o corretos?","provas":[{"id":26449,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos - \u00c1rea Econ\u00f4mico","id":13349},"orgao":{"nome":"Banco Regional de Desenvolvimento do Extremo Sul","sigla":"BRDES","id":67,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"brdes-rs-2017-fundatec-analista-de-projetos-area-economico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - BRDES - Analista de Projetos - \u00c1rea Econ\u00f4mico - 2017"},{"id":26450,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos - \u00c1rea Financeira","id":13350},"orgao":{"nome":"Banco Regional de Desenvolvimento do Extremo Sul","sigla":"BRDES","id":67,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"brdes-rs-2017-fundatec-analista-de-projetos-area-financeira","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - BRDES - Analista de Projetos - \u00c1rea Financeira - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-10 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":889029,"hashId":"c3113e09bd488eb5ea2351f888602e3b","enunciado":"<p>A responsabilidade na gest\u00e3o fiscal pressup\u00f5e a a\u00e7\u00e3o planejada e transparente, em que se previnem riscos e se corrigem desvios capazes de afetar o equil\u00edbrio das contas p\u00fablicas, mediante o cumprimento de metas de resultados entre receitas e despesas e a obedi\u00eancia a limites e condi\u00e7\u00f5es no que tange a ren\u00fancia de receita, gera\u00e7\u00e3o de despesas com pessoal, da seguridade social e outras, d\u00edvidas consolidada e mobili\u00e1ria, opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, inclusive por antecipa\u00e7\u00e3o de receita, concess\u00e3o de garantia e inscri\u00e7\u00e3o em Restos a Pagar. A Lei Complementar n\u00ba 101\/2000, que estabelece normas de finan\u00e7as p\u00fablicas voltadas para a responsabilidade na gest\u00e3o fiscal, no seu Art. 35, veda a realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito entre um ente da Federa\u00e7\u00e3o e entidades da administra\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o compreendidos no contexto da referida Lei:\r\n<\/p><p>I. O Poder Executivo, o Poder Legislativo e o Poder Judici\u00e1rio.\r\n<\/p><p>II. O Minist\u00e9rio P\u00fablico.\r\n<\/p><p>III. As administra\u00e7\u00f5es diretas, fundos, autarquias, funda\u00e7\u00f5es e empresas estatais.<\/p><p>\r\nIV. Os Estados e o Distrito Federal.\r\n<\/p><p>V. O Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, o Tribunal de Contas dos Estados e o Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios.\r\n<\/p><p>Quais est\u00e3o corretos?<\/p>","resposta":3110391,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":3110387,"corpo":"Apenas I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, IV e V.","id":3110388,"corpo":"Apenas I, IV e V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III, IV e V.","id":3110389,"corpo":"Apenas III, IV e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II, III e IV.","id":3110390,"corpo":"Apenas I, II, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I, II, III, IV e V.","id":3110391,"corpo":" I, II, III, IV e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349108,"enunciado":"","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Abrang\u00eancia","oab":false,"nome":"Abrang\u00eancia","pai":405660,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411944,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-abrangencia"},{"nome_clean":"Veda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Veda\u00e7\u00f5es","pai":411996,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411997,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-vedacoes"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Abrang\u00eancia","oab":false,"nome":"Abrang\u00eancia","pai":424268,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424271,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-abrangencia"},{"nome_clean":"Veda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Veda\u00e7\u00f5es","pai":424329,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424331,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-vedacoes"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/889029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Municipal de Urbanismo de Novo Hamburgo","sigla":"COMUR","id":182,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da repercuss\u00e3o geral do recurso extraordin\u00e1rio, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":43504,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Companhia Municipal de Urbanismo de Novo Hamburgo","sigla":"COMUR","id":182,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"comur-rs-2017-fundacao-la-salle-procurador","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - COMUR - Procurador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-08 14:43:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1302784,"hashId":"a662e4ec868633b52c5b9b3f3b0ed283","enunciado":"<p align=justify>A respeito da repercuss\u00e3o geral do recurso extraordin\u00e1rio, assinale a alternativa\r\nINCORRETA.<\/p>","resposta":4749947,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para efeito de repercuss\u00e3o geral, ser\u00e1 considerada a exist\u00eancia ou n\u00e3o de quest\u00f5es relevantes do ponto de vista econ\u00f4mico, pol\u00edtico, social ou jur\u00eddico que ultrapassem os interesses subjetivos do processo.","id":4749945,"corpo":"<p align=justify>Para efeito de repercuss\u00e3o geral, ser\u00e1 considerada a exist\u00eancia ou n\u00e3o de quest\u00f5es relevantes do ponto de vista econ\u00f4mico, pol\u00edtico, social ou jur\u00eddico que ultrapassem os interesses subjetivos do processo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O recorrente dever\u00e1 demonstrar a exist\u00eancia de repercuss\u00e3o geral para aprecia\u00e7\u00e3o exclusiva pelo Supremo Tribunal Federal.","id":4749946,"corpo":"<p align=justify>O recorrente dever\u00e1 demonstrar a exist\u00eancia de repercuss\u00e3o geral para aprecia\u00e7\u00e3o exclusiva pelo Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"recorr\u00edvel a decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal que n\u00e3o conhecer do recurso extraordin\u00e1rio quando a quest\u00e3o constitucional nele versada n\u00e3o tiver repercuss\u00e3o geral. ","id":4749947,"corpo":"<p align=justify>recorr\u00edvel a decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal que n\u00e3o conhecer do recurso extraordin\u00e1rio quando a quest\u00e3o constitucional nele versada n\u00e3o tiver repercuss\u00e3o geral.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Haver\u00e1 repercuss\u00e3o geral sempre que o recurso impugnar ac\u00f3rd\u00e3o que contrarie s\u00famula ou jurisprud\u00eancia dominante do Supremo Tribunal Federal.","id":4749948,"corpo":"<p align=justify>Haver\u00e1 repercuss\u00e3o geral sempre que o recurso impugnar ac\u00f3rd\u00e3o que  contrarie s\u00famula ou jurisprud\u00eancia dominante do Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reconhecida a repercuss\u00e3o geral, o relator no Supremo Tribunal Federal determinar\u00e1 a suspens\u00e3o do processamento de todos os processos pendentes, individuais ou coletivos, que versem sobre a quest\u00e3o e tramitem no territ\u00f3rio nacional.","id":4749949,"corpo":"<p align=justify>Reconhecida a repercuss\u00e3o geral, o relator no Supremo Tribunal Federal determinar\u00e1 a\r\nsuspens\u00e3o do processamento de todos os processos pendentes, individuais ou coletivos,\r\nque versem sobre a quest\u00e3o e tramitem no territ\u00f3rio nacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402222,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos"},{"nome_clean":"Dos recursos para o STF e STJ","oab":true,"nome":"Dos recursos para o STF e STJ","pai":402222,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402228,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-dos-recursos-para-o-stf-e-stj"},{"nome_clean":"Do recurso extraordin\u00e1rio e recurso especial","oab":true,"nome":"Do recurso extraordin\u00e1rio e recurso especial","pai":402228,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402230,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-recurso-extraordinario-e-recurso-especial"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1302784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Municipal de Urbanismo de Novo Hamburgo","sigla":"COMUR","id":182,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as seguintes perguntas: I - Qual a causa, segundo Varella, da disfun\u00e7\u00e3o er\u00e9til? II - O que o autor pensa sobre o uso da internet? III - Ao ser questionado pelo locutor de uma r\u00e1dio em Madrid sobre a sa\u00fade no Brasil, qual foi a resposta do m\u00e9dico brasileiro? Das perguntas acima, qual(is) \u00e9(s\u00e3o) respondida(s) pelo texto?","provas":[{"id":43504,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Companhia Municipal de Urbanismo de Novo Hamburgo","sigla":"COMUR","id":182,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"comur-rs-2017-fundacao-la-salle-procurador","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - COMUR - Procurador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-08 14:43:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1302765,"hashId":"c3f1ccdb36dcd13be8d7ed7c60070679","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Observe as seguintes perguntas: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I - Qual a causa, segundo Varella, da disfun\u00e7\u00e3o er\u00e9til? <\/p><p align=\"justify\">II - O que o autor pensa sobre o uso da internet? <\/p><p align=\"justify\">III - Ao ser questionado pelo locutor de uma r\u00e1dio em Madrid sobre a sa\u00fade no\r\nBrasil, qual foi a resposta do m\u00e9dico brasileiro? <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Das perguntas acima, qual(is) \u00e9(s\u00e3o) respondida(s) pelo texto?<\/p><\/p>","resposta":4749730,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a II.","id":4749730,"corpo":"<p align=justify>Apenas a II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a III.","id":4749731,"corpo":"<p align=justify>Apenas a III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4749732,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4749733,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4749734,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00famero 11 a 20 referem-se ao texto abaixo.\u00a0 O lixo da internet\u00a0 01\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 A internet d\u00e1 acesso ao melhor e ao pior da imagina\u00e7\u00e3o humana \u00e0s\u00a0\u00a002\u00a0 \u00a0 informa\u00e7\u00f5es da maior relev\u00e2ncia e \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es dos instintos mais ________\u00a003\u00a0 \u00a0 Corre no lixo que a infesta um v\u00eddeo de uma mulher que atribui a mim um alerta sobre\u00a004\u00a0 \u00a0 supostos perigos das radia\u00e7\u00f5es emitidas por ocasi\u00e3o de radiografias dos dentes e das\u00a005\u00a0 \u00a0 mamografias.\u00a006\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Ela diz que havia assistido a um programa de TV, no qual eu teria feito a\u00a007\u00a0 \u00a0 malfadada afirma\u00e7\u00e3o. Mentira deslavada que atesta o mau car\u00e1ter de quem a inventou.\u00a0 08\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 lnvencionices como essa aparecem na rede todos os dias, mas algumas se\u00a009\u00a0 \u00a0 espalham como v\u00edrus. Foi esse o caso. Quero crer que a _________ tenha ocorrido,\u00a010\u00a0 \u00a0 porque a autora se apropriou do nome de um m\u00e9dico envolvido com a divulga\u00e7\u00e3o de\u00a0 11\u00a0 \u00a0 temas de sa\u00fade (caso contr\u00e1rio, n\u00e3o o teria feito).\u00a0 12\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Nas duas \u00faltimas semanas, perdi a conta de quantos whatsapps recebi de\u00a013\u00a0 \u00a0 amigos preocupados em saber se havia partido de mim tal aleivosia. Ao lado deles,\u00a0 14\u00a0 \u00a0 quantos teriam acreditado nessa interven\u00e7\u00e3o criminosa? \u00a015\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Digo criminosa, n\u00e3o s\u00f3 pela cal\u00fania que envolveu meu nome, mas pelo mal\u00a016\u00a0 \u00a0 causado aos cr\u00e9dulos que compartilharam a advert\u00eancia de uma desqualificada, que\u00a017\u00a0 \u00a0 cria boatos prejudiciais \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.\u00a0 18\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 H\u00e1 quantos anos os m\u00e9dicos brasileiros se empenham em ressaltar a\u00a019\u00a0 \u00a0 import\u00e2ncia das mamografias no diagn\u00f3stico precoce do c\u00e2ncer de mama? Quantas\u00a0 20\u00a0 \u00a0 incautas que assistiram ao v\u00eddeo ficar\u00e3o convencidas do contr\u00e1rio? Quem responder\u00e1\u00a0 21\u00a0 \u00a0 criminalmente pelas mortes que ocorrerem? \u00a0 22\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00c9 triste constatar que um avan\u00e7o tecnol\u00f3gico como a internet, que provocou\u00a023\u00a0 \u00a0 uma revolu\u00e7\u00e3o sem precedentes nas comunica\u00e7\u00f5es humanas, esteja sujeito a nos\u00a024\u00a0 \u00a0 expor aos __________, do primeiro imbecil.\u00a0 25\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Como acontece com outras figuras p\u00fablicas, circulam pela rede v\u00e1rios textos\u00a026\u00a0 \u00a0 ap\u00f3crifos atribu\u00eddos a mim. Nesse quesito, pelo menos, estou na companhia de gente\u00a0 27\u00a0 \u00a0 que admiro: Luis Fernando Ver\u00edssimo, Caetano Veloso, Arnaldo Jabor, Jorge Lu\u00eds\u00a0 28\u00a0 \u00a0 Borges e Carlos Drummond, entre outros.\u00a0 29\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Num deles, o autor aconselha o pensamento positivo como arma contra a\u00a030\u00a0 \u00a0 enfermidade. Segundo ele, quem est\u00e1 de bem com a vida n\u00e3o adoece e, na hip\u00f3tese\u00a0 31\u00a0 \u00a0 improv\u00e1vel de cair de cama, levantar\u00e1 l\u00e9pido e fagueiro. \u00c9 exatamente o oposto do que\u00a0 32\u00a0 \u00a0 penso. Jogar no paciente a culpa do mal que o aflige, \u00e9 crueldade, no m\u00ednimo um\u00a033\u00a0 \u00a0 desrespeito com os que morreram.\u00a0 34\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Outro aborda o relacionamento amoroso. Re\u00fane uma s\u00e9rie de obviedades\u00a035\u00a0 \u00a0 melosas, alinhadas no estilo dos calend\u00e1rios com pensamentos seicho no ie. A primeira\u00a036\u00a0 \u00a0 vez que o li, fiquei morto de vergonha do mau ju\u00edzo que os amigos fariam de minhas\u00a037\u00a0 \u00a0 pretens\u00f5es liter\u00e1rias. Voc\u00ea n\u00e3o faz ideia de quantos elogios recebi de pessoas\u00a038\u00a0 \u00a0 emocionadas com a profundidade filos\u00f3fico po\u00e9tica daquelas reflex\u00f5es.\u00a0 39\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Agora, nenhum deles chega aos p\u00e9s da repercuss\u00e3o de uma frase sobre os\u00a040\u00a0 \u00a0 recursos investidos pela ind\u00fastria farmac\u00eautica em pr\u00f3teses mam\u00e1rias e rem\u00e9dios para\u00a041\u00a0 \u00a0 a disfun\u00e7\u00e3o er\u00e9til, em compara\u00e7\u00e3o com aqueles destinados \u00e0s pesquisas sobre a\u00a042\u00a0 \u00a0 doen\u00e7a de Alzheimer.\u00a043\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 A conclus\u00e3o final de que a perda da mem\u00f3ria levaria ao esquecimento da\u00a044\u00a0 \u00a0 utilidade de seios e ere\u00e7\u00f5es \u00e9 colocada com palavras que n\u00e3o falo sequer no botequim.\u00a0 45\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 O sucesso foi retumbante. Surgiu at\u00e9 uma vers\u00e3o em espanhol que me\u00a046\u00a0 \u00a0 apresentava como Pr\u00eamio Nobel em Medicina.\u00a0 47\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Na semana em que minha obra \"Esta\u00e7\u00e3o Carandiru\" foi publicado na Inglaterra,\u00a048\u00a0 \u00a0 recebi um pedido de entrevista da r\u00e1dio Madrid. Imaginei que o livro tivesse invadido a\u00a049\u00a0 \u00a0 Europa.\u00a050\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 N\u00e3o era o caso. Fui colocado no ar, com um locutor que come\u00e7ou a entrevista\u00a051\u00a0 \u00a0 com a leitura da famigerada frase. Quando expliquei que n\u00e3o era de minha autoria, ele\u00a052\u00a0 \u00a0 ficou pasmo. Sem saber o que dizer, perguntou como andava a sa\u00fadie no Brasil. Dias\u00a053\u00a0 \u00a0 mais tarde, a produ\u00e7\u00e3o da Radio Diffusion- T\u00e9l\u00e9vision Fran\u00e7aise fez o mesmo, por\u00e9m\u00a054\u00a0 \u00a0 com o cuidado de me consultar antes sobre o Nobel e a autoria.\u00a055\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Semana passada, recebi um v\u00eddeo em que o escritor uruguaio Eduardo Galeano\u00a056\u00a0 \u00a0 fez a leitura da frase numa confer\u00eancia. Foi muito aplaudido.\u00a057\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Minha amiga Rita Cadilac assim exprimiu seu \u00faltimo desejo: \"Quero ser\u00a058\u00a0 \u00a0 enterrada de bru\u00e7os para que o povo brasileiro me reconhe\u00e7a\". Talvez em meu t\u00famulo\u00a0 59\u00a0 \u00a0 deva ser inscrita essa hist\u00f3ria dos seios e p\u00eanis eretos. N\u00e3o consigo pensar em epit\u00e1fio\u00a0 60\u00a0 \u00a0 que me torne mais reconhec\u00edvel.\u00a0Dispon\u00edvel em < https:1\/drauziovarella.com.br\/drauzio\/artigo s\/o-lixo- da-internel\/ > (adaptado) Acesso em 15 de fevereiro de 2017. ","id":408272,"enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"text-align: \r\ncenter;\">As quest\u00f5es de n\u00famero 11 a \r\n20 \r\nreferem-se ao texto abaixo.\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"text-align: center;\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\" style=\"text-\r\nalign: center;\">O lixo da internet\u00a0<\/p>\r\n<p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\"><br><\/p><p align=\"justify\">01\u00a0 \r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 A \r\ninternet d\u00e1 acesso ao melhor e ao pior da \r\nimagina\u00e7\u00e3o \r\nhumana \u00e0s\u00a0\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">02\u00a0 \u00a0 informa\u00e7\u00f5es \r\nda maior \r\nrelev\u00e2ncia e \u00e0s \r\nmanifesta\u00e7\u00f5es dos instintos mais \r\n________\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">03\u00a0 \u00a0 Corre no \r\nlixo \r\nque a infesta um \r\nv\u00eddeo de uma mulher que atribui a mim um \r\nalerta sobre\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">04\u00a0 \u00a0 supostos \r\nperigos das radia\u00e7\u00f5es emitidas por \r\nocasi\u00e3o de \r\nradiografias dos dentes e das\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">05\u00a0 \u00a0 \r\nmamografias.\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">06\u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0 \u00a0 Ela diz que havia assistido a \r\num programa de \r\nTV, no \r\nqual eu teria feito a\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">07\u00a0 \u00a0 malfadada \r\nafirma\u00e7\u00e3o. \r\nMentira \r\ndeslavada que atesta o mau car\u00e1ter de quem a \r\ninventou.\u00a0\r\n<\/p><p align=\"justify\">08\u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 lnvencionices como essa \r\naparecem na rede \r\ntodos os \r\ndias, mas algumas se\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">09\u00a0 \u00a0 espalham \r\ncomo v\u00edrus. \r\nFoi esse o \r\ncaso. Quero crer que a _________ tenha \r\nocorrido,\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">10\u00a0 \u00a0 porque a \r\nautora se apropriou do \r\nnome de um \r\nm\u00e9dico envolvido com a divulga\u00e7\u00e3o de\u00a0\r\n<\/p><p align=\"justify\">11\u00a0 \u00a0 temas \r\nde sa\u00fade \r\n(caso contr\u00e1rio, n\u00e3o o teria feito).\u00a0\r\n<\/p><p align=\"justify\">12\u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 Nas duas \u00faltimas \r\nsemanas, perdi a conta de \r\nquantos \r\n<i>whatsapps <\/i>recebi de\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">13\u00a0 \u00a0 amigos \r\npreocupados em \r\nsaber se \r\nhavia partido de mim tal aleivosia. Ao lado \r\ndeles,\u00a0\r\n<\/p><p align=\"justify\">14\u00a0 \u00a0 \r\nquantos teriam acreditado nessa interven\u00e7\u00e3o \r\ncriminosa? \u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">15\u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0 \u00a0 Digo criminosa, n\u00e3o s\u00f3 pela \r\ncal\u00fania que \r\nenvolveu meu \r\nnome, mas pelo mal\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">16\u00a0 \u00a0 causado aos \r\ncr\u00e9dulos que \r\ncompartilharam a advert\u00eancia de uma \r\ndesqualificada, \r\nque\u00a0<\/p><p align=\"justify\">17\u00a0 \r\n\u00a0 cria boatos prejudiciais \u00e0 sa\u00fade da \r\npopula\u00e7\u00e3o.\u00a0\r\n<\/p><p align=\"justify\">18\u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 H\u00e1 quantos anos os \r\nm\u00e9dicos brasileiros se \r\nempenham em \r\nressaltar a\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">19\u00a0 \u00a0 import\u00e2ncia \r\ndas mamografias \r\nno \r\ndiagn\u00f3stico precoce do c\u00e2ncer de mama? \r\nQuantas\u00a0\r\n<\/p><p align=\"justify\">20\u00a0 \u00a0 \r\nincautas que assistiram ao v\u00eddeo ficar\u00e3o \r\nconvencidas do contr\u00e1rio? Quem \r\nresponder\u00e1\u00a0\r\n<\/p><p align=\"justify\">21\u00a0 \u00a0 \r\ncriminalmente pelas mortes que ocorrerem?\r\n\u00a0\r\n<\/p><p align=\"justify\">22\u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00c9 triste constatar que \r\num avan\u00e7o tecnol\u00f3gico \r\ncomo a \r\ninternet, que provocou\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">23\u00a0 \u00a0 uma \r\nrevolu\u00e7\u00e3o sem \r\nprecedentes \r\nnas comunica\u00e7\u00f5es humanas, esteja sujeito a \r\nnos\u00a0<\/p><p align=\"justify\">24\u00a0 \r\n\u00a0 expor \r\naos __________, \r\ndo primeiro imbecil.\u00a0\r\n<\/p><p align=\"justify\">25\u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 Como acontece com \r\noutras figuras p\u00fablicas, \r\ncirculam \r\npela rede v\u00e1rios textos\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">26\u00a0 \u00a0 ap\u00f3crifos \r\natribu\u00eddos \r\na mim. \r\nNesse quesito, pelo menos, estou na \r\ncompanhia de gente\u00a0\r\n<\/p><p align=\"justify\">27\u00a0 \u00a0 que \r\nadmiro: Luis Fernando Ver\u00edssimo, Caetano \r\nVeloso, Arnaldo Jabor, Jorge Lu\u00eds\u00a0<\/p>\r\n<p align=\"justify\">28\u00a0 \u00a0 Borges e \r\nCarlos \r\nDrummond, \r\nentre outros.\u00a0\r\n<\/p><p align=\"justify\">29\u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 Num deles, o autor \r\naconselha o pensamento \r\npositivo \r\ncomo arma contra a\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">30\u00a0 \u00a0 enfermidade. \r\nSegundo \r\nele, quem \r\nest\u00e1 de bem com a vida n\u00e3o adoece e, na \r\nhip\u00f3tese\u00a0\r\n<\/p><p align=\"justify\">31\u00a0 \u00a0 \r\nimprov\u00e1vel de cair de cama, levantar\u00e1 l\u00e9pido \r\ne \r\nfagueiro. \u00c9 exatamente o oposto do que\u00a0\r\n<\/p><p align=\"justify\">32\u00a0 \u00a0 \r\npenso. Jogar no \r\npaciente a culpa do mal que o aflige, \u00e9 \r\ncrueldade, no \r\nm\u00ednimo um\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">33\u00a0 \u00a0 desrespeito \r\ncom os que morreram.\u00a0\r\n<\/p><p align=\"justify\">34\u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 Outro aborda o \r\nrelacionamento amoroso. Re\u00fane \r\numa s\u00e9rie \r\nde obviedades\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">35\u00a0 \u00a0 melosas, \r\nalinhadas no estilo \r\ndos \r\ncalend\u00e1rios com pensamentos <i>seicho no \r\nie<\/i>. A \r\nprimeira\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">36\u00a0 \u00a0 vez que o \r\nli, fiquei morto de vergonha do \r\nmau ju\u00edzo \r\nque os amigos fariam de minhas\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">37\u00a0 \u00a0 pretens\u00f5es \r\nliter\u00e1rias. \r\nVoc\u00ea n\u00e3o faz ideia de quantos elogios recebi \r\nde \r\npessoas\u00a0<\/p><p align=\"justify\">38\u00a0 \r\n\u00a0 emocionadas com a profundidade \r\nfilos\u00f3fico \r\npo\u00e9tica daquelas reflex\u00f5es.\u00a0\r\n<\/p><p align=\"justify\">39\u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 Agora, nenhum deles \r\nchega aos p\u00e9s da \r\nrepercuss\u00e3o de \r\numa frase sobre os\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">40\u00a0 \u00a0 recursos \r\ninvestidos pela ind\u00fastria farmac\u00eautica em \r\npr\u00f3teses mam\u00e1rias e rem\u00e9dios \r\npara\u00a0<\/p><p align=\"justify\">41\u00a0 \r\n\u00a0 a \r\ndisfun\u00e7\u00e3o er\u00e9til, em compara\u00e7\u00e3o com aqueles \r\ndestinados \r\n\u00e0s pesquisas sobre a\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">42\u00a0 \u00a0 doen\u00e7a de \r\nAlzheimer.\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">43\u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0 \u00a0 A \r\nconclus\u00e3o \r\nfinal de que a perda da mem\u00f3ria levaria ao \r\nesquecimento da\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">44\u00a0 \u00a0 utilidade de \r\nseios e ere\u00e7\u00f5es \r\n\u00e9 \r\ncolocada com palavras que n\u00e3o falo sequer no \r\nbotequim.\u00a0\r\n<\/p><p align=\"justify\">45\u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 O sucesso foi \r\nretumbante. Surgiu at\u00e9 uma \r\nvers\u00e3o em \r\nespanhol que me\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">46\u00a0 \u00a0 apresentava \r\ncomo Pr\u00eamio \r\nNobel em \r\nMedicina.\u00a0\r\n<\/p><p align=\"justify\">47\u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 Na semana em que minha \r\nobra \"Esta\u00e7\u00e3o \r\nCarandiru\" foi \r\npublicado na Inglaterra,\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">48\u00a0 \u00a0 recebi um \r\npedido de \r\nentrevista da r\u00e1dio Madrid. Imaginei que o \r\nlivro \r\ntivesse invadido a\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">49\u00a0 \u00a0 \r\nEuropa.\u00a0<\/p><p align=\"justify\">50\u00a0 \r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 N\u00e3o era o caso. \r\nFui \r\ncolocado no ar, com um locutor que come\u00e7ou a \r\nentrevista\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">51\u00a0 \u00a0 com a \r\nleitura da \r\nfamigerada frase. \r\nQuando expliquei que n\u00e3o era de minha \r\nautoria, ele\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">52\u00a0 \u00a0 ficou pasmo. \r\nSem saber o que dizer, \r\nperguntou como \r\nandava a sa\u00fadie no Brasil. Dias\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">53\u00a0 \u00a0 mais \r\ntarde, a \r\nprodu\u00e7\u00e3o da Radio <i>Diffusion-\r\nT\u00e9l\u00e9vision<\/i> \r\n<i>Fran\u00e7aise<\/i> fez o \r\nmesmo, por\u00e9m\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">54\u00a0 \u00a0 com o \r\ncuidado de me \r\nconsultar antes \r\nsobre o Nobel e a autoria.\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">55\u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0 \u00a0 Semana passada, \r\nrecebi um \r\nv\u00eddeo em que o escritor uruguaio Eduardo \r\nGaleano\u00a0<\/p><p align=\"justify\">56\u00a0 \r\n\u00a0 fez a \r\nleitura da frase numa confer\u00eancia. Foi muito \r\naplaudido.\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">57\u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0 \u00a0 Minha amiga Rita Cadilac assim \r\nexprimiu \r\nseu \r\n\u00faltimo desejo: \"Quero ser\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">58\u00a0 \u00a0 enterrada de \r\nbru\u00e7os para que \r\no povo brasileiro me reconhe\u00e7a\". Talvez em \r\nmeu t\u00famulo\u00a0\r\n<\/p><p align=\"justify\">59\u00a0 \u00a0 deva \r\nser inscrita essa hist\u00f3ria dos seios e \r\np\u00eanis \r\neretos. N\u00e3o consigo pensar em epit\u00e1fio\u00a0\r\n<\/p><p align=\"justify\">60\u00a0 \u00a0 que \r\nme torne \r\nmais reconhec\u00edvel.\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">Dispon\u00edvel em < \r\nhttps:1\/drauziovarella.com.br\/drauzio\/artigo\r\ns\/o-lixo-\r\nda-internel\/ > (adaptado) Acesso em 15 de \r\nfevereiro de \r\n2017. \r\n <\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1302765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Municipal de Urbanismo de Novo Hamburgo","sigla":"COMUR","id":182,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos prazos processuais, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":43504,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Companhia Municipal de Urbanismo de Novo Hamburgo","sigla":"COMUR","id":182,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"comur-rs-2017-fundacao-la-salle-procurador","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - COMUR - Procurador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-08 14:43:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1302771,"hashId":"6dd0e387e1349391989a4e0f8619941d","enunciado":"<p align=justify>A respeito dos prazos processuais, analise as afirmativas abaixo e assinale a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":4749777,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A contagem de prazos processuais, estabelecidos por lei ou pelo juiz, ser\u00e1 feita em dias corridos.","id":4749775,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>A contagem de prazos processuais, estabelecidos por lei ou pelo juiz, ser\u00e1 feita em dias corridos.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A contagem do prazo ter\u00e1 in\u00edcio no dia da publica\u00e7\u00e3o. ","id":4749776,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>A contagem do prazo ter\u00e1 in\u00edcio no dia da publica\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A parte poder\u00e1 renunciar ao prazo estabelecido exclusivamente em seu favor, desde que o fa\u00e7a de maneira expressa.","id":4749777,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>A parte poder\u00e1 renunciar ao prazo estabelecido exclusivamente em seu favor, desde que o fa\u00e7a de maneira expressa.<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 considerado tempestivo o ato praticado antes do termo inicial do prazo.","id":4749778,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 considerado tempestivo o ato praticado antes do termo inicial do prazo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mesmo tratando-se de processos em autos eletr\u00f4nicos, os litisconsortes que tiverem diferentes procuradores, de escrit\u00f3rios de advocacia distintos, ter\u00e3o prazos contados em dobro para todas as suas manifesta\u00e7\u00f5es, em qualquer ju\u00edzo ou tribunal, independentemente de requerimento.","id":4749779,"corpo":"<p align=justify>Mesmo tratando-se de processos em autos eletr\u00f4nicos, os litisconsortes que tiverem\r\ndiferentes procuradores, de escrit\u00f3rios de advocacia distintos, ter\u00e3o prazos contados em\r\ndobro para todas as suas manifesta\u00e7\u00f5es, em qualquer ju\u00edzo ou tribunal,\r\nindependentemente de requerimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Dos Atos Processuais","oab":true,"nome":"Dos Atos Processuais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402128,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-dos-atos-processuais"},{"nome_clean":"Conceito e Princ\u00edpios dos Atos Processuais","oab":false,"nome":"Conceito e Princ\u00edpios dos Atos Processuais","pai":402128,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415621,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-conceito-e-principios-dos-atos-processuais"},{"nome_clean":"Prazos dos Atos Processuais","oab":false,"nome":"Prazos dos Atos Processuais","pai":415621,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423046,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-prazos-dos-atos-processuais"},{"nome_clean":"Ren\u00fancia do Prazo","oab":false,"nome":"Ren\u00fancia do Prazo","pai":423046,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423071,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-renuncia-do-prazo"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1302771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Municipal de Urbanismo de Novo Hamburgo","sigla":"COMUR","id":182,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No caso de crime contra a honra praticado contra o Presidente da Rep\u00fablica, a a\u00e7\u00e3o penal dever\u00e1 ser:","provas":[{"id":43504,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Companhia Municipal de Urbanismo de Novo Hamburgo","sigla":"COMUR","id":182,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"comur-rs-2017-fundacao-la-salle-procurador","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - COMUR - Procurador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-08 14:43:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1303072,"hashId":"9d456b6597d1b337a62b9a1a2996658c","enunciado":"<p align=justify>No caso de crime contra a honra praticado contra o Presidente da Rep\u00fablica, a\r\na\u00e7\u00e3o penal dever\u00e1 ser:<\/p>","resposta":4751122,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada.","id":4751120,"corpo":"<p align=justify>a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica condicionada \u00e0 representa\u00e7\u00e3o.","id":4751121,"corpo":"<p align=justify>a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica condicionada \u00e0 representa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica condicionada \u00e0 requisi\u00e7\u00e3o do Ministro da Justi\u00e7a.","id":4751122,"corpo":"<p align=justify>a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica condicionada \u00e0 requisi\u00e7\u00e3o do Ministro da Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o penal privada.","id":4751123,"corpo":"<p align=justify>a\u00e7\u00e3o penal privada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o penal privada personal\u00edssima.","id":4751124,"corpo":"<p align=justify>a\u00e7\u00e3o penal privada personal\u00edssima.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Penal P\u00fablica Condicionada","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o Penal P\u00fablica Condicionada","pai":421151,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406620,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-publica-condicionada"}],"slug":"direito-processual-penal\/1303072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Natividade","sigla":"Camara de Natividade","id":4448,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa caixa encontram-se 90 bolas, algumas vermelhas e as demais amarelas. Se a raz\u00e3o entre o n\u00famero de bolas vermelhas e amarelas \u00e9 igual a 1\/4, ent\u00e3o ao se retirar, ao acaso, uma bola dessa caixa, a probabilidade de que a mesma seja amarela \u00e9 igual a:","provas":[{"id":51938,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Natividade","sigla":"Camara de Natividade","id":4448,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-natividade-rj-2017-idecan-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Natividade - T\u00e9cnico Legislativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-10 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1570648,"hashId":"93b1dcae0bd57878dd0df5a6f045e925","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numa caixa encontram-se 90 bolas, algumas vermelhas e as demais amarelas. Se a raz\u00e3o entre o n\u00famero de bolas vermelhas e amarelas \u00e9 igual a 1\/4, ent\u00e3o ao se retirar, ao acaso, uma bola dessa caixa, a probabilidade de que a mesma seja amarela \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":5890082,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60%.","id":5890079,"corpo":"<p>60%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"70%.","id":5890080,"corpo":"<p>70%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"75%.","id":5890081,"corpo":"<p>75%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"80%.","id":5890082,"corpo":"<p>80%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439180,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"}],"slug":"raciocinio-logico\/1570648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},{"descricao":"Agente Sanit\u00e1rio","id":5249}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bela Vista de Minas","sigla":"","id":3714,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a palavra destacada n\u00e3o tem a fun\u00e7\u00e3o de um adjetivo.","provas":[{"id":55052,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bela Vista de Minas","sigla":"","id":3714,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-minas-mg-2017-fundep-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bela Vista de Minas - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2017"},{"id":55053,"cargo":{"descricao":"Agente Sanit\u00e1rio","id":5249},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bela Vista de Minas","sigla":"","id":3714,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-minas-mg-2017-fundep-agente-sanitario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bela Vista de Minas - Agente Sanit\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-10 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1658982,"hashId":"9d6b75a7bfe807cd4add9264c0e6264c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a palavra destacada <strong>n\u00e3o <\/strong>tem a fun\u00e7\u00e3o de um adjetivo.<\/p>","resposta":6254184,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cO tijolo ecol\u00f3gico custa a metade do pre\u00e7o de um tijolo normal.\u201d","id":6254181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO tijolo <strong>ecol\u00f3gico <\/strong>custa a metade do pre\u00e7o de um tijolo normal.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cSegundo a ONU, mais de 9 mil casas palestinas foram totalmente destru\u00eddas [...]\u201d","id":6254182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSegundo a ONU, mais de 9 mil casas <strong>palestinas<\/strong> foram totalmente destru\u00eddas [...]\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cCom essa f\u00f3rmula, o tijolo custa a metade do pre\u00e7o de um tijolo normal.\u201d","id":6254183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cCom essa f\u00f3rmula, o tijolo custa a metade do pre\u00e7o de um tijolo <strong>normal<\/strong>.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cMashharawi e Rawan Abddllaht fizeram muitos experimentos [...]","id":6254184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cMashharawi e Rawan Abddllaht fizeram <strong>muitos<\/strong> experimentos [...]<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 7. Engenheiras transformam escombros de guerra em tijolos para reconstruir casas em Gaza O tijolo ecol\u00f3gico custa a metade do pre\u00e7o de um tijolo normal.Duas engenheiras criaram um tijolo com os escombros dos conflitos em Gaza para reconstruir as casas de moradores locais.Apesar da abund\u00e2ncia de mat\u00e9ria-prima para fazer o tijolo, Maid Mashharawi e Rawan Abddllaht fizeram muitos experimentos para que o tijolo tivesse a mesma resist\u00eancia e seguran\u00e7a de um tijolo comum.Ao inv\u00e9s de rocha e areia, elas usaram concreto e cinzas de carv\u00e3o, que poluem a regi\u00e3o com cerca de dez toneladas semanais. Foi assim que elas chegaram \u00e0 f\u00f3rmula do \u201cGreencake\u201d, nome de batismo do tijolo. Com essa f\u00f3rmula, o tijolo custa a metade do pre\u00e7o de um tijolo normal.O desafio agora \u00e9 conseguir produzir a quantidade de tijolos necess\u00e1ria para a constru\u00e7\u00e3o das moradias, pois a demanda \u00e9 alt\u00edssima: cerca de 40 mil por dia. Segundo a ONU, mais de 9 mil casas palestinas foram totalmente destru\u00eddas e mais de 120 mil foram danificadas pela guerra.Maid e Rawan, ent\u00e3o, criaram uma campanha de financiamento coletivo para ampliar a produ\u00e7\u00e3o de tijolos e ajudar na reconstru\u00e7\u00e3o de Gaza, de forma sustent\u00e1vel, a partir de ru\u00ednas e, de quebra, diminuindo a polui\u00e7\u00e3o.Dispon\u00edvel em:&lt;http:\/\/bit.ly\/2ih4d3s&gt; . Acesso em: 19 dez. 2016.","id":449888,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1 <\/strong>a <strong>7<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Engenheiras transformam escombros de guerra em tijolos para reconstruir casas em Gaza <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>O tijolo ecol\u00f3gico custa a metade do pre\u00e7o de um tijolo normal.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Duas engenheiras criaram um tijolo com os escombros dos conflitos em Gaza para reconstruir as casas de moradores locais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Apesar da abund\u00e2ncia de mat\u00e9ria-prima para fazer o tijolo, Maid Mashharawi e Rawan Abddllaht fizeram muitos experimentos para que o tijolo tivesse a mesma resist\u00eancia e seguran\u00e7a de um tijolo comum.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ao inv\u00e9s de rocha e areia, elas usaram concreto e cinzas de carv\u00e3o, que poluem a regi\u00e3o com cerca de dez toneladas semanais. Foi assim que elas chegaram \u00e0 f\u00f3rmula do \u201cGreencake\u201d, nome de batismo do tijolo. Com essa f\u00f3rmula, o tijolo custa a metade do pre\u00e7o de um tijolo normal.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O desafio agora \u00e9 conseguir produzir a quantidade de tijolos necess\u00e1ria para a constru\u00e7\u00e3o das moradias, pois a demanda \u00e9 alt\u00edssima: cerca de 40 mil por dia. Segundo a ONU, mais de 9 mil casas palestinas foram totalmente destru\u00eddas e mais de 120 mil foram danificadas pela guerra.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Maid e Rawan, ent\u00e3o, criaram uma campanha de financiamento coletivo para ampliar a produ\u00e7\u00e3o de tijolos e ajudar na reconstru\u00e7\u00e3o de Gaza, de forma sustent\u00e1vel, a partir de ru\u00ednas e, de quebra, diminuindo a polui\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Dispon\u00edvel em:&lt;http:\/\/bit.ly\/2ih4d3s&gt; . Acesso em: 19 dez. 2016.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Adjetivos","oab":false,"nome":"Adjetivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403623,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivos"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos adjetivos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos adjetivos","pai":403623,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409137,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-dos-adjetivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1658982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o -\u00c1rea: Engenharia Civil\/Sanit\u00e1ria","id":22419},{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o- \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":22420}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Saneamento B\u00e1sico da Regi\u00e3o Central de Minas Gerais","sigla":"CISABRC","id":4690,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as locu\u00e7\u00f5es retiradas do texto a seguir. I. Viol\u00eancia dom\u00e9stica II. M\u00e9todos democr\u00e1ticos III. Direitos Humanos Os adjetivos que s\u00e3o classificados como sendo de rela\u00e7\u00e3o (relacionais) s\u00e3o:","provas":[{"id":56741,"cargo":{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o -\u00c1rea: Engenharia Civil\/Sanit\u00e1ria","id":22419},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Saneamento B\u00e1sico da Regi\u00e3o Central de Minas Gerais","sigla":"CISABRC","id":4690,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cisabrc-mg-2017-fundep-analista-de-fiscalizacao-e-regulacao-area-engenharia-civil-sanitaria","tipo":1,"nome":"FUNDEP - CISABRC - Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o -  \u00c1rea: Engenharia Civil\/Sanit\u00e1ria - 2017"},{"id":56743,"cargo":{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o- \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":22420},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Saneamento B\u00e1sico da Regi\u00e3o Central de Minas Gerais","sigla":"CISABRC","id":4690,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cisabrc-mg-2017-fundep-analista-de-fiscalizacao-e-regulacao-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - CISABRC - Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o  - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-10 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1712704,"hashId":"8e370894934947da319244517c4c5a0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as locu\u00e7\u00f5es retiradas do texto a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Viol\u00eancia dom\u00e9stica <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. M\u00e9todos democr\u00e1ticos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Direitos Humanos <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os adjetivos que s\u00e3o classificados como sendo de rela\u00e7\u00e3o (relacionais) s\u00e3o:<\/p>","resposta":6490086,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6490083,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6490084,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6490085,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6490086,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.Afinal, Direitos Humanos s\u00e3o direitos de bandidos? A partir da ideia de universalidade dos direitos (todas as pessoas, independentemente de sua condi\u00e7\u00e3o racial, econ\u00f4mica, social, ou mesmo criminal, s\u00e3o sujeitos aos direitos) trazida pela Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos do Homem de 1948, mesmo os criminosos, por serem humanos, tamb\u00e9m t\u00eam direitos. Ent\u00e3o, nesse sentido, Direitos Humanos s\u00e3o, tamb\u00e9m, direitos de bandidos.N\u00e3o haveria nenhuma cr\u00edtica a essa afirma\u00e7\u00e3o, se usada no seu contexto adequado. O problema \u00e9 quando ela \u00e9 usada de forma falaciosa, quando busca forjar a ideia de que o movimento de Direitos Humanos apenas se preocupa com o direito dos presos e suspeitos, desprezando os direitos dos demais membros da comunidade.Essa ideia, absolutamente equivocada, passou a ser difundida, ainda nos anos de chumbo da ditadura militar (1964-85), quando aqueles que defendiam as pessoas amea\u00e7adas, perseguidas ou presas pelos aparelhos repressores do Estado, foram rotulados de \u201ddefensores de bandidos\u201d.Mesmo com a redemocratiza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, a difus\u00e3o da ideia continuou, n\u00e3o s\u00f3 para deslegitimar m\u00e9todos democr\u00e1ticos no combate \u00e0 criminalidade, como tamb\u00e9m para garantir uma certa impunidade (afinal as pol\u00edcias tiveram um papel destacado na violenta repress\u00e3o pol\u00edtica, atrav\u00e9s de pr\u00e1ticas antidemocr\u00e1ticas de investiga\u00e7\u00e3o, que, em alguns locais, ainda hoje perduram).Al\u00e9m disso, essa ideia tem amplo apoio da parte conservadora da sociedade, que jamais tolerou a possibilidade de direitos serem estendidos \u00e0s classes populares ou que qualquer pessoa, independentemente de sua etnia, g\u00eanero, condi\u00e7\u00e3o social ou mesmo condi\u00e7\u00e3o de suspeito ou condenado, deva ser respeitada como sujeito de direitos.\u00c9 \u00f3bvio que a defesa da dignidade daqueles que se encontram em conflito com o sistema de justi\u00e7a criminal n\u00e3o significa ser a favor do crime ou do bandido; ali\u00e1s a luta contra a impunidade, em todos os n\u00edveis, tem sido uma das principais bandeiras hist\u00f3ricas dos militantes de Direitos Humanos.Para al\u00e9m disso, \u00e9 importante que se diga que o movimento de Direitos Humanos tem uma agenda bem mais ampla, que inclui quest\u00f5es como o racismo, a exclus\u00e3o social, o trabalho infantil, a educa\u00e7\u00e3o, o acesso \u00e0 terra ou \u00e0 moradia, o direito \u00e0 sa\u00fade, a quest\u00e3o da desigualdade de g\u00eanero, etc.Muita gente n\u00e3o se d\u00e1 conta, mas quando entende que os idosos e pessoas portadoras de necessidade especiais merecem respeito, est\u00e1 defendendo os Direitos Humanos; ser contra a viol\u00eancia dom\u00e9stica \u00e9 ser a favor dos Direitos Humanos; quem luta a favor dos Direitos Humanos defende tamb\u00e9m a dignidade humana, a cidadania, a paz e a toler\u00e2ncia; se voc\u00ea \u00e9 contra o racismo e contra a homofobia, saiba que voc\u00ea \u00e9 um(a) defensor(a) dos Direitos Humanos e propagador(a) de uma cultura transversal de Direitos Humanos, contribuindo de forma decisiva para que aquela ideia que reduz e confunde Direitos Humanos com direitos de bandidos seja cada vez mais uma concep\u00e7\u00e3o de um tempo que j\u00e1 passou.BORBA, Mauro. Disputando (o) Direito. Dispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/goo.gl\/PP54Lf&gt;. Acesso em: 31 out. 2017 (Adapta\u00e7\u00e3o).","id":455532,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1<\/strong> a <strong>10<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Afinal, Direitos Humanos s\u00e3o direitos de bandidos? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir da ideia de universalidade dos direitos (todas as pessoas, independentemente de sua condi\u00e7\u00e3o racial, econ\u00f4mica, social, ou mesmo criminal, s\u00e3o sujeitos aos direitos) trazida pela Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos do Homem de 1948, mesmo os criminosos, por serem humanos, tamb\u00e9m t\u00eam direitos. Ent\u00e3o, nesse sentido, Direitos Humanos s\u00e3o, tamb\u00e9m, direitos de bandidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o haveria nenhuma cr\u00edtica a essa afirma\u00e7\u00e3o, se usada no seu contexto adequado. O problema \u00e9 quando ela \u00e9 usada de forma falaciosa, quando busca forjar a ideia de que o movimento de Direitos Humanos apenas se preocupa com o direito dos presos e suspeitos, desprezando os direitos dos demais membros da comunidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa ideia, absolutamente equivocada, passou a ser difundida, ainda nos anos de chumbo da ditadura militar (1964-85), quando aqueles que defendiam as pessoas amea\u00e7adas, perseguidas ou presas pelos aparelhos repressores do Estado, foram rotulados de \u201ddefensores de bandidos\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mesmo com a redemocratiza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, a difus\u00e3o da ideia continuou, n\u00e3o s\u00f3 para deslegitimar m\u00e9todos democr\u00e1ticos no combate \u00e0 criminalidade, como tamb\u00e9m para garantir uma certa impunidade (afinal as pol\u00edcias tiveram um papel destacado na violenta repress\u00e3o pol\u00edtica, atrav\u00e9s de pr\u00e1ticas antidemocr\u00e1ticas de investiga\u00e7\u00e3o, que, em alguns locais, ainda hoje perduram).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m disso, essa ideia tem amplo apoio da parte conservadora da sociedade, que jamais tolerou a possibilidade de direitos serem estendidos \u00e0s classes populares ou que qualquer pessoa, independentemente de sua etnia, g\u00eanero, condi\u00e7\u00e3o social ou mesmo condi\u00e7\u00e3o de suspeito ou condenado, deva ser respeitada como sujeito de direitos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 \u00f3bvio que a defesa da dignidade daqueles que se encontram em conflito com o sistema de justi\u00e7a criminal n\u00e3o significa ser a favor do crime ou do bandido; ali\u00e1s a luta contra a impunidade, em todos os n\u00edveis, tem sido uma das principais bandeiras hist\u00f3ricas dos militantes de Direitos Humanos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para al\u00e9m disso, \u00e9 importante que se diga que o movimento de Direitos Humanos tem uma agenda bem mais ampla, que inclui quest\u00f5es como o racismo, a exclus\u00e3o social, o trabalho infantil, a educa\u00e7\u00e3o, o acesso \u00e0 terra ou \u00e0 moradia, o direito \u00e0 sa\u00fade, a quest\u00e3o da desigualdade de g\u00eanero, etc.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Muita gente n\u00e3o se d\u00e1 conta, mas quando entende que os idosos e pessoas portadoras de necessidade especiais merecem respeito, est\u00e1 defendendo os Direitos Humanos; ser contra a viol\u00eancia dom\u00e9stica \u00e9 ser a favor dos Direitos Humanos; quem luta a favor dos Direitos Humanos defende tamb\u00e9m a dignidade humana, a cidadania, a paz e a toler\u00e2ncia; se voc\u00ea \u00e9 contra o racismo e contra a homofobia, saiba que voc\u00ea \u00e9 um(a) defensor(a) dos Direitos Humanos e propagador(a) de uma cultura transversal de Direitos Humanos, contribuindo de forma decisiva para que aquela ideia que reduz e confunde Direitos Humanos com direitos de bandidos seja cada vez mais uma concep\u00e7\u00e3o de um tempo que j\u00e1 passou.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>BORBA, Mauro. Disputando (o) Direito. Dispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/goo.gl\/PP54Lf&gt;. Acesso em: 31 out. 2017 (Adapta\u00e7\u00e3o).<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Adjetivos","oab":false,"nome":"Adjetivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403623,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivos"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos adjetivos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos adjetivos","pai":403623,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409137,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-dos-adjetivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1712704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","sigla":"PGR","id":893,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"EM RELA\u00c7\u00c3O AOS DIREITOS B\u00c1SICOS DO CONSUMIDOR, ASSINALE A ASSERTIVA INCORRETA:","provas":[{"id":59138,"cargo":{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","sigla":"PGR","id":893,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pgr-2017-pgr-procurador-da-republica","tipo":1,"nome":"PGR - PGR - Procurador da Rep\u00fablica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-10 04:31:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1790201,"hashId":"c0d64254b19c529bf9f3ab5cf3c6dbf0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>EM RELA\u00c7\u00c3O AOS DIREITOS B\u00c1SICOS DO CONSUMIDOR, ASSINALE A ASSERTIVA INCORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6839778,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o se enquadram no conceito de consumidor final a pessoa jur\u00eddica e a coletividade de pessoas em quantidade indeterminada, n\u00e3o havendo sobre elas a prote\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o consumerista.","id":6839778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se enquadram no conceito de consumidor final a pessoa jur\u00eddica e a coletividade de pessoas em quantidade indeterminada, n\u00e3o havendo sobre elas a prote\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o consumerista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 assegurado aos consumidores a educa\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o sobre o consumo adequado dos produtos e servi\u00e7os, asseguradas a liberdade de escolha e a igualdade nas contrata\u00e7\u00f5es.","id":6839779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 assegurado aos consumidores a educa\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o sobre o consumo adequado dos produtos e servi\u00e7os, asseguradas a liberdade de escolha e a igualdade nas contrata\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O STJ reconhece como v\u00e1lida a cl\u00e1usula contratual de cobran\u00e7a de comiss\u00e3o de corretagem de im\u00f3vel, transferindo ao consumidor a obriga\u00e7\u00e3o pelo pagamento, no entanto, consideram ilegal a cobran\u00e7a de servi\u00e7o de assessoria t\u00e9cnico-imobili\u00e1ria.","id":6839780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O STJ reconhece como v\u00e1lida a cl\u00e1usula contratual de cobran\u00e7a de comiss\u00e3o de corretagem de im\u00f3vel, transferindo ao consumidor a obriga\u00e7\u00e3o pelo pagamento, no entanto, consideram ilegal a cobran\u00e7a de servi\u00e7o de assessoria t\u00e9cnico-imobili\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Segundo entendimento do STJ, s\u00e3o nulas as cl\u00e1usulas contratuais que imp\u00f5em exclusivamente ao consumidor a responsabilidade por compras realizadas com cart\u00e3o de cr\u00e9dito furtado ou roubado, at\u00e9 o momento da comunica\u00e7\u00e3o do furto \u00e0 administradora.","id":6839781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo entendimento do STJ, s\u00e3o nulas as cl\u00e1usulas contratuais que imp\u00f5em exclusivamente ao consumidor a responsabilidade por compras realizadas com cart\u00e3o de cr\u00e9dito furtado ou roubado, at\u00e9 o momento da comunica\u00e7\u00e3o do furto \u00e0 administradora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Do campo de aplica\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor: a Rela\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica de Consumo","oab":true,"nome":"Do campo de aplica\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor: a Rela\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica de Consumo","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406887,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-do-campo-de-aplicacao-do-codigo-de-defesa-do-consumidor-a-relacao-juridica-de-consumo"},{"nome_clean":"Conceitos de consumidor","oab":true,"nome":"Conceitos de consumidor","pai":406887,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406888,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-conceitos-de-consumidor"},{"nome_clean":"Consumidor por Equipara\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Consumidor por Equipara\u00e7\u00e3o","pai":406888,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":415801,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-consumidor-por-equiparacao"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/1790201","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos crimes praticados contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":27343,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prev-sao-jose-pr-2017-fauel-advogado","tipo":1,"nome":"FAUEL - PREV S\u00e3o Jos\u00e9 - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-11 09:02:06","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":912629,"hashId":"7a8f5ae66333a1d2ddfb91a8ec97502d","enunciado":"Acerca dos crimes praticados contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, assinale a alternativa INCORRETA.","resposta":3199072,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Funcion\u00e1rio p\u00fablico pode ser sujeito ativo do crime de desacato, vez que se trata de crime comum.","id":3199070,"corpo":"Funcion\u00e1rio p\u00fablico pode ser sujeito ativo do crime de desacato, vez que se trata de crime comum.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O delito de tr\u00e1fico de influ\u00eancia \u00e9 crime formal, de consuma\u00e7\u00e3o antecipada, de modo que a obten\u00e7\u00e3o da vantagem configura-se como mero exaurimento do crime.","id":3199071,"corpo":"O delito de tr\u00e1fico de influ\u00eancia \u00e9 crime formal, de consuma\u00e7\u00e3o antecipada, de modo que a obten\u00e7\u00e3o da vantagem configura-se como mero exaurimento do crime.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pratica o crime de desobedi\u00eancia aquele que se op\u00f5e \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de ato legal, mediante viol\u00eancia ou amea\u00e7a a funcion\u00e1rio competente para execut\u00e1-lo ou a quem lhe esteja prestando aux\u00edlio.","id":3199072,"corpo":"Pratica o crime de desobedi\u00eancia aquele que se op\u00f5e \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de ato legal, mediante viol\u00eancia ou amea\u00e7a a funcion\u00e1rio competente para execut\u00e1-lo ou a quem lhe esteja prestando aux\u00edlio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A discord\u00e2ncia ou mesmo a indigna\u00e7\u00e3o com a demora ou a inefici\u00eancia da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico, expressa verbalmente diante de funcion\u00e1rio p\u00fablico, n\u00e3o configura, por si s\u00f3, o crime de desacato.","id":3199073,"corpo":"A discord\u00e2ncia ou mesmo a indigna\u00e7\u00e3o com a demora ou a inefici\u00eancia da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico, expressa verbalmente diante de funcion\u00e1rio p\u00fablico, n\u00e3o configura, por si s\u00f3, o crime de desacato.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Aquele que importar ou exportar mercadoria proibida pratica o delito de contrabando.","id":3199074,"corpo":" Aquele que importar ou exportar mercadoria proibida pratica o delito de contrabando.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353153,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Particular Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Particular Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406474,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-particular-contra-a-administracao-em-geral"},{"nome_clean":"Desobedi\u00eancia","oab":true,"nome":"Desobedi\u00eancia","pai":406474,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406477,"slug":"direito-penal-desobediencia"}],"slug":"direito-penal\/912629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Armando, nascido em 10\/8\/1974, come\u00e7ou a trabalhar aos dez anos de idade, com seus pais e irm\u00e3os, em uma pequena propriedade rural, em regime de economia familiar, no interior do nordeste brasileiro. Em 1995, Armando mudou-se para Recife \u2013 PE e foi trabalhar como empregado em uma ind\u00fastria aliment\u00edcia, at\u00e9 2002. Posteriormente, Armando ingressou no servi\u00e7o p\u00fablico federal, vinculando-se ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social (RPPS). Acerca do reconhecimento de filia\u00e7\u00e3o ao regime geral de previd\u00eancia social (RGPS) do per\u00edodo trabalhado por Armando em regime de economia familiar, e da obten\u00e7\u00e3o da contagem rec\u00edproca de tempo de servi\u00e7o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":28361,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2017-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 5 - Juiz Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-11 10:34:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":930675,"hashId":"171b49835899fdb6490d4c6c7395955f","enunciado":"<p>Armando, nascido em 10\/8\/1974, come\u00e7ou a trabalhar aos\r\ndez anos de idade, com seus pais e irm\u00e3os, em uma pequena\r\npropriedade rural, em regime de economia familiar, no interior\r\ndo nordeste brasileiro. Em 1995, Armando mudou-se para\r\nRecife \u2013 PE e foi trabalhar como empregado em uma ind\u00fastria\r\naliment\u00edcia, at\u00e9 2002. Posteriormente, Armando ingressou no\r\nservi\u00e7o p\u00fablico federal, vinculando-se ao regime pr\u00f3prio de\r\nprevid\u00eancia social (RPPS).\r\n<\/p><p>Acerca do reconhecimento de filia\u00e7\u00e3o ao regime geral de\r\nprevid\u00eancia social (RGPS) do per\u00edodo trabalhado por Armando\r\nem regime de economia familiar, e da obten\u00e7\u00e3o da contagem\r\nrec\u00edproca de tempo de servi\u00e7o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":3265193,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ser reconhecida a filia\u00e7\u00e3o somente a partir dos quatorze anos e at\u00e9 os dezoito anos de idade, e poder\u00e1 fazer uso da contagem rec\u00edproca de tempo de servi\u00e7o independentemente do recolhimento da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria referente ao per\u00edodo trabalhado em regime de economia familiar.","id":3265189,"corpo":"Poder\u00e1 ser reconhecida a filia\u00e7\u00e3o somente a partir dos\r\nquatorze anos e at\u00e9 os dezoito anos de idade, e poder\u00e1\r\nfazer uso da contagem rec\u00edproca de tempo de servi\u00e7o\r\nindependentemente do recolhimento da contribui\u00e7\u00e3o\r\nprevidenci\u00e1ria referente ao per\u00edodo trabalhado em regime\r\nde economia familiar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ser reconhecida a filia\u00e7\u00e3o somente a partir dos dezesseis anos e at\u00e9 os dezoito anos de idade, se comprovado o recolhimento da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria do per\u00edodo em que exerceu o trabalho em regime de economia familiar, ou se promovido o seu recolhimento a qualquer tempo.","id":3265190,"corpo":"Poder\u00e1 ser reconhecida a filia\u00e7\u00e3o somente a partir dos\r\ndezesseis anos e at\u00e9 os dezoito anos de idade, se comprovado\r\no recolhimento da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria do per\u00edodo em\r\nque exerceu o trabalho em regime de economia familiar,\r\nou se promovido o seu recolhimento a qualquer tempo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ser reconhecida a filia\u00e7\u00e3o somente a partir dos dezoito anos e at\u00e9 os vinte anos de idade, desde que comprovado o recolhimento da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria no per\u00edodo em que trabalhava em regime de economia familiar.","id":3265191,"corpo":"Poder\u00e1 ser reconhecida a filia\u00e7\u00e3o somente a partir dos dezoito\r\nanos e at\u00e9 os vinte anos de idade, desde que comprovado\r\no recolhimento da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria no per\u00edodo\r\nem que trabalhava em regime de economia familiar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ser reconhecida a filia\u00e7\u00e3o do per\u00edodo entre os dez e os dezoito anos de idade, enquanto exerceu atividade em regime de economia familiar, se comprovado o recolhimento contempor\u00e2neo da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria do per\u00edodo em que exerceu o trabalho em regime de economia familiar.","id":3265192,"corpo":"Poder\u00e1 ser reconhecida a filia\u00e7\u00e3o do per\u00edodo entre os dez\r\ne os dezoito anos de idade, enquanto exerceu atividade em\r\nregime de economia familiar, se comprovado o recolhimento\r\ncontempor\u00e2neo da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria do per\u00edodo\r\nem que exerceu o trabalho em regime de economia familiar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ser reconhecida a filia\u00e7\u00e3o a partir dos doze anos de idade, enquanto exerceu atividade em regime de economia familiar, e poder\u00e1 fazer uso da contagem rec\u00edproca de tempo de servi\u00e7o caso promova o recolhimento das contribui\u00e7\u00f5es desse per\u00edodo a t\u00edtulo de indeniza\u00e7\u00e3o.","id":3265193,"corpo":"Poder\u00e1 ser reconhecida a filia\u00e7\u00e3o a partir dos doze anos de\r\nidade, enquanto exerceu atividade em regime de economia\r\nfamiliar, e poder\u00e1 fazer uso da contagem rec\u00edproca de tempo de\r\nservi\u00e7o caso promova o recolhimento das contribui\u00e7\u00f5es desse\r\nper\u00edodo a t\u00edtulo de indeniza\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356370,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-213-1991-plano-de-beneficios-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/930675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As condutas subornar testemunha, coagir no curso do processo e fraudar o processo, caso tenham por escopo obter prova destinada a produzir efeito em processo penal, configuram causas de aumento de pena.","provas":[{"id":28339,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-1-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-11 13:31:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":930034,"hashId":"dff1262f89ea4bc123da8cc7305f5030","enunciado":"As condutas subornar testemunha, coagir no curso do processo\r\ne fraudar o processo, caso tenham por escopo obter prova\r\ndestinada a produzir efeito em processo penal, configuram\r\ncausas de aumento de pena.","resposta":3263349,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3263348,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3263349,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos crimes contra a administra\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a, julgue os itens seguintes.","id":356218,"enunciado":"No que se refere aos crimes contra a administra\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a,\r\njulgue os itens seguintes.","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral das Penas","oab":true,"nome":"Teoria Geral das Penas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406284,"slug":"direito-penal-teoria-geral-das-penas"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406496,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-da-justica"},{"nome_clean":"Penas em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Penas em Esp\u00e9cie","pai":406284,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413846,"slug":"direito-penal-penas-em-especie"},{"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o das Penas","oab":false,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o das Penas","pai":413846,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413854,"slug":"direito-penal-aplicacao-das-penas"},{"nome_clean":"Terceira Fase da dosimetria da pena (causas de aumento e de diminui\u00e7\u00e3o) (pena definitiva)","oab":false,"nome":"Terceira Fase da dosimetria da pena (causas de aumento e de diminui\u00e7\u00e3o) (pena definitiva)","pai":413854,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413858,"slug":"direito-penal-terceira-fase-da-dosimetria-da-pena-causas-de-aumento-e-de-diminuicao-pena-definitiva"}],"slug":"direito-penal\/930034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio de Janeiro","sigla":"ALE RJ","id":3260,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a de determinado Estado da Federa\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o interno competente, com estrita observ\u00e2ncia aos balizamentos estabelecidos na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, encaminhou sua proposta or\u00e7ament\u00e1ria, no momento pr\u00f3prio, ao Poder Executivo. Ao consolidar o projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria a ser encaminhado \u00e0 Assembleia Legislativa, o Poder Executivo, forte na premissa de que as receitas existentes eram limitadas, promoveu redu\u00e7\u00f5es na referida proposta, a exemplo do que fizera em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s propostas encaminhadas pelas demais estruturas estatais de poder.A conduta do Poder Executivo est\u00e1:","provas":[{"id":60182,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio de Janeiro","sigla":"ALE RJ","id":3260,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ale-rj-rj-2017-fgv-procurador-2","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RJ - Procurador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-13 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1821647,"hashId":"2f539b0c07362e2c239bbe949eece348","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a de determinado Estado da Federa\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o interno competente, com estrita observ\u00e2ncia aos balizamentos estabelecidos na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, encaminhou sua proposta or\u00e7ament\u00e1ria, no momento pr\u00f3prio, ao Poder Executivo. Ao consolidar o projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria a ser encaminhado \u00e0 Assembleia Legislativa, o Poder Executivo, forte na premissa de que as receitas existentes eram limitadas, promoveu redu\u00e7\u00f5es na referida proposta, a exemplo do que fizera em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s propostas encaminhadas pelas demais estruturas estatais de poder.<\/p><p>A conduta do Poder Executivo est\u00e1:<\/p>","resposta":6985370,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"correta, em raz\u00e3o do que determina o princ\u00edpio da unidade or\u00e7ament\u00e1ria;","id":6985367,"corpo":"<p>correta, em raz\u00e3o do que determina o princ\u00edpio da unidade or\u00e7ament\u00e1ria;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incorreta, pois a proposta deveria ter sido submetida, pelo Poder Judici\u00e1rio, diretamente \u00e0 Assembleia Legislativa;","id":6985368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incorreta, pois a proposta deveria ter sido submetida, pelo Poder Judici\u00e1rio, diretamente \u00e0 Assembleia Legislativa;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"correta, em virtude do imprescind\u00edvel equil\u00edbrio entre receita e despesa;","id":6985369,"corpo":"<p>correta, em virtude do imprescind\u00edvel equil\u00edbrio entre receita e despesa;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incorreta, j\u00e1 que o Executivo deveria ter submetido a proposta \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o da Assembleia Legislativa;","id":6985370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incorreta, j\u00e1 que o Executivo deveria ter submetido a proposta \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o da Assembleia Legislativa;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"correta, j\u00e1 que o encaminhamento do projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 de iniciativa privativa do Poder Executivo.","id":6985371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">correta, j\u00e1 que o encaminhamento do projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 de iniciativa privativa do Poder Executivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466872,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405260,"slug":"direito-constitucional-poder-executivo-artigos-76-a-91-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1821647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":161}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere abaixo a planta de um terreno no qual se pretende fazer um projeto de terraplenagem. Dados: Planta da quadricula\u00e7\u00e3o do terrenoCotas em metros obtidas por nivelamento ap\u00f3s quadricula\u00e7\u00e3o de 10 em 10 metros do terrenoSe\u00e7\u00f5es\/Estacas 123A410411412B410412411C412412411D410410412A cota final, para uma plataforma horizontal, que produz volumes iguais de corte e aterro \u00e9, em metros, ","provas":[{"id":56405,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":161},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-11 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1689217,"hashId":"b83a8df7a7cb80ec594be7e98638d210","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere abaixo a planta de um terreno no qual se pretende fazer um projeto de terraplenagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Dados: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Planta da quadricula\u00e7\u00e3o do terreno<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56405\/questao\/1689217-20210507084358000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Cotas em metros obtidas por nivelamento ap\u00f3s quadricula\u00e7\u00e3o de 10 em 10 metros do terreno<\/strong><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 347px;\"><colgroup><col width=\"139.99305725097656\"><col width=\"60.00000762939453\"><col width=\"78.00000762939453\"><col width=\"70.00000762939453\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-swfv\"><td data-row=\"row-swfv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-swfv\" data-cell=\"cell-x2g7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Se\u00e7\u00f5es\/Estacas <\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-swfv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-swfv\" data-cell=\"cell-085z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-swfv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-swfv\" data-cell=\"cell-y4ld\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>2<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-swfv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-swfv\" data-cell=\"cell-u9mw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>3<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-03ob\"><td data-row=\"row-03ob\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-03ob\" data-cell=\"cell-e26s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"row-03ob\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-03ob\" data-cell=\"cell-fwjp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">410<\/p><\/td><td data-row=\"row-03ob\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-03ob\" data-cell=\"cell-x77c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">411<\/p><\/td><td data-row=\"row-03ob\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-03ob\" data-cell=\"cell-sfs0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">412<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-c9x9\"><td data-row=\"row-c9x9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-c9x9\" data-cell=\"cell-i6ni\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"row-c9x9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-c9x9\" data-cell=\"cell-hitm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">410<\/p><\/td><td data-row=\"row-c9x9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-c9x9\" data-cell=\"cell-nxhy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">412<\/p><\/td><td data-row=\"row-c9x9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-c9x9\" data-cell=\"cell-7yjp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">411<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-3uaa\"><td data-row=\"row-3uaa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3uaa\" data-cell=\"cell-bd9g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"row-3uaa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3uaa\" data-cell=\"cell-9pnm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">412<\/p><\/td><td data-row=\"row-3uaa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3uaa\" data-cell=\"cell-xqcx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">412<\/p><\/td><td data-row=\"row-3uaa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3uaa\" data-cell=\"cell-z30x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">411<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-9mty\"><td data-row=\"row-9mty\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9mty\" data-cell=\"cell-r4w3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">D<\/p><\/td><td data-row=\"row-9mty\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9mty\" data-cell=\"cell-tlpd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">410<\/p><\/td><td data-row=\"row-9mty\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9mty\" data-cell=\"cell-urmi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">410<\/p><\/td><td data-row=\"row-9mty\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9mty\" data-cell=\"cell-3nma\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">412<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A cota final, para uma plataforma horizontal, que produz volumes iguais de corte e aterro \u00e9, em metros, <\/p>","resposta":6383391,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"413,00 ","id":6383390,"corpo":"<p>413,00 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"411,25 ","id":6383391,"corpo":"<p>411,25 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"412,25 ","id":6383392,"corpo":"<p>412,25 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 410,50","id":6383393,"corpo":"<p> 410,50<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"410,75","id":6383394,"corpo":"<p>410,75<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o de Cortes e Aterros","oab":false,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o de Cortes e Aterros","pai":399405,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399406,"slug":"engenharia-civil-execucao-de-cortes-e-aterros"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399412,"slug":"engenharia-civil-topografia"},{"nome_clean":"Terraplenagem","oab":false,"nome":"Terraplenagem","pai":400064,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416448,"slug":"engenharia-civil-terraplenagem"}],"slug":"engenharia-civil\/1689217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Biblioteconomia","id":12481}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O modelo de comportamento informacional conhecido como estado anormal de conhecimento considera que uma necessidade de informa\u00e7\u00e3o surge a partir de uma anomalia reconhecida no estado de conhecimento do usu\u00e1rio, referente a um t\u00f3pico ou uma situa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":24489,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Biblioteconomia","id":12481},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-educacional-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Biblioteconomia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":829979,"hashId":"5af5d992aedbc7c91bbd817f622a475d","enunciado":"O modelo de comportamento informacional conhecido como\r\nestado anormal de conhecimento considera que uma\r\nnecessidade de informa\u00e7\u00e3o surge a partir de uma anomalia\r\nreconhecida no estado de conhecimento do usu\u00e1rio, referente\r\na um t\u00f3pico ou uma situa\u00e7\u00e3o.","resposta":2870543,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2870543,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2870544,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, a respeito do atendimento a usu\u00e1rios da informa\u00e7\u00e3o.","id":339001,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, a respeito do atendimento a usu\u00e1rios da\r\ninforma\u00e7\u00e3o.","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":397797,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397798,"slug":"biblioteconomia-servicos-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/829979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}