{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161201,"perPage":"100","pages":21613,"page":10672,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":17562}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e2ndido de Abreu - PR","sigla":"PCA","id":3672,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Limite era tudo que tanto impedia como possibilitava movimentos. (l. 53-55)As palavras sublinhadas acima, em conjunto, estabelecem sentido de:","provas":[{"id":39852,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":17562},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e2ndido de Abreu - PR","sigla":"PCA","id":3672,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pca-pr-2017-ibam-professor-de-ensino-basico-area-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"IBAM - PCA - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-13 04:30:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1171483,"hashId":"4c604461199be02a6be55609f2019132","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Limite era tudo que <u>tanto<\/u> impedia <u>como<\/u> possibilitava movimentos.<\/em> (l. 53-55)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As palavras sublinhadas acima, em conjunto, estabelecem sentido de:<\/p>","resposta":4194929,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adi\u00e7\u00e3o","id":4194929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"propor\u00e7\u00e3o","id":4194930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">propor\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concess\u00e3o","id":4194931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concess\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o","id":4194932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compara\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393346,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39852\/Q31a40.gif\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1171483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Irec\u00ea","sigla":"","id":5239,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA acessibilidade \u00e9 direito que garante \u00e0 pessoa com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida viver de forma independente e exercer seus direitos de cidadania e de participa\u00e7\u00e3o social\u201d (BRASIL, 2015, p.13). Figura 3 Fonte: Google Imagens (2017) De acordo com o estatuto da pessoa com defici\u00eancia, a figura 3 representa uma barreira ","provas":[{"id":67239,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Irec\u00ea","sigla":"","id":5239,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-irece-ba-2017-cefetbahia-assistente-social-so-localizei-o-gabarito-oficial-site-da-banca-esta-fora-do-ar-http-fundacaocefetbahia-org-br-e-nao-localizei-outro-tipo-de-gabarito-em-outros-sites","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - Prefeitura de Irec\u00ea - Assistente Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 16:32:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2186276,"hashId":"6bb2130c6b8f2a991d801d78ff188a8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA acessibilidade \u00e9 direito que garante \u00e0 pessoa com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida viver de forma independente e exercer seus direitos de cidadania e de participa\u00e7\u00e3o social\u201d (BRASIL, 2015, p.13). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Figura 3 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/67239\/questao\/2186276-20220128090729000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Fonte: Google Imagens (2017) <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o estatuto da pessoa com defici\u00eancia, a figura 3 representa uma barreira <\/p>","resposta":8579999,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atitudinal","id":8579998,"corpo":"<p>atitudinal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"urban\u00edstica","id":8579999,"corpo":"<p>urban\u00edstica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tecnol\u00f3gica","id":8580000,"corpo":"<p>tecnol\u00f3gica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"arquitet\u00f4nica","id":8580001,"corpo":"<p>arquitet\u00f4nica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de transporte","id":8580002,"corpo":"<p>de transporte<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508561,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Estatutos","oab":true,"nome":"Estatutos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395365,"slug":"legislacao-federal-estatutos"},{"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"},{"nome_clean":"Da acessibilidade","oab":false,"nome":"Da acessibilidade","pai":400545,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":428093,"slug":"legislacao-federal-da-acessibilidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o termo grifado pertence \u00e0 mesma classe gramatical e tem o mesmo sentido que o destacado em \u201cA energia el\u00e9trica da regi\u00e3o logo come\u00e7ou a falhar\u201d (linhas 03-04).","provas":[{"id":39356,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"ufce-2017-ccv-ufc-auxiliar-em-administracao-4","tipo":1,"nome":"CCV \/ UFC - UFCE - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-25 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1153551,"hashId":"b3afe26fb8658f44afd607561856b307","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que o termo grifado pertence \u00e0 mesma classe gramatical e tem o mesmo sentido que o destacado em \u201cA energia el\u00e9trica da regi\u00e3o <u>logo<\/u> come\u00e7ou a falhar\u201d (linhas 03-04).<\/p>","resposta":4121052,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cidade ficou t\u00e3o famosa que tem at\u00e9 logo que parece um disco voador.","id":4121051,"corpo":"<p align=justify>A cidade ficou t\u00e3o famosa que tem at\u00e9 <u>logo<\/u> que parece um disco voador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O uf\u00f3logo foi chamado e logo reuniu todas as evid\u00eancias e testemunhos.","id":4121052,"corpo":"<p align=justify>O uf\u00f3logo foi chamado e <u>logo<\/u> reuniu todas as evid\u00eancias e testemunhos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A regi\u00e3o era alagada, logo n\u00e3o fazia sentido ter sido queimada.","id":4121053,"corpo":"<p align=justify>A regi\u00e3o era alagada,<u> logo<\/u> n\u00e3o fazia sentido ter sido queimada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O prefeito prometeu uma entrevista \u00e0 equipe do G1 logo mais.","id":4121054,"corpo":"<p align=justify>O prefeito prometeu uma entrevista \u00e0 equipe do G1 <u>logo<\/u> mais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Logo onde o objeto foi aparecer: no lugar mais improv\u00e1vel!","id":4121055,"corpo":"<p align=justify><u>Logo<\/u> onde o objeto foi aparecer: no lugar mais improv\u00e1vel!<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391418,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39356\/t1.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"Adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbios","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403624,"slug":"lingua-portuguesa-adverbios"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1153551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Secret\u00e1rio Escolar","id":12487}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o dos tempos T possui assimetria positiva.","provas":[{"id":24497,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Secret\u00e1rio Escolar","id":12487},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-tecnico-de-gestao-educacional-area-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Secret\u00e1rio Escolar - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-25 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":830472,"hashId":"76e617a46d3da45dcfc7742d2ceeb707","enunciado":"A distribui\u00e7\u00e3o dos tempos T possui assimetria positiva.","resposta":2871529,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2871529,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2871530,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um levantamento estat\u00edstico, feito em determinada regi\u00e3o do pa\u00eds, mostrou que jovens com idades entre 4 e 17 anos assistem \u00e0 televis\u00e3o, em m\u00e9dia, durante 6 horas por dia. A tabela a seguir apresenta outras estat\u00edsticas produzidas por esse levantamento. Tendo como refer\u00eancia essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os seguintes itens.","id":339138,"enunciado":"<p>Um levantamento estat\u00edstico, feito em determinada regi\u00e3o\r\ndo pa\u00eds, mostrou que jovens com idades entre 4 e 17 anos assistem\r\n\u00e0 televis\u00e3o, em m\u00e9dia, durante 6 horas por dia. A tabela a seguir\r\napresenta outras estat\u00edsticas produzidas por esse levantamento. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24497\/797.gif\"><\/p><p>Tendo como refer\u00eancia essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Assimetria","oab":false,"nome":"Assimetria","pai":416549,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7251,"slug":"estatistica-assimetria"}],"slug":"estatistica\/830472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico Legislativo","id":12758}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando de Cr\u00e9dito Tribut\u00e1rio , quanto ao lan\u00e7amento regularmente notificado ao sujeito passivo s\u00f3 pode ser alterado em virtude de : Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":25044,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico Legislativo","id":12758},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-santa-rosa-rs-2017-instituto-excelencia-procurador-juridico-legislativo","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - C\u00e2mara de Santa Rosa - Procurador Jur\u00eddico Legislativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-25 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":849193,"hashId":"b4100f95686b9cda7266d75cab865b34","enunciado":"Em se tratando de Cr\u00e9dito Tribut\u00e1rio , quanto ao lan\u00e7amento regularmente notificado ao sujeito passivo s\u00f3 pode ser alterado em virtude de : Assinale a alternativa CORRETA:","resposta":2935028,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sobre impugna\u00e7\u00e3o ao sujeito ativo.","id":2935027,"corpo":"Sobre impugna\u00e7\u00e3o ao sujeito ativo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Iniciativa de of\u00edcio da autoridade administrativa (previsto no artigo 149)","id":2935028,"corpo":"Iniciativa de of\u00edcio da autoridade administrativa (previsto no artigo 149)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recurso extraordin\u00e1rio de of\u00edcio","id":2935029,"corpo":"Recurso extraordin\u00e1rio de of\u00edcio","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Iniciativa de recurso ao procedimento administrativo e tribut\u00e1rio previsto no artigo149.","id":2935030,"corpo":"Iniciativa de recurso ao procedimento administrativo e tribut\u00e1rio previsto no artigo149.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342805,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amento","oab":true,"nome":"Lan\u00e7amento","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407170,"slug":"direito-tributario-lancamento"},{"nome_clean":"Sujeito Passivo (Contribuinte e Respons\u00e1vel)","oab":false,"nome":"Sujeito Passivo (Contribuinte e Respons\u00e1vel)","pai":407152,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417876,"slug":"direito-tributario-sujeito-passivo-contribuinte-e-responsavel"}],"slug":"direito-tributario\/849193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da aplica\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, \u00c9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":26923,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2017-fmp-concursos-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE RO - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-25 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":902254,"hashId":"93c39ec2a13fedb13be6fac6ae20d32a","enunciado":"A respeito da aplica\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, \u00c9 CORRETO afirmar que:","resposta":3156942,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a lei tribut\u00e1ria aplica-se imediatamente a fatos geradores futuros, mas n\u00e3o aos pendentes.","id":3156940,"corpo":"a lei tribut\u00e1ria aplica-se imediatamente a fatos geradores futuros, mas n\u00e3o aos pendentes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a lei tribut\u00e1ria aplica-se imediatamente a fatos geradores pendentes, mas n\u00e3o aos futuros.","id":3156941,"corpo":"a lei tribut\u00e1ria aplica-se imediatamente a fatos geradores pendentes, mas n\u00e3o aos futuros.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a lei tribut\u00e1ria aplica-se a ato ou fato pret\u00e9rito, tratando-se de ato n\u00e3o def\u00ednitivamente julgado, quando deixe de defini-lo como infra\u00e7\u00e3o, quando deixe de trat\u00e1-lo como contr\u00e1rio a qualquer exig\u00eancia de a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, desde que n\u00e3o tenha sido fraudulento e n\u00e3o tenha implicado em falta de pagamento de tributo, e ainda quando lhe comine penalidade menos severa que a prevista na lei vigente ao tempo da sua pr\u00e1tica.","id":3156942,"corpo":"a lei tribut\u00e1ria aplica-se a ato ou fato pret\u00e9rito, tratando-se de ato n\u00e3o def\u00ednitivamente julgado, quando deixe de defini-lo como infra\u00e7\u00e3o, quando deixe de trat\u00e1-lo como contr\u00e1rio a qualquer exig\u00eancia de a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, desde que n\u00e3o tenha sido fraudulento e n\u00e3o tenha implicado em falta de pagamento de tributo, e ainda quando lhe comine penalidade menos severa que a prevista na lei vigente ao tempo da sua pr\u00e1tica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" a lei tribut\u00e1ria aplica-se a ato ou fato pret\u00e9rito, tratando-se de ato n\u00e3o def\u00ednitivamente julgado, quando deixe de defini-lo como infra\u00e7\u00e3o, quando deixe de trat\u00e1-lo como contr\u00e1rio a qualquer exig\u00eancia de a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, desde que n\u00e3o tenha sido fraudulento e n\u00e3o tenha implicado em falta de pagamento de tributo, e ainda quando lhe comine al\u00edquota inferior \u00e0quela prevista na lei vigente ao tempo da sua pr\u00e1tica.","id":3156943,"corpo":" a lei tribut\u00e1ria aplica-se a ato ou fato pret\u00e9rito, tratando-se de ato n\u00e3o def\u00ednitivamente julgado, quando deixe de defini-lo como infra\u00e7\u00e3o, quando deixe de trat\u00e1-lo como contr\u00e1rio a qualquer exig\u00eancia de a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, desde que n\u00e3o tenha sido fraudulento e n\u00e3o tenha implicado em falta de pagamento de tributo, e ainda quando lhe comine al\u00edquota inferior \u00e0quela prevista na lei vigente ao tempo da sua pr\u00e1tica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas est\u00e1 correta.","id":3156944,"corpo":"Nenhuma das alternativas est\u00e1 correta.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351476,"enunciado":"","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Vig\u00eancia, Aplica\u00e7\u00e3o, Interpreta\u00e7\u00e3o e Integra\u00e7\u00e3o da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Vig\u00eancia, Aplica\u00e7\u00e3o, Interpreta\u00e7\u00e3o e Integra\u00e7\u00e3o da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":417818,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417848,"slug":"direito-tributario-vigencia-aplicacao-interpretacao-e-integracao-da-legislacao-tributaria"},{"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria (Retroatividade da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria)","oab":false,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria (Retroatividade da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria)","pai":417818,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417852,"slug":"direito-tributario-aplicacao-da-legislacao-tributaria-retroatividade-da-legislacao-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/902254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a ora\u00e7\u00e3o abaixo. Secam-se os elementos e esot\u00e9rico se torna o segredo que faz o poderio dos seres vivos no comando das m\u00e1quinas inertes. Assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta um sin\u00f4nimo ao voc\u00e1bulo destacado na senten\u00e7a acima.","provas":[{"id":26985,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crea-sp-sp-2017-nosso-rumo-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREA SP - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-25 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":904025,"hashId":"f9ee318c656470ff6142f4389b1c3f86","enunciado":"<p>Leia a ora\u00e7\u00e3o abaixo.<\/p><p>\r\nSecam-se os elementos e esot\u00e9rico se torna o segredo que faz o poderio dos seres vivos no comando das m\u00e1quinas <strong>inertes.<\/strong>\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta um sin\u00f4nimo ao voc\u00e1bulo destacado na senten\u00e7a acima.<\/p>","resposta":3164126,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prostradas","id":3164124,"corpo":"prostradas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indolentes","id":3164125,"corpo":"indolentes","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sopor\u00edferas","id":3164126,"corpo":"sopor\u00edferas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ociosas","id":3164127,"corpo":"ociosas","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"est\u00e1ticas","id":3164128,"corpo":"est\u00e1ticas","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351734,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26985\/08.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/904025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"KLC Concursos","descricao":"KLC","sigla":"KLC","oab":false,"id":794}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lupion\u00f3polis","sigla":"","id":2648,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa corresponde ao enunciado, que representa ao grupo de res\u00edduos: \u201cres\u00edduos com a poss\u00edvel presen\u00e7a de agentes biol\u00f3gicos que, por suas caracter\u00edsticas, podem apresentar risco de infec\u00e7\u00e3o\u201d.","provas":[{"id":45051,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lupion\u00f3polis","sigla":"","id":2648,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"KLC Concursos","descricao":"KLC","sigla":"KLC","oab":false,"id":794},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lupionopolis-pr-2017-klc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"KLC - Prefeitura de Lupion\u00f3polis - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-25 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1364408,"hashId":"325389b9506d457e2c84a726676fab06","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa corresponde ao enunciado, que representa ao grupo de res\u00edduos:\r\n\u201cres\u00edduos com a poss\u00edvel presen\u00e7a de agentes biol\u00f3gicos que, por suas caracter\u00edsticas, podem\r\napresentar risco de infec\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p>","resposta":5007768,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"grupo \u201cE\u201d.","id":5007765,"corpo":"<p align=justify>grupo \u201cE\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"grupo \u201cB\u201d.","id":5007766,"corpo":"<p align=justify>grupo \u201cB\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"grupo \u201cD\u201d.","id":5007767,"corpo":"<p align=justify>grupo \u201cD\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"grupo \u201cA\u201d.","id":5007768,"corpo":"<p align=justify>grupo \u201cA\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"NR 32","oab":false,"nome":"NR 32","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405847,"slug":"enfermagem-nr-32"}],"slug":"enfermagem\/1364408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de S\u00e3o Paulo","sigla":"TRE SP","id":1205,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando da especifica\u00e7\u00e3o de um determinado caso de uso utilizando UML, um Programador de Sistemas teve que definir que o caso de uso Procura n\u00famero do processo era essencial para o comportamento do caso de uso Consulta solicitada por advogado. Conhecedor das representa\u00e7\u00f5es UML, entre os referidos casos de uso, ele corretamente utilizou o relacionamento","provas":[{"id":24784,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de S\u00e3o Paulo","sigla":"TRE SP","id":1205,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-sp-2017-fcc-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE SP - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-02 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":841313,"hashId":"773948baa968c5f66fa8521e303a2901","enunciado":"Quando da especifica\u00e7\u00e3o de um determinado caso de uso utilizando UML, um Programador de Sistemas teve que definir que o\r\ncaso de uso Procura n\u00famero do processo era essencial para o comportamento do caso de uso Consulta solicitada\r\npor advogado. Conhecedor das representa\u00e7\u00f5es UML, entre os referidos casos de uso, ele corretamente utilizou o relacionamento","resposta":2907607,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"include.","id":2907607,"corpo":"include.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"specification.","id":2907608,"corpo":"specification.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"generalization.","id":2907609,"corpo":"generalization.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"extend. ","id":2907610,"corpo":"extend.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"association.","id":2907611,"corpo":"association.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341415,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"}],"slug":"informatica\/841313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea Cl\u00ednica Cir\u00fargica de C\u00e3es e Gatos","id":13514}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal dos Vales do Jequitinhonha e Mucuri","sigla":"UFVJM","id":2077,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sutura desempenha um importante papel no reparo de feridas por promover a hemostasia e o suporte necess\u00e1rio para a cicatriza\u00e7\u00e3o tecidual. Com rela\u00e7\u00e3o aos padr\u00f5es de sutura, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":26751,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea Cl\u00ednica Cir\u00fargica de C\u00e3es e Gatos","id":13514},"orgao":{"nome":"Universidade Federal dos Vales do Jequitinhonha e Mucuri","sigla":"UFVJM","id":2077,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufvjm-mg-2017-fundep-ufmg-medico-veterinario-area-clinica-cirurgica-de-caes-e-gatos","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - UFVJM - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea Cl\u00ednica Cir\u00fargica de C\u00e3es e Gatos - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-02 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":896654,"hashId":"4224473b1d6df4be1e31c6634d6dacc8","enunciado":"<p>A sutura desempenha um importante papel no reparo de feridas por promover a hemostasia e o suporte necess\u00e1rio para a cicatriza\u00e7\u00e3o tecidual.<\/p><p>\r\nCom rela\u00e7\u00e3o aos padr\u00f5es de sutura, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":3138656,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A sutura simples interrompida (simples separada) promove invers\u00e3o do tecido, assegurando boa tens\u00e3o.","id":3138653,"corpo":"A sutura simples interrompida (simples separada) promove invers\u00e3o do tecido, assegurando boa tens\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A sutura simples cont\u00ednua n\u00e3o deve ser realizada em \u00f3rg\u00e3os ocos, pois n\u00e3o promovem boa veda\u00e7\u00e3o do local para fluidos.","id":3138654,"corpo":"A sutura simples cont\u00ednua n\u00e3o deve ser realizada em \u00f3rg\u00e3os ocos, pois n\u00e3o promovem boa veda\u00e7\u00e3o do local para fluidos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A sutura de Bunnell pode ser realizada em alguns tecidos, entre eles, na pele.","id":3138655,"corpo":"A sutura de Bunnell pode ser realizada em alguns tecidos, entre eles, na pele.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A vantagem das suturas interrompidas \u00e9 que a interrup\u00e7\u00e3o de uma \u00fanica sutura n\u00e3o provoca falha de toda a linha de sutura.","id":3138656,"corpo":"A vantagem das suturas interrompidas \u00e9 que a interrup\u00e7\u00e3o de uma \u00fanica sutura n\u00e3o provoca falha de toda a linha de sutura.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350437,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403300,"slug":"veterinaria-clinica-cirurgica-e-anestesiologia"}],"slug":"veterinaria\/896654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea Cl\u00ednica Cir\u00fargica de C\u00e3es e Gatos","id":13514}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal dos Vales do Jequitinhonha e Mucuri","sigla":"UFVJM","id":2077,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cirurgia cesariana \u00e9 uma pr\u00e1tica emergencial comum na rotina cl\u00ednico-cir\u00fargica de c\u00e3es e gatos. Com rela\u00e7\u00e3o a esse procedimento cir\u00fargico, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":26751,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea Cl\u00ednica Cir\u00fargica de C\u00e3es e Gatos","id":13514},"orgao":{"nome":"Universidade Federal dos Vales do Jequitinhonha e Mucuri","sigla":"UFVJM","id":2077,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufvjm-mg-2017-fundep-ufmg-medico-veterinario-area-clinica-cirurgica-de-caes-e-gatos","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - UFVJM - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea Cl\u00ednica Cir\u00fargica de C\u00e3es e Gatos - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-02 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":896664,"hashId":"72b35c24b27215ed59157d1ba0c42468","enunciado":"<p>A cirurgia cesariana \u00e9 uma pr\u00e1tica emergencial comum na rotina cl\u00ednico-cir\u00fargica de c\u00e3es e gatos.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a esse procedimento cir\u00fargico, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":3138695,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A histerotomia para a retirada dos filhotes deve ser sempre realizada no corpo uterino.","id":3138693,"corpo":"A histerotomia para a retirada dos filhotes deve ser sempre realizada no corpo uterino.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A histerorrafia deve ser realizada com fios absorv\u00edveis ou inabsorv\u00edveis e sutura com padr\u00e3o evaginante.","id":3138694,"corpo":"A histerorrafia deve ser realizada com fios absorv\u00edveis ou inabsorv\u00edveis e sutura com padr\u00e3o evaginante.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A realiza\u00e7\u00e3o concomitante da cesariana e ov\u00e1rio-histerectomia pode ser realizada e n\u00e3o causa problemas na produ\u00e7\u00e3o e na descida do leite materno.","id":3138695,"corpo":"A realiza\u00e7\u00e3o concomitante da cesariana e ov\u00e1rio-histerectomia pode ser realizada e n\u00e3o causa problemas na produ\u00e7\u00e3o e na descida do leite materno.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A cesariana com ressec\u00e7\u00e3o em bloco do \u00fatero (com realiza\u00e7\u00e3o de ov\u00e1rio-histerectomia) \u00e9 mais indicada que a cesariana tradicional (com abertura do \u00fatero antes da ov\u00e1rio-histerectomia), pois a taxa de mortalidade dos rec\u00e9m-nascidos \u00e9 menor.","id":3138696,"corpo":"A cesariana com ressec\u00e7\u00e3o em bloco do \u00fatero (com realiza\u00e7\u00e3o de ov\u00e1rio-histerectomia) \u00e9 mais indicada que a cesariana tradicional (com abertura do \u00fatero antes da ov\u00e1rio-histerectomia), pois a taxa de mortalidade dos rec\u00e9m-nascidos \u00e9 menor.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350438,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403300,"slug":"veterinaria-clinica-cirurgica-e-anestesiologia"}],"slug":"veterinaria\/896664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na mem\u00f3ria ROM dos microcomputadores, os fabricantes gravam um programa que \u00e9 respons\u00e1vel pelo carregamento de instru\u00e7\u00f5es, para que se d\u00ea in\u00edcio ao sistema operacional e \u00e0 interface, para que o usu\u00e1rio possa interagir com a m\u00e1quina, al\u00e9m de realizar um autoteste na m\u00e1quina, executadas rotinas para identifica\u00e7\u00e3o da configura\u00e7\u00e3o, inicializa\u00e7\u00e3o dos circuitos da placa-m\u00e3e e do v\u00eddeo, testes de mem\u00f3ria e teclado. Esse programa \u00e9 chamado de","provas":[{"id":26910,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-02 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":901858,"hashId":"f5942dcc970e8bc4f3d2069cec23d3a7","enunciado":"Na mem\u00f3ria ROM dos microcomputadores, os fabricantes gravam um programa que \u00e9 respons\u00e1vel pelo carregamento de instru\u00e7\u00f5es, para que se d\u00ea in\u00edcio ao sistema operacional e \u00e0 interface, para que o usu\u00e1rio possa interagir com a m\u00e1quina, al\u00e9m de realizar um autoteste na m\u00e1quina, executadas rotinas para identifica\u00e7\u00e3o da configura\u00e7\u00e3o, inicializa\u00e7\u00e3o dos circuitos da placa-m\u00e3e e do v\u00eddeo, testes de mem\u00f3ria e teclado. Esse programa \u00e9 chamado de","resposta":3155362,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SETUP.","id":3155360,"corpo":"SETUP.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"BOOT.","id":3155361,"corpo":"BOOT.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"BIOS.","id":3155362,"corpo":"BIOS.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Loader.","id":3155363,"corpo":"Loader.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"POST.","id":3155364,"corpo":"POST.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351407,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Mem\u00f3ria Cache","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria Cache","pai":405037,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405043,"slug":"informatica-memoria-cache"}],"slug":"informatica\/901858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A abordagem da ITIL v3 para ciclo de vida de um servi\u00e7o \u00e9 composta de cinco elementos. No elemento","provas":[{"id":27079,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-02 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":906922,"hashId":"c0ddfb982d502d15d2e0376d75a52c58","enunciado":"A abordagem da ITIL v3 para ciclo de vida de um servi\u00e7o \u00e9 composta de\r\ncinco elementos. No elemento","resposta":3175594,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o, faz-se a passagem de servi\u00e7os do modelo conceitual para a aplica\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica.","id":3175591,"corpo":"transi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o, faz-se a passagem de servi\u00e7os do modelo\r\nconceitual para a aplica\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estrat\u00e9gia de servi\u00e7o, s\u00e3o avaliados os servi\u00e7os com o objetivo de melhorar sua utilidade no suporte aos neg\u00f3cios.","id":3175592,"corpo":"estrat\u00e9gia de servi\u00e7o, s\u00e3o avaliados os servi\u00e7os com o objetivo\r\nde melhorar sua utilidade no suporte aos neg\u00f3cios.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"opera\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, para ajudar o neg\u00f3cio a atingir seus objetivos, \u00e9 conceituado um conjunto de servi\u00e7os.","id":3175593,"corpo":"opera\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, para ajudar o neg\u00f3cio a atingir seus\r\nobjetivos, \u00e9 conceituado um conjunto de servi\u00e7os.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"projeto de servi\u00e7o, s\u00e3o desenhados ou projetados os servi\u00e7os considerando-se os objetivos de utilidade e garantia.","id":3175594,"corpo":"projeto de servi\u00e7o, s\u00e3o desenhados ou projetados os servi\u00e7os\r\nconsiderando-se os objetivos de utilidade e garantia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"melhoria cont\u00ednua de servi\u00e7o, para garantir que sejam alcan\u00e7ados os objetivos de utilidade, s\u00e3o gerenciados os servi\u00e7os em produ\u00e7\u00e3o.","id":3175595,"corpo":"melhoria cont\u00ednua de servi\u00e7o, para garantir que sejam\r\nalcan\u00e7ados os objetivos de utilidade, s\u00e3o gerenciados os\r\nservi\u00e7os em produ\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352252,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/906922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das formas de acesso remoto seguro a um servidor linux \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o de Secure Shell (SSH). Considerando a necessidade de um acesso via SSH do usu\u00e1rio com login jose a um servidor com IP 10.2.1.22 na porta 1234, deve-se utilizar o comando:","provas":[{"id":27706,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2017-comperve-ufrn-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-02 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":919876,"hashId":"8fd579ad3799f2d5b0304ed28f627b76","enunciado":"Uma das formas de acesso remoto seguro a um servidor linux \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o de Secure Shell (SSH). Considerando a necessidade de um acesso via SSH do usu\u00e1rio com login jose a um servidor com IP 10.2.1.22 na porta 1234, deve-se utilizar o comando:","resposta":3227764,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ssh 10.2.1.22 1234.","id":3227763,"corpo":"ssh 10.2.1.22 1234.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ssh jose@10.2.1.22 -p 1234.","id":3227764,"corpo":"ssh jose@10.2.1.22 -p 1234.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ssh jose@1234 -p 10.2.1.22.","id":3227765,"corpo":"ssh jose@1234 -p 10.2.1.22.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ssh -P jose@10.2.1.22.","id":3227766,"corpo":"ssh -P jose@10.2.1.22.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354404,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"}],"slug":"informatica\/919876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Redes","id":12082},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em cuja senten\u00e7a retirada do texto ocorre elipse.","provas":[{"id":41717,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2017-nosso-rumo-psicologo-nao-foi-localizado-outro-gabarito-somente-o-que-ja-esta-cadastrado","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - MGS - Psic\u00f3logo - 2017"},{"id":58339,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2017-nosso-rumo-administrador-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - MGS - Administrador - 2017"},{"id":58341,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2017-nosso-rumo-advogado-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - MGS - Advogado - 2017"},{"id":58343,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2017-nosso-rumo-assistente-social-somente-gabarito-definitivo-localizado","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - MGS - Assistente Social - 2017"},{"id":58355,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Redes","id":12082},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mgs-mg-2017-nosso-rumo-tecnologo-em-redes","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - MGS - Tecn\u00f3logo em Redes - 2017"},{"id":58351,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2017-nosso-rumo-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - MGS - M\u00e9dico do Trabalho - 2017"},{"id":58350,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2017-nosso-rumo-farmaceutico-o-gabarito-que-esta-inserido-e-o-preliminar-acesso-ao-definitivo-somente-mediante-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - MGS - Farmac\u00eautico - 2017"},{"id":58349,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2017-nosso-rumo-engenheiro-civil-nao-foi-localizado-outro-gabarito-somente-o-que-ja-esta-cadastrado-acesso-ao-gabarito-definitivo-somente-mediante-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - MGS - Engenheiro Civil - 2017"},{"id":58348,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2017-nosso-rumo-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-o-acesso-ao-gabarito-preliminar-somente-mediante-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - MGS - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2017"},{"id":58347,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2017-nosso-rumo-contador-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - MGS - Contador - 2017"},{"id":58345,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2017-nosso-rumo-bibliotecario-somente-este-gabarito-foi-localizado","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - MGS - Bibliotec\u00e1rio - 2017"},{"id":58340,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2017-nosso-rumo-analista-de-sistemas-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - MGS - Analista de Sistemas - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-03 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1237998,"hashId":"5c53c394fa39a12eba65ee8a2266e73d","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em cuja senten\u00e7a retirada do texto\r\nocorre elipse.<\/p>","resposta":4475354,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"Nenhum povo tem mais pavor aos terremotos que o peruano [ ... ].\"","id":4475354,"corpo":"<p align=justify>\"Nenhum povo tem mais pavor aos terremotos que o\r\nperuano [ ... ].\"<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"De repente, uma variante tr\u00e1gica.\"","id":4475355,"corpo":"<p align=justify>\"De repente, uma variante tr\u00e1gica.\"<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"Mas o nosso sertanejo faz exce\u00e7\u00e3o \u00e0 regra.\"","id":4475356,"corpo":"<p align=justify>\"Mas o nosso sertanejo faz exce\u00e7\u00e3o \u00e0 regra.\"<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"A seca n\u00e3o o apavora.\"","id":4475357,"corpo":"<p align=justify>\"A seca n\u00e3o o apavora.\"<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4.A secaDe repente, uma variante tr\u00e1gica.Aproxima-se a seca.O sertanejo adivinha-a e gra\u00e7as ao ritmo singular com que se desencadeia o flagelo.Entretanto n\u00e3o foge logo, abandonando a terra a pouco e pouco invadida pelo limbo candente que irradia do Cear\u00e1.Buckle, em p\u00e1gina not\u00e1vel, assinala a anomalia de se n\u00e3o afei\u00e7oar nunca, o homem, \u00e0s calamidades naturais que o rodeiam. Nenhum povo tem mais pavor aos terremotos que o peruano; e no Peru as crian\u00e7as ao nascerem t\u00eam o ber\u00e7o embalado pelas vibra\u00e7\u00f5es da terra.Mas o nosso sertanejo faz exce\u00e7\u00e3o \u00e0 regra. A seca n\u00e3o o apavora. \u00c9 um complemento \u00e0 sua vida tormentosa, emoldurando-a em cen\u00e1rios tremendos. Enfrenta-a, estoico. Apesar das dolorosas tradi\u00e7\u00f5es que conhece atrav\u00e9s de um sem n\u00famero de terr\u00edveis epis\u00f3dios, alimenta a todo o transe esperan\u00e7as de uma resist\u00eancia imposs\u00edvel.Com os escassos recursos das pr\u00f3prias observa\u00e7\u00f5es e das dos seus maiores, em que ensinamentos pr\u00e1ticos se misturam a extravagantes crendices, tem procurado estudar o mal, para o conhecer, suportar e suplantar. Aparelha-se com singular serenidade para a luta. Dois ou tr\u00eas meses antes do solst\u00edcio de ver\u00e3o, especa e fortalece os muros dos a\u00e7udes, ou limpa as cacimbas. Faz os ro\u00e7ados e arregoa as estreitas faixas de solo ar\u00e1vel \u00e0 orla dos ribeir\u00f5es. Est\u00e1 preparado para as planta\u00e7\u00f5es ligeiras \u00e0 vinda das primeiras chuvas.[ ... ]\u00c9 o prel\u00fadio da sua desgra\u00e7a.V\u00ea-o acentuar-se num crescendo, at\u00e9 dezembro.CUNHA, Euclides da. Os Sert\u00f5es. S\u00e3o Paulo: Tr\u00eas, 1984.","id":400633,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A seca<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">De repente, uma variante tr\u00e1gica.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Aproxima-se a seca.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O sertanejo adivinha-a e gra\u00e7as ao ritmo singular com que se desencadeia o flagelo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Entretanto n\u00e3o foge logo, abandonando a terra a pouco e pouco invadida pelo limbo candente que irradia do Cear\u00e1.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Buckle, em p\u00e1gina not\u00e1vel, assinala a anomalia de se n\u00e3o afei\u00e7oar nunca, o homem, \u00e0s calamidades naturais que o rodeiam. Nenhum povo tem mais pavor aos terremotos que o peruano; e no Peru as crian\u00e7as ao nascerem t\u00eam o ber\u00e7o embalado pelas vibra\u00e7\u00f5es da terra.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mas o nosso sertanejo faz exce\u00e7\u00e3o \u00e0 regra. A seca n\u00e3o o apavora. \u00c9 um complemento \u00e0 sua vida tormentosa, emoldurando-a em cen\u00e1rios tremendos. Enfrenta-a, estoico. Apesar das dolorosas tradi\u00e7\u00f5es que conhece atrav\u00e9s de um sem n\u00famero de terr\u00edveis epis\u00f3dios, alimenta a todo o transe esperan\u00e7as de uma resist\u00eancia imposs\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Com os escassos recursos das pr\u00f3prias observa\u00e7\u00f5es e das dos seus maiores, em que ensinamentos pr\u00e1ticos se misturam a extravagantes crendices, tem procurado estudar o mal, para o conhecer, suportar e suplantar. Aparelha-se com singular serenidade para a luta. Dois ou tr\u00eas meses antes do solst\u00edcio de ver\u00e3o, especa e fortalece os muros dos a\u00e7udes, ou limpa as cacimbas. Faz os ro\u00e7ados e arregoa as estreitas faixas de solo ar\u00e1vel \u00e0 orla dos ribeir\u00f5es. Est\u00e1 preparado para as planta\u00e7\u00f5es ligeiras \u00e0 vinda das primeiras chuvas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[ ... ]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u00c9 o prel\u00fadio da sua desgra\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">V\u00ea-o acentuar-se num crescendo, at\u00e9 dezembro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">CUNHA, Euclides da. Os Sert\u00f5es. S\u00e3o Paulo: Tr\u00eas, 1984.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1237998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica corretamente uma disposi\u00e7\u00e3o legalmente fixada para os neg\u00f3cios jur\u00eddicos.","provas":[{"id":28613,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2017-mpsp-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPSP - MPE SP - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-03 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":937319,"hashId":"f1f442a096a995378456f22e75b5bdd4","enunciado":"Assinale a alternativa que indica corretamente uma disposi\u00e7\u00e3o legalmente fixada para os neg\u00f3cios jur\u00eddicos.","resposta":3284371,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas declara\u00e7\u00f5es de vontade, \u00e9 imperativa a observ\u00e2ncia do sentido literal da linguagem utilizada, sendo subsidi\u00e1ria a inten\u00e7\u00e3o da parte.","id":3284370,"corpo":"Nas declara\u00e7\u00f5es de vontade, \u00e9 imperativa a observ\u00e2ncia do sentido literal da linguagem utilizada, sendo subsidi\u00e1ria a inten\u00e7\u00e3o da parte.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A validade da declara\u00e7\u00e3o de vontade n\u00e3o depende de forma especial, sen\u00e3o quando houver expressa exig\u00eancia legal nesse sentido.","id":3284371,"corpo":"A validade da declara\u00e7\u00e3o de vontade n\u00e3o depende de forma especial, sen\u00e3o quando houver expressa exig\u00eancia legal nesse sentido.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A incapacidade relativa de uma das partes pode ser invocada pela parte interessada apenas quando for em benef\u00edcio pr\u00f3prio.","id":3284372,"corpo":"A incapacidade relativa de uma das partes pode ser invocada pela parte interessada apenas quando for em benef\u00edcio pr\u00f3prio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A impossibilidade inicial do objeto do neg\u00f3cio leva sempre \u00e0 invalidade.","id":3284373,"corpo":"A impossibilidade inicial do objeto do neg\u00f3cio leva sempre \u00e0 invalidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A escritura p\u00fablica n\u00e3o \u00e9 essencial para a validade de nenhum neg\u00f3cio jur\u00eddico, bastando \u00e0s partes a exist\u00eancia de instrumento particular.","id":3284374,"corpo":"A escritura p\u00fablica n\u00e3o \u00e9 essencial para a validade de nenhum neg\u00f3cio jur\u00eddico, bastando \u00e0s partes a exist\u00eancia de instrumento particular.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357676,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"nome_clean":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","oab":true,"nome":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405891,"slug":"direito-civil-dos-negocios-juridicos-art-104-ao-184"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais \u2013 Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 114)","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais \u2013 Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 114)","pai":405891,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415532,"slug":"direito-civil-disposicoes-gerais-negocios-juridicos-art-104-ao-114"},{"nome_clean":"Manifesta\u00e7\u00e3o de Vontade no Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 110 ao 111)","oab":false,"nome":"Manifesta\u00e7\u00e3o de Vontade no Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 110 ao 111)","pai":415532,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415539,"slug":"direito-civil-manifestacao-de-vontade-no-negocio-juridico-art-110-ao-111"}],"slug":"direito-civil\/937319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho","sigla":"","id":2214,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o que disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal sobre os direitos e garantias fundamentais, se um cidad\u00e3o brasileiro se recusar a prestar o servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio, alegando que sua religi\u00e3o n\u00e3o permite essa pr\u00e1tica, \u00e9 correto afirmar, nessa hip\u00f3tese, que esse cidad\u00e3o","provas":[{"id":67004,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho","sigla":"","id":2214,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"universidade-estadual-paulista-julio-de-mesquita-filho-sp-2017-vunesp-assistente-administrativo-somente-o-gabarito-preliminar-foi-localizado-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho - Assistente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-03 04:31:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2040251,"hashId":"a3f0d4eb4bf03763aee1823df8ae8079","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o que disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal sobre os direitos e garantias fundamentais, se um cidad\u00e3o brasileiro se recusar a prestar o servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio, alegando que sua religi\u00e3o n\u00e3o permite essa pr\u00e1tica, \u00e9 correto afirmar, nessa hip\u00f3tese, que esse cidad\u00e3o<\/p>","resposta":7954220,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 ser dispensado do servi\u00e7o militar, uma vez que essa \u00e9 uma obriga\u00e7\u00e3o imposta a todos os cidad\u00e3os brasileiros.","id":7954216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o poder\u00e1 ser dispensado do servi\u00e7o militar, uma vez que essa \u00e9 uma obriga\u00e7\u00e3o imposta a todos os cidad\u00e3os brasileiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser dispensado de prestar o servi\u00e7o militar, mas perder\u00e1, automaticamente, os seus direitos pol\u00edticos.","id":7954217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 ser dispensado de prestar o servi\u00e7o militar, mas perder\u00e1, automaticamente, os seus direitos pol\u00edticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 como consequ\u00eancia da recusa de prestar o servi\u00e7o militar a sua pris\u00e3o por tempo fixado em lei. ","id":7954218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter\u00e1 como consequ\u00eancia da recusa de prestar o servi\u00e7o militar a sua pris\u00e3o por tempo fixado em lei. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 dispensado do servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio, sem a imposi\u00e7\u00e3o de penas ou outras obriga\u00e7\u00f5es, pois a Constitui\u00e7\u00e3o Federal garante a liberdade religiosa. ","id":7954219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 dispensado do servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio, sem a imposi\u00e7\u00e3o de penas ou outras obriga\u00e7\u00f5es, pois a Constitui\u00e7\u00e3o Federal garante a liberdade religiosa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 obter a dispensa do servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio, mas ter\u00e1 que cumprir presta\u00e7\u00e3o alternativa se n\u00e3o quiser perder seus direitos pol\u00edticos.","id":7954220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 obter a dispensa do servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio, mas ter\u00e1 que cumprir presta\u00e7\u00e3o alternativa se n\u00e3o quiser perder seus direitos pol\u00edticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491449,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2040251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Martins","sigla":"","id":2584,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pesquisa da presen\u00e7a de cistos, trofozo\u00edtos, ovos e larvas nas fezes humanas proporciona o diagn\u00f3stico de patologias causadas por diversos parasitos, protozo\u00e1rios ou helmintos. V\u00e1rios s\u00e3o os m\u00e9todos utilizados para o diagn\u00f3stico parasitol\u00f3gico nas fezes. Dentre muitos destaca-se o m\u00e9todo de Faust e colaboradores. Tal m\u00e9todo caracteriza-se pelo princ\u00edpio","provas":[{"id":67230,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Martins","sigla":"","id":2584,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-martins-rn-2017-cpcon-uepb-bioquimico","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Martins - Bioqu\u00edmico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 10:36:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2156583,"hashId":"4814e549609d5a5ffc718d40ae1dbc77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pesquisa da presen\u00e7a de cistos, trofozo\u00edtos, ovos e larvas nas fezes humanas proporciona o diagn\u00f3stico de patologias causadas por diversos parasitos, protozo\u00e1rios ou helmintos. V\u00e1rios s\u00e3o os m\u00e9todos utilizados para o diagn\u00f3stico parasitol\u00f3gico nas fezes. Dentre muitos destaca-se o m\u00e9todo de Faust e colaboradores. Tal m\u00e9todo caracteriza-se pelo princ\u00edpio<\/p>","resposta":8447789,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Flutua\u00e7\u00e3o em solu\u00e7\u00e3o saturada de cloreto de s\u00f3dio.","id":8447785,"corpo":"<p>Flutua\u00e7\u00e3o em solu\u00e7\u00e3o saturada de cloreto de s\u00f3dio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Centr\u00edfugo-sedimenta\u00e7\u00e3o pelo formol-\u00e9ter.","id":8447786,"corpo":"<p>Centr\u00edfugo-sedimenta\u00e7\u00e3o pelo formol-\u00e9ter.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sedimenta\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea em \u00e1gua.","id":8447787,"corpo":"<p>Sedimenta\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea em \u00e1gua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Termohidrotropismo positivo.","id":8447788,"corpo":"<p>Termohidrotropismo positivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Centr\u00edfugo-flutua\u00e7\u00e3o em sulfato de zinco.","id":8447789,"corpo":"<p>Centr\u00edfugo-flutua\u00e7\u00e3o em sulfato de zinco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"},{"nome_clean":"Instrumenta\u00e7\u00e3o Laboratorial,Vidrarias,Equipamentos,Aparelhos,Microscopia e suas t\u00e9cnicas de utiliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Instrumenta\u00e7\u00e3o Laboratorial,Vidrarias,Equipamentos,Aparelhos,Microscopia e suas t\u00e9cnicas de utiliza\u00e7\u00e3o","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417991,"slug":"farmacia-instrumentacao-laboratorial-vidrarias-equipamentos-aparelhos-microscopia-e-suas-tecnicas-de-utilizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gengiva que possui como caracter\u00edsticas cl\u00ednicas a vermelhid\u00e3o, o edema e o sangramento \u00e0 sondagem pode ser diagnosticada da seguinte forma:","provas":[{"id":64382,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2017-ibade-dentista-2","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - Dentista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 09:26:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1998149,"hashId":"8ca6a26b5d65b182deb6451858abb023","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A gengiva que possui como caracter\u00edsticas cl\u00ednicas a vermelhid\u00e3o, o edema e o sangramento \u00e0 sondagem pode ser diagnosticada da seguinte forma:<\/p>","resposta":7767186,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gengivite cl\u00ednica.","id":7767186,"corpo":"<p>gengivite cl\u00ednica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gengiva clinicamente saud\u00e1vel.","id":7767187,"corpo":"<p>gengiva clinicamente saud\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"periodontite cr\u00f4nica.","id":7767188,"corpo":"<p>periodontite cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"candid\u00edase.","id":7767189,"corpo":"<p>candid\u00edase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"eritema linear.","id":7767190,"corpo":"<p>eritema linear.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Condi\u00e7\u00f5es e Doen\u00e7as Periodontais","oab":false,"nome":"Condi\u00e7\u00f5es e Doen\u00e7as Periodontais","pai":399336,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417632,"slug":"odontologia-condicoes-e-doencas-periodontais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A maioria dos trabalhos de epidemiologia em sa\u00fade bucal refere-se a estudos de preval\u00eancia. A doen\u00e7a mais estudada at\u00e9 hoje tem sido o(a):","provas":[{"id":64382,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2017-ibade-dentista-2","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - Dentista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 09:25:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1998124,"hashId":"beceab60024985b2c1ada74888e761de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria dos trabalhos de epidemiologia em sa\u00fade bucal refere-se a estudos de preval\u00eancia. A doen\u00e7a mais estudada at\u00e9 hoje tem sido o(a):<\/p>","resposta":7767068,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"c\u00e1rie dent\u00e1ria.","id":7767068,"corpo":"<p>c\u00e1rie dent\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a periodontal.","id":7767069,"corpo":"<p>doen\u00e7a periodontal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fluorose.","id":7767070,"corpo":"<p>fluorose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"c\u00e2ncer bucal.","id":7767071,"corpo":"<p>c\u00e2ncer bucal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"m\u00e1 oclus\u00e3o.","id":7767072,"corpo":"<p>m\u00e1 oclus\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cariologia","oab":false,"nome":"Cariologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399307,"slug":"odontologia-cariologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma vez que o profissional tenha executado corretamente a sua parte, cabe ao paciente portador de pr\u00f3tese parcial remov\u00edvel zelar pela manuten\u00e7\u00e3o do estado de equil\u00edbrio que foi restabelecido no trabalho de reabilita\u00e7\u00e3o bucal. Entre os pap\u00e9is que cabem exclusivamente ao paciente, pode-se mencionar:","provas":[{"id":64382,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2017-ibade-dentista-2","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - Dentista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 09:26:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1998128,"hashId":"3a6069a071d37fb4fea3f0b1a2fac1f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma vez que o profissional tenha executado corretamente a sua parte, cabe ao paciente portador de pr\u00f3tese parcial remov\u00edvel zelar pela manuten\u00e7\u00e3o do estado de equil\u00edbrio que foi restabelecido no trabalho de reabilita\u00e7\u00e3o bucal. Entre os pap\u00e9is que cabem exclusivamente ao paciente, pode-se mencionar:<\/p>","resposta":7767087,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uso adequado e cont\u00ednuo da pr\u00f3tese.","id":7767087,"corpo":"<p>uso adequado e cont\u00ednuo da pr\u00f3tese.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"duplica\u00e7\u00e3o do modelo de trabalho em revestimento.","id":7767088,"corpo":"<p>duplica\u00e7\u00e3o do modelo de trabalho em revestimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"al\u00edvio ou bloqueio dos \u00e2ngulos mortos.","id":7767089,"corpo":"<p>al\u00edvio ou bloqueio dos \u00e2ngulos mortos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"preparo da boca.","id":7767090,"corpo":"<p>preparo da boca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estabelecimento do diagn\u00f3stico.","id":7767091,"corpo":"<p>estabelecimento do diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Pr\u00f3tese","oab":false,"nome":"Pr\u00f3tese","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399360,"slug":"odontologia-protese"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Portalegre","sigla":"","id":5233,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A raiva \u00e9 uma zoonose transmitida ao homem pela inocula\u00e7\u00e3o do v\u00edrus r\u00e1bico contido na saliva do animal infectado, principalmente atrav\u00e9s da mordedura. A raiva apresenta dois grupos b\u00e1sicos de transmiss\u00e3o: o urbano e o rural. O urbano ocorre principalmente entre c\u00e3es e gatos, e o rural, ocorre principalmente entre morcegos, macacos e raposas, afetando animais de produ\u00e7\u00e3o como bovinos, equinos, su\u00ednos e outros. Para o diagn\u00f3stico da raiva, quais m\u00e9todos laboratoriais s\u00e3o utilizados? I- Demonstra\u00e7\u00e3o do ant\u00edgeno pela t\u00e9cnica de imunofluoresc\u00eancia direta (IFD). II- Isolamento do v\u00edrus atrav\u00e9s da prova biol\u00f3gica em camundongos ou c\u00e9lulas (PB). III- Por meio da rea\u00e7\u00e3o de cadeia de polimerase (PCR).Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S)","provas":[{"id":67116,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Portalegre","sigla":"","id":5233,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-portalegre-rn-2017-cpcon-uepb-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Portalegre - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 11:15:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2146241,"hashId":"fce72f799e344ffcc24123937bfc94e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A raiva \u00e9 uma zoonose transmitida ao homem pela inocula\u00e7\u00e3o do v\u00edrus r\u00e1bico contido na saliva do animal infectado, principalmente atrav\u00e9s da mordedura. A raiva apresenta dois grupos b\u00e1sicos de transmiss\u00e3o: o urbano e o rural. O urbano ocorre principalmente entre c\u00e3es e gatos, e o rural, ocorre principalmente entre morcegos, macacos e raposas, afetando animais de produ\u00e7\u00e3o como bovinos, equinos, su\u00ednos e outros. Para o diagn\u00f3stico da raiva, quais m\u00e9todos laboratoriais s\u00e3o utilizados? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Demonstra\u00e7\u00e3o do ant\u00edgeno pela t\u00e9cnica de imunofluoresc\u00eancia direta (IFD). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Isolamento do v\u00edrus atrav\u00e9s da prova biol\u00f3gica em camundongos ou c\u00e9lulas (PB). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Por meio da rea\u00e7\u00e3o de cadeia de polimerase (PCR).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S)<\/p>","resposta":8405319,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas III.","id":8405317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas I e III. ","id":8405318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas I e III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8405319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"penas I e II.","id":8405320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">penas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas II.","id":8405321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Medicina Veterin\u00e1ria Laboratorial","oab":false,"nome":"Medicina Veterin\u00e1ria Laboratorial","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403289,"slug":"veterinaria-medicina-veterinaria-laboratorial"},{"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403291,"slug":"veterinaria-patologia-clinica-veterinaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A candid\u00edase eritematosa pode se desenvolver em pacientes usu\u00e1rios de pr\u00f3teses remov\u00edveis. Um dos fatores que predisp\u00f5em essa les\u00e3o \u00e9 o(a):","provas":[{"id":64382,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2017-ibade-dentista-2","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - Dentista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 09:20:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1998048,"hashId":"bf279e1eb327403a361b396e0cf13c27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A candid\u00edase eritematosa pode se desenvolver em pacientes usu\u00e1rios de pr\u00f3teses remov\u00edveis. Um dos fatores que predisp\u00f5em essa les\u00e3o \u00e9 o(a):<\/p>","resposta":7766698,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"higiene da pr\u00f3tese, que permite a prolifera\u00e7\u00e3o de microrganismos.","id":7766694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">higiene da pr\u00f3tese, que permite a prolifera\u00e7\u00e3o de microrganismos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"traumatismo mec\u00e2nico, causado pelo polimento na base da pr\u00f3tese.","id":7766695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">traumatismo mec\u00e2nico, causado pelo polimento na base da pr\u00f3tese.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sensibilidade aos componentes da resina acr\u00edlica.","id":7766696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sensibilidade aos componentes da resina acr\u00edlica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uso cont\u00ednuo da pr\u00f3tese, especialmente \u00e0 noite quando a produ\u00e7\u00e3o de saliva aumenta.","id":7766697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uso cont\u00ednuo da pr\u00f3tese, especialmente \u00e0 noite quando a produ\u00e7\u00e3o de saliva aumenta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"presen\u00e7a da pr\u00f3pria pr\u00f3tese, que diminui a a\u00e7\u00e3o antimicrobiana da saliva.","id":7766698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">presen\u00e7a da pr\u00f3pria pr\u00f3tese, que diminui a a\u00e7\u00e3o antimicrobiana da saliva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Patologia Bucal","oab":false,"nome":"Patologia Bucal","pai":399354,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399356,"slug":"odontologia-patologia-bucal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"0 acr\u00e9scimo de pequenas quantidades de fl\u00faor no meio bucal, atrav\u00e9s do consumo de \u00e1gua fluoretada \u00e9 capaz de reduzir a progress\u00e3o de c\u00e1ries. A redu\u00e7\u00e3o de c\u00e1ries se torna maior quando acrescentado:","provas":[{"id":64382,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2017-ibade-dentista-2","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - Dentista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 09:23:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1998094,"hashId":"614def2547a46be97ef9552bbd6c9b20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">0 acr\u00e9scimo de pequenas quantidades de fl\u00faor no meio bucal, atrav\u00e9s do consumo de \u00e1gua fluoretada \u00e9 capaz de reduzir a progress\u00e3o de c\u00e1ries. A redu\u00e7\u00e3o de c\u00e1ries se torna maior quando acrescentado:<\/p>","resposta":7766928,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ap\u00f3s a erup\u00e7\u00e3o completa dos dentes permanentes.","id":7766924,"corpo":"<p>ap\u00f3s a erup\u00e7\u00e3o completa dos dentes permanentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s a erup\u00e7\u00e3o completa dos dentes dec\u00edduos.","id":7766925,"corpo":"<p>ap\u00f3s a erup\u00e7\u00e3o completa dos dentes dec\u00edduos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s a instala\u00e7\u00e3o da c\u00e1rie na superf\u00edcie dental.","id":7766926,"corpo":"<p>ap\u00f3s a instala\u00e7\u00e3o da c\u00e1rie na superf\u00edcie dental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"durante a gesta\u00e7\u00e3o.","id":7766927,"corpo":"<p>durante a gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desde o princ\u00edpio da erup\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria.","id":7766928,"corpo":"<p>desde o princ\u00edpio da erup\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Fl\u00faor","oab":false,"nome":"Fl\u00faor","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399333,"slug":"odontologia-fluor"},{"nome_clean":"Fluorterapia","oab":false,"nome":"Fluorterapia","pai":399309,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417588,"slug":"odontologia-fluorterapia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A c\u00e1rie proximal n\u00e3o \u00e9 facilmente observada e, portanto, s\u00f3 ser\u00e1 usualmente detectada em um est\u00e1gio um pouco mais posterior. Essa les\u00e3o somente se desenvolve a partir da presen\u00e7a:","provas":[{"id":64382,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2017-ibade-dentista-2","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - Dentista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 09:22:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1998079,"hashId":"b915fb6641846161dfc76d54d53d0421","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A c\u00e1rie proximal n\u00e3o \u00e9 facilmente observada e, portanto, s\u00f3 ser\u00e1 usualmente detectada em um est\u00e1gio um pouco mais posterior. Essa les\u00e3o somente se desenvolve a partir da presen\u00e7a:<\/p>","resposta":7766851,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de superf\u00edcies lisas livres.","id":7766849,"corpo":"<p>de superf\u00edcies lisas livres.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da recess\u00e3o gengival.","id":7766850,"corpo":"<p>da recess\u00e3o gengival.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do contato interdental.","id":7766851,"corpo":"<p>do contato interdental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da erup\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria.","id":7766852,"corpo":"<p>da erup\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de fissuras oclusais.","id":7766853,"corpo":"<p>de fissuras oclusais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Tipos, Localiza\u00e7\u00e3o e Sintomas da C\u00e1rie","oab":false,"nome":"Tipos, Localiza\u00e7\u00e3o e Sintomas da C\u00e1rie","pai":399307,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417580,"slug":"odontologia-tipos-localizacao-e-sintomas-da-carie"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de c\u00e1rie nas superf\u00edcies linguais e palatais dos dentes anteriores indicam que o indiv\u00edduo possui atividade da doen\u00e7a","provas":[{"id":64382,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2017-ibade-dentista-2","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - Dentista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 09:22:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1998085,"hashId":"833971e9e95e654ce5419842ef945810","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a de c\u00e1rie nas superf\u00edcies linguais e palatais dos dentes anteriores indicam que o indiv\u00edduo possui atividade da doen\u00e7a<\/p>","resposta":7766882,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"severa.","id":7766879,"corpo":"<p>severa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"moderada.","id":7766880,"corpo":"<p>moderada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"branda.","id":7766881,"corpo":"<p>branda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"muito severa.","id":7766882,"corpo":"<p>muito severa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"muito branda.","id":7766883,"corpo":"<p>muito branda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Tipos, Localiza\u00e7\u00e3o e Sintomas da C\u00e1rie","oab":false,"nome":"Tipos, Localiza\u00e7\u00e3o e Sintomas da C\u00e1rie","pai":399307,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417580,"slug":"odontologia-tipos-localizacao-e-sintomas-da-carie"}],"slug":"odontologia\/1998085","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cores frias: I - S\u00e3o as cores associadas \u00e0 sensa\u00e7\u00e3o de frio ou calmante; II - S\u00e3o, essencialmente, as cores que derivam do bege, lil\u00e1s e p\u00farpura. Sobre os itens acima:","provas":[{"id":71794,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Artes - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 14:57:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2194576,"hashId":"e30c440e34afcd6206cfc783fbe12e9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cores frias: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>I - S\u00e3o as cores associadas \u00e0 sensa\u00e7\u00e3o de frio ou calmante; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>II - S\u00e3o, essencialmente, as cores que derivam do bege, lil\u00e1s e p\u00farpura. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os itens acima:<\/p>","resposta":8616306,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II est\u00e1 correto.","id":8616305,"corpo":"<p>Apenas II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I est\u00e1 correto.","id":8616306,"corpo":"<p>Apenas I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ambos est\u00e3o corretos.","id":8616307,"corpo":"<p>Ambos est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ambos est\u00e3o incorretos.","id":8616308,"corpo":"<p>Ambos est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Elementos da linguagem visual","oab":false,"nome":"Elementos da linguagem visual","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398980,"slug":"artes-elementos-da-linguagem-visual"},{"nome_clean":"Cor","oab":false,"nome":"Cor","pai":398980,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398988,"slug":"artes-cor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao disl\u00e9xico, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":69769,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2017-covest-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"COVEST - UFPE - Fonoaudi\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 22:08:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2130701,"hashId":"dc5cc76bb961252c4bffa2457ce335f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao disl\u00e9xico, assinale a alternativa <strong><u>incorreta<\/u><\/strong>.<\/p>","resposta":8336774,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c0 medida que se desenvolve, o disl\u00e9xico apresenta caracter\u00edsticas cl\u00ednicas que acompanham a faixa et\u00e1ria e a escolaridade.","id":8336772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 medida que se desenvolve, o disl\u00e9xico apresenta caracter\u00edsticas cl\u00ednicas que acompanham a faixa et\u00e1ria e a escolaridade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na pr\u00e9-escola, observa-se imaturidade, atraso no desenvolvimento da linguagem oral e dificuldades para reconhecimento de rimas.","id":8336773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na pr\u00e9-escola, observa-se imaturidade, atraso no desenvolvimento da linguagem oral e dificuldades para reconhecimento de rimas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No ensino fundamental, observa-se dificuldade na lateralidade, altera\u00e7\u00e3o na coordena\u00e7\u00e3o motora fina, desorganiza\u00e7\u00e3o, embora j\u00e1 se veja reconhecimento de rimas e alitera\u00e7\u00e3o.","id":8336774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No ensino fundamental, observa-se dificuldade na lateralidade, altera\u00e7\u00e3o na coordena\u00e7\u00e3o motora fina, desorganiza\u00e7\u00e3o, embora j\u00e1 se veja reconhecimento de rimas e alitera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na idade adulta, o disl\u00e9xico apresenta dificuldade em soletrar, aprender uma segunda l\u00edngua mas continua desorganizado e com mem\u00f3ria imediata prejudicada.","id":8336775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na idade adulta, o disl\u00e9xico apresenta dificuldade em soletrar, aprender uma segunda l\u00edngua mas continua desorganizado e com mem\u00f3ria imediata prejudicada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para o diagn\u00f3stico da dislexia, \u00e9 fundamental o conhecimento do quadro cl\u00ednico, da hist\u00f3ria do percurso acad\u00eamico e que o diagn\u00f3stico seja realizado por uma equipe multidisciplinar.","id":8336776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o diagn\u00f3stico da dislexia, \u00e9 fundamental o conhecimento do quadro cl\u00ednico, da hist\u00f3ria do percurso acad\u00eamico e que o diagn\u00f3stico seja realizado por uma equipe multidisciplinar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia Educacional","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Educacional","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418023,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-educacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o existem modelos ideais para o atendimento \u00e0s altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o, mas sim, alternativas diferenciadas para o atendimento, pois deve-se levar em conta as possibilidades e necessidades reais de cada realidade. As principais modalidades de atendimento \u00e0s pessoas com altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o, adotadas no Brasil, s\u00e3o:","provas":[{"id":69769,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2017-covest-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"COVEST - UFPE - Fonoaudi\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 22:10:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2130724,"hashId":"9da8ca74a5bb0d62f127c2d99d37d94e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o existem modelos ideais para o atendimento \u00e0s altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o, mas sim, alternativas diferenciadas para o atendimento, pois deve-se levar em conta as possibilidades e necessidades reais de cada realidade. As principais modalidades de atendimento \u00e0s pessoas com altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o, adotadas no Brasil, s\u00e3o:<\/p>","resposta":8336886,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"agrupamento, acelera\u00e7\u00e3o e enriquecimento.","id":8336886,"corpo":"<p>agrupamento, acelera\u00e7\u00e3o e enriquecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acelera\u00e7\u00e3o e enriquecimento, apenas.","id":8336887,"corpo":"<p>acelera\u00e7\u00e3o e enriquecimento, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"agrupamento, compartimenta\u00e7\u00e3o e enriquecimento.","id":8336888,"corpo":"<p>agrupamento, compartimenta\u00e7\u00e3o e enriquecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"agrupamento e enriquecimento, apenas.","id":8336889,"corpo":"<p>agrupamento e enriquecimento, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inova\u00e7\u00e3o e enriquecimento, apenas.","id":8336890,"corpo":"<p>inova\u00e7\u00e3o e enriquecimento, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia Educacional","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Educacional","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418023,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-educacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tecnologia assistiva, \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":69769,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2017-covest-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"COVEST - UFPE - Fonoaudi\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 22:05:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2130627,"hashId":"aeb1b733091fbe28994cea751ca96c29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tecnologia assistiva, \u00e9 <strong><u>incorreto<\/u><\/strong> afirmar que:<\/p>","resposta":8336406,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contempla diferentes necessidades, eliminando ou diminuindo barreiras, sejam elas de natureza f\u00edsica, sensorial, comunicacional.","id":8336404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contempla diferentes necessidades, eliminando ou diminuindo barreiras, sejam elas de natureza f\u00edsica, sensorial, comunicacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"viabiliza o uso de apoios pedag\u00f3gicos no processo de inclus\u00e3o escolar da pessoa com defici\u00eancia, incapacidades ou mobilidade reduzida.","id":8336405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">viabiliza o uso de apoios pedag\u00f3gicos no processo de inclus\u00e3o escolar da pessoa com defici\u00eancia, incapacidades ou mobilidade reduzida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 o conjunto de tecnologias usado na comunica\u00e7\u00e3o aumentativa e alternativa que buscam promover a integra\u00e7\u00e3o, na sociedade, da pessoa com defici\u00eancia ou incapacidade f\u00edsica.","id":8336406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 o conjunto de tecnologias usado na comunica\u00e7\u00e3o aumentativa e alternativa que buscam promover a integra\u00e7\u00e3o, na sociedade, da pessoa com defici\u00eancia ou incapacidade f\u00edsica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"engloba a comunica\u00e7\u00e3o aumentativa e alternativa, como processo cognitivo e social, que objetiva aumentar ou dar alternativas para pessoas com d\u00e9ficits na comunica\u00e7\u00e3o.","id":8336407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">engloba a comunica\u00e7\u00e3o aumentativa e alternativa, como processo cognitivo e social, que objetiva aumentar ou dar alternativas para pessoas com d\u00e9ficits na comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"engloba recursos, metodologias, pr\u00e1ticas e servi\u00e7os que visem a autonomia, a qualidade de vida e a inclus\u00e3o de pessoas com defici\u00eancia, incapacidades ou mobilidade reduzida.","id":8336408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">engloba recursos, metodologias, pr\u00e1ticas e servi\u00e7os que visem a autonomia, a qualidade de vida e a inclus\u00e3o de pessoas com defici\u00eancia, incapacidades ou mobilidade reduzida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia Geral","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401420,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aprendizagem da escrita da modalidade oral-auditiva, como segunda l\u00edngua, por aprendizes surdos brasileiros, \u00e9 incorreto afirmar que s\u00e3o considerados aspectos fundamentais:","provas":[{"id":69769,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2017-covest-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"COVEST - UFPE - Fonoaudi\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 22:03:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2130586,"hashId":"67b6996f24d2bc1c825a87863a74a8b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aprendizagem da escrita da modalidade oral-auditiva, como segunda l\u00edngua, por aprendizes surdos brasileiros, \u00e9 <strong><u>incorreto<\/u><\/strong> afirmar que s\u00e3o considerados aspectos fundamentais:<\/p>","resposta":8336204,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o processo cognitivo espacial especializado dos surdos.","id":8336202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o processo cognitivo espacial especializado dos surdos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a possibilidade de transfer\u00eancia da estrutura lingu\u00edstica da l\u00edngua de sinais para o portugu\u00eas.","id":8336203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a possibilidade de transfer\u00eancia da estrutura lingu\u00edstica da l\u00edngua de sinais para o portugu\u00eas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o predom\u00ednio de sinais de l\u00e9xico concreto da Libras como elemento dificultador da aprendizagem do portugu\u00eas.","id":8336204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o predom\u00ednio de sinais de l\u00e9xico concreto da Libras como elemento dificultador da aprendizagem do portugu\u00eas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as diferen\u00e7as dos pap\u00e9is sociais e acad\u00eamicos cumpridos por cada uma dessas l\u00ednguas.","id":8336205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as diferen\u00e7as dos pap\u00e9is sociais e acad\u00eamicos cumpridos por cada uma dessas l\u00ednguas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a exist\u00eancia do alfabeto manual, que representa uma rela\u00e7\u00e3o visual com as letras usadas na escrita do portugu\u00eas.","id":8336206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a exist\u00eancia do alfabeto manual, que representa uma rela\u00e7\u00e3o visual com as letras usadas na escrita do portugu\u00eas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia Educacional","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Educacional","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418023,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-educacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As produ\u00e7\u00f5es escritas de surdos apresentam caracter\u00edsticas de aquisi\u00e7\u00e3o similares \u00e0s de segunda l\u00edngua das l\u00ednguas orais. A teoria da interl\u00edngua vem sendo utilizada para a an\u00e1lise da escrita de aprendizes surdos, tendo como um dos fen\u00f4menos a estabiliza\u00e7\u00e3o de certos est\u00e1gios do processo de aquisi\u00e7\u00e3o, denominado:","provas":[{"id":69769,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2017-covest-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"COVEST - UFPE - Fonoaudi\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 22:04:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2130589,"hashId":"d8d111a94220141a9774f177465699c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As produ\u00e7\u00f5es escritas de surdos apresentam caracter\u00edsticas de aquisi\u00e7\u00e3o similares \u00e0s de segunda l\u00edngua das l\u00ednguas orais. A teoria da interl\u00edngua vem sendo utilizada para a an\u00e1lise da escrita de aprendizes surdos, tendo como um dos fen\u00f4menos a estabiliza\u00e7\u00e3o de certos est\u00e1gios do processo de aquisi\u00e7\u00e3o, denominado:<\/p>","resposta":8336217,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fossiliza\u00e7\u00e3o.","id":8336217,"corpo":"<p>Fossiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compartimenta\u00e7\u00e3o.","id":8336218,"corpo":"<p>Compartimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deslocamento fonol\u00f3gico.","id":8336219,"corpo":"<p>Deslocamento fonol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D\u00eaixis.","id":8336220,"corpo":"<p>D\u00eaixis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Espa\u00e7o-visual.","id":8336221,"corpo":"<p>Espa\u00e7o-visual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem Escrita","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem Escrita","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401442,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-linguagem-escrita"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alunos que necessitam usar sistemas de sinais gr\u00e1ficos com aux\u00edlio, precisar\u00e3o ser avaliados para que seja realizada a escolha entre as tr\u00eas formas de indica\u00e7\u00f5es dos sinais gr\u00e1ficos que eles ir\u00e3o utilizar, ou de alguma combina\u00e7\u00e3o entre as formas. As tr\u00eas formas de indica\u00e7\u00e3o s\u00e3o:","provas":[{"id":69769,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2017-covest-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"COVEST - UFPE - Fonoaudi\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 22:05:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2130609,"hashId":"3c4e23c12e46c0ab18c8a3e572c7a9d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alunos que necessitam usar sistemas de sinais gr\u00e1ficos com aux\u00edlio, precisar\u00e3o ser avaliados para que seja realizada a escolha entre as tr\u00eas formas de indica\u00e7\u00f5es dos sinais gr\u00e1ficos que eles ir\u00e3o utilizar, ou de alguma combina\u00e7\u00e3o entre as formas. As tr\u00eas formas de indica\u00e7\u00e3o s\u00e3o:<\/p>","resposta":8336315,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"direta, codificada e varredura.","id":8336315,"corpo":"<p>direta, codificada e varredura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"varredura, discrimina\u00e7\u00e3o visual e sele\u00e7\u00e3o auditiva.","id":8336316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">varredura, discrimina\u00e7\u00e3o visual e sele\u00e7\u00e3o auditiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"discrimina\u00e7\u00e3o visual, c\u00f3digo gestual e comunica\u00e7\u00e3o bimodal.","id":8336317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">discrimina\u00e7\u00e3o visual, c\u00f3digo gestual e comunica\u00e7\u00e3o bimodal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"codificada, c\u00f3digo gestual e discrimina\u00e7\u00e3o visual.","id":8336318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">codificada, c\u00f3digo gestual e discrimina\u00e7\u00e3o visual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"varredura, direta e comunica\u00e7\u00e3o bimodal.","id":8336319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">varredura, direta e comunica\u00e7\u00e3o bimodal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia Educacional","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Educacional","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418023,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-educacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Irec\u00ea","sigla":"","id":5239,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sra. J.M.C, 57 anos, queixa-se de aumento dos batimentos card\u00edacos e dos movimentos respirat\u00f3rios durante \u00e0 noite. Ao verificar os sinais vitais dessa senhora, o t\u00e9cnico em enfermagem adotou algumas estrat\u00e9gias para evitar erros durante aferi\u00e7\u00e3o. Sobre as condutas recomendadas para evitar erros durante a verifica\u00e7\u00e3o dos sinais vitais, analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) Recomenda-se repouso para verificar a press\u00e3o arterial, quando utilizar manguito manual. ( ) Recomenda-se contar os movimentos respirat\u00f3rios durante um minuto, n\u00e3o necessitando fazer multiplica\u00e7\u00f5es. ( ) Recomenda-se repouso total no leito para verificar a temperatura corporal e a poss\u00edvel rela\u00e7\u00e3o com a agita\u00e7\u00e3o referida. ( ) Recomenda-se contar os batimentos card\u00edacos por meio minuto e multiplicar por tr\u00eas, para chegar ao valor correspondente e real. A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":67244,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Irec\u00ea","sigla":"","id":5239,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-irece-ba-2017-cefetbahia-tecnico-em-enfermagem-so-localizei-o-gabarito-oficial-site-da-banca-esta-fora-do-ar-http-fundacaocefetbahia-org-br-e-nao-localizei-outro-tipo-de-gabarito-em-outros-sites","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - Prefeitura de Irec\u00ea - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 00:00:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2186677,"hashId":"37c21c8c8d6b761e17b8feb26ddf0ac8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sra. J.M.C, 57 anos, queixa-se de aumento dos batimentos card\u00edacos e dos movimentos respirat\u00f3rios durante \u00e0 noite. Ao verificar os sinais vitais dessa senhora, o t\u00e9cnico em enfermagem adotou algumas estrat\u00e9gias para evitar erros durante aferi\u00e7\u00e3o. Sobre as condutas recomendadas para evitar erros durante a verifica\u00e7\u00e3o dos sinais vitais, analise as assertivas e identifique com <strong>V<\/strong> as verdadeiras e com <strong>F<\/strong> as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Recomenda-se repouso para verificar a press\u00e3o arterial, quando utilizar manguito manual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Recomenda-se contar os movimentos respirat\u00f3rios durante um minuto, n\u00e3o necessitando fazer multiplica\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Recomenda-se repouso total no leito para verificar a temperatura corporal e a poss\u00edvel rela\u00e7\u00e3o com a agita\u00e7\u00e3o referida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Recomenda-se contar os batimentos card\u00edacos por meio minuto e multiplicar por tr\u00eas, para chegar ao valor correspondente e real. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":8581752,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V F F","id":8581752,"corpo":"<p>V V F F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" V F V F","id":8581753,"corpo":"<p> V F V F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F F V","id":8581754,"corpo":"<p>V F F V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F V F F","id":8581755,"corpo":"<p>F V F F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F V V V","id":8581756,"corpo":"<p>F V V V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508631,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"},{"nome_clean":"Sinais vitais","oab":false,"nome":"Sinais vitais","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428192,"slug":"enfermagem-sinais-vitais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de aquisi\u00e7\u00e3o da leitura e da escrita, a consci\u00eancia fonol\u00f3gica exerce um papel fundamental. Sobre a consci\u00eancia fonol\u00f3gica, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":69769,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2017-covest-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"COVEST - UFPE - Fonoaudi\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 21:57:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2130547,"hashId":"68e13c0dc8052150b57b982daf707b9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo de aquisi\u00e7\u00e3o da leitura e da escrita, a consci\u00eancia fonol\u00f3gica exerce um papel fundamental. Sobre a consci\u00eancia fonol\u00f3gica, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8336011,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a consci\u00eancia fonol\u00f3gica \u00e9 uma compet\u00eancia metalingu\u00edstica que promove o acesso consciente ao n\u00edvel lexical da fala.","id":8336008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a consci\u00eancia fonol\u00f3gica \u00e9 uma compet\u00eancia metalingu\u00edstica que promove o acesso consciente ao n\u00edvel lexical da fala.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 medida que a consci\u00eancia fonol\u00f3gica se desenvolve, o aprendizado da leitura \u00e9 facilitado, o qual, por sua vez, atenua a consci\u00eancia morfossint\u00e1tica.","id":8336009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 medida que a consci\u00eancia fonol\u00f3gica se desenvolve, o aprendizado da leitura \u00e9 facilitado, o qual, por sua vez, atenua a consci\u00eancia morfossint\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a consci\u00eancia fonol\u00f3gica no n\u00edvel sil\u00e1bico, isto \u00e9, a manipula\u00e7\u00e3o cognitiva envolvendo o n\u00edvel da s\u00edlaba, est\u00e1 presente em crian\u00e7as da educa\u00e7\u00e3o infantil. Sendo assim, depende do n\u00edvel de escolariza\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a.","id":8336010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a consci\u00eancia fonol\u00f3gica no n\u00edvel sil\u00e1bico, isto \u00e9, a manipula\u00e7\u00e3o cognitiva envolvendo o n\u00edvel da s\u00edlaba, est\u00e1 presente em crian\u00e7as da educa\u00e7\u00e3o infantil. Sendo assim, depende do n\u00edvel de escolariza\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o conhecimento grafo-fon\u00eamico, a consci\u00eancia fonol\u00f3gica e a mem\u00f3ria operacional desempenham pap\u00e9is primordiais no desenvolvimento da leitura e da escrita.","id":8336011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o conhecimento grafo-fon\u00eamico, a consci\u00eancia fonol\u00f3gica e a mem\u00f3ria operacional desempenham pap\u00e9is primordiais no desenvolvimento da leitura e da escrita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao ler ou escrever uma palavra, a crian\u00e7a faz inicialmente a associa\u00e7\u00e3o de seus constituintes sonoros com os respectivos grafemas, os associa \u00e0s informa\u00e7\u00f5es lexicais, at\u00e9 que reconhece a grafia correta da palavra.","id":8336012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao ler ou escrever uma palavra, a crian\u00e7a faz inicialmente a associa\u00e7\u00e3o de seus constituintes sonoros com os respectivos grafemas, os associa \u00e0s informa\u00e7\u00f5es lexicais, at\u00e9 que reconhece a grafia correta da palavra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia Educacional","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Educacional","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418023,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-educacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao processo de leitura, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":69769,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2017-covest-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"COVEST - UFPE - Fonoaudi\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 22:01:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2130567,"hashId":"66c45959af6d7ee13fb3f0aad12f334e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao processo de leitura, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8336112,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a flu\u00eancia durante a leitura \u00e9 uma caracter\u00edstica individual do leitor, a qual \u00e9 pouco significativa para a compreens\u00e3o do texto.","id":8336108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a flu\u00eancia durante a leitura \u00e9 uma caracter\u00edstica individual do leitor, a qual \u00e9 pouco significativa para a compreens\u00e3o do texto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"caracter\u00edsticas lingu\u00edsticas das palavras n\u00e3o exercem influ\u00eancia nas medidas de velocidade de leitura.","id":8336109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caracter\u00edsticas lingu\u00edsticas das palavras n\u00e3o exercem influ\u00eancia nas medidas de velocidade de leitura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"leitores capazes de reconhecer as marcas morfossint\u00e1ticas das palavras, a inten\u00e7\u00e3o do leitor e o g\u00eanero textual est\u00e3o aptos para transferir o conhecimento fon\u00e9tico da fala para a produ\u00e7\u00e3o textual.","id":8336110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">leitores capazes de reconhecer as marcas morfossint\u00e1ticas das palavras, a inten\u00e7\u00e3o do leitor e o g\u00eanero textual est\u00e3o aptos para transferir o conhecimento fon\u00e9tico da fala para a produ\u00e7\u00e3o textual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a habilidade de nomea\u00e7\u00e3o r\u00e1pida \u00e9 a habilidade de ler lista de palavras conhecidas, utilizando o reconhecimento autom\u00e1tico dos aspectos fonol\u00f3gicos; \u00e9 habilidade fundamental para a leitura.","id":8336111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a habilidade de nomea\u00e7\u00e3o r\u00e1pida \u00e9 a habilidade de ler lista de palavras conhecidas, utilizando o reconhecimento autom\u00e1tico dos aspectos fonol\u00f3gicos; \u00e9 habilidade fundamental para a leitura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"h\u00e1 dificuldade com o processamento fonol\u00f3gico quando se verifica que o leitor, ap\u00f3s o ciclo de alfabetiza\u00e7\u00e3o, possui dificuldades em ler ou escrever palavras: hom\u00f3grafas; hom\u00f3fonas; com d\u00edgrafos; e com encontros consonantais.","id":8336112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 dificuldade com o processamento fonol\u00f3gico quando se verifica que o leitor, ap\u00f3s o ciclo de alfabetiza\u00e7\u00e3o, possui dificuldades em ler ou escrever palavras: hom\u00f3grafas; hom\u00f3fonas; com d\u00edgrafos; e com encontros consonantais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia Educacional","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Educacional","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418023,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-educacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Irec\u00ea","sigla":"","id":5239,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A c\u00e1rie dental \u00e9 considerada uma doen\u00e7a cr\u00f4nica, multifatorial, mutiladora, que apresenta um impacto negativo sobre a sa\u00fade geral e o bem-estar do indiv\u00edduo. Sobre a preven\u00e7\u00e3o da c\u00e1rie, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":67242,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Irec\u00ea","sigla":"","id":5239,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-irece-ba-2017-cefetbahia-odontologo-so-localizei-o-gabarito-oficial-site-da-banca-esta-fora-do-ar-http-fundacaocefetbahia-org-br-e-nao-localizei-outro-tipo-de-gabarito-em-outros-sites","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - Prefeitura de Irec\u00ea - Odont\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 09:16:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2149174,"hashId":"2a5ec5acd748a7039837ef8c3683952f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A c\u00e1rie dental \u00e9 considerada uma doen\u00e7a cr\u00f4nica, multifatorial, mutiladora, que apresenta um impacto negativo sobre a sa\u00fade geral e o bem-estar do indiv\u00edduo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a preven\u00e7\u00e3o da c\u00e1rie, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8418258,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es coletivas de educa\u00e7\u00e3o s\u00e3o organizadas com base em uma rede de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e visam \u00e0 melhoria da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, envolvendo programas de sa\u00fade, prioritariamente, intersetoriais. ","id":8418258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es coletivas de educa\u00e7\u00e3o s\u00e3o organizadas com base em uma rede de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e visam \u00e0 melhoria da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, envolvendo programas de sa\u00fade, prioritariamente, intersetoriais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o tratamento restaurador atraum\u00e1tico (ART) \u00e9 considerado um desdobramento da t\u00e9cnica de adequa\u00e7\u00e3o do meio que pode servir como estrat\u00e9gia para promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade bucal a partir de restaura\u00e7\u00f5es em cimento de ion\u00f4mero de vidro e resina composta.","id":8418259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tratamento restaurador atraum\u00e1tico (ART) \u00e9 considerado um desdobramento da t\u00e9cnica de adequa\u00e7\u00e3o do meio que pode servir como estrat\u00e9gia para promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade bucal a partir de restaura\u00e7\u00f5es em cimento de ion\u00f4mero de vidro e resina composta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a fluoreta\u00e7\u00e3o das \u00e1guas de abastecimento tem sido uma medida de extrema import\u00e2ncia na redu\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de c\u00e1rie em muitos pa\u00edses ao longo dos anos. A principal desvantagem desse m\u00e9todo \u00e9 a alta rela\u00e7\u00e3o custo-benef\u00edcio dentre as atividades espec\u00edficas da pr\u00e1tica odontol\u00f3gica. ","id":8418260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fluoreta\u00e7\u00e3o das \u00e1guas de abastecimento tem sido uma medida de extrema import\u00e2ncia na redu\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de c\u00e1rie em muitos pa\u00edses ao longo dos anos. A principal desvantagem desse m\u00e9todo \u00e9 a alta rela\u00e7\u00e3o custo-benef\u00edcio dentre as atividades espec\u00edficas da pr\u00e1tica odontol\u00f3gica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o uso de bochecho com solu\u00e7\u00f5es fluoretadas \u00e9 uma medida de repercuss\u00e3o coletiva do uso do fl\u00faor para popula\u00e7\u00f5es que apresentem baixa exposi\u00e7\u00e3o a dentifr\u00edcios ou \u00e1gua fluoretados e altos n\u00edveis da doen\u00e7a c\u00e1rie. Neste casos, recomenda-se solu\u00e7\u00e3o de fluoreto de s\u00f3dio a 2% semanalmente ou quinzenalmente. ","id":8418261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de bochecho com solu\u00e7\u00f5es fluoretadas \u00e9 uma medida de repercuss\u00e3o coletiva do uso do fl\u00faor para popula\u00e7\u00f5es que apresentem baixa exposi\u00e7\u00e3o a dentifr\u00edcios ou \u00e1gua fluoretados e altos n\u00edveis da doen\u00e7a c\u00e1rie. Neste casos, recomenda-se solu\u00e7\u00e3o de fluoreto de s\u00f3dio a 2% semanalmente ou quinzenalmente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade busca desenvolver no indiv\u00edduo o senso de responsabilidade pela sua pr\u00f3pria sa\u00fade e pela sa\u00fade da comunidade. Nesse sentido, a prioridade \u00e9 informar ao indiv\u00edduo que a instala\u00e7\u00e3o e progress\u00e3o da c\u00e1rie est\u00e3o associadas a fatores comportamentais individuais e que mudan\u00e7as no estilo de vida s\u00e3o necess\u00e1rias. O monitoramento destas a\u00e7\u00f5es \u00e9 secund\u00e1rio devido ao alto impacto destas a\u00e7\u00f5es.","id":8418262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade busca desenvolver no indiv\u00edduo o senso de responsabilidade pela sua pr\u00f3pria sa\u00fade e pela sa\u00fade da comunidade. Nesse sentido, a prioridade \u00e9 informar ao indiv\u00edduo que a instala\u00e7\u00e3o e progress\u00e3o da c\u00e1rie est\u00e3o associadas a fatores comportamentais individuais e que mudan\u00e7as no estilo de vida s\u00e3o necess\u00e1rias. O monitoramento destas a\u00e7\u00f5es \u00e9 secund\u00e1rio devido ao alto impacto destas a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o da c\u00e1rie dental","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o da c\u00e1rie dental","pai":399307,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399309,"slug":"odontologia-prevencao-da-carie-dental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Irec\u00ea","sigla":"","id":5239,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sele\u00e7\u00e3o do anest\u00e9sico local a ser utilizado envolve uma s\u00e9rie de fatores como a condi\u00e7\u00e3o sist\u00eamica do paciente, a dura\u00e7\u00e3o do procedimento odontol\u00f3gico e o grau de hemostasia exigido para determinado procedimento. Considerando os anest\u00e9sicos locais, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":67242,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Irec\u00ea","sigla":"","id":5239,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-irece-ba-2017-cefetbahia-odontologo-so-localizei-o-gabarito-oficial-site-da-banca-esta-fora-do-ar-http-fundacaocefetbahia-org-br-e-nao-localizei-outro-tipo-de-gabarito-em-outros-sites","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - Prefeitura de Irec\u00ea - Odont\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 09:15:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2149161,"hashId":"89caa579cde14682292b16e8f1019569","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sele\u00e7\u00e3o do anest\u00e9sico local a ser utilizado envolve uma s\u00e9rie de fatores como a condi\u00e7\u00e3o sist\u00eamica do paciente, a dura\u00e7\u00e3o do procedimento odontol\u00f3gico e o grau de hemostasia exigido para determinado procedimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os anest\u00e9sicos locais, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8418206,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em procedimentos de longa dura\u00e7\u00e3o e quando h\u00e1 contraindica\u00e7\u00e3o absoluta ao uso de epinefrina, deve-se usar a mepivaca\u00edna 3% (sem vasoconstrictor).","id":8418203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em procedimentos de longa dura\u00e7\u00e3o e quando h\u00e1 contraindica\u00e7\u00e3o absoluta ao uso de epinefrina, deve-se usar a mepivaca\u00edna 3% (sem vasoconstrictor).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a teoria do receptor espec\u00edfico \u00e9 a mais aceita para explicar o mecanismo de a\u00e7\u00e3o dos anest\u00e9sicos locais. Segundo esta teoria, os anest\u00e9sicos locais penetram na c\u00e9lula nervosa na sua forma ionizada e se ligam a receptores espec\u00edficos nos canais de s\u00f3dio.","id":8418204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a teoria do receptor espec\u00edfico \u00e9 a mais aceita para explicar o mecanismo de a\u00e7\u00e3o dos anest\u00e9sicos locais. Segundo esta teoria, os anest\u00e9sicos locais penetram na c\u00e9lula nervosa na sua forma ionizada e se ligam a receptores espec\u00edficos nos canais de s\u00f3dio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" a adi\u00e7\u00e3o de vasoconstritores na base anest\u00e9sica prolongam sua dura\u00e7\u00e3o e reduzem o risco de toxicidade sist\u00eamica. Dentre eles, destaca-se a felipressina, que age nos receptores V4 da vasopressina, e, por isso, atua de forma eficaz no controle da hemostasia durante os procedimentos cir\u00fargicos.","id":8418205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a adi\u00e7\u00e3o de vasoconstritores na base anest\u00e9sica prolongam sua dura\u00e7\u00e3o e reduzem o risco de toxicidade sist\u00eamica. Dentre eles, destaca-se a felipressina, que age nos receptores V4 da vasopressina, e, por isso, atua de forma eficaz no controle da hemostasia durante os procedimentos cir\u00fargicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as gestantes s\u00e3o um grupo de pacientes que requerem cuidados adicionais. Deve-se, preferencialmente, programar os procedimentos eletivos para o segundo semestre da gesta\u00e7\u00e3o. Entretanto, nas situa\u00e7\u00f5es em que h\u00e1 necessidade de interven\u00e7\u00e3o em gr\u00e1vidas com hist\u00f3ria de anemia e com hipertens\u00e3o arterial controlada, deve-se administrar lidoca\u00edna 2% com epinefrina 1:100.000. ","id":8418206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as gestantes s\u00e3o um grupo de pacientes que requerem cuidados adicionais. Deve-se, preferencialmente, programar os procedimentos eletivos para o segundo semestre da gesta\u00e7\u00e3o. Entretanto, nas situa\u00e7\u00f5es em que h\u00e1 necessidade de interven\u00e7\u00e3o em gr\u00e1vidas com hist\u00f3ria de anemia e com hipertens\u00e3o arterial controlada, deve-se administrar lidoca\u00edna 2% com epinefrina 1:100.000. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os anest\u00e9sicos locais apresentam grande margem de seguran\u00e7a, entretanto uma das causas mais comuns dos efeitos adversos est\u00e1 associada \u00e0 sobredosagem relativa ou absoluta. A sobredosagem relativa est\u00e1 associada \u00e0 inje\u00e7\u00e3o de uma quantidade excessiva do anest\u00e9sico, enquanto a absoluta refere-se \u00e0 forma de administra\u00e7\u00e3o do anest\u00e9sico no interior do vaso sangu\u00edneo, atingindo rapidamente concentra\u00e7\u00f5es superiores \u00e0s habituais. ","id":8418207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os anest\u00e9sicos locais apresentam grande margem de seguran\u00e7a, entretanto uma das causas mais comuns dos efeitos adversos est\u00e1 associada \u00e0 sobredosagem relativa ou absoluta. A sobredosagem relativa est\u00e1 associada \u00e0 inje\u00e7\u00e3o de uma quantidade excessiva do anest\u00e9sico, enquanto a absoluta refere-se \u00e0 forma de administra\u00e7\u00e3o do anest\u00e9sico no interior do vaso sangu\u00edneo, atingindo rapidamente concentra\u00e7\u00f5es superiores \u00e0s habituais. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Farmacologia dos Anest\u00e9sicos Locais","oab":false,"nome":"Farmacologia dos Anest\u00e9sicos Locais","pai":399321,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399324,"slug":"odontologia-farmacologia-dos-anestesicos-locais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Irec\u00ea","sigla":"","id":5239,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os conhecimentos t\u00e9cnicos e cient\u00edficos norteiam toda interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica. De acordo com Graziani (1976), a exodontia \u00e9 uma opera\u00e7\u00e3o que pode apresentar muitas dificuldades e, em certos casos, dar origem a complica\u00e7\u00f5es e acidentes comprometedores \u00e0 vida do paciente. Portanto, deve ser praticada com todos os cuidados exigidos pela boa t\u00e9cnica cir\u00fargica. Sobre a exodontia, \u00e9 correto afirmar que ","provas":[{"id":67242,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Irec\u00ea","sigla":"","id":5239,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-irece-ba-2017-cefetbahia-odontologo-so-localizei-o-gabarito-oficial-site-da-banca-esta-fora-do-ar-http-fundacaocefetbahia-org-br-e-nao-localizei-outro-tipo-de-gabarito-em-outros-sites","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - Prefeitura de Irec\u00ea - Odont\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 09:16:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2149183,"hashId":"afba16f50d9cb53e298f61b3af4dbfc7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conhecimentos t\u00e9cnicos e cient\u00edficos norteiam toda interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica. De acordo com Graziani (1976), a exodontia \u00e9 uma opera\u00e7\u00e3o que pode apresentar muitas dificuldades e, em certos casos, dar origem a complica\u00e7\u00f5es e acidentes comprometedores \u00e0 vida do paciente. Portanto, deve ser praticada com todos os cuidados exigidos pela boa t\u00e9cnica cir\u00fargica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a exodontia, \u00e9 correto afirmar que <\/p>","resposta":8418296,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a fase cir\u00fargica da terceira t\u00e9cnica operat\u00f3ria consiste em cinco tempos: incis\u00e3o, descolamento do retalho, alveolotomia, extra\u00e7\u00e3o do dente e sutura.","id":8418296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fase cir\u00fargica da terceira t\u00e9cnica operat\u00f3ria consiste em cinco tempos: incis\u00e3o, descolamento do retalho, alveolotomia, extra\u00e7\u00e3o do dente e sutura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as interven\u00e7\u00f5es exod\u00f4nticas est\u00e3o sujeitas a acidentes e complica\u00e7\u00f5es sendo as mais comuns: fratura do dente, fratura do processo alveolar, osteomielite e les\u00e3o do nervo alveolar inferior. ","id":8418297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as interven\u00e7\u00f5es exod\u00f4nticas est\u00e3o sujeitas a acidentes e complica\u00e7\u00f5es sendo as mais comuns: fratura do dente, fratura do processo alveolar, osteomielite e les\u00e3o do nervo alveolar inferior. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as t\u00e9cnicas operat\u00f3rias, na interven\u00e7\u00e3o exodontica, s\u00e3o classificadas em prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e terci\u00e1ria. A t\u00e9cnica prim\u00e1ria consiste na pr\u00e1tica da extra\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria ou de ra\u00edzes dent\u00e1rias por meio de alavancas e f\u00f3rceps.","id":8418298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as t\u00e9cnicas operat\u00f3rias, na interven\u00e7\u00e3o exodontica, s\u00e3o classificadas em prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e terci\u00e1ria. A t\u00e9cnica prim\u00e1ria consiste na pr\u00e1tica da extra\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria ou de ra\u00edzes dent\u00e1rias por meio de alavancas e f\u00f3rceps.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a alveolite ocorre pela infec\u00e7\u00e3o do alv\u00e9olo por estreptococos e estafilococos, causando dores intensas que se prolongam por muitos dias. O alv\u00e9olo se torna vazio e seco, o co\u00e1gulo desaparece, e nota-se um tecido de granula\u00e7\u00e3o. Geralmente, aparece sete dias ap\u00f3s a extra\u00e7\u00e3o e chega a prolongar por at\u00e9 tr\u00eas meses.","id":8418299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a alveolite ocorre pela infec\u00e7\u00e3o do alv\u00e9olo por estreptococos e estafilococos, causando dores intensas que se prolongam por muitos dias. O alv\u00e9olo se torna vazio e seco, o co\u00e1gulo desaparece, e nota-se um tecido de granula\u00e7\u00e3o. Geralmente, aparece sete dias ap\u00f3s a extra\u00e7\u00e3o e chega a prolongar por at\u00e9 tr\u00eas meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os casos em que, geralmente, h\u00e1 necessidade de extra\u00e7\u00e3o incluem: ra\u00edzes e fragmentos dent\u00e1rios, dentes supranumer\u00e1rios que se encontram fora de oclus\u00e3o, e dentes sobre tra\u00e7os de fratura. Nessas situa\u00e7\u00f5es, deve-se avaliar o estado geral do paciente e, em casos de processos inflamat\u00f3rios agudos, recomenda-se realizar a extra\u00e7\u00e3o imediatamente.","id":8418300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os casos em que, geralmente, h\u00e1 necessidade de extra\u00e7\u00e3o incluem: ra\u00edzes e fragmentos dent\u00e1rios, dentes supranumer\u00e1rios que se encontram fora de oclus\u00e3o, e dentes sobre tra\u00e7os de fratura. Nessas situa\u00e7\u00f5es, deve-se avaliar o estado geral do paciente e, em casos de processos inflamat\u00f3rios agudos, recomenda-se realizar a extra\u00e7\u00e3o imediatamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Exodontia","oab":false,"nome":"Exodontia","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":400704,"slug":"odontologia-exodontia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Irec\u00ea","sigla":"","id":5239,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a periodontal representa uma das principais doen\u00e7as de risco para a sa\u00fade sendo de fundamental import\u00e2ncia o conhecimento do cirurgi\u00e3o dentista quanto aos aspectos microbiol\u00f3gicos, apresenta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, diagn\u00f3stico e tratamento. Quanto \u00e0s doen\u00e7as periodontais, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":67242,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Irec\u00ea","sigla":"","id":5239,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-irece-ba-2017-cefetbahia-odontologo-so-localizei-o-gabarito-oficial-site-da-banca-esta-fora-do-ar-http-fundacaocefetbahia-org-br-e-nao-localizei-outro-tipo-de-gabarito-em-outros-sites","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - Prefeitura de Irec\u00ea - Odont\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 09:15:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2149166,"hashId":"788e009fc026624dd75d2e255dc7b443","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a periodontal representa uma das principais doen\u00e7as de risco para a sa\u00fade sendo de fundamental import\u00e2ncia o conhecimento do cirurgi\u00e3o dentista quanto aos aspectos microbiol\u00f3gicos, apresenta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, diagn\u00f3stico e tratamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s doen\u00e7as periodontais, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8418226,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na doen\u00e7a periodontal necrosante, observa-se a forma\u00e7\u00e3o das primeiras les\u00f5es nas \u00e1reas interproximais da regi\u00e3o anterior da maxila. ","id":8418224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na doen\u00e7a periodontal necrosante, observa-se a forma\u00e7\u00e3o das primeiras les\u00f5es nas \u00e1reas interproximais da regi\u00e3o anterior da maxila. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a periodontite juvenil localizada representa uma manifesta\u00e7\u00e3o bucal de uma doen\u00e7a sist\u00eamica conhecida como defici\u00eancia da ades\u00e3o do leuc\u00f3cito. ","id":8418225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a periodontite juvenil localizada representa uma manifesta\u00e7\u00e3o bucal de uma doen\u00e7a sist\u00eamica conhecida como defici\u00eancia da ades\u00e3o do leuc\u00f3cito. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a gengivite refere-se \u00e0 inflama\u00e7\u00e3o limitada aos tecidos moles que circundam os dentes. Dentre os tipos de gengivite tem-se: gengivite relaciona \u00e0 placa, gengivite influenciada pela medica\u00e7\u00e3o, gengivite al\u00e9rgica (plasmocit\u00e1ria) e gengivite relacionada \u00e0 dermatose. ","id":8418226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a gengivite refere-se \u00e0 inflama\u00e7\u00e3o limitada aos tecidos moles que circundam os dentes. Dentre os tipos de gengivite tem-se: gengivite relaciona \u00e0 placa, gengivite influenciada pela medica\u00e7\u00e3o, gengivite al\u00e9rgica (plasmocit\u00e1ria) e gengivite relacionada \u00e0 dermatose. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a periodontite de progress\u00e3o r\u00e1pida \u00e9 uma forma altamente destrutiva de periodontite que ocorre, primariamente, em adultos jovens entre 18 e 25 anos de idade. Somente a raspagem interrompe a progress\u00e3o da doen\u00e7a, e o uso de analg\u00e9sicos \u00e9 indicado quando h\u00e1 sintomatologia dolorosa.","id":8418227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a periodontite de progress\u00e3o r\u00e1pida \u00e9 uma forma altamente destrutiva de periodontite que ocorre, primariamente, em adultos jovens entre 18 e 25 anos de idade. Somente a raspagem interrompe a progress\u00e3o da doen\u00e7a, e o uso de analg\u00e9sicos \u00e9 indicado quando h\u00e1 sintomatologia dolorosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a pericoronarite \u00e9 uma les\u00e3o inflamat\u00f3ria que se desenvolve ao redor de dentes impactados ou parcialmente erupcionados, que pode provocar dor, inclusive, nas regi\u00f5es de garganta, ouvido ou assoalho da boca. O tratamento inicial \u00e9 cir\u00fargico com extra\u00e7\u00e3o do dente, caso indicado, ou remo\u00e7\u00e3o cir\u00fargica do capuz gengival.","id":8418228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pericoronarite \u00e9 uma les\u00e3o inflamat\u00f3ria que se desenvolve ao redor de dentes impactados ou parcialmente erupcionados, que pode provocar dor, inclusive, nas regi\u00f5es de garganta, ouvido ou assoalho da boca. O tratamento inicial \u00e9 cir\u00fargico com extra\u00e7\u00e3o do dente, caso indicado, ou remo\u00e7\u00e3o cir\u00fargica do capuz gengival.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Condi\u00e7\u00f5es e Doen\u00e7as Periodontais","oab":false,"nome":"Condi\u00e7\u00f5es e Doen\u00e7as Periodontais","pai":399336,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417632,"slug":"odontologia-condicoes-e-doencas-periodontais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Riacho da Cruz","sigla":"Prefeitura","id":4142,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pacientes oncol\u00f3gicos que s\u00e3o submetidos a tratamento de quimioterapia e radioterapia sofrem complica\u00e7\u00f5es devido \u00e0 imunodepress\u00e3o, e dentre algumas complica\u00e7\u00f5es a mucosite \u00e9 a mais frequente na cavidade bucal e o diagnostico realizado pelo cirurgi\u00e3o-dentista \u00e9 primordial para proporcionar a este paciente al\u00edvio na dor e melhoria na qualidade de vida, pois muitos deixam de se alimentar durante o per\u00edodo de tratamento devido \u00e0 presen\u00e7a destas les\u00f5es na cavidade bucal. Com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento da mucosite analise as indica\u00e7\u00f5es abaixo:I- Enxaguar com gluconato de clorexidina a 0,12%.II- Aplica\u00e7\u00e3o da Laserterapia.III-Orienta\u00e7\u00e3o de higiene bucal.IV- Aplicar pomada antibi\u00f3tica local.V- Prescrever bochecho com exaguat\u00f3rios com \u00e1lcool em sua composi\u00e7\u00e3o.Est\u00e3o CORRETAS","provas":[{"id":67853,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riacho da Cruz","sigla":"Prefeitura","id":4142,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 09:12:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2147071,"hashId":"c5331ad38c29433da7ba1ce3b68fb54d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes oncol\u00f3gicos que s\u00e3o submetidos a tratamento de quimioterapia e radioterapia sofrem complica\u00e7\u00f5es devido \u00e0 imunodepress\u00e3o, e dentre algumas complica\u00e7\u00f5es a mucosite \u00e9 a mais frequente na cavidade bucal e o diagnostico realizado pelo cirurgi\u00e3o-dentista \u00e9 primordial para proporcionar a este paciente al\u00edvio na dor e melhoria na qualidade de vida, pois muitos deixam de se alimentar durante o per\u00edodo de tratamento devido \u00e0 presen\u00e7a destas les\u00f5es na cavidade bucal. Com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento da mucosite analise as indica\u00e7\u00f5es abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong>- Enxaguar com gluconato de clorexidina a 0,12%.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II<\/strong>- Aplica\u00e7\u00e3o da Laserterapia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III<\/strong>-Orienta\u00e7\u00e3o de higiene bucal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV<\/strong>- Aplicar pomada antibi\u00f3tica local.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>V<\/strong>- Prescrever bochecho com exaguat\u00f3rios com \u00e1lcool em sua composi\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS<\/p>","resposta":8409239,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":8409235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e V.","id":8409236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":8409237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":8409238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8409239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504388,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Neoplasia Malignas e Benignas","oab":false,"nome":"Neoplasia Malignas e Benignas","pai":399354,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399358,"slug":"odontologia-neoplasia-malignas-e-benignas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Riacho da Cruz","sigla":"Prefeitura","id":4142,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com 11 anos de idade, sexo masculino, consumidor habitual de produtos a\u00e7ucarados, como bolachas recheadas, chocolates e refrigerantes, apresentando condi\u00e7\u00e3o de higiene bucal insatisfat\u00f3ria e presen\u00e7a de les\u00f5es de c\u00e1rie nos elementos dent\u00e1rios 16 \/ 26 \/ 36 e 46. Optou-se por adequa\u00e7\u00e3o do meio bucal e em seguida tratamento restaurador, al\u00e9m de orienta\u00e7\u00f5es para a preven\u00e7\u00e3o de c\u00e1rie, como:I- Uso racional de a\u00e7\u00facar.II- Escova\u00e7\u00e3o com dentifr\u00edcio fluoretado.III- Uso de enxaguat\u00f3rio sem \u00e1lcool.IV- Proibi\u00e7\u00e3o do consumo de a\u00e7\u00facar.S\u00e3o CORRETAS apenas","provas":[{"id":67853,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riacho da Cruz","sigla":"Prefeitura","id":4142,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 09:11:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2147064,"hashId":"02edd01c2dc6a38cef3127f906181351","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente com 11 anos de idade, sexo masculino, consumidor habitual de produtos a\u00e7ucarados, como bolachas recheadas, chocolates e refrigerantes, apresentando condi\u00e7\u00e3o de higiene bucal insatisfat\u00f3ria e presen\u00e7a de les\u00f5es de c\u00e1rie nos elementos dent\u00e1rios 16 \/ 26 \/ 36 e 46. Optou-se por adequa\u00e7\u00e3o do meio bucal e em seguida tratamento restaurador, al\u00e9m de orienta\u00e7\u00f5es para a preven\u00e7\u00e3o de c\u00e1rie, como:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong>- Uso racional de a\u00e7\u00facar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II<\/strong>- Escova\u00e7\u00e3o com dentifr\u00edcio fluoretado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III<\/strong>- Uso de enxaguat\u00f3rio sem \u00e1lcool.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV<\/strong>- Proibi\u00e7\u00e3o do consumo de a\u00e7\u00facar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o CORRETAS apenas<\/p>","resposta":8409202,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III","id":8409200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV","id":8409201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II","id":8409202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III","id":8409203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV","id":8409204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504388,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o da c\u00e1rie dental","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o da c\u00e1rie dental","pai":399307,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399309,"slug":"odontologia-prevencao-da-carie-dental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Portalegre","sigla":"","id":5233,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A influenza avi\u00e1ria \u00e9 uma doen\u00e7a de galinhas e outras aves, causada por diferentes tipos de v\u00edrus, pertencentes \u00e0 fam\u00edlia Orthomyxoviridae, do g\u00eanero Influenzavirus. O v\u00edrus eventualmente pode ser transmitido a outros animais e aos humanos por contato direto com aves infectadas. Ela \u00e9 considerada uma zoonose, o que representa preocupa\u00e7\u00e3o permanente aos agentes de sa\u00fade p\u00fablica, uma vez que alguns subtipos t\u00eam se mostrado altamente patog\u00eanicos aos seres humanos, ocasionando doen\u00e7a severa e \u00f3bitos. Dentre os subtipos abaixo, qual apresenta maior patogenicidade para humanos? ","provas":[{"id":67116,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Portalegre","sigla":"","id":5233,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-portalegre-rn-2017-cpcon-uepb-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Portalegre - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 11:11:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2146192,"hashId":"536f19b03f08a7fc12ce39f9d8735a1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A influenza avi\u00e1ria \u00e9 uma doen\u00e7a de galinhas e outras aves, causada por diferentes tipos de v\u00edrus, pertencentes \u00e0 fam\u00edlia Orthomyxoviridae, do g\u00eanero Influenzavirus. O v\u00edrus eventualmente pode ser transmitido a outros animais e aos humanos por contato direto com aves infectadas. Ela \u00e9 considerada uma zoonose, o que representa preocupa\u00e7\u00e3o permanente aos agentes de sa\u00fade p\u00fablica, uma vez que alguns subtipos t\u00eam se mostrado altamente patog\u00eanicos aos seres humanos, ocasionando doen\u00e7a severa e \u00f3bitos. Dentre os subtipos abaixo, qual apresenta maior patogenicidade para humanos? <\/p>","resposta":8405092,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H9N2.","id":8405091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H9N2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H5N1.","id":8405092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H5N1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H7N7.","id":8405093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H7N7.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H7N2.","id":8405094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H7N2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N8H9.","id":8405095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N8H9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Patologias em Avicultura","oab":false,"nome":"Patologias em Avicultura","pai":403276,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403280,"slug":"veterinaria-patologias-em-avicultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Irec\u00ea","sigla":"","id":5239,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a atual sistem\u00e1tica processual penal brasileira, analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) A pris\u00e3o preventiva possui prazo indeterminado. ( ) A pris\u00e3o para averigua\u00e7\u00f5es \u00e9 admitida em caso de decreta\u00e7\u00e3o de estado de s\u00edtio. ( ) A pris\u00e3o perp\u00e9tua somente pode ser imposta como pena em caso de guerra declarada. ( ) A pris\u00e3o tempor\u00e1ria \u00e9 cab\u00edvel quando imprescind\u00edvel para as investiga\u00e7\u00f5es do inqu\u00e9rito policial. ( ) A pris\u00e3o em flagrante delito poder\u00e1 se dar, nas infra\u00e7\u00f5es permanentes, enquanto n\u00e3o cessar a perman\u00eancia. A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":67243,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Irec\u00ea","sigla":"","id":5239,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-irece-ba-2017-cefetbahia-advogado-so-localizei-o-gabarito-oficial-site-da-banca-esta-fora-do-ar-http-fundacaocefetbahia-org-br-e-nao-localizei-outro-tipo-de-gabarito-em-outros-sites","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - Prefeitura de Irec\u00ea - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-27 15:34:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2149110,"hashId":"62a473d3d0e660c1c10039f9e6ffafb4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a atual sistem\u00e1tica processual penal brasileira, analise as assertivas e identifique com <strong>V<\/strong> as verdadeiras e com <strong>F<\/strong> as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A pris\u00e3o preventiva possui prazo indeterminado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A pris\u00e3o para averigua\u00e7\u00f5es \u00e9 admitida em caso de decreta\u00e7\u00e3o de estado de s\u00edtio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A pris\u00e3o perp\u00e9tua somente pode ser imposta como pena em caso de guerra declarada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A pris\u00e3o tempor\u00e1ria \u00e9 cab\u00edvel quando imprescind\u00edvel para as investiga\u00e7\u00f5es do inqu\u00e9rito policial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A pris\u00e3o em flagrante delito poder\u00e1 se dar, nas infra\u00e7\u00f5es permanentes, enquanto n\u00e3o cessar a perman\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":8417982,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F F F V V","id":8417979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F F F V V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F V V V F","id":8417980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F V V V F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V V F F V","id":8417981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V V F F V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V F F V V","id":8417982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V F F V V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V F V F F","id":8417983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V F V F F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504607,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406671,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-e-da-liberdade-provisoria"},{"nome_clean":"Da Pris\u00e3o em Flagrante","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o em Flagrante","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406673,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-em-flagrante"},{"nome_clean":"Da Pris\u00e3o Preventiva","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o Preventiva","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406674,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-preventiva"},{"nome_clean":"Da Pris\u00e3o Tempor\u00e1ria (Lei n\u00ba 7.960\/1989)","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o Tempor\u00e1ria (Lei n\u00ba 7.960\/1989)","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406675,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-temporaria-lei-no-7-960-1989"},{"nome_clean":"Pris\u00e3o em Flagrante nas V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Crime","oab":false,"nome":"Pris\u00e3o em Flagrante nas V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Crime","pai":406673,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414694,"slug":"direito-processual-penal-prisao-em-flagrante-nas-varias-especies-de-crime"},{"nome_clean":"Crimes Permanentes","oab":false,"nome":"Crimes Permanentes","pai":414694,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414695,"slug":"direito-processual-penal-crimes-permanentes"},{"nome_clean":"Dura\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o preventiva","oab":false,"nome":"Dura\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o preventiva","pai":406674,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414728,"slug":"direito-processual-penal-duracao-da-prisao-preventiva"},{"nome_clean":"Pressupostos ou Requisitos da Pris\u00e3o Tempor\u00e1ria","oab":false,"nome":"Pressupostos ou Requisitos da Pris\u00e3o Tempor\u00e1ria","pai":406675,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414757,"slug":"direito-processual-penal-pressupostos-ou-requisitos-da-prisao-temporaria"}],"slug":"direito-processual-penal\/2149110","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acolectomia transversa se refere \u00e0","provas":[{"id":67646,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2017-cpcon-uepb-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Patos - Enfermeiro - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 23:56:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2148614,"hashId":"b256e1e05ab63b736dceaa90abfde928","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acolectomia transversa se refere \u00e0<\/p>","resposta":8416237,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"colecistectomia radical.","id":8416234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colecistectomia radical.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"remo\u00e7\u00e3o do ap\u00eandice e do c\u00f3lon.","id":8416235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">remo\u00e7\u00e3o do ap\u00eandice e do c\u00f3lon.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"excis\u00e3o de veias dilatadas na regi\u00e3o do reto sigmoide de modo transversal.","id":8416236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">excis\u00e3o de veias dilatadas na regi\u00e3o do reto sigmoide de modo transversal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"excis\u00e3o do c\u00f3lon transverso atrav\u00e9s de uma incis\u00e3o na linha m\u00e9dia superior ou transversa.","id":8416237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">excis\u00e3o do c\u00f3lon transverso atrav\u00e9s de uma incis\u00e3o na linha m\u00e9dia superior ou transversa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"excis\u00e3o dos dutos biliares e da ves\u00edcula.","id":8416238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">excis\u00e3o dos dutos biliares e da ves\u00edcula.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504551,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405786,"slug":"enfermagem-clinica-cirurgica-centro-cirurgico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fim","id":5038}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto a seguir faz parte das exemplifica\u00e7\u00f5es dadas para a elabora\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancias oficiais. Leia-o atentamente para responder \u00e0 pr\u00f3xima quest\u00e3o.\"Em resposta ao Aviso n\u00ba 12, de 1\u00ba de fevereiro de 1991, encaminho, anexa, c\u00f3pia do Of\u00edcio n\u00ba 34, de 3 de abril de 1990, do Departamento Geral de Administra\u00e7\u00e3o, que trata da requisi\u00e7\u00e3o do servidor Fulano de Tal.\"ou\"Encaminho, para exame e pronunciamento, a anexa c\u00f3pia do telegrama no 12, de 1o de fevereiro de 1991, do Presidente da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Agricultura, a respeito de projeto de moderniza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas agr\u00edcolas na regi\u00e3o Nordeste.\"Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/manual\/manual.htm&gt;. Acesso em: 10\/08\/17Assinale a alternativa que caracteriza adequadamente a elabora\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancia oficial com base nos exemplos.","provas":[{"id":28038,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fim","id":5038},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2017-puc-pr-analista-judiciario-area-fim","tipo":1,"nome":"PUC - PR - TJ MS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fim - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":926088,"hashId":"1a4131b5e196b4b66dff29612a28a789","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto a seguir faz parte das exemplifica\u00e7\u00f5es dadas para a elabora\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancias oficiais. Leia-o atentamente para responder \u00e0 pr\u00f3xima quest\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Em resposta ao Aviso n\u00ba 12, de 1\u00ba de fevereiro de 1991, encaminho, anexa, c\u00f3pia do Of\u00edcio n\u00ba 34, de 3 de abril de 1990, do Departamento Geral de Administra\u00e7\u00e3o, que trata da requisi\u00e7\u00e3o do servidor Fulano de Tal.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">ou<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Encaminho, para exame e pronunciamento, a anexa c\u00f3pia do telegrama no 12, de 1o de fevereiro de 1991, do Presidente da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Agricultura, a respeito de projeto de moderniza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas agr\u00edcolas na regi\u00e3o Nordeste.\"<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/manual\/manual.htm&gt;. Acesso em: 10\/08\/17<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que caracteriza adequadamente a elabora\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancia oficial com base nos exemplos.<\/p>","resposta":3249103,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comprova-se a veracidade de uma correspond\u00eancia oficial pela abrang\u00eancia do tema.","id":3249099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comprova-se a veracidade de uma correspond\u00eancia oficial pela abrang\u00eancia do tema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O uso de primeira pessoa do singular \u00e9 desaconselh\u00e1vel para fins de formalidade discursiva.","id":3249100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de primeira pessoa do singular \u00e9 desaconselh\u00e1vel para fins de formalidade discursiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O emprego de termos mais abstratos e de linguagem mais rebuscada \u00e9 sinal de formalidade.","id":3249101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O emprego de termos mais abstratos e de linguagem mais rebuscada \u00e9 sinal de formalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para fins do sigilo exigido por esse tipo de correspond\u00eancia, deve-se primar pelos impl\u00edcitos.","id":3249102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para fins do sigilo exigido por esse tipo de correspond\u00eancia, deve-se primar pelos impl\u00edcitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deve-se primar pelo emprego de termos concretos, tema espec\u00edfico e tempo presente.","id":3249103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se primar pelo emprego de termos concretos, tema espec\u00edfico e tempo presente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":411123,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411124,"slug":"redacao-oficial-atributos-da-redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/926088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Sele\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o da Universidade Estadual de Feira de Santana","descricao":"UFES - Coordena\u00e7\u00e3o de Sel\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o","sigla":"UEFS","oab":false,"id":424}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Restaura\u00e7\u00e3o","id":14212},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das reportagens produzidas por rep\u00f3rteres policiais, o autor do texto","provas":[{"id":28266,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Sele\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o da Universidade Estadual de Feira de Santana","descricao":"UFES - Coordena\u00e7\u00e3o de Sel\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o","sigla":"UEFS","oab":false,"id":424},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufes-es-2017-uefs-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"UEFS - UFES - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2017"},{"id":28267,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Sele\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o da Universidade Estadual de Feira de Santana","descricao":"UFES - Coordena\u00e7\u00e3o de Sel\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o","sigla":"UEFS","oab":false,"id":424},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufes-es-2017-uefs-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UEFS - UFES - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"},{"id":28411,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Sele\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o da Universidade Estadual de Feira de Santana","descricao":"UFES - Coordena\u00e7\u00e3o de Sel\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o","sigla":"UEFS","oab":false,"id":424},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufes-es-2017-uefs-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UEFS - UFES - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2017"},{"id":28412,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Restaura\u00e7\u00e3o","id":14212},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Sele\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o da Universidade Estadual de Feira de Santana","descricao":"UFES - Coordena\u00e7\u00e3o de Sel\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o","sigla":"UEFS","oab":false,"id":424},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufes-es-2017-uefs-tecnico-em-restauracao","tipo":1,"nome":"UEFS - UFES - T\u00e9cnico em Restaura\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":28413,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Sele\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o da Universidade Estadual de Feira de Santana","descricao":"UFES - Coordena\u00e7\u00e3o de Sel\u00e7\u00e3o e Admiss\u00e3o","sigla":"UEFS","oab":false,"id":424},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufes-es-2017-uefs-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UEFS - UFES - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":929269,"hashId":"0f50320942a5b8d8d9e943eb25b03325","enunciado":"A respeito das reportagens produzidas por rep\u00f3rteres policiais, o autor do texto","resposta":3260406,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recomenda a sua leitura, pois essas reportagens sempre mant\u00eam a imparcialidade na transmiss\u00e3o dos fatos.","id":3260404,"corpo":"recomenda a sua leitura, pois essas reportagens sempre mant\u00eam a imparcialidade na transmiss\u00e3o dos fatos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"afirma que o uso da linguagem formal \u00e9 caracter\u00edstica presente nessas reportagens.","id":3260405,"corpo":"afirma que o uso da linguagem formal \u00e9 caracter\u00edstica presente nessas reportagens.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"evidencia o rebuscamento da linguagem utilizada pelos rep\u00f3rteres policiais ao noticiarem trag\u00e9dias.","id":3260406,"corpo":"evidencia o rebuscamento da linguagem utilizada pelos rep\u00f3rteres policiais ao noticiarem trag\u00e9dias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"destaca que a distor\u00e7\u00e3o da verdade, em reportagens tr\u00e1gicas ou violentas, serve para enganar a pol\u00edcia.","id":3260407,"corpo":"destaca que a distor\u00e7\u00e3o da verdade, em reportagens tr\u00e1gicas ou violentas, serve para enganar a pol\u00edcia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exalta o uso de uma linguagem dif\u00edcil, por se tratar de not\u00edcias imprescind\u00edveis e de grande repercuss\u00e3o.","id":3260408,"corpo":"exalta o uso de uma linguagem dif\u00edcil, por se tratar de not\u00edcias imprescind\u00edveis e de grande repercuss\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356068,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28266\/18.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/929269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"","oab":false,"id":1283}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"CMR","id":4694,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No papiro abaixo est\u00e3o registradas 2(duas) datas importantes de nossa Hist\u00f3ria. A diferen\u00e7a entre essas datas revela o per\u00edodo de anos passados no Brasil, denominado -Brasil Imp\u00e9rio, que escrito em algarismos romanos, deve ser representado por","provas":[{"id":56864,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"CMR","id":4694,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"","oab":false,"id":1283},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"cmr-pe-2017-colegio-militar-do-recife-aluno-do-colegio-militar-area-matematica","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife - CMR - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-04 10:59:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1732733,"hashId":"ac058d9b0ad217092651f6a9d4e70200","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No papiro abaixo est\u00e3o registradas 2(duas) datas importantes de nossa Hist\u00f3ria. A diferen\u00e7a entre essas datas revela o per\u00edodo de anos passados no Brasil, denominado -Brasil Imp\u00e9rio, que escrito em algarismos romanos, deve ser representado por<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56864\/questao\/1732733-20211104145930000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"273\"><\/p>","resposta":6580384,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"XLVI","id":6580383,"corpo":"<p>XLVI<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"LXVIl","id":6580384,"corpo":"<p>LXVIl<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CVII","id":6580385,"corpo":"<p>CVII<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"LXVl","id":6580386,"corpo":"<p>LXVl<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"XLVII","id":6580387,"corpo":"<p>XLVII<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457590,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"N\u00fameros romanos","oab":false,"nome":"N\u00fameros romanos","pai":408586,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408587,"slug":"matematica-numeros-romanos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","sigla":"PGR","id":893,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"DENTRE OS ENUNCIADOS ABAIXO, SOMENTE EST\u00c3O CORRETOS: I - De acordo com a Conven\u00e7\u00e3o Interamericana sobre Obriga\u00e7\u00e3o Alimentar, somente a lei do ordenamento jur\u00eddico do Estado de domic\u00edlio ou resid\u00eancia habitual do credor \u00e9 a que rege a obriga\u00e7\u00e3o alimentar. II - A Conven\u00e7\u00e3o sobre a Presta\u00e7\u00e3o de Alimentos no Estrangeiro estabelece a coopera\u00e7\u00e3o jur\u00eddica internacional para a obten\u00e7\u00e3o de alimentos, tendo previsto a cria\u00e7\u00e3o de autoridade remetente e institui\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria para atuar na coopera\u00e7\u00e3o entre os Estados contratantes. III - Para a incid\u00eancia da Conven\u00e7\u00e3o sobre a Presta\u00e7\u00e3o de Alimentos no Estrangeiro \u00e9 necess\u00e1rio que o credor e o devedor de alimentos sejam da nacionalidade dos Estados partes, mesmo que se encontrem sob a jurisdi\u00e7\u00e3o de Estado que n\u00e3o seja parte da Conven\u00e7\u00e3o. IV - De acordo com a Conven\u00e7\u00e3o Interamericana sobre Obriga\u00e7\u00e3o Alimentar, somente tem jurisdi\u00e7\u00e3o internacional para conhecer das reclama\u00e7\u00f5es de alimentos o juiz ou autoridade do Estado de domic\u00edlio ou resid\u00eancia habitual do devedor.","provas":[{"id":59138,"cargo":{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","sigla":"PGR","id":893,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pgr-2017-pgr-procurador-da-republica","tipo":1,"nome":"PGR - PGR - Procurador da Rep\u00fablica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-04 10:39:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1790171,"hashId":"3f67ce0bd5e4783da7162bd58d56867f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>DENTRE OS ENUNCIADOS ABAIXO, SOMENTE EST\u00c3O CORRETOS: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - De acordo com a Conven\u00e7\u00e3o Interamericana sobre Obriga\u00e7\u00e3o Alimentar, somente a lei do ordenamento jur\u00eddico do Estado de domic\u00edlio ou resid\u00eancia habitual do credor \u00e9 a que rege a obriga\u00e7\u00e3o alimentar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A Conven\u00e7\u00e3o sobre a Presta\u00e7\u00e3o de Alimentos no Estrangeiro estabelece a coopera\u00e7\u00e3o jur\u00eddica internacional para a obten\u00e7\u00e3o de alimentos, tendo previsto a cria\u00e7\u00e3o de autoridade remetente e institui\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria para atuar na coopera\u00e7\u00e3o entre os Estados contratantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Para a incid\u00eancia da Conven\u00e7\u00e3o sobre a Presta\u00e7\u00e3o de Alimentos no Estrangeiro \u00e9 necess\u00e1rio que o credor e o devedor de alimentos sejam da nacionalidade dos Estados partes, mesmo que se encontrem sob a jurisdi\u00e7\u00e3o de Estado que n\u00e3o seja parte da Conven\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - De acordo com a Conven\u00e7\u00e3o Interamericana sobre Obriga\u00e7\u00e3o Alimentar, somente tem jurisdi\u00e7\u00e3o internacional para conhecer das reclama\u00e7\u00f5es de alimentos o juiz ou autoridade do Estado de domic\u00edlio ou resid\u00eancia habitual do devedor.<\/p>","resposta":6839660,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e IV","id":6839658,"corpo":"<p>II, III e IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II","id":6839659,"corpo":"<p>I e II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas II","id":6839660,"corpo":"<p>apenas II<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV","id":6839661,"corpo":"<p>I, III e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Internacional","oab":true,"nome":"Direito Internacional","pai":null,"assunto_raiz":29,"materia":true,"id":29,"slug":"direito-internacional"},{"nome_clean":"Alimentos no Plano Internacional","oab":true,"nome":"Alimentos no Plano Internacional","pai":6463,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6564,"slug":"direito-internacional-alimentos-no-plano-internacional"},{"nome_clean":"Jurisprud\u00eancia brasileira sobre alimentos no plano internacional","oab":true,"nome":"Jurisprud\u00eancia brasileira sobre alimentos no plano internacional","pai":6564,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6569,"slug":"direito-internacional-jurisprudencia-brasileira-sobre-alimentos-no-plano-internacional"},{"nome_clean":"Iniciativas recentes no tema de alimentos: o trabalho da Comiss\u00e3o Especial sobre cobran\u00e7a de alimentos da Confer\u00eancia da Haia","oab":true,"nome":"Iniciativas recentes no tema de alimentos: o trabalho da Comiss\u00e3o Especial sobre cobran\u00e7a de alimentos da Confer\u00eancia da Haia","pai":6564,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6570,"slug":"direito-internacional-iniciativas-recentes-no-tema-de-alimentos-o-trabalho-da-comissao-especial-sobre-cobranca-de-alimentos-da-conferencia-da-haia"},{"nome_clean":"Alimentos","oab":false,"nome":"Alimentos","pai":416609,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":416612,"slug":"direito-internacional-alimentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":161},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":22327}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Complementar Estadual no 9.230\/1991, no tocante ao Conselho Superior da Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio Grande do Sul, \u00e9 correto afirmar que ","provas":[{"id":56405,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":161},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2017"},{"id":56432,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2017"},{"id":56451,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":22327},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-04 16:10:29","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1689111,"hashId":"828da7026de7e3dd80cdc124b6480ad3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Complementar Estadual no 9.230\/1991, no tocante ao Conselho Superior da Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio Grande do Sul, \u00e9 correto afirmar que <\/p>","resposta":6382864,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" o mandato dos membros nomeados do Conselho Superior esgotar-se-\u00e1 sempre em 31 de Janeiro, ainda que haja ocorrido retardamento na nomea\u00e7\u00e3o ou na posse.","id":6382860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o mandato dos membros nomeados do Conselho Superior esgotar-se-\u00e1 sempre em 31 de Janeiro, ainda que haja ocorrido retardamento na nomea\u00e7\u00e3o ou na posse.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" o mandato, dos membros do Conselho Superior nomeados pelo Governador do Estado \u00e9 de dois anos, vedada a recondu\u00e7\u00e3o. ","id":6382861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o mandato, dos membros do Conselho Superior nomeados pelo Governador do Estado \u00e9 de dois anos, vedada a recondu\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as decis\u00f5es do Conselho Superior da Defensoria P\u00fablica ser\u00e3o tomadas por maioria absoluta, com a presen\u00e7a de no m\u00ednimo dois ter\u00e7os de seus membros. ","id":6382862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as decis\u00f5es do Conselho Superior da Defensoria P\u00fablica ser\u00e3o tomadas por maioria absoluta, com a presen\u00e7a de no m\u00ednimo dois ter\u00e7os de seus membros. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" o Defensor P\u00fablico que for nomeado para vaga de Conselheiro que n\u00e3o terminou mandato, iniciar\u00e1 novo mandato e n\u00e3o apenas o completar\u00e1. ","id":6382863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o Defensor P\u00fablico que for nomeado para vaga de Conselheiro que n\u00e3o terminou mandato, iniciar\u00e1 novo mandato e n\u00e3o apenas o completar\u00e1. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"compete ao Conselho decidir, por voto de dois ter\u00e7os de seus membros, acerca da destitui\u00e7\u00e3o do Corregedor-Geral.","id":6382864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compete ao Conselho decidir, por voto de dois ter\u00e7os de seus membros, acerca da destitui\u00e7\u00e3o do Corregedor-Geral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio Grande do Sul - DPE RS","oab":true,"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio Grande do Sul - DPE RS","pai":396326,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398780,"slug":"legislacao-dos-orgaos-defensoria-publica-do-estado-do-rio-grande-do-sul-dpe-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1689111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":15637}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se f(x) for a fun\u00e7\u00e3o linear da reta que passa pelos pontos B e C, ent\u00e3o a \u00e1rea da propriedade pode ser determinada por ","provas":[{"id":25166,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-matematica-area-de-formacao-fisica-com-habilitacao-em-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"},{"id":33687,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":15637},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-i-area-matematica-area-de-formacao-ciencias-fisicas-com-habilitacao-em-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2017"},{"id":33688,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-matematica-area-de-formacao-ciencias-biologicas-com-habilitacao-em-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"},{"id":33689,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-matematica-area-de-formacao-quimica-com-habilitacao-em-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-04 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":852915,"hashId":"61e86af0f64b5e9170bf97e9b64dabbd","enunciado":"Se f(x) for a fun\u00e7\u00e3o linear da reta que passa pelos pontos B e C,\r\nent\u00e3o a \u00e1rea da propriedade pode ser determinada\r\npor <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25166\/131.gif\">","resposta":2949234,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2949233,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2949234,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um fazendeiro propriet\u00e1rio de 18 km2 de terras resolveu reparti-las entre seus dois filhos. Para tal, representou suas terras em um sistema cartesiano de coordenadas ortogonais xOy, em que o km \u00e9 a unidade de medida em ambos os eixos. Nesse sistema de refer\u00eancia, a fazenda corresponde a um tri\u00e2ngulo de v\u00e9rtices A(0, 9), B(0, 18) e C(4, 9), conforme apresentado na figura precedente. Para fazer a divis\u00e3o, ele vai usar uma cerca que, no modelo, ser\u00e1 paralela ao eixo y, ou seja, uma reta de equa\u00e7\u00e3o x = k, em que k \u00e9 uma constante. A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":343447,"enunciado":"<p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25166\/130.gif\"><div align=\"left\"><\/div><\/p><p>Um fazendeiro propriet\u00e1rio de 18 km2 de terras resolveu\r\nreparti-las entre seus dois filhos. Para tal, representou suas terras em\r\num sistema cartesiano de coordenadas ortogonais xOy, em que\r\no km \u00e9 a unidade de medida em ambos os eixos. Nesse sistema\r\nde refer\u00eancia, a fazenda corresponde a um tri\u00e2ngulo de v\u00e9rtices\r\nA(0, 9), B(0, 18) e C(4, 9), conforme apresentado na figura\r\nprecedente. Para fazer a divis\u00e3o, ele vai usar uma cerca que, no\r\nmodelo, ser\u00e1 paralela ao eixo y, ou seja, uma reta de equa\u00e7\u00e3o x = k,\r\nem que k \u00e9 uma constante.\r\n<\/p><p>A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sistemas Lineares","oab":false,"nome":"Sistemas Lineares","pai":403891,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403903,"slug":"matematica-sistemas-lineares"}],"slug":"matematica\/852915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","sigla":"PGR","id":893,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 CORRETO AFIRMAR QUE O NOVO C\u00d3DIGO DE PROCESSO CIVIL:","provas":[{"id":59138,"cargo":{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","sigla":"PGR","id":893,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pgr-2017-pgr-procurador-da-republica","tipo":1,"nome":"PGR - PGR - Procurador da Rep\u00fablica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-05 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1790231,"hashId":"89a2567a472aa56b0ce5de81c4825145","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00c9 CORRETO AFIRMAR QUE O NOVO C\u00d3DIGO DE PROCESSO CIVIL:<\/strong><\/p>","resposta":6839899,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ampliou as hip\u00f3teses de aplica\u00e7\u00e3o da remessa necess\u00e1ria.","id":6839898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ampliou as hip\u00f3teses de aplica\u00e7\u00e3o da remessa necess\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Criou o incidente de resolu\u00e7\u00e3o de demandas repetitivas.","id":6839899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criou o incidente de resolu\u00e7\u00e3o de demandas repetitivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Extinguiu o ju\u00edzo de admissibilidade pelo tribunal ad quem.","id":6839900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Extinguiu o ju\u00edzo de admissibilidade pelo tribunal <em>ad quem.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Permitiu o julgamento surpresa para garantir a celeridade processual.","id":6839901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permitiu o julgamento surpresa para garantir a celeridade processual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Processos de Compet\u00eancia Origin\u00e1ria dos Tribunais","oab":true,"nome":"Processos de Compet\u00eancia Origin\u00e1ria dos Tribunais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402211,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-processos-de-competencia-originaria-dos-tribunais"},{"nome_clean":"Incidente de Resolu\u00e7\u00e3o de Demandas Repetitivas (IRDR)","oab":true,"nome":"Incidente de Resolu\u00e7\u00e3o de Demandas Repetitivas (IRDR)","pai":402211,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402220,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-incidente-de-resolucao-de-demandas-repetitivas-irdr"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402222,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos"},{"nome_clean":"Impugna\u00e7\u00f5es das Decis\u00f5es Judiciais","oab":false,"nome":"Impugna\u00e7\u00f5es das Decis\u00f5es Judiciais","pai":402222,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415795,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-impugnacoes-das-decisoes-judiciais"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Aut\u00f4noma de Impugna\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Aut\u00f4noma de Impugna\u00e7\u00e3o","pai":415795,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415797,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-acao-autonoma-de-impugnacao"},{"nome_clean":"Suced\u00e2neos Recursais","oab":false,"nome":"Suced\u00e2neos Recursais","pai":415797,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424446,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-sucedaneos-recursais"},{"nome_clean":"Remessa Necess\u00e1ria \/ Reexame necess\u00e1rio","oab":false,"nome":"Remessa Necess\u00e1ria \/ Reexame necess\u00e1rio","pai":424446,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424447,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-remessa-necessaria-reexame-necessario"},{"nome_clean":"Recursos","oab":false,"nome":"Recursos","pai":402222,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424454,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos"},{"nome_clean":"Ju\u00edzos de Admissibilidade e de M\u00e9rito","oab":false,"nome":"Ju\u00edzos de Admissibilidade e de M\u00e9rito","pai":424454,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424505,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-juizos-de-admissibilidade-e-de-merito"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1790231","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assim como no IPv4, o protocolo IPv6 tamb\u00e9m sofre ataques, sendo que a maioria explora o modo de opera\u00e7\u00e3o do ICMPv6 (Internet Message Control Protocol for v6), j\u00e1 que o NDP (Neighdor Discovery Protocol) assume um papel importante em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s funcionalidades nas redes baseadas no IPv6. Um desses ataques tem como caracter\u00edstica \u201cpraticar um ataque de nega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o simplesmente gerando sucessivas mensagens ICMPv6 Tipo 36 (NA) como resposta de todas as mensagens ICMPv6 Tipo 135 (NS) transmitidas na rede com a finalidade de anunciar que aqueles endere\u00e7os IPv6 propostos pelos hosts j\u00e1 est\u00e3o em uso, mesmo que n\u00e3o estejam\u201d. Assinale a alternativa que apresenta esse tipo de ataque.","provas":[{"id":28321,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-rj-2017-consulplan-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-05 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":929692,"hashId":"caba6d724c0748ee86d81481da25b466","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assim como no IPv4, o protocolo IPv6 tamb\u00e9m sofre ataques, sendo que a maioria explora o modo de opera\u00e7\u00e3o do ICMPv6 (<em>Internet Message Control Protocol for v6<\/em>), j\u00e1 que o NDP (<em>Neighdor Discovery Protocol<\/em>) assume um papel importante em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s funcionalidades nas redes baseadas no IPv6. Um desses ataques tem como caracter\u00edstica \u201cpraticar um ataque de nega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o simplesmente gerando sucessivas mensagens ICMPv6 Tipo 36 (NA) como resposta de todas as mensagens ICMPv6 Tipo 135 (NS) transmitidas na rede com a finalidade de anunciar que aqueles endere\u00e7os IPv6 propostos pelos hosts j\u00e1 est\u00e3o em uso, mesmo que n\u00e3o estejam\u201d. Assinale a alternativa que apresenta esse tipo de ataque.<\/p>","resposta":3262330,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ataque \u00e0 descoberta de vizinhan\u00e7a.","id":3262330,"corpo":"<p>Ataque \u00e0 descoberta de vizinhan\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Falsifica\u00e7\u00e3o de roteadores e prefixos.","id":3262331,"corpo":"<p>Falsifica\u00e7\u00e3o de roteadores e prefixos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Varredura de endere\u00e7os e privacidade.","id":3262332,"corpo":"<p>Varredura de endere\u00e7os e privacidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Envenenamento na tabela de vizinhan\u00e7a.","id":3262333,"corpo":"<p>Envenenamento na tabela de vizinhan\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356141,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/929692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM","id":12274}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Barro Branco","sigla":"PM BB","id":1411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na passagem \u201c\u2026e obrigou militares e jornalistas a se abrigarem na 11a DP, que fica no p\u00e9 da favela.\u201d (2o par\u00e1grafo), a ora\u00e7\u00e3o em destaque traduz sentido de","provas":[{"id":36585,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM","id":12274},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Barro Branco","sigla":"PM BB","id":1411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-bb-sp-2017-vunesp-aluno-oficial-aspirante-a-soldado-pm-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM BB - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2017"},{"id":36586,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM","id":12274},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Barro Branco","sigla":"PM BB","id":1411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-bb-sp-2017-vunesp-aluno-oficial-aspirante-a-soldado-pm-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM BB - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-05 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1050106,"hashId":"fe8e95aa2f7178c4d33c98874c688af5","enunciado":"Na passagem \u201c\u2026e obrigou militares e jornalistas a se abrigarem\r\nna 11a DP, <strong>que fica no p\u00e9 da favela<\/strong>.\u201d (2o par\u00e1grafo), a\r\nora\u00e7\u00e3o em destaque traduz sentido de","resposta":3676161,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"restri\u00e7\u00e3o, na qual a express\u00e3o \u201cno p\u00e9 da favela\u201d consiste numa met\u00e1fora, ou seja, uma forma de rela\u00e7\u00e3o de semelhan\u00e7a entre termos.","id":3676159,"corpo":"restri\u00e7\u00e3o, na qual a express\u00e3o \u201cno p\u00e9 da favela\u201d consiste\r\nnuma met\u00e1fora, ou seja, uma forma de rela\u00e7\u00e3o de semelhan\u00e7a\r\nentre termos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conclus\u00e3o, na qual a express\u00e3o \u201cno p\u00e9 da favela\u201d consiste numa meton\u00edmia, ou seja, uma forma de substituir um termo ou locu\u00e7\u00e3o.","id":3676160,"corpo":"conclus\u00e3o, na qual a express\u00e3o \u201cno p\u00e9 da favela\u201d consiste\r\nnuma meton\u00edmia, ou seja, uma forma de substituir um\r\ntermo ou locu\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"explica\u00e7\u00e3o, na qual a express\u00e3o \u201cno p\u00e9 da favela\u201d consiste numa catacrese, ou seja, uma forma cristalizada de linguagem metaf\u00f3rica.","id":3676161,"corpo":"explica\u00e7\u00e3o, na qual a express\u00e3o \u201cno p\u00e9 da favela\u201d consiste\r\nnuma catacrese, ou seja, uma forma cristalizada de\r\nlinguagem metaf\u00f3rica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adi\u00e7\u00e3o, na qual a express\u00e3o \u201cno p\u00e9 da favela\u201d consiste numa sinestesia, ou seja, uma forma de linguagem a partir de diferen\u00e7as sensoriais.","id":3676162,"corpo":"adi\u00e7\u00e3o, na qual a express\u00e3o \u201cno p\u00e9 da favela\u201d consiste\r\nnuma sinestesia, ou seja, uma forma de linguagem a partir\r\nde diferen\u00e7as sensoriais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"consequ\u00eancia, na qual a express\u00e3o \u201cno p\u00e9 da favela\u201d consiste numa ironia, ou seja, uma alus\u00e3o cr\u00edtica ao local descrito no texto.","id":3676163,"corpo":"consequ\u00eancia, na qual a express\u00e3o \u201cno p\u00e9 da favela\u201d\r\nconsiste numa ironia, ou seja, uma alus\u00e3o cr\u00edtica ao local\r\ndescrito no texto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378148,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36585\/163.gif\">","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1050106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s diretrizes organizativas e aos princ\u00edpios doutrin\u00e1rios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), \u00e9 correto afirmar que ","provas":[{"id":64199,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2017-ufgd-residencia-em-nutricao-2","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":64198,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2017-ufgd-residencia-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2017"},{"id":64200,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2017-ufgd-residencia-em-psicologia-2","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-05 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1965846,"hashId":"f91015d29ae22c841f33b27926656e73","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s diretrizes organizativas e aos princ\u00edpios doutrin\u00e1rios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), \u00e9 correto afirmar que <\/p>","resposta":7619755,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Equidade diz respeito ao acesso \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os de sa\u00fade e estabelece que estes sejam ofertados sem priorizar segmentos populacionais.","id":7619754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Equidade diz respeito ao acesso \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os de sa\u00fade e estabelece que estes sejam ofertados sem priorizar segmentos populacionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a ideia de Hierarquiza\u00e7\u00e3o como ordenadora do sistema por n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o tem privilegiado o modelo da pir\u00e2mide como forma de se estabelecer os fluxos assistenciais. ","id":7619755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ideia de Hierarquiza\u00e7\u00e3o como ordenadora do sistema por n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o tem privilegiado o modelo da pir\u00e2mide como forma de se estabelecer os fluxos assistenciais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o imperativo da dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada esfera de governo, concretizando a diretriz da descentraliza\u00e7\u00e3o, atribui \u00e0 Uni\u00e3o a responsabilidade pela presta\u00e7\u00e3o da maioria dos servi\u00e7os.","id":7619756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o imperativo da dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada esfera de governo, concretizando a diretriz da descentraliza\u00e7\u00e3o, atribui \u00e0 Uni\u00e3o a responsabilidade pela presta\u00e7\u00e3o da maioria dos servi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o princ\u00edpio da Integralidade orientou a expans\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, sem incluir as a\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter intersetorial. ","id":7619757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o princ\u00edpio da Integralidade orientou a expans\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, sem incluir as a\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter intersetorial. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a Participa\u00e7\u00e3o Comunit\u00e1ria, assegurada em lei, garante que segmentos sociais participem na defini\u00e7\u00e3o e na execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade e deve se dar em espa\u00e7os definidos pela sociedade civil organizada. ","id":7619758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Participa\u00e7\u00e3o Comunit\u00e1ria, assegurada em lei, garante que segmentos sociais participem na defini\u00e7\u00e3o e na execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade e deve se dar em espa\u00e7os definidos pela sociedade civil organizada. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483165,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental 1\u00aa a 5\u00aa S\u00e9ries","id":21474}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bebedouro","sigla":"","id":1420,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos tempos verbais abaixo, todos indicam passado, exceto:","provas":[{"id":71531,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental 1\u00aa a 5\u00aa S\u00e9ries","id":21474},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bebedouro","sigla":"","id":1420,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bebedouro-sp-2017-conscam-professor-de-ensino-fundamental-1a-a-5a-series","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Bebedouro - Professor de Ensino Fundamental 1\u00aa a 5\u00aa S\u00e9ries - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 23:27:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2183438,"hashId":"c74b07f2f9ca05c0a1cb74d19c2438de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos tempos verbais abaixo, todos indicam <strong>passado<\/strong>, exceto:<\/p>","resposta":8567976,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Emprestasse - Pret\u00e9rito imperfeito do Subjuntivo.","id":8567974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Emprestasse - Pret\u00e9rito imperfeito do Subjuntivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cantastes \u2013 Pret\u00e9rito perfeito do Indicativo.","id":8567975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cantastes \u2013 Pret\u00e9rito perfeito do Indicativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Falardes \u2013 Pret\u00e9rito imperfeito do Indicativo.","id":8567976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Falardes \u2013 Pret\u00e9rito imperfeito do Indicativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sofr\u00earamos \u2013 Pret\u00e9rito Mais-que-perfeito do indicativo.","id":8567977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sofr\u00earamos \u2013 Pret\u00e9rito Mais-que-perfeito do indicativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Partiram \u2013 Pret\u00e9rito imperfeito do indicativo.","id":8567978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Partiram \u2013 Pret\u00e9rito imperfeito do indicativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de tempo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de tempo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403630,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-tempo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A express\u00e3o destacada em \"Nesse exato momento o som de sua VOZ MACIA anuncia as mesmas palavras\" como efeito expressivo, mostra:","provas":[{"id":64382,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2017-ibade-dentista-2","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - Dentista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 23:54:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1998007,"hashId":"5acdb90d00bc56524a2373128f7f316a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o destacada em \"Nesse exato momento o som de sua VOZ MACIA anuncia as mesmas palavras\" como efeito expressivo, mostra:<\/p>","resposta":7766491,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"linguagem meton\u00edmica.","id":7766489,"corpo":"<p>linguagem meton\u00edmica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00eanfase em uma prosopopeia.","id":7766490,"corpo":"<p>\u00eanfase em uma prosopopeia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma sinestesia.","id":7766491,"corpo":"<p>uma sinestesia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"forma\u00e7\u00e3o de pleonasmo.","id":7766492,"corpo":"<p>forma\u00e7\u00e3o de pleonasmo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"presen\u00e7a de paradoxo.","id":7766493,"corpo":"<p>presen\u00e7a de paradoxo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10Amante serial\tN\u00e3o se pode dizer que \u00e9 um cara bonito, o que sobressai \u00e9 a rara educa\u00e7\u00e3o requintada de um cavalheiro daqueles que puxam a cadeira para uma dama sentar. A ligeira timidez o faz ainda mais envolvente, al\u00e9m de ser um ouvinte atento, algu\u00e9m perfeito para se confiar um segredo, a voz pausada e segura que, sorrindo de lado, faz parecer aquele querido amigo de inf\u00e2ncia que h\u00e1 muito sumiu de nossa vida. O papo n\u00e3o pode ser melhor, fala com desenvoltura sobre artes em geral, entremeando fofocas interessantes sobre a vida de um grande pintor do come\u00e7o do s\u00e9culo.\tDurante o jantar sua personalidade \u00edmpar \u00e9 capaz de chamar aten\u00e7\u00e3o, fazendo um coment\u00e1rio contr\u00e1rio ao da maioria \u00e0 mesa, demonstrando fatos contundentes que d\u00e3o raz\u00e3o \u00e0 sua tese. Num momento l\u00e1 ele atende um telefonema e se ausenta por uns minutos. Quando volta, diz que sente muito mas \"um imprevisto me chama e infelizmente preciso ir\". Antes de sair promete marcar um novo encontro com ela para conversarem e se conhecerem melhor deixando a inten\u00e7\u00e3o de ser algu\u00e9m com potenciai para se tornar mais \u00edntimo.\tDois dias depois ele liga pra ela e combinam um cinema, talvez uns drinques depois, quem sabe um final de noite romanticamente feliz. Assistiram a Cinquenta tons de cinza, tomaram mart\u00ednis no Chez Cherie e depois na quest\u00e3o \"na minha casa ou na sua?\" mais que depressa ele diz:\t- Meu ap\u00ea fica quase aqui ao lado. Vamos?\tPronto, meio caminho andado para que o plano meticulosamente tra\u00e7ado por ele desse certo. Antes passariam numa loja de bebidas como se tudo acontecesse ao sabor do momento, prometendo ao casal uma noitada inesquec\u00edvel.\tO apartamento \u00e9 pequeno, t\u00edpico de um solteiro que se cerca de livros, discos e uma mob\u00edlia severa mas de bom gosto. Coloca as duas garrafas de vinho no freezer e vai ter com ela na sala, onde um quadro de gosto duvidoso mostra um le\u00e3o devorando uma gazela ensanguentada.\t- Te agrada? Minha m\u00e3e pintou quando eu ainda era pequeno. Depois que ela morreu ficou comigo.\tSem esperar uma resposta afrouxa a gravata e a convida a tirar os sapatos enquanto escolhe como fundo musical a voz sensual de Sade. Ficam l\u00e1 conversando sobre o filme que assistiram, comentando as cenas mais marcantes e vai surgindo um clima de cumplicidade que os envolve, revelando que aquela noite poderia ser ainda mais caliente que as exibidas no cinema.\tO vinho geladinho aos poucos vai descontraindo e inebriando os cora\u00e7\u00f5es, deixando-os sem papas na l\u00edngua e destruindo qualquer parede de timidez. Quando come\u00e7am a se despir, o cen\u00e1rio rapidamente muda para o quarto. Vemos ambos arrancando o que resta de roupa de cada um e furiosamente se atirando na cama atracados como dois animais no cio. No meio do amasso, um segundo antes de chegarem ao orgasmo, ele repentinamente gira o corpo dela de frente e se fitam olhos nos olhos enquanto se v\u00ea um brilho met\u00e1lico meio difuso. Nesse exato momento o som de sua voz macia anuncia as mesmas palavras que suas v\u00edtimas ouvem quando percebem que ir\u00e3o morrer nas m\u00e3os daquele homem cujo sorriso bondoso esconde um jeito criminoso de amar.\t[ ... ]\tDepois de desmembrar o corpo na banheira, embrulhar os peda\u00e7os em sacos de lixo e coloc\u00e1-los em duas malas de viagem com rodinhas, faz uma minuciosa faxina em todo o apartamento, destruindo qualquer vest\u00edgio da presen\u00e7a noturna de sua companheira. Toma banho, veste um terno bem cortado e pega o elevador onde uma vizinha pergunta se ele ia viajar.\t- Tomara fosse. Estou carregando quase uma biblioteca de documentos de volta ao meu escrit\u00f3rio.\tDesce direto para a garagem, p\u00f5e as malas no bagageiro, liga o carro e sai em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 represa de Guarapiranga, onde vai desovando os sacos de lixo em pontos diferentes at\u00e9 completar a miss\u00e3o.\tNo caminho de volta, liga para um colega de trabalho:\t- Cara, estou preso no tr\u00e2nsito por causa de um desastre e vou chegar meio atrasado. Ei, ainda est\u00e1 de p\u00e9 o jantar de hoje com aquelas duas amigas que voc\u00ea comentou?\tLEE, Rita. Dropz 1 \u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Globo, 2017. p. 243-245. (Adaptado)","id":486678,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Amante serial<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tN\u00e3o se pode dizer que \u00e9 um cara bonito, o que sobressai \u00e9 a rara educa\u00e7\u00e3o requintada de um cavalheiro daqueles que puxam a cadeira para uma dama sentar. A ligeira timidez o faz ainda mais envolvente, al\u00e9m de ser um ouvinte atento, algu\u00e9m perfeito para se confiar um segredo, a voz pausada e segura que, sorrindo de lado, faz parecer aquele querido amigo de inf\u00e2ncia que h\u00e1 muito sumiu de nossa vida. O papo n\u00e3o pode ser melhor, fala com desenvoltura sobre artes em geral, entremeando fofocas interessantes sobre a vida de um grande pintor do come\u00e7o do s\u00e9culo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tDurante o jantar sua personalidade \u00edmpar \u00e9 capaz de chamar aten\u00e7\u00e3o, fazendo um coment\u00e1rio contr\u00e1rio ao da maioria \u00e0 mesa, demonstrando fatos contundentes que d\u00e3o raz\u00e3o \u00e0 sua tese. Num momento l\u00e1 ele atende um telefonema e se ausenta por uns minutos. Quando volta, diz que sente muito mas \"um imprevisto me chama e infelizmente preciso ir\". Antes de sair promete marcar um novo encontro com ela para conversarem e se conhecerem melhor deixando a inten\u00e7\u00e3o de ser algu\u00e9m com potenciai para se tornar mais \u00edntimo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tDois dias depois ele liga pra ela e combinam um cinema, talvez uns drinques depois, quem sabe um final de noite romanticamente feliz. Assistiram a <em>Cinquenta tons de cinza,<\/em> tomaram mart\u00ednis no Chez Cherie e depois na quest\u00e3o \"na minha casa ou na sua?\" mais que depressa ele diz:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t- Meu ap\u00ea fica quase aqui ao lado. Vamos?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tPronto, meio caminho andado para que o plano meticulosamente tra\u00e7ado por ele desse certo. Antes passariam numa loja de bebidas como se tudo acontecesse ao sabor do momento, prometendo ao casal uma noitada inesquec\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tO apartamento \u00e9 pequeno, t\u00edpico de um solteiro que se cerca de livros, discos e uma mob\u00edlia severa mas de bom gosto. Coloca as duas garrafas de vinho no freezer e vai ter com ela na sala, onde um quadro de gosto duvidoso mostra um le\u00e3o devorando uma gazela ensanguentada.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t- Te agrada? Minha m\u00e3e pintou quando eu ainda era pequeno. Depois que ela morreu ficou comigo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tSem esperar uma resposta afrouxa a gravata e a convida a tirar os sapatos enquanto escolhe como fundo musical a voz sensual de Sade. Ficam l\u00e1 conversando sobre o filme que assistiram, comentando as cenas mais marcantes e vai surgindo um clima de cumplicidade que os envolve, revelando que aquela noite poderia ser ainda mais caliente que as exibidas no cinema.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tO vinho geladinho aos poucos vai descontraindo e inebriando os cora\u00e7\u00f5es, deixando-os sem papas na l\u00edngua e destruindo qualquer parede de timidez. Quando come\u00e7am a se despir, o cen\u00e1rio rapidamente muda para o quarto. Vemos ambos arrancando o que resta de roupa de cada um e furiosamente se atirando na cama atracados como dois animais no cio. No meio do amasso, um segundo antes de chegarem ao orgasmo, ele repentinamente gira o corpo dela de frente e se fitam olhos nos olhos enquanto se v\u00ea um brilho met\u00e1lico meio difuso. Nesse exato momento o som de sua voz macia anuncia as mesmas palavras que suas v\u00edtimas ouvem quando percebem que ir\u00e3o morrer nas m\u00e3os daquele homem cujo sorriso bondoso esconde um jeito criminoso de amar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t[ ... ]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tDepois de desmembrar o corpo na banheira, embrulhar os peda\u00e7os em sacos de lixo e coloc\u00e1-los em duas malas de viagem com rodinhas, faz uma minuciosa faxina em todo o apartamento, destruindo qualquer vest\u00edgio da presen\u00e7a noturna de sua companheira. Toma banho, veste um terno bem cortado e pega o elevador onde uma vizinha pergunta se ele ia viajar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t- Tomara fosse. Estou carregando quase uma biblioteca de documentos de volta ao meu escrit\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tDesce direto para a garagem, p\u00f5e as malas no bagageiro, liga o carro e sai em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 represa de Guarapiranga, onde vai desovando os sacos de lixo em pontos diferentes at\u00e9 completar a miss\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tNo caminho de volta, liga para um colega de trabalho:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t- Cara, estou preso no tr\u00e2nsito por causa de um desastre e vou chegar meio atrasado. Ei, ainda est\u00e1 de p\u00e9 o jantar de hoje com aquelas duas amigas que voc\u00ea comentou?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">LEE, Rita. <em>Dropz <\/em>1 \u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Globo, 2017. p. 243-245. (Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas tracejadas das linhas 02, 14, 35 e 36.","provas":[{"id":71608,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr-2017-fundatec-tecnico-em-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 23:23:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2186345,"hashId":"84c9643532a33be6b4e2408052616754","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas tracejadas das linhas 02, 14, 35 e 36.<\/p>","resposta":8580269,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a \u2013 as \u2013 \u00e0 \u2013 as","id":8580268,"corpo":"<p>a \u2013 as \u2013 \u00e0 \u2013 as<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 \u2013 as \u2013 a \u2013 \u00e0s","id":8580269,"corpo":"<p>\u00e0 \u2013 as \u2013 a \u2013 \u00e0s<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 \u2013 \u00e0s \u2013 a \u2013 \u00e0s","id":8580270,"corpo":"<p>\u00e0 \u2013 \u00e0s \u2013 a \u2013 \u00e0s<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 \u2013 \u00e0s \u2013 a \u2013 as","id":8580271,"corpo":"<p>\u00e0 \u2013 \u00e0s \u2013 a \u2013 as<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a \u2013 \u00e0s \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0s","id":8580272,"corpo":"<p>a \u2013 \u00e0s \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0s<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. Convencer algu\u00e9mO que voc\u00ea faria para convencer pessoas a economizar \u00e1gua? Ou a reciclar o lixo? Talvez aprimeira coisa que lhe venha ___ cabe\u00e7a seja fazer uma campanha persuasiva que explique aimport\u00e2ncia disso. Mas uma s\u00e9rie de testes que comp\u00f5em um estudo recente indica que existeum meio bem mais efetivo \u2013 e sutil \u2013 de promover mudan\u00e7as comportamentais. Esse meio \u00e9convencer as pessoas de que as normas sociais relativas a esse .......... j\u00e1 est\u00e3o mudando.A gente sabe como \u00e9 dif\u00edcil mudar costumes. Parar de fumar, comer menos carne, passar ase preocupar mais com o meio ambiente, fazer exerc\u00edcios f\u00edsicos, tudo isso d\u00e1 trabalho. Masnossos comportamentos podem mudar. E comportamentos coletivos tamb\u00e9m. \u201cUma quest\u00e3o quenos interessa do ponto de vista psicol\u00f3gico \u00e9 como as mudan\u00e7as sociais ocorrem. O que leva aspessoas a revogarem um status quo?\u201d, diz Gregg Sparkman, aluno de doutorado em psicologiada Universidade de Stanford e um dos autores do estudo. Ele diz que, embora as mudan\u00e7as decomportamento geralmente ocorram de forma lenta, elas acontecem \u2013 e talvez maisfrequentemente do que pensamos.Para descobrir quais fatores influenciam ___ pessoas a mudarem, Sparkman e o professorGreg Walton realizaram quatro experimentos relacionados ao consumo de carne. Eles escolheramesse costume por ser descrito por Sparkman como \u201cbem enraizado, altamente vis\u00edvel e algo quevoc\u00ea faz todos os dias na presen\u00e7a de outros\u201d. Em um dos experimentos, participantes de v\u00e1riasregi\u00f5es dos Estados Unidos leram duas declara\u00e7\u00f5es sobre como comer menos carne. Umadeclara\u00e7\u00e3o descreveu como alguns americanos estavam tentando diminuir esse consumo,enquanto a outra falava sobre como alguns americanos est\u00e3o mudando e agora comem menoscarne. Percebe a diferen\u00e7a? O primeiro texto era mais est\u00e1tico e mostrava pessoas ainda tentandoparar de comer carne. J\u00e1 o segundo era mais din\u00e2mico e mostrava essa mudan\u00e7a como ummovimento que j\u00e1 estava ocorrendo. Quem leu a declara\u00e7\u00e3o din\u00e2mica relatou mais interesse emreduzir o consumo de carne do que aqueles que leram o texto est\u00e1tico. Um dos motivos \u00e9 queos participantes do primeiro grupo foram levados a enxergar essa mudan\u00e7a como algo quecontinuaria no futuro, o que os levou a se conformar desde j\u00e1 com essa nova regra.Outro experimento testou a probabilidade de estudantes pedirem um almo\u00e7o \u00e0 base de carneno restaurante universit\u00e1rio de onde estudavam. Eles tamb\u00e9m foram divididos em dois grupos:o primeiro ficou ..........., enquanto estava na fila para pegar a comida, a textos que descreviamcomo algumas pessoas \u201climitaram a quantidade de carne que comiam\u201d (est\u00e1tica). Outro grupoleu sobre como as pessoas de modo geral \u201cestavam come\u00e7ando a limitar a quantidade de carneque comiam\u201d (din\u00e2mico). Os frequentadores que leram a declara\u00e7\u00e3o din\u00e2mica eram duas vezesmais ............ a solicitar uma refei\u00e7\u00e3o sem carne do que os outros.Um aspecto importante desses estudos, dizem os pesquisadores, \u00e9 que os participantesnunca foram convidados ___ mudar seu comportamento, ou sequer ouviram os benef\u00edcios defazer isso. \u201cN\u00f3s n\u00e3o pedimos ___ pessoas que n\u00e3o comessem carne ou comessem menos carne\u201d,diz Walton. \u201cEles apenas receberam informa\u00e7\u00f5es sobre mudan\u00e7as\u201d.Os autores tamb\u00e9m fizeram um experimento envolvendo o desperd\u00edcio de \u00e1gua durante arecente seca da Calif\u00f3rnia. Para isso, colocaram an\u00fancios em lavanderias universit\u00e1rias com duasmensagens diferentes. A vers\u00e3o est\u00e1tica dizia algo como \u201cA maioria dos residentes daUniversidade Stanford economiza \u00e1gua\u201d, enquanto a outra mensagem, din\u00e2mica, dizia \u201cOsresidentes de Stanford est\u00e3o mudando: agora a maioria economiza \u00e1gua\u201d. Resultado: 30% dosestudantes que viram a mensagem din\u00e2mica passou a usar menos \u00e1gua durante a lavagem deroupa (colocando mais roupas na m\u00e1quina de uma s\u00f3 vez), quanto apenas 10% dos que viram amensagem est\u00e1tica haviam feito o mesmo. N\u00e3o houve mudan\u00e7a entre pessoas que n\u00e3o viraman\u00fancio nenhum.Agora, os autores querem entender se \u00e9 poss\u00edvel aplicar esse m\u00e9todo a outras iniciativas desustentabilidade, como reduzir o uso de eletricidade. \u201cAs mensagens din\u00e2micas podemdesempenhar um papel importante na mudan\u00e7a social\u201d, diz Sparkman. \u201cSaber que outraspessoas est\u00e3o mudando j\u00e1 pode instigar todos esses processos psicol\u00f3gicos que motivammudan\u00e7as\u201d.Adaptado de: https:\/\/super.abril.com.br\/blog\/como-pessoas-funcionam\/o-melhor-jeito-de-convencer-alguem-a-mudar-habitos\/","id":508575,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Convencer algu\u00e9m<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O que voc\u00ea faria para convencer pessoas a economizar \u00e1gua? Ou a reciclar o lixo? Talvez a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>primeira coisa que lhe venha ___ cabe\u00e7a seja fazer uma campanha persuasiva que explique a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>import\u00e2ncia disso. Mas uma s\u00e9rie de testes <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">que<\/strong> comp\u00f5em um estudo recente indica que existe<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um meio bem mais efetivo \u2013 e sutil \u2013 de promover mudan\u00e7as comportamentais. Esse meio \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>convencer as pessoas de que as normas sociais relativas a esse .......... j\u00e1 est\u00e3o mudando.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A gente sabe como \u00e9 dif\u00edcil mudar costumes. Parar de fumar<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> comer menos carne<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> passar a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>se preocupar mais com o meio ambiente, fazer exerc\u00edcios f\u00edsicos, tudo isso d\u00e1 trabalho. Mas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nossos comportamentos podem mudar<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">.<\/strong> E comportamentos coletivos tamb\u00e9m. \u201cUma quest\u00e3o que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nos interessa do ponto de vista psicol\u00f3gico \u00e9 como as mudan\u00e7as sociais ocorrem. O que leva as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pessoas a revogarem um status quo?\u201d, diz Gregg Sparkman, aluno de doutorado em psicologia<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>da Universidade de Stanford e um dos autores do estudo. Ele diz <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">que<\/strong>, embora as mudan\u00e7as de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>comportamento geralmente ocorram de forma lenta, elas acontecem \u2013 e talvez mais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>frequentemente do que pensamos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Para descobrir quais fatores influenciam ___ pessoas a mudarem<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> Sparkman e o professor<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Greg Walton realizaram quatro experimentos relacionados ao consumo de carne. Eles escolheram<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>esse costume por ser descrito por Sparkman como \u201cbem enraizado, altamente vis\u00edvel e algo que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>voc\u00ea faz todos os dias na presen\u00e7a de outros\u201d. Em um dos experimentos, participantes de v\u00e1rias<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>regi\u00f5es dos Estados Unidos leram duas declara\u00e7\u00f5es sobre como comer menos carne. Uma<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>declara\u00e7\u00e3o descreveu como alguns americanos estavam tentando diminuir esse consumo,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>enquanto a outra falava sobre como alguns americanos est\u00e3o mudando e agora comem menos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>carne. Percebe a diferen\u00e7a? O primeiro texto era mais est\u00e1tico e mostrava pessoas ainda tentando<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>parar de comer carne. J\u00e1 o segundo era mais din\u00e2mico e mostrava essa mudan\u00e7a como um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>movimento que j\u00e1 estava ocorrendo. Quem leu a declara\u00e7\u00e3o din\u00e2mica relatou mais interesse em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>reduzir o consumo de carne do que aqueles que leram o texto est\u00e1tico. Um dos motivos \u00e9 <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">que<\/strong><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>os participantes do primeiro grupo foram levados a enxergar essa mudan\u00e7a como algo que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>continuaria no futuro, o que os levou a se conformar desde j\u00e1 com essa nova regra.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Outro experimento testou a probabilidade de estudantes pedirem um almo\u00e7o \u00e0 base de carne<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>no restaurante universit\u00e1rio de onde estudavam. Eles tamb\u00e9m foram divididos em dois grupos:<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o primeiro ficou ..........., enquanto estava na fila para pegar a comida, a textos que descreviam<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>como algumas pessoas \u201climitaram a quantidade de carne que comiam\u201d (est\u00e1tica). Outro grupo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>leu sobre como as pessoas de modo geral \u201cestavam come\u00e7ando a limitar a quantidade de carne<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que comiam\u201d (din\u00e2mico). Os frequentadores que leram a declara\u00e7\u00e3o din\u00e2mica eram duas vezes<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais ............ a solicitar uma refei\u00e7\u00e3o sem carne do <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">que<\/strong> os outros.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Um aspecto importante desses estudos, dizem os pesquisadores, \u00e9 que os participantes<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nunca foram convidados ___ mudar seu comportamento, ou sequer ouviram os benef\u00edcios de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fazer isso. \u201cN\u00f3s n\u00e3o pedimos ___ pessoas que n\u00e3o comessem carne ou comessem menos carne\u201d,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>diz Walton. \u201cEles apenas receberam informa\u00e7\u00f5es sobre mudan\u00e7as\u201d.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Os autores tamb\u00e9m fizeram um experimento envolvendo o desperd\u00edcio de \u00e1gua durante a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>recente seca da Calif\u00f3rnia. Para isso, colocaram an\u00fancios em lavanderias universit\u00e1rias com duas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mensagens diferentes. A vers\u00e3o est\u00e1tica dizia algo como \u201cA maioria dos residentes da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Universidade Stanford economiza \u00e1gua\u201d, enquanto a outra mensagem, din\u00e2mica, dizia \u201cOs<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>residentes de Stanford est\u00e3o mudando: agora a maioria economiza \u00e1gua\u201d. Resultado: 30% dos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estudantes que viram a mensagem din\u00e2mica passou a usar menos \u00e1gua durante a lavagem de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>roupa (colocando mais roupas na m\u00e1quina de uma s\u00f3 vez), quanto apenas 10% dos que viram a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mensagem est\u00e1tica haviam feito o mesmo. N\u00e3o houve mudan\u00e7a entre pessoas que n\u00e3o viram<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>an\u00fancio nenhum.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Agora, os autores querem entender se \u00e9 poss\u00edvel aplicar esse m\u00e9todo a outras iniciativas de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sustentabilidade, como reduzir o uso de eletricidade. \u201cAs mensagens din\u00e2micas podem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desempenhar um papel importante na mudan\u00e7a social\u201d, diz Sparkman. \u201cSaber <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">que<\/strong> outras<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pessoas est\u00e3o mudando j\u00e1 pode instigar todos esses processos psicol\u00f3gicos que motivam<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mudan\u00e7as\u201d.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Adaptado de: https:\/\/super.abril.com.br\/blog\/como-pessoas-funcionam\/o-melhor-jeito-de-convencer-alguem-a-mudar-habitos\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental 1\u00aa a 5\u00aa S\u00e9ries","id":21474}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bebedouro","sigla":"","id":1420,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as alternativas: I-Todos amamos andar a cavalo. II- Eles fazem isso no seu dia \u00e0 dia. III- Imagine se tivesse ficado cara \u00e0 cara com ele! Sobre o acento indicativo de crase, est\u00e1 incorreto o uso em:","provas":[{"id":71531,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental 1\u00aa a 5\u00aa S\u00e9ries","id":21474},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bebedouro","sigla":"","id":1420,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bebedouro-sp-2017-conscam-professor-de-ensino-fundamental-1a-a-5a-series","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Bebedouro - Professor de Ensino Fundamental 1\u00aa a 5\u00aa S\u00e9ries - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 23:27:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2183437,"hashId":"789271f5b766098d483e0339f44bda61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as alternativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I-Todos amamos andar a cavalo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Eles fazem isso no seu dia \u00e0 dia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Imagine se tivesse ficado cara \u00e0 cara com ele! <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o acento indicativo de crase, est\u00e1 incorreto o uso em:<\/p>","resposta":8567972,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I e II.","id":8567969,"corpo":"<p> I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I e III.","id":8567970,"corpo":"<p> I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a II.","id":8567971,"corpo":"<p>Apenas a II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III. ","id":8567972,"corpo":"<p>II e III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N.D.A.","id":8567973,"corpo":"<p>N.D.A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Irec\u00ea","sigla":"","id":5239,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cQuem mora em S\u00e3o Paulo aprendeu isso na ra\u00e7a. No auge da crise h\u00eddrica, muita gente adaptou \u00e0s pressas o telhado para captar \u00e1gua de chuva.\u201d (linhas 9-10). A express\u00e3o em destaque pode ser substitu\u00edda sem preju\u00edzo de sentido por","provas":[{"id":67244,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Irec\u00ea","sigla":"","id":5239,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-irece-ba-2017-cefetbahia-tecnico-em-enfermagem-so-localizei-o-gabarito-oficial-site-da-banca-esta-fora-do-ar-http-fundacaocefetbahia-org-br-e-nao-localizei-outro-tipo-de-gabarito-em-outros-sites","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - Prefeitura de Irec\u00ea - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 23:51:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2186593,"hashId":"9e2fe911ec95c656f36f71864f8115eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cQuem mora em S\u00e3o Paulo aprendeu isso na ra\u00e7a. No auge da crise h\u00eddrica, muita gente adaptou \u00e0s pressas o telhado para captar \u00e1gua <strong><u>de chuva<\/u><\/strong>.\u201d (linhas 9-10). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o em destaque pode ser substitu\u00edda sem preju\u00edzo de sentido por<\/p>","resposta":8581384,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fluvial.","id":8581383,"corpo":"<p>fluvial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pluvial.","id":8581384,"corpo":"<p>pluvial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"celeste.","id":8581385,"corpo":"<p>celeste.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rupestre.","id":8581386,"corpo":"<p>rupestre.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"silvestre. ","id":8581387,"corpo":"<p>silvestre. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 07 e 17. Texto 1 Mal aproveitado no Brasil, telhado de casas pode gerar energia e captar \u00e1gua. ______Tente imaginar as cidades brasileiras vistas de cima. Agora repare no___desperd\u00edcio que \u00e9 a soma dos telhados de todas as edifica\u00e7\u00f5es.______O modelo construtivo convencional banalizou a fun\u00e7\u00e3o dessa parte de casas,___pr\u00e9dios, escolas, gin\u00e1sios, est\u00e1dios etc. Ainda hoje, ensina-se em muitos cursos de5__engenharia e arquitetura que o telhado \u00e9 apenas um telhado.______Um reles arremate que cobre o que est\u00e1 embaixo. N\u00e3o seria exagero chamar a___isso de crime de lesa-cidade. No s\u00e9culo 21, essas \u00e1reas ganham progressivamente___import\u00e2ncia e prest\u00edgio na promo\u00e7\u00e3o da qualidade de vida de seus donos com m\u00faltiplos___usos inteligentes. Quem mora em S\u00e3o Paulo aprendeu isso na ra\u00e7a. No auge da crise10_h\u00eddrica, muita gente adaptou \u00e0s pressas o telhado para captar \u00e1gua de chuva.______Segundo a Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas (ANA), uma casa com 100 m\u00b2 de \u00e1rea de___telhado no centro da capital paulista pode captar \u00e1gua suficiente para abastecer uma___fam\u00edlia de quatro pessoas em suas necessidades de limpeza e descarga do vaso___sanit\u00e1rio, por exemplo.15____Dependendo da localiza\u00e7\u00e3o, o telhado pode ser uma miniusina solar. Um kit___completo, incluindo inversores e outros acess\u00f3rios, custa cerca de R$ 15 mil e \u00e9 capaz___de reduzir em at\u00e9 80% a conta de luz, com o retorno do capital investido em, no m\u00e1ximo,___12 anos. \u00c9 caro, mas o valor vem caindo 5% ao ano.______O telhado verde, com o plantio de certas esp\u00e9cies mais indicadas para esse fim,20_promove o isolamento t\u00e9rmico e ac\u00fastico e, se desejar, capta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua de chuva.___Tudo isso sem falar no ar caprichoso da casa, que fica parecendo ter sa\u00eddo de um conto___de fada dos irm\u00e3os Grimm.______Quer experimentar algo mais simples e barato? Pinte todo o telhado com tinta___branca reflexiva e reduza em at\u00e9 70% a temperatura no interior da constru\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de25_refletir os raios solares que agravam o efeito estufa. Um projeto simples, de efic\u00e1cia___indiscut\u00edvel e que assegura bem-estar pessoal e muni\u00e7\u00e3o extra contra o aquecimento___global.______Faltou ainda falar das lajes, que permitem ter jardins e hortas. Mas isso j\u00e1 \u00e9 outra hist\u00f3ria.TRIGUEIRO, Andr\u00e9. Mal aproveitado no Brasil, telhado de casas pode gerar energia e captar \u00e1gua. Dispon\u00edvel em:&lt; http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/andre-trigueiro\/2016\/07\/1794595-mal-aproveitado-no-brasil-telhado-de-casas-pode-gerar-energia-e-captar-agua.shtml&gt;. Acesso em 14 ago. 2017 (Adaptado). ","id":508612,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 07 e 17. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Mal aproveitado no Brasil, telhado de casas pode gerar energia e captar \u00e1gua. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span>Tente imaginar as cidades brasileiras vistas de cima. Agora repare no<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>desperd\u00edcio que \u00e9 a soma dos telhados de todas as edifica\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span>O modelo construtivo convencional banalizou a fun\u00e7\u00e3o dessa parte de casas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>pr\u00e9dios, escolas, gin\u00e1sios, est\u00e1dios etc. Ainda hoje, ensina-se em muitos cursos de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>engenharia e arquitetura que o telhado \u00e9 apenas um telhado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span>Um reles arremate que cobre o que est\u00e1 embaixo. N\u00e3o seria exagero chamar a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>isso de crime de lesa-cidade. No s\u00e9culo 21, essas \u00e1reas ganham progressivamente<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>import\u00e2ncia e prest\u00edgio na promo\u00e7\u00e3o da qualidade de vida de seus donos com m\u00faltiplos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>usos inteligentes. Quem mora em S\u00e3o Paulo aprendeu isso na ra\u00e7a. No auge da crise<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>h\u00eddrica, muita gente adaptou \u00e0s pressas o telhado para captar \u00e1gua de chuva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span>Segundo a Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas (ANA), uma casa com 100 m\u00b2 de \u00e1rea de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>telhado no centro da capital paulista pode captar \u00e1gua suficiente para abastecer uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>fam\u00edlia de quatro pessoas em suas necessidades de limpeza e descarga do vaso<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>sanit\u00e1rio, por exemplo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Dependendo da localiza\u00e7\u00e3o, o telhado pode ser uma miniusina solar. Um kit<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>completo, incluindo inversores e outros acess\u00f3rios, custa cerca de R$ 15 mil e \u00e9 capaz<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>de reduzir em at\u00e9 80% a conta de luz, com o retorno do capital investido em, no m\u00e1ximo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>12 anos. \u00c9 caro, mas o valor vem caindo 5% ao ano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span>O telhado verde, com o plantio de certas esp\u00e9cies mais indicadas para esse fim,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>promove o isolamento t\u00e9rmico e ac\u00fastico e, se desejar, capta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua de chuva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Tudo isso sem falar no ar caprichoso da casa, que fica parecendo ter sa\u00eddo de um conto<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>de fada dos irm\u00e3os Grimm.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span>Quer experimentar algo mais simples e barato? Pinte todo o telhado com tinta<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>branca reflexiva e reduza em at\u00e9 70% a temperatura no interior da constru\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>refletir os raios solares que agravam o efeito estufa. Um projeto simples, de efic\u00e1cia<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>indiscut\u00edvel e que assegura bem-estar pessoal e muni\u00e7\u00e3o extra contra o aquecimento<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>global.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span>Faltou ainda falar das lajes, que permitem ter jardins e hortas. Mas isso j\u00e1 \u00e9 outra hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">TRIGUEIRO, Andr\u00e9. Mal aproveitado no Brasil, telhado de casas pode gerar energia e captar \u00e1gua. Dispon\u00edvel em:&lt; <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/andre-trigueiro\/2016\/07\/1794595-mal-aproveitado-no-brasil-telhado-de-casas-pode-gerar-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">energia-e-captar-agua.shtml&gt;. Acesso em 14 ago. 2017 (Adaptado). <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Irec\u00ea","sigla":"","id":5239,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as palavras proparox\u00edtonas s\u00e3o acentuadas. A alternativa que cont\u00e9m uma palavra acentuada por essa raz\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":67244,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Irec\u00ea","sigla":"","id":5239,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-irece-ba-2017-cefetbahia-tecnico-em-enfermagem-so-localizei-o-gabarito-oficial-site-da-banca-esta-fora-do-ar-http-fundacaocefetbahia-org-br-e-nao-localizei-outro-tipo-de-gabarito-em-outros-sites","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - Prefeitura de Irec\u00ea - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 23:51:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2186588,"hashId":"8460c014ad49d8085693d560e603c92c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as palavras proparox\u00edtonas s\u00e3o acentuadas. A alternativa que cont\u00e9m uma palavra acentuada por essa raz\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":8581363,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1 (linha 6)","id":8581360,"corpo":"<p>est\u00e1 (linha 6)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e1gua (linha 10)","id":8581361,"corpo":"<p>\u00e1gua (linha 10)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hist\u00f3ria (linha 29) ","id":8581362,"corpo":"<p>hist\u00f3ria (linha 29) <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"h\u00eddrica (linha 10)","id":8581363,"corpo":"<p>h\u00eddrica (linha 10)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" localiza\u00e7\u00e3o (linha 15)","id":8581364,"corpo":"<p> localiza\u00e7\u00e3o (linha 15)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 07 e 17. Texto 1 Mal aproveitado no Brasil, telhado de casas pode gerar energia e captar \u00e1gua. ______Tente imaginar as cidades brasileiras vistas de cima. Agora repare no___desperd\u00edcio que \u00e9 a soma dos telhados de todas as edifica\u00e7\u00f5es.______O modelo construtivo convencional banalizou a fun\u00e7\u00e3o dessa parte de casas,___pr\u00e9dios, escolas, gin\u00e1sios, est\u00e1dios etc. Ainda hoje, ensina-se em muitos cursos de5__engenharia e arquitetura que o telhado \u00e9 apenas um telhado.______Um reles arremate que cobre o que est\u00e1 embaixo. N\u00e3o seria exagero chamar a___isso de crime de lesa-cidade. No s\u00e9culo 21, essas \u00e1reas ganham progressivamente___import\u00e2ncia e prest\u00edgio na promo\u00e7\u00e3o da qualidade de vida de seus donos com m\u00faltiplos___usos inteligentes. Quem mora em S\u00e3o Paulo aprendeu isso na ra\u00e7a. No auge da crise10_h\u00eddrica, muita gente adaptou \u00e0s pressas o telhado para captar \u00e1gua de chuva.______Segundo a Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas (ANA), uma casa com 100 m\u00b2 de \u00e1rea de___telhado no centro da capital paulista pode captar \u00e1gua suficiente para abastecer uma___fam\u00edlia de quatro pessoas em suas necessidades de limpeza e descarga do vaso___sanit\u00e1rio, por exemplo.15____Dependendo da localiza\u00e7\u00e3o, o telhado pode ser uma miniusina solar. Um kit___completo, incluindo inversores e outros acess\u00f3rios, custa cerca de R$ 15 mil e \u00e9 capaz___de reduzir em at\u00e9 80% a conta de luz, com o retorno do capital investido em, no m\u00e1ximo,___12 anos. \u00c9 caro, mas o valor vem caindo 5% ao ano.______O telhado verde, com o plantio de certas esp\u00e9cies mais indicadas para esse fim,20_promove o isolamento t\u00e9rmico e ac\u00fastico e, se desejar, capta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua de chuva.___Tudo isso sem falar no ar caprichoso da casa, que fica parecendo ter sa\u00eddo de um conto___de fada dos irm\u00e3os Grimm.______Quer experimentar algo mais simples e barato? Pinte todo o telhado com tinta___branca reflexiva e reduza em at\u00e9 70% a temperatura no interior da constru\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de25_refletir os raios solares que agravam o efeito estufa. Um projeto simples, de efic\u00e1cia___indiscut\u00edvel e que assegura bem-estar pessoal e muni\u00e7\u00e3o extra contra o aquecimento___global.______Faltou ainda falar das lajes, que permitem ter jardins e hortas. Mas isso j\u00e1 \u00e9 outra hist\u00f3ria.TRIGUEIRO, Andr\u00e9. Mal aproveitado no Brasil, telhado de casas pode gerar energia e captar \u00e1gua. Dispon\u00edvel em:&lt; http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/andre-trigueiro\/2016\/07\/1794595-mal-aproveitado-no-brasil-telhado-de-casas-pode-gerar-energia-e-captar-agua.shtml&gt;. Acesso em 14 ago. 2017 (Adaptado). ","id":508612,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 07 e 17. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Mal aproveitado no Brasil, telhado de casas pode gerar energia e captar \u00e1gua. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span>Tente imaginar as cidades brasileiras vistas de cima. Agora repare no<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>desperd\u00edcio que \u00e9 a soma dos telhados de todas as edifica\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span>O modelo construtivo convencional banalizou a fun\u00e7\u00e3o dessa parte de casas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>pr\u00e9dios, escolas, gin\u00e1sios, est\u00e1dios etc. Ainda hoje, ensina-se em muitos cursos de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>engenharia e arquitetura que o telhado \u00e9 apenas um telhado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span>Um reles arremate que cobre o que est\u00e1 embaixo. N\u00e3o seria exagero chamar a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>isso de crime de lesa-cidade. No s\u00e9culo 21, essas \u00e1reas ganham progressivamente<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>import\u00e2ncia e prest\u00edgio na promo\u00e7\u00e3o da qualidade de vida de seus donos com m\u00faltiplos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>usos inteligentes. Quem mora em S\u00e3o Paulo aprendeu isso na ra\u00e7a. No auge da crise<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>h\u00eddrica, muita gente adaptou \u00e0s pressas o telhado para captar \u00e1gua de chuva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span>Segundo a Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas (ANA), uma casa com 100 m\u00b2 de \u00e1rea de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>telhado no centro da capital paulista pode captar \u00e1gua suficiente para abastecer uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>fam\u00edlia de quatro pessoas em suas necessidades de limpeza e descarga do vaso<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>sanit\u00e1rio, por exemplo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Dependendo da localiza\u00e7\u00e3o, o telhado pode ser uma miniusina solar. Um kit<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>completo, incluindo inversores e outros acess\u00f3rios, custa cerca de R$ 15 mil e \u00e9 capaz<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>de reduzir em at\u00e9 80% a conta de luz, com o retorno do capital investido em, no m\u00e1ximo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>12 anos. \u00c9 caro, mas o valor vem caindo 5% ao ano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span>O telhado verde, com o plantio de certas esp\u00e9cies mais indicadas para esse fim,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>promove o isolamento t\u00e9rmico e ac\u00fastico e, se desejar, capta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua de chuva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Tudo isso sem falar no ar caprichoso da casa, que fica parecendo ter sa\u00eddo de um conto<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>de fada dos irm\u00e3os Grimm.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span>Quer experimentar algo mais simples e barato? Pinte todo o telhado com tinta<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>branca reflexiva e reduza em at\u00e9 70% a temperatura no interior da constru\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>refletir os raios solares que agravam o efeito estufa. Um projeto simples, de efic\u00e1cia<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>indiscut\u00edvel e que assegura bem-estar pessoal e muni\u00e7\u00e3o extra contra o aquecimento<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>global.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span>Faltou ainda falar das lajes, que permitem ter jardins e hortas. Mas isso j\u00e1 \u00e9 outra hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">TRIGUEIRO, Andr\u00e9. Mal aproveitado no Brasil, telhado de casas pode gerar energia e captar \u00e1gua. Dispon\u00edvel em:&lt; <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/andre-trigueiro\/2016\/07\/1794595-mal-aproveitado-no-brasil-telhado-de-casas-pode-gerar-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">energia-e-captar-agua.shtml&gt;. Acesso em 14 ago. 2017 (Adaptado). <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o de voc\u00e1bulos proparox\u00edtonos","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o de voc\u00e1bulos proparox\u00edtonos","pai":409060,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409061,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-de-vocabulos-proparoxitonos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes assertivas sobre a forma\u00e7\u00e3o de palavras do texto: I. A palavra \u2018enraizado\u2019 (l.16) \u00e9 formada por deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica. II. A palavra \u2018descreveu\u2019 (l.19) \u00e9 formada por deriva\u00e7\u00e3o prefixal. III. A palavra \u2018instigar\u2019 (l.50) \u00e9 formada por deriva\u00e7\u00e3o regressiva. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":71608,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr-2017-fundatec-tecnico-em-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 23:25:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2186362,"hashId":"02b5c77c08fe3104ddbd977e40a514b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes assertivas sobre a forma\u00e7\u00e3o de palavras do texto: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A palavra \u2018enraizado\u2019 (l.16) \u00e9 formada por deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A palavra \u2018descreveu\u2019 (l.19) \u00e9 formada por deriva\u00e7\u00e3o prefixal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A palavra \u2018instigar\u2019 (l.50) \u00e9 formada por deriva\u00e7\u00e3o regressiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8580335,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8580335,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8580336,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8580337,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":8580338,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8580339,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. Convencer algu\u00e9mO que voc\u00ea faria para convencer pessoas a economizar \u00e1gua? Ou a reciclar o lixo? Talvez aprimeira coisa que lhe venha ___ cabe\u00e7a seja fazer uma campanha persuasiva que explique aimport\u00e2ncia disso. Mas uma s\u00e9rie de testes que comp\u00f5em um estudo recente indica que existeum meio bem mais efetivo \u2013 e sutil \u2013 de promover mudan\u00e7as comportamentais. Esse meio \u00e9convencer as pessoas de que as normas sociais relativas a esse .......... j\u00e1 est\u00e3o mudando.A gente sabe como \u00e9 dif\u00edcil mudar costumes. Parar de fumar, comer menos carne, passar ase preocupar mais com o meio ambiente, fazer exerc\u00edcios f\u00edsicos, tudo isso d\u00e1 trabalho. Masnossos comportamentos podem mudar. E comportamentos coletivos tamb\u00e9m. \u201cUma quest\u00e3o quenos interessa do ponto de vista psicol\u00f3gico \u00e9 como as mudan\u00e7as sociais ocorrem. O que leva aspessoas a revogarem um status quo?\u201d, diz Gregg Sparkman, aluno de doutorado em psicologiada Universidade de Stanford e um dos autores do estudo. Ele diz que, embora as mudan\u00e7as decomportamento geralmente ocorram de forma lenta, elas acontecem \u2013 e talvez maisfrequentemente do que pensamos.Para descobrir quais fatores influenciam ___ pessoas a mudarem, Sparkman e o professorGreg Walton realizaram quatro experimentos relacionados ao consumo de carne. Eles escolheramesse costume por ser descrito por Sparkman como \u201cbem enraizado, altamente vis\u00edvel e algo quevoc\u00ea faz todos os dias na presen\u00e7a de outros\u201d. Em um dos experimentos, participantes de v\u00e1riasregi\u00f5es dos Estados Unidos leram duas declara\u00e7\u00f5es sobre como comer menos carne. Umadeclara\u00e7\u00e3o descreveu como alguns americanos estavam tentando diminuir esse consumo,enquanto a outra falava sobre como alguns americanos est\u00e3o mudando e agora comem menoscarne. Percebe a diferen\u00e7a? O primeiro texto era mais est\u00e1tico e mostrava pessoas ainda tentandoparar de comer carne. J\u00e1 o segundo era mais din\u00e2mico e mostrava essa mudan\u00e7a como ummovimento que j\u00e1 estava ocorrendo. Quem leu a declara\u00e7\u00e3o din\u00e2mica relatou mais interesse emreduzir o consumo de carne do que aqueles que leram o texto est\u00e1tico. Um dos motivos \u00e9 queos participantes do primeiro grupo foram levados a enxergar essa mudan\u00e7a como algo quecontinuaria no futuro, o que os levou a se conformar desde j\u00e1 com essa nova regra.Outro experimento testou a probabilidade de estudantes pedirem um almo\u00e7o \u00e0 base de carneno restaurante universit\u00e1rio de onde estudavam. Eles tamb\u00e9m foram divididos em dois grupos:o primeiro ficou ..........., enquanto estava na fila para pegar a comida, a textos que descreviamcomo algumas pessoas \u201climitaram a quantidade de carne que comiam\u201d (est\u00e1tica). Outro grupoleu sobre como as pessoas de modo geral \u201cestavam come\u00e7ando a limitar a quantidade de carneque comiam\u201d (din\u00e2mico). Os frequentadores que leram a declara\u00e7\u00e3o din\u00e2mica eram duas vezesmais ............ a solicitar uma refei\u00e7\u00e3o sem carne do que os outros.Um aspecto importante desses estudos, dizem os pesquisadores, \u00e9 que os participantesnunca foram convidados ___ mudar seu comportamento, ou sequer ouviram os benef\u00edcios defazer isso. \u201cN\u00f3s n\u00e3o pedimos ___ pessoas que n\u00e3o comessem carne ou comessem menos carne\u201d,diz Walton. \u201cEles apenas receberam informa\u00e7\u00f5es sobre mudan\u00e7as\u201d.Os autores tamb\u00e9m fizeram um experimento envolvendo o desperd\u00edcio de \u00e1gua durante arecente seca da Calif\u00f3rnia. Para isso, colocaram an\u00fancios em lavanderias universit\u00e1rias com duasmensagens diferentes. A vers\u00e3o est\u00e1tica dizia algo como \u201cA maioria dos residentes daUniversidade Stanford economiza \u00e1gua\u201d, enquanto a outra mensagem, din\u00e2mica, dizia \u201cOsresidentes de Stanford est\u00e3o mudando: agora a maioria economiza \u00e1gua\u201d. Resultado: 30% dosestudantes que viram a mensagem din\u00e2mica passou a usar menos \u00e1gua durante a lavagem deroupa (colocando mais roupas na m\u00e1quina de uma s\u00f3 vez), quanto apenas 10% dos que viram amensagem est\u00e1tica haviam feito o mesmo. N\u00e3o houve mudan\u00e7a entre pessoas que n\u00e3o viraman\u00fancio nenhum.Agora, os autores querem entender se \u00e9 poss\u00edvel aplicar esse m\u00e9todo a outras iniciativas desustentabilidade, como reduzir o uso de eletricidade. \u201cAs mensagens din\u00e2micas podemdesempenhar um papel importante na mudan\u00e7a social\u201d, diz Sparkman. \u201cSaber que outraspessoas est\u00e3o mudando j\u00e1 pode instigar todos esses processos psicol\u00f3gicos que motivammudan\u00e7as\u201d.Adaptado de: https:\/\/super.abril.com.br\/blog\/como-pessoas-funcionam\/o-melhor-jeito-de-convencer-alguem-a-mudar-habitos\/","id":508575,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Convencer algu\u00e9m<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O que voc\u00ea faria para convencer pessoas a economizar \u00e1gua? Ou a reciclar o lixo? Talvez a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>primeira coisa que lhe venha ___ cabe\u00e7a seja fazer uma campanha persuasiva que explique a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>import\u00e2ncia disso. Mas uma s\u00e9rie de testes <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">que<\/strong> comp\u00f5em um estudo recente indica que existe<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um meio bem mais efetivo \u2013 e sutil \u2013 de promover mudan\u00e7as comportamentais. Esse meio \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>convencer as pessoas de que as normas sociais relativas a esse .......... j\u00e1 est\u00e3o mudando.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A gente sabe como \u00e9 dif\u00edcil mudar costumes. Parar de fumar<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> comer menos carne<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> passar a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>se preocupar mais com o meio ambiente, fazer exerc\u00edcios f\u00edsicos, tudo isso d\u00e1 trabalho. Mas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nossos comportamentos podem mudar<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">.<\/strong> E comportamentos coletivos tamb\u00e9m. \u201cUma quest\u00e3o que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nos interessa do ponto de vista psicol\u00f3gico \u00e9 como as mudan\u00e7as sociais ocorrem. O que leva as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pessoas a revogarem um status quo?\u201d, diz Gregg Sparkman, aluno de doutorado em psicologia<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>da Universidade de Stanford e um dos autores do estudo. Ele diz <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">que<\/strong>, embora as mudan\u00e7as de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>comportamento geralmente ocorram de forma lenta, elas acontecem \u2013 e talvez mais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>frequentemente do que pensamos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Para descobrir quais fatores influenciam ___ pessoas a mudarem<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> Sparkman e o professor<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Greg Walton realizaram quatro experimentos relacionados ao consumo de carne. Eles escolheram<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>esse costume por ser descrito por Sparkman como \u201cbem enraizado, altamente vis\u00edvel e algo que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>voc\u00ea faz todos os dias na presen\u00e7a de outros\u201d. Em um dos experimentos, participantes de v\u00e1rias<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>regi\u00f5es dos Estados Unidos leram duas declara\u00e7\u00f5es sobre como comer menos carne. Uma<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>declara\u00e7\u00e3o descreveu como alguns americanos estavam tentando diminuir esse consumo,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>enquanto a outra falava sobre como alguns americanos est\u00e3o mudando e agora comem menos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>carne. Percebe a diferen\u00e7a? O primeiro texto era mais est\u00e1tico e mostrava pessoas ainda tentando<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>parar de comer carne. J\u00e1 o segundo era mais din\u00e2mico e mostrava essa mudan\u00e7a como um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>movimento que j\u00e1 estava ocorrendo. Quem leu a declara\u00e7\u00e3o din\u00e2mica relatou mais interesse em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>reduzir o consumo de carne do que aqueles que leram o texto est\u00e1tico. Um dos motivos \u00e9 <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">que<\/strong><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>os participantes do primeiro grupo foram levados a enxergar essa mudan\u00e7a como algo que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>continuaria no futuro, o que os levou a se conformar desde j\u00e1 com essa nova regra.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Outro experimento testou a probabilidade de estudantes pedirem um almo\u00e7o \u00e0 base de carne<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>no restaurante universit\u00e1rio de onde estudavam. Eles tamb\u00e9m foram divididos em dois grupos:<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o primeiro ficou ..........., enquanto estava na fila para pegar a comida, a textos que descreviam<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>como algumas pessoas \u201climitaram a quantidade de carne que comiam\u201d (est\u00e1tica). Outro grupo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>leu sobre como as pessoas de modo geral \u201cestavam come\u00e7ando a limitar a quantidade de carne<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que comiam\u201d (din\u00e2mico). Os frequentadores que leram a declara\u00e7\u00e3o din\u00e2mica eram duas vezes<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais ............ a solicitar uma refei\u00e7\u00e3o sem carne do <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">que<\/strong> os outros.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Um aspecto importante desses estudos, dizem os pesquisadores, \u00e9 que os participantes<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nunca foram convidados ___ mudar seu comportamento, ou sequer ouviram os benef\u00edcios de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fazer isso. \u201cN\u00f3s n\u00e3o pedimos ___ pessoas que n\u00e3o comessem carne ou comessem menos carne\u201d,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>diz Walton. \u201cEles apenas receberam informa\u00e7\u00f5es sobre mudan\u00e7as\u201d.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Os autores tamb\u00e9m fizeram um experimento envolvendo o desperd\u00edcio de \u00e1gua durante a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>recente seca da Calif\u00f3rnia. Para isso, colocaram an\u00fancios em lavanderias universit\u00e1rias com duas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mensagens diferentes. A vers\u00e3o est\u00e1tica dizia algo como \u201cA maioria dos residentes da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Universidade Stanford economiza \u00e1gua\u201d, enquanto a outra mensagem, din\u00e2mica, dizia \u201cOs<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>residentes de Stanford est\u00e3o mudando: agora a maioria economiza \u00e1gua\u201d. Resultado: 30% dos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estudantes que viram a mensagem din\u00e2mica passou a usar menos \u00e1gua durante a lavagem de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>roupa (colocando mais roupas na m\u00e1quina de uma s\u00f3 vez), quanto apenas 10% dos que viram a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mensagem est\u00e1tica haviam feito o mesmo. N\u00e3o houve mudan\u00e7a entre pessoas que n\u00e3o viram<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>an\u00fancio nenhum.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Agora, os autores querem entender se \u00e9 poss\u00edvel aplicar esse m\u00e9todo a outras iniciativas de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sustentabilidade, como reduzir o uso de eletricidade. \u201cAs mensagens din\u00e2micas podem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desempenhar um papel importante na mudan\u00e7a social\u201d, diz Sparkman. \u201cSaber <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">que<\/strong> outras<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pessoas est\u00e3o mudando j\u00e1 pode instigar todos esses processos psicol\u00f3gicos que motivam<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mudan\u00e7as\u201d.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Adaptado de: https:\/\/super.abril.com.br\/blog\/como-pessoas-funcionam\/o-melhor-jeito-de-convencer-alguem-a-mudar-habitos\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403619,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-das-palavras"},{"nome_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Deriva\u00e7\u00e3o","pai":403619,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409087,"slug":"lingua-portuguesa-derivacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental 1\u00aa a 5\u00aa S\u00e9ries","id":21474}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bebedouro","sigla":"","id":1420,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o pronominal, a alternativa incorreta \u00e9: ","provas":[{"id":71531,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental 1\u00aa a 5\u00aa S\u00e9ries","id":21474},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bebedouro","sigla":"","id":1420,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bebedouro-sp-2017-conscam-professor-de-ensino-fundamental-1a-a-5a-series","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Bebedouro - Professor de Ensino Fundamental 1\u00aa a 5\u00aa S\u00e9ries - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 23:26:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2183435,"hashId":"fd5098b0bec368ff3d64a00f82c8a3c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o pronominal, a alternativa incorreta \u00e9: <\/p>","resposta":8567962,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anteontem o vi na escola.","id":8567959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anteontem o vi na escola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jamais lhe d\u00ea as costas.","id":8567960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jamais lhe d\u00ea as costas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quem o maltratou?","id":8567961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quem o maltratou?<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tudo transformou-se rapidamente.","id":8567962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tudo transformou-se rapidamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se meta em confus\u00e3o.","id":8567963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se meta em confus\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos","pai":403650,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409184,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-dos-pronomes-obliquos-atonos"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos em locu\u00e7\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos em locu\u00e7\u00f5es verbais","pai":403650,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409187,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-dos-pronomes-obliquos-atonos-em-locucoes-verbais"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos nos tempos compostos","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos nos tempos compostos","pai":403650,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409188,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-dos-pronomes-obliquos-atonos-nos-tempos-compostos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na charge a seguir, o voc\u00e1bulo QUEIMAR \u00e9 empregado com sentidos distintos conforme a situa\u00e7\u00e3o.http:\/\/www.gazetadopovo.com.br\/opiniao\/charges\/al-hanati\/2017-04-17-Assinale a alternativa que discrimina o valor do voc\u00e1bulo em cada ocorr\u00eancia:","provas":[{"id":67657,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2017-cpcon-uepb-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Patos - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 23:46:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2147293,"hashId":"7098c3d0fd56c35318896bc609b768a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na charge a seguir, o voc\u00e1bulo QUEIMAR \u00e9 empregado com sentidos distintos conforme a situa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/67657\/questao\/2147293-20220111142604000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><sub class=\"ql-font-serif\">http:\/\/www.gazetadopovo.com.br\/opiniao\/charges\/al-hanati\/2017-04-17-<\/sub><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que discrimina o valor do voc\u00e1bulo em cada ocorr\u00eancia:<\/p>","resposta":8410267,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anular, perder (peso), escaldar.","id":8410266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anular, perder (peso), escaldar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Arder, perder (peso), cozer.","id":8410267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arder, perder (peso), cozer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abrasar, liquidar, arder.","id":8410268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abrasar, liquidar, arder.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Arder, murchar, coser.","id":8410269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arder, murchar, coser.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Irritar-se, desperdi\u00e7ar, bronzear-se.","id":8410270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Irritar-se, desperdi\u00e7ar, bronzear-se.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 e 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"},{"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o aos principais conceitos de estat\u00edstica. ","provas":[{"id":52036,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2017-quadrix-economista","tipo":1,"nome":"Quadrix - TERRACAP - Economista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-01 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1573668,"hashId":"2434ee0ba7e77afea09391528c98d8be","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o aos principais conceitos de estat\u00edstica. <\/p>","resposta":5901790,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ponto m\u00e9dio de classes \u00e9 obtido mediante a soma entre o limite inferior (Li) e o limite superior (Ls) de uma classe. ","id":5901789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ponto m\u00e9dio de classes \u00e9 obtido mediante a soma entre o limite inferior (<em>Li<\/em>) e o limite superior (<em>Ls<\/em>) de uma classe. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Intervalo de classes ou amplitude de classes (h) \u00e9 a diferen\u00e7a entre o limite superior (Ls) e o limite inferior (Li) de uma classe. ","id":5901790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intervalo de classes ou amplitude de classes (<em>h<\/em>) \u00e9 a diferen\u00e7a entre o limite superior (<em>Ls<\/em>) e o limite inferior (<em>Li<\/em>) de uma classe. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Amplitude total (R) \u00e9 a soma entre o primeiro e o \u00faltimo elemento de um rol. ","id":5901791,"corpo":"<p>Amplitude total (<em>R<\/em>) \u00e9 a soma entre o primeiro e o \u00faltimo elemento de um rol. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Amostra \u00e9 um subconjunto vazio representativo de uma dada popula\u00e7\u00e3o, ou seja, \u00e9 cada elemento dessa popula\u00e7\u00e3o ou do espa\u00e7o amostral. ","id":5901792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amostra \u00e9 um subconjunto vazio representativo de uma dada popula\u00e7\u00e3o, ou seja, \u00e9 cada elemento dessa popula\u00e7\u00e3o ou do espa\u00e7o amostral. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dados brutos s\u00e3o dados estat\u00edsticos do espa\u00e7o amostral, repetidos ou n\u00e3o, que estejam numericamente organizados.","id":5901793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dados brutos s\u00e3o dados estat\u00edsticos do espa\u00e7o amostral, repetidos ou n\u00e3o, que estejam numericamente organizados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439613,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Conceitos Iniciais","oab":false,"nome":"Conceitos Iniciais","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7124,"slug":"estatistica-conceitos-iniciais"},{"nome_clean":"Amplitude","oab":false,"nome":"Amplitude","pai":7212,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7175,"slug":"estatistica-amplitude"},{"nome_clean":"Amplitude de um Intervalo de Classe","oab":false,"nome":"Amplitude de um Intervalo de Classe","pai":426556,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426559,"slug":"estatistica-amplitude-de-um-intervalo-de-classe"}],"slug":"estatistica\/1573668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A reda\u00e7\u00e3o em que as ideias est\u00e3o expostas de modo claro e correto \u00e9:","provas":[{"id":24893,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2017-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":24894,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2017-fcc-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2017"},{"id":24895,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2017-fcc-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2017"},{"id":24896,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2017-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2017"},{"id":24897,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2017-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2017"},{"id":24916,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2017-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2017"},{"id":24917,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2017-fcc-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2017"},{"id":24918,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2017"},{"id":24919,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2017-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2017"},{"id":24981,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2017-fcc-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2017"},{"id":24982,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2017-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2017"},{"id":24983,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2017-fcc-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2017"},{"id":24984,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2017-fcc-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2017"},{"id":24985,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2017-fcc-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-01 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":844478,"hashId":"cf44437e9041db42c9a211a91a247225","enunciado":"A reda\u00e7\u00e3o em que as ideias est\u00e3o expostas de modo claro e correto \u00e9:","resposta":2918782,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Era uma casa que ao redor todos conheciam a hist\u00f3ria dos \u00faltimos moradores, que n\u00e3o era nem totalmente verdadeira ou muito fict\u00edcia, mas assombrava quem quer que ouvia o relato.","id":2918780,"corpo":"Era uma casa que ao redor todos conheciam a hist\u00f3ria dos \u00faltimos moradores, que n\u00e3o era nem totalmente verdadeira ou\r\nmuito fict\u00edcia, mas assombrava quem quer que ouvia o relato.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V\u00e1rias t\u00e9cnicas pr\u00e1ticas foram desenvolvidas desde muitos anos a fim de coleta de informa\u00e7\u00f5es detalhadas sobre a doen\u00e7a, sendo rara na regi\u00e3o, por isso pouco conhecida e divulgada.","id":2918781,"corpo":"V\u00e1rias t\u00e9cnicas pr\u00e1ticas foram desenvolvidas desde muitos anos a fim de coleta de informa\u00e7\u00f5es detalhadas sobre a\r\ndoen\u00e7a, sendo rara na regi\u00e3o, por isso pouco conhecida e divulgada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diante de uma trajet\u00f3ria t\u00e3o movimentada e desafiadora, s\u00f3 se pode, na verdade, admirar a const\u00e2ncia com que os refugiados souberam preservar sua coes\u00e3o e os pequenos rituais que os fortaleciam.","id":2918782,"corpo":"Diante de uma trajet\u00f3ria t\u00e3o movimentada e desafiadora, s\u00f3 se pode, na verdade, admirar a const\u00e2ncia com que os refugiados\r\nsouberam preservar sua coes\u00e3o e os pequenos rituais que os fortaleciam.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quanto ao futuro do projeto rec\u00e9m-anunciado e delineado por especialistas da \u00e1rea, situado entre os interesses dos donos da terra e dos assalariados, \u00e9 evidentemente imposs\u00edvel prever.","id":2918783,"corpo":"Quanto ao futuro do projeto rec\u00e9m-anunciado e delineado por especialistas da \u00e1rea, situado entre os interesses dos donos\r\nda terra e dos assalariados, \u00e9 evidentemente imposs\u00edvel prever.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O conflito se deu, como visto \u00e0 exaust\u00e3o, decorrente do peso sempre crescente dos que protestavam e o contr\u00e1rio, que diminu\u00eda, dos defensores das novas normas de organiza\u00e7\u00e3o da empresa estatal.","id":2918784,"corpo":"O conflito se deu, como visto \u00e0 exaust\u00e3o, decorrente do peso sempre crescente dos que protestavam e o contr\u00e1rio, que\r\ndiminu\u00eda, dos defensores das novas normas de organiza\u00e7\u00e3o da empresa estatal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342018,"enunciado":"","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/844478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Administrador de Redes","id":15},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Jornalista","id":1492},{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Releia o trecho a seguir.\u201cO indiv\u00edduo transformou-se em algo secund\u00e1rio [...], pois a medicina se transformou num grande neg\u00f3cio [...]\u201dEm rela\u00e7\u00e3o aos per\u00edodos separados pela conjun\u00e7\u00e3o destacada, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":25929,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crm-mg-mg-2017-fundep-ufmg-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CRM MG - Analista de Sistemas - 2017"},{"id":25930,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crm-mg-mg-2017-fundep-ufmg-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CRM MG - Advogado - 2017"},{"id":25944,"cargo":{"descricao":"Administrador de Redes","id":15},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crm-mg-mg-2017-fundep-ufmg-administrador-de-redes","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CRM MG - Administrador de Redes - 2017"},{"id":25945,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crm-mg-mg-2017-fundep-ufmg-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CRM MG - Bibliotec\u00e1rio - 2017"},{"id":25946,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crm-mg-mg-2017-fundep-ufmg-contador","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CRM MG - Contador - 2017"},{"id":25958,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crm-mg-mg-2017-fundep-ufmg-jornalista","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CRM MG - Jornalista - 2017"},{"id":49883,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crm-mg-mg-2017-fundep-ufmg-medico-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CRM MG - M\u00e9dico Fiscal - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-01 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"}],"id":879120,"hashId":"51c7bf9cf605c344505204e2d6f13ef3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Releia o trecho a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cO indiv\u00edduo transformou-se em algo secund\u00e1rio [...], <strong>pois <\/strong>a medicina se transformou num grande neg\u00f3cio [...]\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos per\u00edodos separados pela conjun\u00e7\u00e3o destacada, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":3067930,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O segundo per\u00edodo \u00e9 a causa do que se exp\u00f5e no primeiro.","id":3067930,"corpo":"<p>O segundo per\u00edodo \u00e9 a causa do que se exp\u00f5e no primeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O que se declara no primeiro per\u00edodo \u00e9 a finalidade do segundo.","id":3067931,"corpo":"<p>O que se declara no primeiro per\u00edodo \u00e9 a finalidade do segundo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O segundo per\u00edodo \u00e9 uma conclus\u00e3o do primeiro.","id":3067932,"corpo":"<p>O segundo per\u00edodo \u00e9 uma conclus\u00e3o do primeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O primeiro per\u00edodo \u00e9 comparado simultaneamente ao segundo.","id":3067933,"corpo":"<p>O primeiro per\u00edodo \u00e9 comparado simultaneamente ao segundo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto I, a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 6. TEXTO I Que medicina nos espera amanh\u00e3? Temos medicina prim\u00e1ria que n\u00e3o necessita de minhas cr\u00edticas. Basta consultar a imprensa diariamente. Essa endemia na sa\u00fade, que persiste h\u00e1 d\u00e9cadas, mata milhares de vezes mais que as epidemias virais que hoje nos acometem. Os \u00f3rg\u00e3os oficiais fazem campanhas, muitas vezes demagogicamente, apenas na hora da desgra\u00e7a, n\u00e3o entendendo, ou n\u00e3o querendo entender, o significado da palavra preven\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o pilar fundamental de qualquer sistema de sa\u00fade. Metade da popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 servida por saneamento b\u00e1sico. Em compensa\u00e7\u00e3o, a medicina terci\u00e1ria, da qual nos orgulhamos pela qualidade atingida, deveria estar em centros especializados devidamente localizados, espalhados pelo pa\u00eds, de prefer\u00eancia perto de centros universit\u00e1rios, de acordo com as necessidades regionais. Os gastos com tecnologia se reduziriam muito e equipamentos car\u00edssimos n\u00e3o ficariam encaixotados, deteriorando-se, ou em m\u00e3os inexperientes, sem condi\u00e7\u00f5es de ser utilizados. Por que, ent\u00e3o, foram encaminhados a esses locais? Para agravar, a maioria das escolas forma profissionais especializados, geralmente mais interessados em t\u00e9cnicas e m\u00e9todos, e n\u00e3o em cl\u00ednica. O contato com o paciente, o ouvir, o olhar, o palpar, o auscultar foram substitu\u00eddos pelos exames complementares. O indiv\u00edduo transformou-se em algo secund\u00e1rio, meio de fazer funcionar uma m\u00e1quina de produzir dinheiro, pois a medicina se transformou num grande neg\u00f3cio, nas m\u00e3os de empres\u00e1rios com enorme poder econ\u00f4mico. Julgo precisarmos mais de \u00e9tica que de t\u00e9cnica. Mas \u00e9tica \u201cn\u00e3o d\u00e1 dinheiro\u201d. A tecnologia transformou-nos numa tecnocracia dominadora amoral, quando deveria estar a servi\u00e7o do paciente, com equil\u00edbrio de interesses e necessidades. Ela nos d\u00e1 poder material que, quando n\u00e3o contrabalan\u00e7ado por um poder intelectual, pode tornar-se destrutiva. A ci\u00eancia tamb\u00e9m \u00e9 amoral e deve ser digerida pela moral social. Quanto de tecnologia in\u00fatil se produz e se utiliza diariamente e quanto de ci\u00eancia se publica para apenas engrossar curr\u00edculos, sendo colocadas logo ap\u00f3s na biblioteca do esquecimento, das inutilidades, sem colaborar em nada para uma saud\u00e1vel evolu\u00e7\u00e3o? Quantos artigos m\u00e9dicos, al\u00e9m de aulas e confer\u00eancias, s\u00e3o fraudados para convencer os menos informados a assumir determinadas condutas? Essa cultura j\u00e1 impregnou as academias m\u00e9dicas e as piores consequ\u00eancias se fazem sentir na qualidade do ensino e da assist\u00eancia. Como dizia Karl Marx, os setores que dominam o sistema financeiro, \u201cao fundarem a produ\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica na explora\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia aplicada, e ao monopolizarem em seu proveito as inven\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas\u201d, caminhariam a passos largos para um dom\u00ednio sem escr\u00fapulos, amoral, das ci\u00eancias. O paciente tornou-se um meio, e n\u00e3o um fim. Mesmo n\u00e3o sendo marxista, admiro a antevis\u00e3o que teve esse pensador.Demorar\u00e1 para sairmos desse padr\u00e3o, em dire\u00e7\u00e3o a uma situa\u00e7\u00e3o eticamente aceit\u00e1vel, pois a mudan\u00e7a depende dos respons\u00e1veis por essa situa\u00e7\u00e3o. [...] MADY, Charles. Que medicina nos espera amanh\u00e3? Estad\u00e3o. 5 abr. 2016. Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/goo.gl\/OFL5vW &gt;. Acesso em: 20 mar. 2017 (Fragmento adaptado).","id":347601,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto I, a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1 <\/strong>a <strong>6<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Que medicina nos espera amanh\u00e3?<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Temos medicina prim\u00e1ria que n\u00e3o necessita de minhas cr\u00edticas. Basta consultar a imprensa diariamente. Essa endemia na sa\u00fade, que persiste h\u00e1 d\u00e9cadas, mata milhares de vezes mais que as epidemias virais que hoje nos acometem. Os \u00f3rg\u00e3os oficiais fazem campanhas, muitas vezes demagogicamente, apenas na hora da desgra\u00e7a, n\u00e3o entendendo, ou n\u00e3o querendo entender, o significado da palavra preven\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o pilar fundamental de qualquer sistema de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Metade da popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 servida por saneamento b\u00e1sico. Em compensa\u00e7\u00e3o, a medicina terci\u00e1ria, da qual nos orgulhamos pela qualidade atingida, deveria estar em centros especializados devidamente localizados, espalhados pelo pa\u00eds, de prefer\u00eancia perto de centros universit\u00e1rios, de acordo com as necessidades regionais. Os gastos com tecnologia se reduziriam muito e equipamentos car\u00edssimos n\u00e3o ficariam encaixotados, deteriorando-se, ou em m\u00e3os inexperientes, sem condi\u00e7\u00f5es de ser utilizados. Por que, ent\u00e3o, foram encaminhados a esses locais? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para agravar, a maioria das escolas forma profissionais especializados, geralmente mais interessados em t\u00e9cnicas e m\u00e9todos, e n\u00e3o em cl\u00ednica. O contato com o paciente, o ouvir, o olhar, o palpar, o auscultar foram substitu\u00eddos pelos exames complementares. O indiv\u00edduo transformou-se em algo secund\u00e1rio, meio de fazer funcionar uma m\u00e1quina de produzir dinheiro, pois a medicina se transformou num grande neg\u00f3cio, nas m\u00e3os de empres\u00e1rios com enorme poder econ\u00f4mico. Julgo precisarmos mais de \u00e9tica que de t\u00e9cnica. Mas \u00e9tica \u201cn\u00e3o d\u00e1 dinheiro\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A tecnologia transformou-nos numa tecnocracia dominadora amoral, quando deveria estar a servi\u00e7o do paciente, com equil\u00edbrio de interesses e necessidades. Ela nos d\u00e1 poder material que, quando n\u00e3o contrabalan\u00e7ado por um poder intelectual, pode tornar-se destrutiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ci\u00eancia tamb\u00e9m \u00e9 amoral e deve ser digerida pela moral social. Quanto de tecnologia in\u00fatil se produz e se utiliza diariamente e quanto de ci\u00eancia se publica para apenas engrossar curr\u00edculos, sendo colocadas logo ap\u00f3s na biblioteca do esquecimento, das inutilidades, sem colaborar em nada para uma saud\u00e1vel evolu\u00e7\u00e3o? Quantos artigos m\u00e9dicos, al\u00e9m de aulas e confer\u00eancias, s\u00e3o fraudados para convencer os menos informados a assumir determinadas condutas? Essa cultura j\u00e1 impregnou as academias m\u00e9dicas e as piores consequ\u00eancias se fazem sentir na qualidade do ensino e da assist\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como dizia Karl Marx, os setores que dominam o sistema financeiro, \u201cao fundarem a produ\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica na explora\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia aplicada, e ao monopolizarem em seu proveito as inven\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas\u201d, caminhariam a passos largos para um dom\u00ednio sem escr\u00fapulos, amoral, das ci\u00eancias. O paciente tornou-se um meio, e n\u00e3o um fim. Mesmo n\u00e3o sendo marxista, admiro a antevis\u00e3o que teve esse pensador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Demorar\u00e1 para sairmos desse padr\u00e3o, em dire\u00e7\u00e3o a uma situa\u00e7\u00e3o eticamente aceit\u00e1vel, pois a mudan\u00e7a depende dos respons\u00e1veis por essa situa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...] <\/p><p style=\"text-align: right;\">MADY, Charles. Que medicina nos espera amanh\u00e3? <em>Estad\u00e3o<\/em>. 5 abr. 2016. Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/goo.gl\/OFL5vW &gt;. Acesso em: 20 mar. 2017 (Fragmento adaptado).<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/879120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Oficiais da Pol\u00edcia Militar","id":16688}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a fala do personagem est\u00e1 reportada em discurso indireto.","provas":[{"id":48772,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Oficiais da Pol\u00edcia Militar","id":16688},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2017-vunesp-auxiliar-de-oficiais-da-policia-militar-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Auxiliar de Oficiais da Pol\u00edcia Militar - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-01 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1476416,"hashId":"41610962e1cb401a8756746c3523f024","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a fala do personagem est\u00e1 reportada em discurso indireto.<\/p>","resposta":5489335,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conforme ele disse, \u201cos pre\u00e7os de cosm\u00e9ticos subir\u00e3o 12% neste ano\u201d.","id":5489332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme ele disse, \u201cos pre\u00e7os de cosm\u00e9ticos subir\u00e3o 12% neste ano\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os pre\u00e7os de cosm\u00e9ticos subir\u00e3o 12% naquele ano, disse ele.","id":5489333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pre\u00e7os de cosm\u00e9ticos subir\u00e3o 12% naquele ano, disse ele.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ele disse: \u2013 Os pre\u00e7os de cosm\u00e9ticos subiram 12% neste ano.","id":5489334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele disse: \u2013 Os pre\u00e7os de cosm\u00e9ticos subiram 12% neste ano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ele disse que os pre\u00e7os de cosm\u00e9ticos subiriam 12% naquele ano.","id":5489335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele disse que os pre\u00e7os de cosm\u00e9ticos subiriam 12% naquele ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u2013 Os pre\u00e7os de cosm\u00e9ticos, disse ele, subiriam 12% neste ano.","id":5489336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Os pre\u00e7os de cosm\u00e9ticos, disse ele, subiriam 12% neste ano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a charge para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 e 12.(Pancho. www.gazetadopovo.com.br)","id":427766,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a charge para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>11 <\/strong>e <strong>12<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48772\/grupo-questao\/427766-20210111175438000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"400\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Pancho. www.gazetadopovo.com.br)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Discurso indireto","oab":false,"nome":"Discurso indireto","pai":419180,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419182,"slug":"lingua-portuguesa-discurso-indireto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1476416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Redes","id":12082}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um dispositivo usado para suplementar as fun\u00e7\u00f5es do processador, podendo ter suas opera\u00e7\u00f5es como sendo de ponto flutuante, computa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, processamento de sinais, processamento de cadeias de caracteres ou criptografia e que, por assumir tarefas que consomem tempo de processamento, acaba por acelerar a performance geral de um sistema. Trata-se do","provas":[{"id":58355,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Redes","id":12082},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mgs-mg-2017-nosso-rumo-tecnologo-em-redes","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - MGS - Tecn\u00f3logo em Redes - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-01 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1753760,"hashId":"9d404f4101e6796d94fc6430c2e42aa4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um dispositivo usado para suplementar as fun\u00e7\u00f5es do processador, podendo ter suas opera\u00e7\u00f5es como sendo de ponto flutuante, computa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, processamento de sinais, processamento de cadeias de caracteres ou criptografia e que, por assumir tarefas que consomem tempo de processamento, acaba por acelerar a performance geral de um sistema. Trata-se do<\/p>","resposta":6676350,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bi-processador aritm\u00e9tico.","id":6676347,"corpo":"<p>Bi-processador aritm\u00e9tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exoprocessador.","id":6676348,"corpo":"<p>Exoprocessador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Chipset.","id":6676349,"corpo":"<p>Chipset.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coprocessador aritm\u00e9tico.","id":6676350,"corpo":"<p>Coprocessador aritm\u00e9tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459959,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"nome_clean":"Processamento","oab":false,"nome":"Processamento","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397562,"slug":"tecnologia-da-informacao-processamento"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"nome_clean":"UCP - Unidade Central de Processamento","oab":false,"nome":"UCP - Unidade Central de Processamento","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405037,"slug":"informatica-ucp-unidade-central-de-processamento"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/1753760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manhumirim","sigla":"Prefeitura","id":4449,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s fases do procedimento licitat\u00f3rio, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":52045,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manhumirim","sigla":"Prefeitura","id":4449,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-07 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1573752,"hashId":"b85a341ea66b30efbed2fc92edc5b5cf","enunciado":"<p>Quanto \u00e0s fases do procedimento licitat\u00f3rio, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5902112,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a licita\u00e7\u00e3o por tomada de pre\u00e7os independe de fase interna","id":5902110,"corpo":"<p>a licita\u00e7\u00e3o por tomada de pre\u00e7os independe de fase interna<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na fase externa da licita\u00e7\u00e3o, \u00e9 elaborada a minuta do contrato.","id":5902111,"corpo":"<p>na fase externa da licita\u00e7\u00e3o, \u00e9 elaborada a minuta do contrato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no preg\u00e3o, a escolha do pregoeiro ocorre na fase preparat\u00f3ria.","id":5902112,"corpo":"<p>no preg\u00e3o, a escolha do pregoeiro ocorre na fase preparat\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a etapa de lances ocorre tanto no preg\u00e3o quanto na concorr\u00eancia.","id":5902113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a etapa de lances ocorre tanto no preg\u00e3o quanto na concorr\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"},{"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Fase interna","oab":true,"nome":"Fase interna","pai":404475,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408252,"slug":"direito-administrativo-fase-interna"},{"nome_clean":"Etapas do Preg\u00e3o","oab":true,"nome":"Etapas do Preg\u00e3o","pai":404482,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408300,"slug":"direito-administrativo-etapas-do-pregao"},{"nome_clean":"Fase preparat\u00f3ria","oab":true,"nome":"Fase preparat\u00f3ria","pai":408300,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408301,"slug":"direito-administrativo-fase-preparatoria"},{"nome_clean":"Lei 10.520\/02","oab":false,"nome":"Lei 10.520\/02","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422911,"slug":"direito-administrativo-lei-10-520-02"}],"slug":"direito-administrativo\/1573752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Nefrologia","id":11550}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O acesso venoso definitivo e ideal para o paciente que necessita realizar sess\u00f5es de hemodi\u00e1lise em esquema de cr\u00f4nico \u00e9 ___________________. Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna.","provas":[{"id":24590,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Nefrologia","id":11550},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-enfermeiro-area-nefrologia-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Nefrologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-07 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":311,"descricao":"Enfermagem (Nefrologia)"}],"id":834422,"hashId":"61adeeed4da953dc6cd6aa3570fb1e49","enunciado":"O acesso venoso definitivo e ideal para o paciente\r\nque necessita realizar sess\u00f5es de hemodi\u00e1lise em\r\nesquema de cr\u00f4nico \u00e9 ___________________. Assinale\r\na alternativa que completa corretamente a lacuna.","resposta":2881945,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O cateter venoso central tunelizado","id":2881943,"corpo":"O cateter venoso central tunelizado","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O cateter venoso central n\u00e3o tunelizado","id":2881944,"corpo":"O cateter venoso central n\u00e3o tunelizado","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A F\u00edstula arterio venosa aut\u00f3loga","id":2881945,"corpo":"A F\u00edstula arterio venosa aut\u00f3loga","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A F\u00edstula arterio venosa com pr\u00f3tese","id":2881946,"corpo":"A F\u00edstula arterio venosa com pr\u00f3tese","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O cateter venoso central n\u00e3o tunelizado de alto fluxo","id":2881947,"corpo":"O cateter venoso central n\u00e3o tunelizado de alto fluxo","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340119,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Insufici\u00eancia Renal Cr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Insufici\u00eancia Renal Cr\u00f4nica","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413285,"slug":"enfermagem-insuficiencia-renal-cronica"},{"nome_clean":"Hemodi\u00e1lise","oab":false,"nome":"Hemodi\u00e1lise","pai":428420,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428432,"slug":"enfermagem-hemodialise"}],"slug":"enfermagem\/834422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir. I A Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos garante de forma relativa o direito \u00e0 vida, pois autoriza a utiliza\u00e7\u00e3o da pena de morte em caso de crimes graves, sendo proibido seu restabelecimento nos pa\u00edses que a tiverem abolido. II A condena\u00e7\u00e3o de servidor p\u00fablico por quaisquer crimes decorrentes de preconceito de ra\u00e7a ou de cor implica perda autom\u00e1tica do cargo p\u00fablico. III N\u00e3o haver\u00e1 crime de lavagem de dinheiro caso o agente seja absolvido, por atipicidade da conduta, do crime antecedente a ele imputado, uma vez que o crime de branqueamento, embora aut\u00f4nomo, \u00e9 delito derivado do antecedenteAssinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":27020,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-03 08:00:54","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":905152,"hashId":"c515581e015e81fe84509eb6c646411d","enunciado":"<p>Julgue os itens a seguir.<\/p><p>\r\nI A Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos garante\r\nde forma relativa o direito \u00e0 vida, pois autoriza a utiliza\u00e7\u00e3o\r\nda pena de morte em caso de crimes graves, sendo proibido seu\r\nrestabelecimento nos pa\u00edses que a tiverem abolido.\r\n<\/p><p>II A condena\u00e7\u00e3o de servidor p\u00fablico por quaisquer crimes\r\ndecorrentes de preconceito de ra\u00e7a ou de cor implica perda\r\nautom\u00e1tica do cargo p\u00fablico.\r\n<\/p><p>III N\u00e3o haver\u00e1 crime de lavagem de dinheiro caso o agente seja\r\nabsolvido, por atipicidade da conduta, do crime antecedente\r\na ele imputado, uma vez que o crime de branqueamento,\r\nembora aut\u00f4nomo, \u00e9 delito derivado do antecedente<\/p><p>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":3168253,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","id":3168251,"corpo":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 certo.","id":3168252,"corpo":"Apenas o item II est\u00e1 certo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.","id":3168253,"corpo":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","id":3168254,"corpo":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":3168255,"corpo":"Todos os itens est\u00e3o certos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351944,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 678\/1992 - Promulga a Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos (Pacto de S\u00e3o Jos\u00e9 da Costa Rica), de 22 de novembro de 1969.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 678\/1992 - Promulga a Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos (Pacto de S\u00e3o Jos\u00e9 da Costa Rica), de 22 de novembro de 1969.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418658,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-678-1992-promulga-a-convencao-americana-sobre-direitos-humanos-pacto-de-sao-jose-da-costa-rica-de-22-de-novembro-de-1969"}],"slug":"legislacao-federal\/905152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea Cl\u00ednica Cir\u00fargica de C\u00e3es e Gatos","id":13514}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal dos Vales do Jequitinhonha e Mucuri","sigla":"UFVJM","id":2077,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dor \u00e9 um fen\u00f4meno frequente no p\u00f3s-operat\u00f3rio e pode resultar em sofrimento e riscos desnecess\u00e1rios ao paciente, sendo assim, deve ser reconhecida e tratada. Com rela\u00e7\u00e3o aos f\u00e1rmacos analg\u00e9sicos utilizados nos c\u00e3es e gatos, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":26751,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea Cl\u00ednica Cir\u00fargica de C\u00e3es e Gatos","id":13514},"orgao":{"nome":"Universidade Federal dos Vales do Jequitinhonha e Mucuri","sigla":"UFVJM","id":2077,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufvjm-mg-2017-fundep-ufmg-medico-veterinario-area-clinica-cirurgica-de-caes-e-gatos","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - UFVJM - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea Cl\u00ednica Cir\u00fargica de C\u00e3es e Gatos - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-04 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":896660,"hashId":"930127dc83e38c188b1ae4abd080d91d","enunciado":"<p>A dor \u00e9 um fen\u00f4meno frequente no p\u00f3s-operat\u00f3rio e pode resultar em sofrimento e riscos desnecess\u00e1rios ao paciente, sendo assim, deve ser reconhecida e tratada.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o aos f\u00e1rmacos analg\u00e9sicos utilizados nos c\u00e3es e gatos, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":3138680,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os analg\u00e9sicos opioides devem ser utilizados com cautela no controle da dor p\u00f3s-operat\u00f3ria, pois podem desencadear muitos efeitos adversos, sendo classificados como f\u00e1rmacos de baixa seguran\u00e7a de uso.","id":3138677,"corpo":"Os analg\u00e9sicos opioides devem ser utilizados com cautela no controle da dor p\u00f3s-operat\u00f3ria, pois podem desencadear muitos efeitos adversos, sendo classificados como f\u00e1rmacos de baixa seguran\u00e7a de uso.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o exemplos de analg\u00e9sicos opioides agonistas morfina, meperidina e butorfanol.","id":3138678,"corpo":"S\u00e3o exemplos de analg\u00e9sicos opioides agonistas morfina, meperidina e butorfanol.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O meloxican \u00e9 um analg\u00e9sico pouco seguro para os c\u00e3es, pois promove alta toxicidade renal, devendo ser sempre utilizado no final da cirurgia.","id":3138679,"corpo":"O meloxican \u00e9 um analg\u00e9sico pouco seguro para os c\u00e3es, pois promove alta toxicidade renal, devendo ser sempre utilizado no final da cirurgia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A dipirona \u00e9 um f\u00e1rmaco muito seguro para uso em c\u00e3es e pode ser associada a opioides para controle da dor moderada e intensa.","id":3138680,"corpo":"A dipirona \u00e9 um f\u00e1rmaco muito seguro para uso em c\u00e3es e pode ser associada a opioides para controle da dor moderada e intensa.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350438,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403264,"slug":"veterinaria-farmacologia"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403300,"slug":"veterinaria-clinica-cirurgica-e-anestesiologia"}],"slug":"veterinaria\/896660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica Judici\u00e1rio","id":12805}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"TJM SP","id":1153,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O t\u00e9cnico administrador do servidor com sistema\noperacional Linux deve listar o conte\u00fado do arquivo\n\/var\/log\/dmesg para verificar como foi realizado o\n\u00faltimo boot do sistema. Sabendo-se que o arquivo apresenta\nv\u00e1rias linhas, uma forma de apresentar o arquivo\npor partes, ou seja, uma p\u00e1gina de cada vez, \u00e9 por meio\ndo comando","provas":[{"id":45670,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica Judici\u00e1rio","id":12805},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"TJM SP","id":1153,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tjm-sp-sp-2017-vunesp-tecnico-em-informatica-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJM SP - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica Judici\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-06 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1384441,"hashId":"0a20010e1e53bd966c5731ab8f99075c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00e9cnico administrador do servidor com sistema\noperacional Linux deve listar o conte\u00fado do arquivo\n\/var\/log\/dmesg para verificar como foi realizado o\n\u00faltimo boot do sistema. Sabendo-se que o arquivo apresenta\nv\u00e1rias linhas, uma forma de apresentar o arquivo\npor partes, ou seja, uma p\u00e1gina de cada vez, \u00e9 por meio\ndo comando<\/p>","resposta":5091000,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cat \/var\/log\/dmesg &gt;&gt;","id":5090998,"corpo":"<p>cat \/var\/log\/dmesg &gt;&gt;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cat \/var\/log\/dmesg &gt; list","id":5090999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">cat \/var\/log\/dmesg &gt; list<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cat \/var\/log\/dmesg | more","id":5091000,"corpo":"<p>cat \/var\/log\/dmesg | more<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"list \/var\/log\/dmesg","id":5091001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">list \/var\/log\/dmesg<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"type \/var\/log\/dmesg","id":5091002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">type \/var\/log\/dmesg<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418400,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"}],"slug":"informatica\/1384441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Auditoria Interna","provas":[{"id":27320,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-pr-2017-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-06 04:30:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":912029,"hashId":"ea1995127f72237a1f07a93e26a1a481","enunciado":"A Auditoria Interna","resposta":3196222,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o deve prestar assessoria \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da entidade.","id":3196220,"corpo":"n\u00e3o deve prestar assessoria \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da entidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve ser aut\u00f4noma e independente.","id":3196221,"corpo":"deve ser aut\u00f4noma e independente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve buscar fundamentar as opini\u00f5es com testes substantivos, sempre que poss\u00edvel.","id":3196222,"corpo":"deve buscar fundamentar as opini\u00f5es com testes substantivos, sempre que poss\u00edvel.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o deve abrir seu relat\u00f3rio \u00e0 auditoria externa, de forma a n\u00e3o comprometer a imparcialidade da \u00faltima, nem o dever de sigilo da primeira.","id":3196223,"corpo":"n\u00e3o deve abrir seu relat\u00f3rio \u00e0 auditoria externa, de forma a n\u00e3o comprometer a imparcialidade da \u00faltima, nem o dever de\r\nsigilo da primeira.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deve manter a objetividade, sendo-lhe impr\u00f3prio formular cr\u00edticas, sugest\u00f5es e recomenda\u00e7\u00f5es.","id":3196224,"corpo":"deve manter a objetividade, sendo-lhe impr\u00f3prio formular cr\u00edticas, sugest\u00f5es e recomenda\u00e7\u00f5es.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353060,"enunciado":"","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Testes Substantivos","oab":false,"nome":"Testes Substantivos","pai":427207,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427213,"slug":"auditoria-testes-substantivos"}],"slug":"auditoria\/912029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea El\u00e9trica","id":8251},{"descricao":"Agente de Manuten\u00e7\u00e3o Civil - \u00c1rea: Encanador","id":20402},{"descricao":"Agente de Manuten\u00e7\u00e3o Metal\u00fargico - \u00c1rea: Soldador","id":20403},{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":8264}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Paulista de Trens Metropolitanos","sigla":"CPTM","id":185,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta, de acordo com a norma culta, quanto \u00e0 reg\u00eancia nominal.","provas":[{"id":48421,"cargo":{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea El\u00e9trica","id":8251},"orgao":{"nome":"Companhia Paulista de Trens Metropolitanos","sigla":"CPTM","id":185,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cptm-sp-2017-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-oficial-de-manutencao-area-eletrica","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - CPTM - Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea El\u00e9trica - 2017"},{"id":48435,"cargo":{"descricao":"Agente de Manuten\u00e7\u00e3o Civil - \u00c1rea: Encanador","id":20402},"orgao":{"nome":"Companhia Paulista de Trens Metropolitanos","sigla":"CPTM","id":185,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cptm-sp-2017-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-agente-de-manutencao-civil-area-encanador","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - CPTM - Agente de Manuten\u00e7\u00e3o Civil - \u00c1rea: Encanador - 2017"},{"id":48439,"cargo":{"descricao":"Agente de Manuten\u00e7\u00e3o Metal\u00fargico - \u00c1rea: Soldador","id":20403},"orgao":{"nome":"Companhia Paulista de Trens Metropolitanos","sigla":"CPTM","id":185,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cptm-sp-2017-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-agente-de-manutencao-metalurgico-area-soldador","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - CPTM - Agente de Manuten\u00e7\u00e3o Metal\u00fargico - \u00c1rea: Soldador - 2017"},{"id":48459,"cargo":{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":8264},"orgao":{"nome":"Companhia Paulista de Trens Metropolitanos","sigla":"CPTM","id":185,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cptm-sp-2017-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-oficial-de-manutencao-area-mecanica","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - CPTM - Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-05 04:30:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[],"id":1467590,"hashId":"b8323ae53785ab95ea3f162bdc57fb17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta, de acordo com a norma culta, quanto \u00e0 reg\u00eancia nominal.<\/p>","resposta":5452400,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quem tomou a vacina est\u00e1 imune contra a gripe esse ano.","id":5452397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quem tomou a vacina est\u00e1 imune contra a gripe esse ano.<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estou acostumado em ser o primeiro a terminar o trabalho.","id":5452398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estou acostumado em ser o primeiro a terminar o trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Seu plano est\u00e1 propenso em dar errado.","id":5452399,"corpo":"<p>Seu plano est\u00e1 propenso em dar errado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A cada virada de ano, as pessoas est\u00e3o imbu\u00eddas no sentimento de esperan\u00e7a.","id":5452400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cada virada de ano, as pessoas est\u00e3o imbu\u00eddas no sentimento de esperan\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os devotos em Santo Ant\u00f4nio homenageiam-no em junho.","id":5452401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os devotos em Santo Ant\u00f4nio homenageiam-no em junho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 25 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia nominal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia nominal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409483,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1467590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial - PM Ingl\u00eas","id":20438},{"descricao":"Aluno Oficial - PM Espanhol","id":20439}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cTodos os animais s\u00e3o iguais, mas alguns s\u00e3o mais iguais que os outros\u201d, esta frase adaptada de um dos mandamentos que aparecem no livro A revolu\u00e7\u00e3o dos bichos, de George Orwell, pode ser aplicada \u00e0 nossa realidade social porque","provas":[{"id":48758,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM Ingl\u00eas","id":20438},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2017-vunesp-aluno-oficial-pm-ingles-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Aluno Oficial - PM Ingl\u00eas - 2017"},{"id":48769,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM Espanhol","id":20439},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2017-vunesp-aluno-oficial-pm-espanhol-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Aluno Oficial - PM Espanhol - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-05 04:30:38","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1476048,"hashId":"7c5e68148f8f365dfcc28e0145cfae10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cTodos os animais s\u00e3o iguais, mas alguns s\u00e3o mais iguais que os outros\u201d, esta frase adaptada de um dos mandamentos que aparecem no livro <em>A revolu\u00e7\u00e3o dos bichos<\/em>, de George Orwell, pode ser aplicada \u00e0 nossa realidade social porque<\/p>","resposta":5487527,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"homens e mulheres t\u00eam lutado atrav\u00e9s dos s\u00e9culos para garantirem essa igualdade sem terem obtido sucesso.","id":5487526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">homens e mulheres t\u00eam lutado atrav\u00e9s dos s\u00e9culos para garantirem essa igualdade sem terem obtido sucesso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"embora a Constitui\u00e7\u00e3o Federal e a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos do Homem consagrem a igualdade entre os homens, essa igualdade \u00e9 apenas formal.","id":5487527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">embora a Constitui\u00e7\u00e3o Federal e a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos do Homem consagrem a igualdade entre os homens, essa igualdade \u00e9 apenas formal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as pessoas n\u00e3o s\u00e3o naturalmente iguais, o que \u00e9 aprofundado por processos sociais como fam\u00edlia, escola e trabalho.","id":5487528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as pessoas n\u00e3o s\u00e3o naturalmente iguais, o que \u00e9 aprofundado por processos sociais como fam\u00edlia, escola e trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cada vez mais, os elementos da contemporaneidade, como tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, conduzem \u00e0 diferencia\u00e7\u00e3o entre os indiv\u00edduos.","id":5487529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cada vez mais, os elementos da contemporaneidade, como tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, conduzem \u00e0 diferencia\u00e7\u00e3o entre os indiv\u00edduos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as rela\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas entre pa\u00edses centrais e perif\u00e9ricos produzem sociedades ricas e sociedades pobres.","id":5487530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as rela\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas entre pa\u00edses centrais e perif\u00e9ricos produzem sociedades ricas e sociedades pobres.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Conceitos sociol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Conceitos sociol\u00f3gicos","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398193,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-conceitos-sociologicos"},{"nome_clean":"Desigualdade Social","oab":false,"nome":"Desigualdade Social","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":410160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-desigualdade-social"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/1476048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal N\u00edvel M\u00e9dio","id":21030},{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Alagoas","sigla":"CRO AL","id":4457,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa caixa h\u00e1 cinco l\u00e2mpadas das quais duas s\u00e3o de LED e tr\u00eas s\u00e3o fluorescentes. Retirando-se uma l\u00e2mpada dessa caixa, a probabilidade de que ela seja de LED \u00e9 de:","provas":[{"id":52105,"cargo":{"descricao":"Fiscal N\u00edvel M\u00e9dio","id":21030},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Alagoas","sigla":"CRO AL","id":4457,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-al-al-2017-idecan-fiscal-nivel-medio","tipo":1,"nome":"IDECAN - CRO AL - Fiscal N\u00edvel M\u00e9dio - 2017"},{"id":52109,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Alagoas","sigla":"CRO AL","id":4457,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-al-al-2017-idecan-recepcionista","tipo":1,"nome":"IDECAN - CRO AL - Recepcionista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-05 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1575886,"hashId":"fe03e0818099d2b8118dbdea7cd61eb2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numa caixa h\u00e1 cinco l\u00e2mpadas das quais duas s\u00e3o de LED e tr\u00eas s\u00e3o fluorescentes. Retirando-se uma l\u00e2mpada dessa caixa, a probabilidade de que ela seja de LED \u00e9 de:<\/p>","resposta":5910884,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20%.","id":5910881,"corpo":"<p>20%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"25%.","id":5910882,"corpo":"<p>25%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30%.","id":5910883,"corpo":"<p>30%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40%.","id":5910884,"corpo":"<p>40%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403869,"slug":"matematica-probabilidade"}],"slug":"matematica\/1575886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marialva","sigla":"","id":2490,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A internet, tamb\u00e9m conhecida como a rede mundial de computadores, possui um imenso reposit\u00f3rio de informa\u00e7\u00f5es sobre os mais variados assuntos, al\u00e9m de programas, m\u00fasicas, v\u00eddeos e outros. Para ter acesso a esses conte\u00fados \u00e9 necess\u00e1rio estabelecer uma conex\u00e3o. Assinale a alternativa abaixo que apresenta formas de conex\u00e3o com a internet.","provas":[{"id":50942,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marialva","sigla":"","id":2490,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-marialva-pr-2017-fafipa-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Marialva - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-06 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1537665,"hashId":"f8497b2e45fba9fb3ea983802c29dd90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A internet, tamb\u00e9m conhecida como a rede mundial de computadores, possui um imenso reposit\u00f3rio de informa\u00e7\u00f5es sobre os mais variados assuntos, al\u00e9m de programas, m\u00fasicas, v\u00eddeos e outros. Para ter acesso a esses conte\u00fados \u00e9 necess\u00e1rio estabelecer uma conex\u00e3o. Assinale a alternativa abaixo que apresenta formas de conex\u00e3o com a internet.<\/p>","resposta":5751406,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Linha discada, ASCII, r\u00e1dio e celular.","id":5751403,"corpo":"<p>Linha discada, ASCII, r\u00e1dio e celular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Linha discada, BPS, r\u00e1dio e celular.","id":5751404,"corpo":"<p>Linha discada, BPS, r\u00e1dio e celular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Linha discada, BRIDGE, r\u00e1dio e celular.","id":5751405,"corpo":"<p>Linha discada, BRIDGE, r\u00e1dio e celular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Linha discada, xDSL, r\u00e1dio e celular.","id":5751406,"corpo":"<p>Linha discada, xDSL, r\u00e1dio e celular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434804,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Tecnologias de Acesso \u00e0 Internet","oab":false,"nome":"Tecnologias de Acesso \u00e0 Internet","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419900,"slug":"informatica-tecnologias-de-acesso-a-internet"}],"slug":"informatica\/1537665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma part\u00edcula com carga el\u00e9trica Q = 4,8 . 10\u201319 C e massa M = 1,66\u200b . 10\u201326 kg entra perpendicularmente e com velocidade v = 6\u200b. 103 m\/s em um campo magn\u00e9tico constante com m\u00f3dulo B = 1T, entrando no plano da folha. A alternativa que melhor representa o movimento da part\u00edcula ao entrar no campo magn\u00e9tico \u00e9:","provas":[{"id":52670,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-soldado-bombeiro-militar","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Soldado Bombeiro Militar - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-06 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1592999,"hashId":"a7ce2ca45af23d59990c59391f28f071","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma part\u00edcula com carga el\u00e9trica Q = 4,8 . 10\u201319 C e massa M = 1,6<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{6}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  . 10<sup>\u201326<\/sup> kg entra perpendicularmente e com velocidade v = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{6}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. 10<sup>3 <\/sup>m\/s em um campo magn\u00e9tico constante com m\u00f3dulo B = 1T, entrando no plano da folha. A alternativa que melhor representa o movimento da part\u00edcula ao entrar no campo magn\u00e9tico \u00e9:<\/p>","resposta":5975689,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":5975689,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52670\/item-questao\/5975689-20210311111239000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":5975690,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52670\/item-questao\/5975690-20210311111240000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":5975691,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52670\/item-questao\/5975691-20210311111240000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":5975692,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52670\/item-questao\/5975692-20210311111240000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35 "},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Magnetismo","oab":false,"nome":"Magnetismo","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400875,"slug":"fisica-magnetismo"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"nome_clean":"Campo e For\u00e7a Magn\u00e9tica","oab":false,"nome":"Campo e For\u00e7a Magn\u00e9tica","pai":400875,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416646,"slug":"fisica-campo-e-forca-magnetica"}],"slug":"fisica\/1592999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","sigla":"PGR","id":893,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"ASSINALE A ALTERNATIVA CORRETA:","provas":[{"id":59138,"cargo":{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","sigla":"PGR","id":893,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pgr-2017-pgr-procurador-da-republica","tipo":1,"nome":"PGR - PGR - Procurador da Rep\u00fablica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-07 04:31:09","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1790126,"hashId":"1902ddfaef9c5d9d4e371a6aae35ef8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>ASSINALE A ALTERNATIVA CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6839480,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 descabida a exig\u00eancia de prova da recusa da autoridade administrativa ao acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es ou do decurso de mais de dez dias sem decis\u00e3o, para a interposi\u00e7\u00e3o de habeas data, pois isso fere o princ\u00edpio da inafastabilidade da jurisdi\u00e7\u00e3o.","id":6839478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 descabida a exig\u00eancia de prova da recusa da autoridade administrativa ao acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es ou do decurso de mais de dez dias sem decis\u00e3o, para a interposi\u00e7\u00e3o de <em>habeas data<\/em>, pois isso fere o princ\u00edpio da inafastabilidade da jurisdi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Algu\u00e9m n\u00e3o se conforma com o cancelamento administrativo de benef\u00edcio previdenci\u00e1rio do regime geral e pretende o restabelecimento. Se n\u00e3o h\u00e1, no caso, necessidade de an\u00e1lise de mat\u00e9ria de fato ainda n\u00e3o levada ao conhecimento do INSS, requer-se requerimento administrativo pr\u00e9vio \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medida judicial.","id":6839479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Algu\u00e9m n\u00e3o se conforma com o cancelamento administrativo de benef\u00edcio previdenci\u00e1rio do regime geral e pretende o restabelecimento. Se n\u00e3o h\u00e1, no caso, necessidade de an\u00e1lise de mat\u00e9ria de fato ainda n\u00e3o levada ao conhecimento do INSS, requer-se requerimento administrativo pr\u00e9vio \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medida judicial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A exig\u00eancia de requerimento administrativo pr\u00e9vio como condi\u00e7\u00e3o para o regular exerc\u00edcio do direito de a\u00e7\u00e3o n\u00e3o se confunde com o exaurimento das vias administrativas e corresponde, no \u00e2mbito processual, ao interesse de agir.","id":6839480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A exig\u00eancia de requerimento administrativo pr\u00e9vio como condi\u00e7\u00e3o para o regular exerc\u00edcio do direito de a\u00e7\u00e3o n\u00e3o se confunde com o exaurimento das vias administrativas e corresponde, no \u00e2mbito processual, ao interesse de agir.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O processo administrativo perante o Tribunal de Contas, relativo \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o da legalidade do ato de concess\u00e3o inicial de aposentadoria, reforma e pens\u00e3o, deve assegurar ao interessado o contradit\u00f3rio e a ampla defesa, visto que a decis\u00e3o pode resultar em extin\u00e7\u00e3o de ato administrativo com preju\u00edzo ao interessado.","id":6839481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo administrativo perante o Tribunal de Contas, relativo \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o da legalidade do ato de concess\u00e3o inicial de aposentadoria, reforma e pens\u00e3o, deve assegurar ao interessado o contradit\u00f3rio e a ampla defesa, visto que a decis\u00e3o pode resultar em extin\u00e7\u00e3o de ato administrativo com preju\u00edzo ao interessado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"},{"nome_clean":"Habeas Data","oab":true,"nome":"Habeas Data","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405224,"slug":"direito-constitucional-habeas-data"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Apoio Administrativo","id":13778}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Gua\u00edba","sigla":"Camara de Guaiba","id":3315,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \"[...] intimidade da gente \u00e9 irreproduz\u00edvel [...]\", qual processo de forma\u00e7\u00e3o sofre o termo em destaque?","provas":[{"id":44348,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Apoio Administrativo","id":13778},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Gua\u00edba","sigla":"Camara de Guaiba","id":3315,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-guaiba-rs-2017-legalle-concursos-auxiliar-de-apoio-administrativo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - C\u00e2mara de Gua\u00edba - Auxiliar de Apoio Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-07 04:31:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1337720,"hashId":"1866b748fd71bceedd1d00c065aa7efc","enunciado":"<p align=\"justify\">Em \"[...] intimidade da gente \u00e9 <u>irreproduz\u00edvel<\/u> [...]\", qual processo de forma\u00e7\u00e3o sofre o termo em destaque?<\/p>","resposta":4894246,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o prefixal.","id":4894244,"corpo":"<p align=justify>Deriva\u00e7\u00e3o prefixal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o sufixal.","id":4894245,"corpo":"<p align=justify>Deriva\u00e7\u00e3o sufixal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o prefixal e sufixal.","id":4894246,"corpo":"<p align=justify>Deriva\u00e7\u00e3o prefixal e sufixal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o impr\u00f3pria.","id":4894247,"corpo":"<p align=justify>Deriva\u00e7\u00e3o impr\u00f3pria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Composi\u00e7\u00e3o por aglutina\u00e7\u00e3o.","id":4894248,"corpo":"<p align=justify>Composi\u00e7\u00e3o por aglutina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o trecho da cr\u00f4nica abaixo do livro \u201cFeliz por Nada\", de Martha Medeiros, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. Dentro de um abra\u00e7o \u201cOnde \u00e9 que voc\u00ea gostaria de estar agora, nesse exato momento? Fico pensando nos lugares paradis\u00edacos onde j\u00e1 estive, e que n\u00e3o me custaria nada reprisar: num determinado restaurante de uma ilha grega, em diversas praias do Brasil e do mundo, na casa de bons amigos, em algum vilarejo europeu, numa estrada bela e vazia, no meio de um show espetacular, numa sala de cinema assistindo _______ estreia de um filme muito esperado e, principalmente, no meu quarto e na minha cama, que nenhum hotel cinco estrelas consegue superar \u2014 _____ intimidade da gente \u00e9 irreproduz\u00edvel. Posso tamb\u00e9m listar os lugares onde n\u00e3o gostaria de estar: num leito de hospital, numa fila de banco, numa reuni\u00e3o de condom\u00ednio, presa num elevador, em meio a um tr\u00e2nsito congestionado, numa cadeira de dentista. E ent\u00e3o? Somando os pr\u00f3s e os contras, ________ boas e m\u00e1s op\u00e7\u00f5es, onde, afinal, \u00e9 o melhor lugar do mundo? Meu palpite: dentro de um abra\u00e7o. Que lugar melhor para uma crian\u00e7a, para um idoso, para uma mulher apaixonada, para um adolescente com medo, para um doente, para algu\u00e9m solit\u00e1rio? Dentro de um abra\u00e7o \u00e9 sempre quente, \u00e9 sempre seguro. Dentro de um abra\u00e7o n\u00e3o se ouve o tic-tac dos rel\u00f3gios e, se faltar luz, tanto melhor. Tudo o que voc\u00ea pensa e sofre, dentro de um abra\u00e7o se dissolve. Que lugar melhor para um rec\u00e9m-nascido, para um rec\u00e9m-chegado, para um rec\u00e9m demitido, para um rec\u00e9m- contratado? Dentro de um abra\u00e7o nenhuma situa\u00e7\u00e3o \u00e9 incerta, o futuro n\u00e3o amedronta, estacionamos confortavelmente em meio ao para\u00edso. [...]\u201d ","id":412729,"enunciado":"<p align=justify>Leia o trecho da cr\u00f4nica abaixo do livro \u201cFeliz por Nada\", de Martha Medeiros, para responder \r\n\u00e0s quest\u00f5es de 1 a \r\n5. <div><br><\/div><div style=\"text-align: center;\"><b>Dentro de um abra\u00e7o <\/b><\/div><div><br><\/div>\r\n<div>\u201cOnde \u00e9 que voc\u00ea gostaria de estar agora, nesse exato momento? <\/div><div>Fico pensando nos lugares \r\nparadis\u00edacos onde j\u00e1 estive, e que n\u00e3o me custaria nada reprisar: num determinado \r\nrestaurante de uma ilha grega, em diversas praias do Brasil e do mundo, na casa de bons amigos, em algum \r\nvilarejo europeu, numa estrada bela e vazia, no meio de um show espetacular, numa sala de cinema assistindo \r\n_______ estreia de um filme muito esperado e, principalmente, no meu quarto e na minha cama, que nenhum hotel \r\ncinco estrelas consegue superar \u2014 _____ intimidade da gente \u00e9 irreproduz\u00edvel. <\/div><div>Posso tamb\u00e9m \r\nlistar os lugares onde n\u00e3o gostaria de\r\nestar: num leito de hospital, numa fila de banco, numa\r\nreuni\u00e3o de condom\u00ednio, presa num elevador, em meio a um tr\u00e2nsito congestionado, numa cadeira de \r\ndentista. <\/div><div>E \r\nent\u00e3o? Somando os pr\u00f3s e os contras, ________ boas e m\u00e1s op\u00e7\u00f5es, onde, afinal, \u00e9 o melhor lugar do mundo?\r\n <\/div><div>Meu \r\npalpite: dentro de um abra\u00e7o.  <\/div><div>Que lugar melhor para uma crian\u00e7a, para um idoso, para uma \r\nmulher apaixonada, \r\npara um adolescente com medo, para um doente, para algu\u00e9m solit\u00e1rio? Dentro de um abra\u00e7o \u00e9 sempre quente, \u00e9 \r\nsempre seguro. Dentro de um abra\u00e7o n\u00e3o se ouve o tic-tac dos rel\u00f3gios e, se faltar luz,\r\ntanto melhor. Tudo o que voc\u00ea pensa e sofre, dentro de\r\num abra\u00e7o se dissolve.  <\/div><div>Que lugar melhor para um rec\u00e9m-nascido, para um rec\u00e9m-chegado, para um \r\nrec\u00e9m demitido, \r\npara um rec\u00e9m-\r\ncontratado? Dentro de um abra\u00e7o nenhuma situa\u00e7\u00e3o \u00e9 incerta, o futuro n\u00e3o amedronta, estacionamos \r\nconfortavelmente em meio ao para\u00edso. [...]\u201d <\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403619,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-das-palavras"},{"nome_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Deriva\u00e7\u00e3o","pai":403619,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409087,"slug":"lingua-portuguesa-derivacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1337720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Engenharia Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22428}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um trabalhador de uma empresa aliment\u00edcia tem a fun\u00e7\u00e3o de abastecer continuamente uma esteira que alimenta um forno. Feita a avalia\u00e7\u00e3o do calor no local, que n\u00e3o possui carga solar, foram encontrados as seguintes temperaturas: Tg= 39,0 \u00baC e Tbn=28,0 \u00baC. Neste contexto, o valor em \u00baC do \u00cdndice de Bulbo \u00damido Term\u00f4metro de Globo (IBUTG) do ambiente avaliado \u00e9:","provas":[{"id":56763,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Engenharia Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22428},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-engenharia-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: Engenharia Seguran\u00e7a do Trabalho - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1722255,"hashId":"f81148f19232434ca2333a8093ad7ee4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um trabalhador de uma empresa aliment\u00edcia tem a fun\u00e7\u00e3o de abastecer continuamente uma esteira que alimenta um forno. Feita a avalia\u00e7\u00e3o do calor no local, que n\u00e3o possui carga solar, foram encontrados as seguintes temperaturas: Tg= 39,0 \u00baC e Tbn=28,0 \u00baC. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neste contexto, o valor em \u00baC do \u00cdndice de Bulbo \u00damido Term\u00f4metro de Globo (IBUTG) do ambiente avaliado \u00e9:<\/p>","resposta":6535061,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"35,7","id":6535059,"corpo":"<p>35,7<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"27,4","id":6535060,"corpo":"<p>27,4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"31,3","id":6535061,"corpo":"<p>31,3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"32,9","id":6535062,"corpo":"<p>32,9<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"31,4","id":6535063,"corpo":"<p>31,4<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Limites de toler\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Limites de toler\u00e2ncia","pai":417167,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417174,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-limites-de-tolerancia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1722255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Irec\u00ea","sigla":"","id":5239,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA educa\u00e7\u00e3o constitui direito da pessoa com defici\u00eancia, assegurados sistema educacional inclusivo em todos os n\u00edveis e aprendizado ao longo de toda a vida [...]\u201d (BRASIL, 2015, p.6).Sobre o que deve ser assegurado pelo poder p\u00fablico na educa\u00e7\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia, de acordo com o estatuto da pessoa com defici\u00eancia, analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas.( ) Oferta de profissionais de apoio escolar.( ) Oferta de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue, em Libras como segunda l\u00edngua, em escolas e classes bil\u00edngues e em escolas inclusivas.( ) Oferta do ensino da Libras, do Sistema Braille e uso de recursos de tecnologia assistiva, de forma a ampliar habilidades funcionais dos estudantes, promovendo sua autonomia e participa\u00e7\u00e3o.A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":67243,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Irec\u00ea","sigla":"","id":5239,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-irece-ba-2017-cefetbahia-advogado-so-localizei-o-gabarito-oficial-site-da-banca-esta-fora-do-ar-http-fundacaocefetbahia-org-br-e-nao-localizei-outro-tipo-de-gabarito-em-outros-sites","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - Prefeitura de Irec\u00ea - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-25 15:26:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2149055,"hashId":"2a5fa3719db2f7dd392014fd53a67a64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA educa\u00e7\u00e3o constitui direito da pessoa com defici\u00eancia, assegurados sistema educacional inclusivo em todos os n\u00edveis e aprendizado ao longo de toda a vida [...]\u201d (BRASIL, 2015, p.6).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o que deve ser assegurado pelo poder p\u00fablico na educa\u00e7\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia, de acordo com o estatuto da pessoa com defici\u00eancia, analise as assertivas e identifique com <strong>V<\/strong> as verdadeiras e com <strong>F<\/strong> as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Oferta de profissionais de apoio escolar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Oferta de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue, em Libras como segunda l\u00edngua, em escolas e classes bil\u00edngues e em escolas inclusivas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Oferta do ensino da Libras, do Sistema Braille e uso de recursos de tecnologia assistiva, de forma a ampliar habilidades funcionais dos estudantes, promovendo sua autonomia e participa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":8417742,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F V V","id":8417738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F V V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F F V","id":8417739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F F V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V V F","id":8417740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V V F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V F F","id":8417741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V F F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V F V","id":8417742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V F V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504589,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Estatutos","oab":true,"nome":"Estatutos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395365,"slug":"legislacao-federal-estatutos"},{"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"},{"nome_clean":"Dos Direitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Dos Direitos Fundamentais","pai":400545,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":428092,"slug":"legislacao-federal-dos-direitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Da acessibilidade","oab":false,"nome":"Da acessibilidade","pai":400545,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":428093,"slug":"legislacao-federal-da-acessibilidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Riacho da Cruz","sigla":"Prefeitura","id":4142,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A eutan\u00e1sia deve ser indicada quando o bem-estar do animal estiver amea\u00e7ado, sendo um meio de eliminar a dor, o estresse ou o sofrimento, os quais n\u00e3o podem ser aliviados por meio de analg\u00e9sicos, de sedativos ou de outros tratamentos, ou ainda, quando o animal constituir amea\u00e7a \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica ou animal. A eutan\u00e1sia deve ser realizada de acordo com o recomendado na Resolu\u00e7\u00e3o CFMV n\u00ba 714, de 20 de junho de 2002.S\u00e3o m\u00e9todos preconizados e aceitos para eutan\u00e1sia de c\u00e3es ","provas":[{"id":67859,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riacho da Cruz","sigla":"Prefeitura","id":4142,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 20:50:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2066198,"hashId":"11ae8ae5d160c2e247877db01915432c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A eutan\u00e1sia deve ser indicada quando o bem-estar do animal estiver amea\u00e7ado, sendo um meio de eliminar a dor, o estresse ou o sofrimento, os quais n\u00e3o podem ser aliviados por meio de analg\u00e9sicos, de sedativos ou de outros tratamentos, ou ainda, quando o animal constituir amea\u00e7a \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica ou animal. A eutan\u00e1sia deve ser realizada de acordo com o recomendado na Resolu\u00e7\u00e3o CFMV n\u00ba 714, de 20 de junho de 2002.S\u00e3o m\u00e9todos preconizados e aceitos para eutan\u00e1sia de c\u00e3es <\/p>","resposta":8068899,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pistola de ar comprimido, pistola, decapita\u00e7\u00e3o e sec\u00e7\u00e3o da medula espinhal.","id":8068895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pistola de ar comprimido, pistola, decapita\u00e7\u00e3o e sec\u00e7\u00e3o da medula espinhal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CO\u00b2, N\u00b2, arg\u00f4nio, deslocamento cervical, decapita\u00e7\u00e3o, percurs\u00e3o.","id":8068896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CO\u00b2, N\u00b2, arg\u00f4nio, deslocamento cervical, decapita\u00e7\u00e3o, percurs\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"barbit\u00faricos associados ou n\u00e3o ao \u00e9ter gliceril guaiacol e\/ou sulfato de magn\u00e9sio. ","id":8068897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">barbit\u00faricos associados ou n\u00e3o ao \u00e9ter gliceril guaiacol e\/ou sulfato de magn\u00e9sio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"barbit\u00faricos ou outros anest\u00e9sicos gerais injet\u00e1veis, anest\u00e9sicos inal\u00e1veis, pistola de ar comprimido.","id":8068898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">barbit\u00faricos ou outros anest\u00e9sicos gerais injet\u00e1veis, anest\u00e9sicos inal\u00e1veis, pistola de ar comprimido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"barbit\u00faricos ou outros anest\u00e9sicos gerais injet\u00e1veis. ","id":8068899,"corpo":"<p>barbit\u00faricos ou outros anest\u00e9sicos gerais injet\u00e1veis. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494565,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"},{"nome_clean":"Bem Estar Animal","oab":false,"nome":"Bem Estar Animal","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403315,"slug":"veterinaria-bem-estar-animal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Faz parte do planejamento da sa\u00fade a defini\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":64382,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2017-ibade-dentista-2","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - Dentista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 18:20:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1998044,"hashId":"9d60db483536ce2cd829be28a8e88851","enunciado":"<p>Faz parte do planejamento da sa\u00fade a defini\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7766675,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de metas quinquenais.","id":7766674,"corpo":"<p>de metas quinquenais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dos mapas de sa\u00fade.","id":7766675,"corpo":"<p>dos mapas de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dos pontos de integra\u00e7\u00e3o assistencial.","id":7766676,"corpo":"<p>dos pontos de integra\u00e7\u00e3o assistencial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do fluxograma das a\u00e7\u00f5es.","id":7766677,"corpo":"<p>do fluxograma das a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dos cons\u00f3rcios sanit\u00e1rios.","id":7766678,"corpo":"<p>dos cons\u00f3rcios sanit\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica em Sa\u00fade","pai":400606,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400607,"slug":"direito-sanitario-e-saude-planejamento-e-gestao-estrategica-em-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Tracert \u00e9 uma ferramenta para diagn\u00f3stico que rastreia toda a rota de Internet de um determinado usu\u00e1rio\/computador at\u00e9 o computador final da conex\u00e3o. Qual o m\u00e9todo correto para usarmos essa ferramenta no Sistema Operacional Windows?","provas":[{"id":71799,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 10:59:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2194716,"hashId":"ee2f7774f0fe8b8d6698767fb6583d72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Tracert \u00e9 uma ferramenta para diagn\u00f3stico que rastreia toda a rota de Internet de um determinado usu\u00e1rio\/computador at\u00e9 o computador final da conex\u00e3o. Qual o m\u00e9todo correto para usarmos essa ferramenta no Sistema Operacional Windows?<\/p>","resposta":8616748,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tecla Windows &gt; Todos os Programas &gt; Acess\u00f3rios &gt; Tracert &gt; Digite o nome do dom\u00ednio que deseja testar a rota e Enter.","id":8616747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tecla Windows &gt; Todos os Programas &gt; Acess\u00f3rios &gt; Tracert &gt; Digite o nome do dom\u00ednio que deseja testar a rota e Enter.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tecla Windows+R &gt; Digite \u201ccmd\u201d e clique em \u201cOK\u201d &gt; no Prompt de Comando aberto digite \u201ctracert (nome do dom\u00ednio que deseja testar a rota)\u201d e Enter.","id":8616748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tecla Windows+R &gt; Digite \u201ccmd\u201d e clique em \u201cOK\u201d &gt; no Prompt de Comando aberto digite \u201ctracert (nome do dom\u00ednio que deseja testar a rota)\u201d e Enter.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tecla Windows &gt; Painel de Controle &gt; Rede e Internet &gt; Tracert &gt; Digite o nome do dom\u00ednio que deseja testar a rota e Enter.","id":8616749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tecla Windows &gt; Painel de Controle &gt; Rede e Internet &gt; Tracert &gt; Digite o nome do dom\u00ednio que deseja testar a rota e Enter.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tecla Windows &gt; Todos os Programas &gt; Ferramentas do Sistema &gt; Rede &gt; Tracert &gt; Digite o nome do dom\u00ednio que deseja testar a rota e Enter.","id":8616750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tecla Windows &gt; Todos os Programas &gt; Ferramentas do Sistema &gt; Rede &gt; Tracert &gt; Digite o nome do dom\u00ednio que deseja testar a rota e Enter.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509461,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um computador ou dispositivo dedicado que interliga duas redes diferentes. O exemplo mais cl\u00e1ssico \u00e9 a conex\u00e3o de uma rede local com a Internet.","provas":[{"id":71799,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 10:59:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2194725,"hashId":"59bf4ced663322b5bfebcc5197c9db72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um computador ou dispositivo dedicado que interliga duas redes diferentes. O exemplo mais cl\u00e1ssico \u00e9 a conex\u00e3o de uma rede local com a Internet.<\/p>","resposta":8616773,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gateway.","id":8616773,"corpo":"<p>Gateway.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Provedor.","id":8616774,"corpo":"<p>Provedor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"URL.","id":8616775,"corpo":"<p>URL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Endere\u00e7o IP.","id":8616776,"corpo":"<p>Endere\u00e7o IP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509461,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Gateway","oab":false,"nome":"Gateway","pai":419892,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405147,"slug":"informatica-gateway"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso","sigla":"PC MT","id":520,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"asdEm dezembro de 2014, o prefeito de determinado munic\u00edpio brasileiro recebeu do propriet\u00e1rio de um supermercado local, a t\u00edtulo de presente de Natal, uma caixa de garrafas de champanhe franc\u00eas, cujo valor total ultrapassava os R$ 20 mil. No entanto, no in\u00edcio do ano seguinte, o empres\u00e1rio, fazendo men\u00e7\u00e3o ao regalo, solicitou que o prefeito intercedesse em seu favor em disputa judicial cujo objeto era um terreno p\u00fablico no qual havia constru\u00eddo um galp\u00e3o para a armazenagem de produtos. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, do ponto de vista \u00e9tico, a atitude do prefeito em aceitar o presente","provas":[{"id":62621,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso","sigla":"PC MT","id":520,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pc-mt-mt-2017-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC MT - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 21:41:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1924836,"hashId":"910918f6b84216a50e16f3952b19d52e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>Em dezembro de 2014, o prefeito de determinado munic\u00edpio brasileiro recebeu do propriet\u00e1rio de um supermercado local, a t\u00edtulo de presente de Natal, uma caixa de garrafas de champanhe franc\u00eas, cujo valor total ultrapassava os R$ 20 mil. No entanto, no in\u00edcio do ano seguinte, o empres\u00e1rio, fazendo men\u00e7\u00e3o ao regalo, solicitou que o prefeito intercedesse em seu favor em disputa judicial cujo objeto era um terreno p\u00fablico no qual havia constru\u00eddo um galp\u00e3o para a armazenagem de produtos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, do ponto de vista \u00e9tico, a atitude do prefeito em aceitar o presente<\/p>","resposta":7435262,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"foi conden\u00e1vel: o prefeito, aoreceber o presente, comprometeu a lisura e a transpar\u00eancia, fundamentais aos atos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":7435262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foi conden\u00e1vel: o prefeito, aoreceber o presente, comprometeu a lisura e a transpar\u00eancia, fundamentais aos atos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00f3 seria conden\u00e1vel se o prefeito intercedesse judicialmente em favor do empres\u00e1rio e a decis\u00e3o judicial fosse ben\u00e9fica ao interessado: o simples recebimento de presentes n\u00e3o \u00e9 crime t\u00edpico.","id":7435263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3 seria conden\u00e1vel se o prefeito intercedesse judicialmente em favor do empres\u00e1rio e a decis\u00e3o judicial fosse ben\u00e9fica ao interessado: o simples recebimento de presentes n\u00e3o \u00e9 crime t\u00edpico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o foi conden\u00e1vel: o Estado, ao enaltecer a confian\u00e7a entre os membros da sociedade, considera a lealdade entre eles um valor superior e um fim moral.","id":7435264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o foi conden\u00e1vel: o Estado, ao enaltecer a confian\u00e7a entre os membros da sociedade, considera a lealdade entre eles um valor superior e um fim moral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o foi conden\u00e1vel: mesmo aceitando o presente do empres\u00e1rio, o prefeito tem como compromisso atender \u00e0s solicita\u00e7\u00f5es da comunidade em geral, desde que elas n\u00e3o sejam p\u00fablicas.","id":7435265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o foi conden\u00e1vel: mesmo aceitando o presente do empres\u00e1rio, o prefeito tem como compromisso atender \u00e0s solicita\u00e7\u00f5es da comunidade em geral, desde que elas n\u00e3o sejam p\u00fablicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00f3 seria conden\u00e1vel se o prefeito aceitasse interceder pelo empres\u00e1rio na disputa judicial: o recebimento de presentes e valores, por si s\u00f3, n\u00e3o \u00e9 crime t\u00edpico. ","id":7435266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3 seria conden\u00e1vel se o prefeito aceitasse interceder pelo empres\u00e1rio na disputa judicial: o recebimento de presentes e valores, por si s\u00f3, n\u00e3o \u00e9 crime t\u00edpico. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478380,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Conceitos Filos\u00f3ficos","oab":false,"nome":"Conceitos Filos\u00f3ficos","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":400933,"slug":"filosofia-conceitos-filosoficos"},{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":false,"nome":"\u00c9tica","pai":400933,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402899,"slug":"filosofia-etica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso","sigla":"PC MT","id":520,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A defini\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica de ato moral como um ato, sobretudo, de modera\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, uma justa medida entre dois extremos, est\u00e1 relacionada ao pensamento \u00e9tico de ","provas":[{"id":62621,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso","sigla":"PC MT","id":520,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pc-mt-mt-2017-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC MT - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 21:40:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1924826,"hashId":"8ac6cf55f02fe978a3d429a6170edfae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A defini\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica de ato moral como um ato, sobretudo, de modera\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, uma justa medida entre dois extremos, est\u00e1 relacionada ao pensamento \u00e9tico de <\/p>","resposta":7435216,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arist\u00f3teles, pois ele afirma que a virtude \u00e9 uma qualidade que se exprime na escolha do meio-termo entre a falta e o excesso.","id":7435216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arist\u00f3teles, pois ele afirma que a virtude \u00e9 uma qualidade que se exprime na escolha do meio-termo entre a falta e o excesso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Plat\u00e3o, visto que, para ele, a virtude n\u00e3o \u00e9 algo que possa ser ensinado, tampouco algo inato, mas, sim, um dom divino.","id":7435217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plat\u00e3o, visto que, para ele, a virtude n\u00e3o \u00e9 algo que possa ser ensinado, tampouco algo inato, mas, sim, um dom divino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Kant, j\u00e1 que, para ele, agir moralmente significa exercer a autonomia inerente ao homem, por meio do exerc\u00edcio da raz\u00e3o.","id":7435218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Kant, j\u00e1 que, para ele, agir moralmente significa exercer a autonomia inerente ao homem, por meio do exerc\u00edcio da raz\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nietzsche, pois ele prop\u00f5e que a moralidade e a equidade s\u00e3o meios inadequados para alcan\u00e7ar a felicidade.","id":7435219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nietzsche, pois ele prop\u00f5e que a moralidade e a equidade s\u00e3o meios inadequados para alcan\u00e7ar a felicidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Foucault, j\u00e1 que, para ele, os n\u00fameros s\u00e3o os princ\u00edpios de todas as coisas e estabelecem, assim, a medida da moralidade.","id":7435220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foucault, j\u00e1 que, para ele, os n\u00fameros s\u00e3o os princ\u00edpios de todas as coisas e estabelecem, assim, a medida da moralidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478380,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Filosofia e a Gr\u00e9cia Antiga","oab":false,"nome":"Filosofia e a Gr\u00e9cia Antiga","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":400935,"slug":"filosofia-filosofia-e-a-grecia-antiga"},{"nome_clean":"S\u00f3crates","oab":false,"nome":"S\u00f3crates","pai":400935,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402895,"slug":"filosofia-socrates"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14101}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exame de um conjunto de dados mostra que a distribui\u00e7\u00e3o de frequ\u00eancias do n\u00famero por classe de renda de envolvidos em um tipo bem espec\u00edfico de investiga\u00e7\u00e3o, conduzida pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, \u00e9 fortemente assim\u00e9trica \u00e0 esquerda. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":28033,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14101},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-27 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":925982,"hashId":"5fba9cc24d5c3f050d5d98cd6e6d3ce5","enunciado":"O exame de um conjunto de dados mostra que a distribui\u00e7\u00e3o de frequ\u00eancias do n\u00famero por classe de renda de envolvidos em um tipo bem espec\u00edfico de investiga\u00e7\u00e3o, conduzida pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, \u00e9 fortemente assim\u00e9trica \u00e0 esquerda.\r\nCom base nessa informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:","resposta":3248571,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a maior parte dos envolvidos est\u00e3o entre os 20% mais ricos da popula\u00e7\u00e3o;","id":3248569,"corpo":"a maior parte dos envolvidos est\u00e3o entre os 20% mais ricos da popula\u00e7\u00e3o;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a maior frequ\u00eancia de envolvidos est\u00e1 numa classe de indiv\u00edduos de mais baixa renda;","id":3248570,"corpo":"a maior frequ\u00eancia de envolvidos est\u00e1 numa classe de indiv\u00edduos de mais baixa renda;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a renda m\u00e9dia dos envolvidos \u00e9 menor do que ou igual \u00e0 da maioria dos envolvidos;","id":3248571,"corpo":"a renda m\u00e9dia dos envolvidos \u00e9 menor do que ou igual \u00e0 da maioria dos envolvidos;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a maior parte dos envolvidos est\u00e3o entre os 20% mais pobres da popula\u00e7\u00e3o;","id":3248572,"corpo":"a maior parte dos envolvidos est\u00e3o entre os 20% mais pobres da popula\u00e7\u00e3o;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" a renda m\u00e9dia dos envolvidos \u00e9 maior do que ou igual \u00e0 da maioria da popula\u00e7\u00e3o.","id":3248573,"corpo":" a renda m\u00e9dia dos envolvidos \u00e9 maior do que ou igual \u00e0 da maioria da popula\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355478,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Assimetria","oab":false,"nome":"Assimetria","pai":416549,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7251,"slug":"estatistica-assimetria"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00f5es de Frequ\u00eancias","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00f5es de Frequ\u00eancias","pai":416549,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426553,"slug":"estatistica-distribuicoes-de-frequencias"}],"slug":"estatistica\/925982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Aprendiz de Marinheiro","id":17848}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00famero natural N = 23.3P possui 20 divisores positivos. Sendo assim, o valor de p \u00e9:","provas":[{"id":41622,"cargo":{"descricao":"Aprendiz de Marinheiro","id":17848},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"marinha-2017-direns-marinha-aprendiz-de-marinheiro","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Aprendiz de Marinheiro - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-26 04:01:23","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1234799,"hashId":"a1cc5abc94afee30f9635a3d22310b93","enunciado":"<p align=justify>O n\u00famero natural N = 2<sup>3<\/sup>.3<sup>P<\/sup> possui 20 divisores positivos.  Sendo assim, o valor de p \u00e9:<\/p>","resposta":4461567,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2","id":4461565,"corpo":"<p align=justify>2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3","id":4461566,"corpo":"<p align=justify>3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4","id":4461567,"corpo":"<p align=justify>4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5","id":4461568,"corpo":"<p align=justify>5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6","id":4461569,"corpo":"<p align=justify>6<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400320,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fatora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fatora\u00e7\u00e3o","pai":408639,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408651,"slug":"matematica-fatoracao"}],"slug":"matematica\/1234799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a tabela a seguir sobre os grupos de anf\u00edbios e assinale a alternativa que traz a sequ\u00eancia correta:1AnurosXTrit\u00f5es e Salamandras.2UrodelosYCec\u00edlias.3\u00c1podesZSapos, R\u00e3s e Relas.","provas":[{"id":71789,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-25 23:04:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2194599,"hashId":"acbdaa46e176be1d88500b8e97f2e335","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a tabela a seguir sobre os grupos de anf\u00edbios e assinale a alternativa que traz a sequ\u00eancia correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 359px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"100\"><col width=\"50\"><col width=\"159\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-kiir\"><td data-row=\"row-kiir\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kiir\" data-cell=\"cell-jrmh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-kiir\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kiir\" data-cell=\"cell-aa4e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Anuros<\/p><\/td><td data-row=\"row-kiir\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kiir\" data-cell=\"cell-jqbq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">X<\/p><\/td><td data-row=\"row-kiir\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kiir\" data-cell=\"cell-ocbp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Trit\u00f5es e Salamandras.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-agc9\"><td data-row=\"row-agc9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-agc9\" data-cell=\"cell-4s3g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-agc9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-agc9\" data-cell=\"cell-wfpa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Urodelos<\/p><\/td><td data-row=\"row-agc9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-agc9\" data-cell=\"cell-mute\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Y<\/p><\/td><td data-row=\"row-agc9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-agc9\" data-cell=\"cell-pwic\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Cec\u00edlias.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-f9sv\"><td data-row=\"row-f9sv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f9sv\" data-cell=\"cell-71wu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-f9sv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f9sv\" data-cell=\"cell-5ghn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">\u00c1podes<\/p><\/td><td data-row=\"row-f9sv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f9sv\" data-cell=\"cell-rp8y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Z<\/p><\/td><td data-row=\"row-f9sv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f9sv\" data-cell=\"cell-96wq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Sapos, R\u00e3s e Relas.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":8616400,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 X; 2 \u2013 Z; 3 \u2013 Y.","id":8616397,"corpo":"<p>1 \u2013 X; 2 \u2013 Z; 3 \u2013 Y.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 X; 2 \u2013 Y; 3 \u2013 Z.","id":8616398,"corpo":"<p>1 \u2013 X; 2 \u2013 Y; 3 \u2013 Z.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u2013 Z; 2 \u2013 Y; 3 \u2013 X.","id":8616399,"corpo":"<p>1 \u2013 Z; 2 \u2013 Y; 3 \u2013 X.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 \u2013 Z; 2 \u2013 X; 3 \u2013 Y.","id":8616400,"corpo":"<p>1 \u2013 Z; 2 \u2013 X; 3 \u2013 Y.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Anf\u00edbios","oab":false,"nome":"Anf\u00edbios","pai":398245,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402554,"slug":"biologia-anfibios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto: \u201cNo corpo humano, o suprimento card\u00edaco do mioc\u00e1rdio \u00e9 fornecido pelas art\u00e9rias _______________________ que correm pela superf\u00edcie do cora\u00e7\u00e3o e dividem-se em ramos colaterais para o endoc\u00e1rdio (camada interna do mioc\u00e1rdio).\u201d Completa corretamente a lacuna do texto a alternativa:","provas":[{"id":71789,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-25 23:06:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2194604,"hashId":"47fdb4ed4ef132781d529cb9bca293ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o texto: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cNo corpo humano, o suprimento card\u00edaco do mioc\u00e1rdio \u00e9 fornecido pelas art\u00e9rias _______________________ que correm pela superf\u00edcie do cora\u00e7\u00e3o e dividem-se em ramos colaterais para o endoc\u00e1rdio (camada interna do mioc\u00e1rdio).\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Completa corretamente a lacuna do texto a alternativa:<\/p>","resposta":8616420,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Car\u00f3tidas.","id":8616417,"corpo":"<p>Car\u00f3tidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Subcl\u00e1vias.","id":8616418,"corpo":"<p>Subcl\u00e1vias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pulmonares.","id":8616419,"corpo":"<p>Pulmonares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coron\u00e1rias.","id":8616420,"corpo":"<p>Coron\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Sistema Circulat\u00f3rio e Linf\u00e1tico","oab":false,"nome":"Sistema Circulat\u00f3rio e Linf\u00e1tico","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402538,"slug":"biologia-sistema-circulatorio-e-linfatico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a tabela abaixo.Propor\u00e7\u00e3o de \u00d3bitos por Faixa Et\u00e1ria, Rio de Janeiro, 1996 - 2012Faixa Et\u00e1ria19962000200420082012Menor 1 ano1,671,671,671,311,291 a 4 anos8,388,498,517,326,185 a 14 anos17,716,6716,7015,8915,0015 a 24 anos18,2218,1818,1915,8416,0925 a 59 anos45,7245,9645,9348,6949,7260 anos ou mais8,889,409,3710,4111,1060 a 69 anos5,935,975,956,507,0670 a 79 anos2,953,433,413,914,0380 anos e mais1,091,301,291,861,90Fonte: MS\/SVS\/DASIS \u2013 Sistema de Informa\u00e7\u00f5es sobre Mortalidade \u2013 SIM. Organiza\u00e7\u00e3o: Laborat\u00f3rio de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade \u2013 Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz (Fiocruz).A tabela mostra uma tend\u00eancia observada n\u00e3o apenas no Rio de Janeiro, mas em todo o Brasil. Sobre esse tema, analise as assertivas abaixo.I. Elevadas propor\u00e7\u00f5es de \u00f3bitos de menores de 1 (um) ano de idade est\u00e3o diretamente associadas a p\u00e9ssimas condi\u00e7\u00f5es de vida e de sa\u00fade.II. A compress\u00e3o da mortalidade ou retangula\u00e7\u00e3o da curva de sobreviv\u00eancia humana pode ser definida como a diminui\u00e7\u00e3o da idade m\u00e9dia \u00e0 morte e o aumento da variabilidade da idade \u00e0 morte.III. Com o processo de envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o, o Brasil tem apresentado elevada propor\u00e7\u00e3o de idosos do sexo masculino. As causas que explicam essa maior sobreviv\u00eancia s\u00e3o diversas.IV. O n\u00famero de pessoas adultas no Rio de Janeiro que morrem antes de atingirem \u00e0 terceira idade \u00e9 elevado, por\u00e9m, conforme observado na tabela, houve redu\u00e7\u00e3o de mortos de pessoas adultas.V. Analisar as varia\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas e temporais da mortalidade por idade serve para subsidiar processo de planejamento, gest\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas.\u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":63576,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2017-cetro-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"CETRO - TJ RJ - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 19:36:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1941115,"hashId":"bb3c412820c2ec2d870a2ec537df3a8a","enunciado":"<p>Observe a tabela abaixo.<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 464px;\"><colgroup><col width=\"124\"><col width=\"72\"><col width=\"70\"><col width=\"65\"><col width=\"71\"><col width=\"62\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"6\" data-cell-bg=\"rgb(11, 83, 148)\" style=\"background-color: rgb(11, 83, 148);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"6\" data-cell-bg=\"rgb(11, 83, 148)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">Propor\u00e7\u00e3o de \u00d3bitos por Faixa Et\u00e1ria, Rio de Janeiro, 1996 - 2012<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Faixa Et\u00e1ria<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"text-align: center;\"><strong>1996<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"text-align: center;\"><strong>2000<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"text-align: center;\"><strong>2004<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"text-align: center;\"><strong>2008<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"text-align: center;\"><strong>2012<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Menor 1 ano<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: right;\">1,67<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: right;\">1,67<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: right;\">1,67<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: right;\">1,31<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: right;\">1,29<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"text-align: center;\"><strong>1 a 4 anos<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: right;\">8,38<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: right;\">8,49<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: right;\">8,51<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: right;\">7,32<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: right;\">6,18<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"text-align: center;\"><strong>5 a 14 anos<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: right;\">17,7<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: right;\">16,67<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: right;\">16,70<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: right;\">15,89<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: right;\">15,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"text-align: center;\"><strong>15 a 24 anos<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: right;\">18,22<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: right;\">18,18<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: right;\">18,19<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: right;\">15,84<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: right;\">16,09<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"text-align: center;\"><strong>25 a 59 anos<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: right;\">45,72<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: right;\">45,96<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: right;\">45,93<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: right;\">48,69<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: right;\">49,72<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(111, 168, 220)\" style=\"background-color: rgb(111, 168, 220);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(111, 168, 220)\" style=\"text-align: center;\"><strong>60 anos ou mais<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: right;\">8,88<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: right;\">9,40<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: right;\">9,37<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: right;\">10,41<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: right;\">11,10<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"text-align: center;\"><strong>60 a 69 anos<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: right;\">5,93<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: right;\">5,97<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: right;\">5,95<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: right;\">6,50<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: right;\">7,06<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"text-align: center;\"><strong>70 a 79 anos<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: right;\">2,95<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: right;\">3,43<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: right;\">3,41<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: right;\">3,91<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: right;\">4,03<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(111, 168, 220)\" style=\"background-color: rgb(111, 168, 220);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(111, 168, 220)\" style=\"text-align: center;\"><strong>80 anos e mais<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: right;\">1,09<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: right;\">1,30<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: right;\">1,29<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: right;\">1,86<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: right;\">1,90<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Fonte: MS\/SVS\/DASIS \u2013 Sistema de Informa\u00e7\u00f5es sobre Mortalidade \u2013 <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">SIM. Organiza\u00e7\u00e3o: Laborat\u00f3rio de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade \u2013 <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz (Fiocruz).<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A tabela mostra uma tend\u00eancia observada n\u00e3o apenas no Rio de Janeiro, mas em todo o Brasil. Sobre esse tema, analise as assertivas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Elevadas propor\u00e7\u00f5es de \u00f3bitos de menores de 1 (um) ano de idade est\u00e3o diretamente associadas a p\u00e9ssimas condi\u00e7\u00f5es de vida e de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A compress\u00e3o da mortalidade ou retangula\u00e7\u00e3o da curva de sobreviv\u00eancia humana pode ser definida como a diminui\u00e7\u00e3o da idade m\u00e9dia \u00e0 morte e o aumento da variabilidade da idade \u00e0 morte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Com o processo de envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o, o Brasil tem apresentado elevada propor\u00e7\u00e3o de idosos do sexo masculino. As causas que explicam essa maior sobreviv\u00eancia s\u00e3o diversas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O n\u00famero de pessoas adultas no Rio de Janeiro que morrem antes de atingirem \u00e0 terceira idade \u00e9 elevado, por\u00e9m, conforme observado na tabela, houve redu\u00e7\u00e3o de mortos de pessoas adultas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Analisar as varia\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas e temporais da mortalidade por idade serve para subsidiar processo de planejamento, gest\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":7508071,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":7508067,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":7508068,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e V, apenas.","id":7508069,"corpo":"<p>II, III e V, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, IV e V, apenas.","id":7508070,"corpo":"<p>I, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e V, apenas.","id":7508071,"corpo":"<p>I e V, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 57 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1941115","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6082}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um texto de exposi\u00e7\u00e3o das ideias argumentativas os elementos de composi\u00e7\u00e3o abaixo s\u00e3o essenciais, exceto:","provas":[{"id":38993,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6082},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2017-nucepe-uespi-professor-de-portugues-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor de Portugu\u00eas - 6\u00ba ao 9\u00ba ano - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1138533,"hashId":"fce50ed33b2ba7a2446995370dccb5a8","enunciado":"<p align=justify>Em um texto de exposi\u00e7\u00e3o das ideias argumentativas os elementos de composi\u00e7\u00e3o abaixo s\u00e3o essenciais, exceto:<\/p>","resposta":4056275,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conte\u00fado com ideias selecionada e devidamente ordenadas. ","id":4056271,"corpo":"<p align=justify>Conte\u00fado com ideias selecionada e devidamente ordenadas.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estrutura do texto com os devidos par\u00e1grafos de introdu\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e conclus\u00e3o. ","id":4056272,"corpo":"<p align=justify>Estrutura do texto com os devidos par\u00e1grafos de introdu\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e conclus\u00e3o.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Constru\u00e7\u00e3o de um texto objetivo com ideias claras.","id":4056273,"corpo":"<p align=justify>Constru\u00e7\u00e3o de um texto objetivo com ideias claras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o da linguagem de n\u00edvel padr\u00e3o.","id":4056274,"corpo":"<p align=justify>Utiliza\u00e7\u00e3o da linguagem de n\u00edvel padr\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o do racioc\u00ednio dedutivo e indutivo buscando a neutralidade.","id":4056275,"corpo":"<p align=justify>Utiliza\u00e7\u00e3o do racioc\u00ednio dedutivo e indutivo buscando a neutralidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389895,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38993\/Q37.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Texto Dissertativo-argumentativo","oab":false,"nome":"Texto Dissertativo-argumentativo","pai":403702,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409525,"slug":"lingua-portuguesa-texto-dissertativo-argumentativo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1138533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Irec\u00ea","sigla":"","id":5239,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e suas altera\u00e7\u00f5es posteriores, \u00e9 correto afirmar que ","provas":[{"id":67243,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Irec\u00ea","sigla":"","id":5239,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-irece-ba-2017-cefetbahia-advogado-so-localizei-o-gabarito-oficial-site-da-banca-esta-fora-do-ar-http-fundacaocefetbahia-org-br-e-nao-localizei-outro-tipo-de-gabarito-em-outros-sites","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - Prefeitura de Irec\u00ea - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 10:33:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2149020,"hashId":"f6b58733a11ce7f1406766b98c4a6f7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e suas altera\u00e7\u00f5es posteriores, \u00e9 correto afirmar que <\/p>","resposta":8417584,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, garantindo-se o anonimato. ","id":8417582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, garantindo-se o anonimato. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se concedido direito de resposta, n\u00e3o cabe indeniza\u00e7\u00e3o por dano moral. ","id":8417583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se concedido direito de resposta, n\u00e3o cabe indeniza\u00e7\u00e3o por dano moral. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 livre o exerc\u00edcio de qualquer trabalho, of\u00edcio ou profiss\u00e3o, atendidas as qualifica\u00e7\u00f5es profissionais que a lei estabelecer.","id":8417584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 livre o exerc\u00edcio de qualquer trabalho, of\u00edcio ou profiss\u00e3o, atendidas as qualifica\u00e7\u00f5es profissionais que a lei estabelecer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 livre a express\u00e3o da atividade intelectual, art\u00edstica, cient\u00edfica e de comunica\u00e7\u00e3o, desde que aprovados pelos \u00f3rg\u00e3o de censura.","id":8417585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 livre a express\u00e3o da atividade intelectual, art\u00edstica, cient\u00edfica e de comunica\u00e7\u00e3o, desde que aprovados pelos \u00f3rg\u00e3o de censura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a cria\u00e7\u00e3o de associa\u00e7\u00f5es e, na forma da lei, a de cooperativas dependem de autoriza\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o estatal para seu funcionamento.","id":8417586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cria\u00e7\u00e3o de associa\u00e7\u00f5es e, na forma da lei, a de cooperativas dependem de autoriza\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o estatal para seu funcionamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504589,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2149020","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cOpera\u00e7\u00e3o Lava-Jato\u201d refere-se a uma investiga\u00e7\u00e3o realizada pela Pol\u00edcia Federal (PF), cuja deflagra\u00e7\u00e3o foi iniciada em 2014, com o cumprimento de centenas de mandados de busca e apreens\u00e3o, pris\u00f5es tempor\u00e1rias e preventivas e condu\u00e7\u00f5es coercitivas, tendo como objetivo apurar um esquema de lavagem de dinheiro, suspeito de movimentar bilh\u00f5es de reais. \u00c9 considerada pela Pol\u00edcia Federal, como a maior investiga\u00e7\u00e3o de corrup\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria do pa\u00eds. O juiz respons\u00e1vel pela investiga\u00e7\u00e3o \u00e9 S\u00e9rgio Fernando Moro, que de Curitiba chefia uma for\u00e7a-tarefa e decretou a pris\u00e3o de pol\u00edticos, executivos, s\u00f3cios de construtoras e doleiros, muitos deles j\u00e1 condenados e pagando pena. Segundo as investiga\u00e7\u00f5es, diretorias da estatal fraudavam contratos com empresas fornecedoras para obter o pagamento de propinas. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/noticias.uol.com.br\/politica\/ultimas-noticias\/2014\/11\/14\/de-posto-de-combustivel-lava-jato-evoluiu-e-apura-fraudes-bilionarias-entenda.htm?cmpid=copiaecola&gt;. Acesso em: 16 nov. 2017. A Opera\u00e7\u00e3o Lava-jato recebeu esse nome devido a\/\u00e0\/ao:","provas":[{"id":64595,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iomere-sc-2017-funoesc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iomer\u00ea - Enfermeiro - 2017"},{"id":64602,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iomere-sc-2017-funoesc-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iomer\u00ea - Farmac\u00eautico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 17:50:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1989340,"hashId":"33d479fc48bc4956f0b7efe509639b0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOpera\u00e7\u00e3o Lava-Jato\u201d refere-se a uma investiga\u00e7\u00e3o realizada pela Pol\u00edcia Federal (PF), cuja deflagra\u00e7\u00e3o foi iniciada em 2014, com o cumprimento de centenas de mandados de busca e apreens\u00e3o, pris\u00f5es tempor\u00e1rias e preventivas e condu\u00e7\u00f5es coercitivas, tendo como objetivo apurar um esquema de lavagem de dinheiro, suspeito de movimentar bilh\u00f5es de reais. \u00c9 considerada pela Pol\u00edcia Federal, como a maior investiga\u00e7\u00e3o de corrup\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria do pa\u00eds. O juiz respons\u00e1vel pela investiga\u00e7\u00e3o \u00e9 S\u00e9rgio Fernando Moro, que de Curitiba chefia uma for\u00e7a-tarefa e decretou a pris\u00e3o de pol\u00edticos, executivos, s\u00f3cios de construtoras e doleiros, muitos deles j\u00e1 condenados e pagando pena. Segundo as investiga\u00e7\u00f5es, diretorias da estatal fraudavam contratos com empresas fornecedoras para obter o pagamento de propinas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/noticias.uol.com.br\/politica\/ultimas-noticias\/2014\/11\/14\/de-posto-de-combustivel-lava-jato-evoluiu-e-apura-fraudes-bilionarias-entenda.htm?cmpid=copiaecola&gt;. Acesso em: 16 nov. 2017. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Opera\u00e7\u00e3o Lava-jato recebeu esse nome devido a\/\u00e0\/ao:<\/p>","resposta":7727343,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uso de uma rede de postos que lavam carros da quadrilha para movimentar os valores de origem il\u00edcita que envolvem a Petrobras e grandes empreiteiros, doleiros al\u00e9m de pol\u00edticos.","id":7727342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uso de uma rede de postos que lavam carros da quadrilha para movimentar os valores de origem il\u00edcita que envolvem a Petrobras e grandes empreiteiros, doleiros al\u00e9m de pol\u00edticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em um dos desvios de dinheiro, o grupo usar uma rede de lavanderias e postos de combust\u00edveis para movimentar os valores. Curiosamente, o posto que deu origem \u00e0s investiga\u00e7\u00f5es fica no Distrito Federal e n\u00e3o tem um lava-jato entre suas instala\u00e7\u00f5es. ","id":7727343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um dos desvios de dinheiro, o grupo usar uma rede de lavanderias e postos de combust\u00edveis para movimentar os valores. Curiosamente, o posto que deu origem \u00e0s investiga\u00e7\u00f5es fica no Distrito Federal e n\u00e3o tem um lava-jato entre suas instala\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O termo lava-jato, que empresta nome \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o, tem como significado o falso zelo ou cuidado fingido. Refere-se a alguns conselheiros julgadores do Conselho Administrativo de Recursos Fiscais (CARF), que n\u00e3o viriam atuando com o zelo e a imparcialidade necess\u00e1rias. ","id":7727344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo lava-jato, que empresta nome \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o, tem como significado o falso zelo ou cuidado fingido. Refere-se a alguns conselheiros julgadores do Conselho Administrativo de Recursos Fiscais (CARF), que n\u00e3o viriam atuando com o zelo e a imparcialidade necess\u00e1rias. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Empresas especializadas em lava\u00e7\u00e3o de carros em Curitiba simularem concorr\u00eancia em licita\u00e7\u00f5es com o apoio de servidores para garantir a elabora\u00e7\u00e3o de contratos com o poder p\u00fablico. Em troca, pagavam mensalmente propina aos integrantes da organiza\u00e7\u00e3o criminosa.","id":7727345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Empresas especializadas em lava\u00e7\u00e3o de carros em Curitiba simularem concorr\u00eancia em licita\u00e7\u00f5es com o apoio de servidores para garantir a elabora\u00e7\u00e3o de contratos com o poder p\u00fablico. Em troca, pagavam mensalmente propina aos integrantes da organiza\u00e7\u00e3o criminosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma organiza\u00e7\u00e3o criminosa que supostamente desviou recursos para cursos de Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia (EaD) da Universidade Federal de Santa Catarina (UFSC).","id":7727346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma organiza\u00e7\u00e3o criminosa que supostamente desviou recursos para cursos de Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia (EaD) da Universidade Federal de Santa Catarina (UFSC).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto que se refere \u00e0 crise mundial de refugiados. Uma das principais cat\u00e1strofes humanit\u00e1rias atuais, em termos populacionais e de propor\u00e7\u00e3o global, \u00e9 a quest\u00e3o dos refugiados. O conceito de refugiado foi regulado pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas por meio da Conven\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) sobre o Estatuto dos Refugiados, realizada em 1951 e adotada em 1954. A crise dos refugiados na Europa tem produzido muita discuss\u00e3o e gerado muitos problemas de ordem pol\u00edtica e humanit\u00e1ria. Mais de 1,5 milh\u00e3o de pessoas deslocaram-se de pa\u00edses isl\u00e2micos, em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 Europa para escapar de guerras civis, como tamb\u00e9m \u00e9 o caso da fuga \u00e0 repress\u00e3o imposta pelo ditador Bashar al-Assad \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es da chamada Primavera \u00c1rabe. Atualmente, diversas cidades daquele pa\u00eds est\u00e3o destru\u00eddas e se encontram divididas entre grupos pr\u00f3-Assad, rebeldes antigoverno, for\u00e7as curdas, o Estado Isl\u00e2mico (EI) e outras fac\u00e7\u00f5es jihadistas. Os pa\u00edses europeus que mais receberam esses imigrantes foram a Alemanha (mais de 1 milh\u00e3o), Su\u00e9cia e \u00c1ustria. \u00c9 importante ressaltar que muitos pa\u00edses produzem refugiados todos os anos, que j\u00e1 somam 65 milh\u00f5es. Os casos vistos nas m\u00eddias atualmente s\u00e3o os principais deles e est\u00e3o relacionados com conflitos que geram muitas v\u00edtimas e uma s\u00e9rie de impactos sociais diretos e indiretos. Por isso, essas \u00e1reas s\u00e3o as que geram mais preocupa\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 pela evas\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m pela s\u00e9rie de viola\u00e7\u00f5es aos direitos humanos que l\u00e1 ocorrem. Sobre essa realidade, observe e avalie as afirma\u00e7\u00f5es:I \u2013 A quest\u00e3o dos refugiados no mundo ganha contornos dram\u00e1ticos, pois, al\u00e9m dos problemas severos que abrangem as suas \u00e1reas de origem, ainda existem os problemas que esses migrantes encontram nos locais para onde se deslocam. PORQUE II \u2013 Ao chegarem ao novo pa\u00eds, enfrentam outras adversidades, em que se destacam as diferen\u00e7as culturais, as dificuldades com idiomas, a dificuldade em encontrar emprego e, principalmente, a xenofobia (avers\u00e3o a estrangeiros) praticada por parte da popula\u00e7\u00e3o residente. Texto adaptado de: &lt;http:\/\/oglobo.globo.com\/mundo\/de-onde-vem-os-refugiados-por-que-17480704&gt;. Acesso em: 14 de nov. 2017 e &lt; http:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/noticias\/2015\/08\/150829_entenda_migracao_ab&gt;. Acesso em: 14 de nov. 2017.Agora, marque a op\u00e7\u00e3o correta de acordo com as afirma\u00e7\u00f5es anteriores:","provas":[{"id":64595,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iomere-sc-2017-funoesc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iomer\u00ea - Enfermeiro - 2017"},{"id":64602,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iomere-sc-2017-funoesc-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iomer\u00ea - Farmac\u00eautico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 17:49:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1989338,"hashId":"fc359691401519cf2a48cb3710fde73b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto que se refere \u00e0 crise mundial de refugiados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Uma das principais cat\u00e1strofes humanit\u00e1rias atuais, em termos populacionais e de propor\u00e7\u00e3o global, \u00e9 a quest\u00e3o dos refugiados. O conceito de refugiado foi regulado pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas por meio da Conven\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) sobre o Estatuto dos Refugiados, realizada em 1951 e adotada em 1954. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A crise dos refugiados na Europa tem produzido muita discuss\u00e3o e gerado muitos problemas de ordem pol\u00edtica e humanit\u00e1ria. Mais de 1,5 milh\u00e3o de pessoas deslocaram-se de pa\u00edses isl\u00e2micos, em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 Europa para escapar de guerras civis, como tamb\u00e9m \u00e9 o caso da fuga \u00e0 repress\u00e3o imposta pelo ditador Bashar al-Assad \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es da chamada Primavera \u00c1rabe. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Atualmente, diversas cidades daquele pa\u00eds est\u00e3o destru\u00eddas e se encontram divididas entre grupos pr\u00f3-Assad, rebeldes antigoverno, for\u00e7as curdas, o Estado Isl\u00e2mico (EI) e outras fac\u00e7\u00f5es jihadistas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Os pa\u00edses europeus que mais receberam esses imigrantes foram a Alemanha (mais de 1 milh\u00e3o), Su\u00e9cia e \u00c1ustria. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u00c9 importante ressaltar que muitos pa\u00edses produzem refugiados todos os anos, que j\u00e1 somam 65 milh\u00f5es. Os casos vistos nas m\u00eddias atualmente s\u00e3o os principais deles e est\u00e3o relacionados com conflitos que geram muitas v\u00edtimas e uma s\u00e9rie de impactos sociais diretos e indiretos. Por isso, essas \u00e1reas s\u00e3o as que geram mais preocupa\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 pela evas\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m pela s\u00e9rie de viola\u00e7\u00f5es aos direitos humanos que l\u00e1 ocorrem. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre essa realidade, observe e avalie as afirma\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 A quest\u00e3o dos refugiados no mundo ganha contornos dram\u00e1ticos, pois, al\u00e9m dos problemas severos que abrangem as suas \u00e1reas de origem, ainda existem os problemas que esses migrantes encontram nos locais para onde se deslocam. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>PORQUE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Ao chegarem ao novo pa\u00eds, enfrentam outras adversidades, em que se destacam as diferen\u00e7as culturais, as dificuldades com idiomas, a dificuldade em encontrar emprego e, principalmente, a xenofobia (avers\u00e3o a estrangeiros) praticada por parte da popula\u00e7\u00e3o residente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Texto adaptado de: &lt;http:\/\/oglobo.globo.com\/mundo\/de-onde-vem-os-refugiados-por-que-17480704&gt;. Acesso em: 14 de nov. 2017 e &lt; http:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/noticias\/2015\/08\/150829_entenda_migracao_ab&gt;. Acesso em: 14 de nov. 2017.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Agora, marque a op\u00e7\u00e3o correta de acordo com as afirma\u00e7\u00f5es anteriores:<\/p>","resposta":7727336,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A assertiva I \u00e9 verdadeira, mas a II \u00e9 falsa.","id":7727332,"corpo":"<p>A assertiva I \u00e9 verdadeira, mas a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirma\u00e7\u00e3o I \u00e9 falsa e a II \u00e9 verdadeira.","id":7727333,"corpo":"<p>A afirma\u00e7\u00e3o I \u00e9 falsa e a II \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As proposi\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o verdadeiras, e a II justifica a I.","id":7727334,"corpo":"<p>As proposi\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o verdadeiras, e a II justifica a I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As proposi\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o verdadeiras, e a I justifica a II. ","id":7727335,"corpo":"<p>As proposi\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o verdadeiras, e a I justifica a II. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirma\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o verdadeiras, mas a II n\u00e3o justifica a I. ","id":7727336,"corpo":"<p>As afirma\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o verdadeiras, mas a II n\u00e3o justifica a I. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"},{"nome_clean":"Temas sobre Refugiados\/Migra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Temas sobre Refugiados\/Migra\u00e7\u00e3o","pai":407363,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407364,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-temas-sobre-refugiados-migracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A crise h\u00eddrica tem assolado v\u00e1rias regi\u00f5es do globo, de forma contundente, nos \u00faltimos tempos. A \u00e1gua utilizada para os mais diversos fins n\u00e3o prov\u00e9m apenas dos reservat\u00f3rios aqu\u00e1ticos que se podem ver (rios, lagos, lagoas etc.), mas tamb\u00e9m fazem parte dos recursos h\u00eddricos, os aqu\u00edferos, nem sempre explorados devidamente, que s\u00e3o respons\u00e1veis pelo armazenamento da maior parte da \u00e1gua doce dispon\u00edvel para o consumo humano no Brasil. O Aqu\u00edfero Guarani, a maior cisterna natural de \u00e1gua doce do mundo, localiza-se sob os territ\u00f3rios do Brasil, Paraguai e Uruguai. Acredita-se que o volume de sua \u00e1gua seria capaz de abastecer o dobro da popula\u00e7\u00e3o brasileira atual, cerca de 360 milh\u00f5es de pessoas. Adaptado de As \u00e1guas subterr\u00e2neas do Estado de S\u00e3o Paulo. Governo do Estado de S\u00e3o Paulo, Secretaria do Meio Ambiente. S\u00e3o Paulo: Instituto Geol\u00f3gico, 2012, p. 5 e www.portalsaofrancisco.com.br \u203a Meio Ambiente. Sobre a defini\u00e7\u00e3o de aqu\u00edfero, seu processo natural de forma\u00e7\u00e3o e sua utiliza\u00e7\u00e3o: I. Aqu\u00edfero \u00e9 um grande reservat\u00f3rio subterr\u00e2neo de \u00e1gua, sendo que seu processo de forma\u00e7\u00e3o est\u00e1 relacionado a terrenos formados por rochas sedimentares e chuvas regulares que levar\u00e3o ao ac\u00famulo de \u00e1gua. II. Os aqu\u00edferos s\u00e3o respons\u00e1veis pela forma\u00e7\u00e3o de nascentes de rios e pela forma\u00e7\u00e3o de lagos e lagoas. Al\u00e9m disso, o aumento do volume dessas \u00e1guas e a recupera\u00e7\u00e3o, por infiltra\u00e7\u00e3o, do volume do aqu\u00edfero mostram essa rela\u00e7\u00e3o. III. Os sistemas de irriga\u00e7\u00f5es agr\u00edcolas acabaram usando as \u00e1guas do Aqu\u00edfero Guarani em per\u00edodos de estiagem. IV. A forma\u00e7\u00e3o de um aqu\u00edfero, geralmente \u00e9 provocada pelo desgaste do solo e das rochas, em geral por causa do intemperismo, que destr\u00f3i as estruturas que comp\u00f5em o solo, levando os nutrientes e sais minerais existentes para as partes mais baixas do relevo. V. Um aqu\u00edfero \u00e9 formado quando o processo erosivo acontece por desmatamento, principalmente da mata ciliar, e os sedimentos s\u00e3o depositados no leito do rio, provocando enchentes e perda de identidade da bacia hidrogr\u00e1fica que acaba sendo depositada em lagos e lagoas expandindo-os. ","provas":[{"id":64595,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iomere-sc-2017-funoesc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iomer\u00ea - Enfermeiro - 2017"},{"id":64602,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iomere-sc-2017-funoesc-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iomer\u00ea - Farmac\u00eautico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 17:49:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1989339,"hashId":"236dbc35b4aa81916f4757f61c1c21fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A crise h\u00eddrica tem assolado v\u00e1rias regi\u00f5es do globo, de forma contundente, nos \u00faltimos tempos. A \u00e1gua utilizada para os mais diversos fins n\u00e3o prov\u00e9m apenas dos reservat\u00f3rios aqu\u00e1ticos que se podem ver (rios, lagos, lagoas etc.), mas tamb\u00e9m fazem parte dos recursos h\u00eddricos, os aqu\u00edferos, nem sempre explorados devidamente, que s\u00e3o respons\u00e1veis pelo armazenamento da maior parte da \u00e1gua doce dispon\u00edvel para o consumo humano no Brasil. O Aqu\u00edfero Guarani, a maior cisterna natural de \u00e1gua doce do mundo, localiza-se sob os territ\u00f3rios do Brasil, Paraguai e Uruguai. Acredita-se que o volume de sua \u00e1gua seria capaz de abastecer o dobro da popula\u00e7\u00e3o brasileira atual, cerca de 360 milh\u00f5es de pessoas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado de<strong> As \u00e1guas subterr\u00e2neas do Estado de S\u00e3o Paulo<\/strong>. Governo do Estado de S\u00e3o Paulo, Secretaria do Meio Ambiente. S\u00e3o Paulo: Instituto Geol\u00f3gico, 2012, p. 5 e www.portalsaofrancisco.com.br \u203a Meio Ambiente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a defini\u00e7\u00e3o de aqu\u00edfero, seu processo natural de forma\u00e7\u00e3o e sua utiliza\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Aqu\u00edfero \u00e9 um grande reservat\u00f3rio subterr\u00e2neo de \u00e1gua, sendo que seu processo de forma\u00e7\u00e3o est\u00e1 relacionado a terrenos formados por rochas sedimentares e chuvas regulares que levar\u00e3o ao ac\u00famulo de \u00e1gua. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os aqu\u00edferos s\u00e3o respons\u00e1veis pela forma\u00e7\u00e3o de nascentes de rios e pela forma\u00e7\u00e3o de lagos e lagoas. Al\u00e9m disso, o aumento do volume dessas \u00e1guas e a recupera\u00e7\u00e3o, por infiltra\u00e7\u00e3o, do volume do aqu\u00edfero mostram essa rela\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os sistemas de irriga\u00e7\u00f5es agr\u00edcolas acabaram usando as \u00e1guas do Aqu\u00edfero Guarani em per\u00edodos de estiagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A forma\u00e7\u00e3o de um aqu\u00edfero, geralmente \u00e9 provocada pelo desgaste do solo e das rochas, em geral por causa do intemperismo, que destr\u00f3i as estruturas que comp\u00f5em o solo, levando os nutrientes e sais minerais existentes para as partes mais baixas do relevo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Um aqu\u00edfero \u00e9 formado quando o processo erosivo acontece por desmatamento, principalmente da mata ciliar, e os sedimentos s\u00e3o depositados no leito do rio, provocando enchentes e perda de identidade da bacia hidrogr\u00e1fica que acaba sendo depositada em lagos e lagoas expandindo-os. <\/p>","resposta":7727341,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As alternativas I, III e IV est\u00e3o corretas. ","id":7727337,"corpo":"<p>As alternativas I, III e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a alternativa D est\u00e1 correta.","id":7727338,"corpo":"<p>Apenas a alternativa D est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As alternativas IV e V est\u00e3o corretas. ","id":7727339,"corpo":"<p>As alternativas IV e V est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As alternativas I, II e IV est\u00e3o corretas. ","id":7727340,"corpo":"<p>As alternativas I, II e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As alternativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":7727341,"corpo":"<p>As alternativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407420,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}