{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161245,"perPage":"100","pages":21613,"page":10715,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica","id":23461}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo e marque (V) para Verdadeiro ou (F) para Falso: ( ) Bombas s\u00e3o equipamentos que recebem trabalho e o convertem em energia mec\u00e2nica. ( ) Turbinas s\u00e3o equipamentos que recebem o trabalho e o convertem em energia mec\u00e2nica. ( ) Turbinas s\u00e3o equipamentos que recebem energia e convertem em trabalho mec\u00e2nico. ( ) Vasos de press\u00e3o s\u00e3o equipamentos utilizados para armazenamento e aquecimento de fluidos e podem possuir formato vertical ou horizontal. ( ) Caldeiras s\u00e3o equipamentos utilizados para armazenamento e aquecimento de fluidos e podem possuir formato vertical ou horizontal.A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":59673,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica","id":23461},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-quimica-nao-tem-outro-gabarito-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":1822189,"hashId":"036000276bab26f82f3e34ce3bd0ba3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo e marque <strong>(V)<\/strong> para Verdadeiro ou <strong>(F)<\/strong> para Falso: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Bombas s\u00e3o equipamentos que recebem trabalho e o convertem em energia mec\u00e2nica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Turbinas s\u00e3o equipamentos que recebem o trabalho e o convertem em energia mec\u00e2nica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Turbinas s\u00e3o equipamentos que recebem energia e convertem em trabalho mec\u00e2nico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Vasos de press\u00e3o s\u00e3o equipamentos utilizados para armazenamento e aquecimento de fluidos e podem possuir formato vertical ou horizontal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Caldeiras s\u00e3o equipamentos utilizados para armazenamento e aquecimento de fluidos e podem possuir formato vertical ou horizontal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":6988055,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F, V, F.","id":6988053,"corpo":"<p>F, V, F, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, F, V.","id":6988054,"corpo":"<p>V, V, F, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, F, V.","id":6988055,"corpo":"<p>V, F, V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V, F, V.","id":6988056,"corpo":"<p>F, F, V, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, V, F, F.","id":6988057,"corpo":"<p>F, V, V, F, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","oab":false,"nome":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402740,"slug":"engenharia-quimica-fenomenos-de-transporte-mecanica-dos-fluidos-transferencia-de-calor-e-transferencia-de-massa"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Unit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Unit\u00e1rias","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402741,"slug":"engenharia-quimica-operacoes-unitarias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica","id":23461}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao calcular a press\u00e3o hidrost\u00e1tica no fundo de um po\u00e7o a 3000m de profundidade, preenchido com um fluido de perfura\u00e7\u00e3o de 2,5 g\/cm3, obt\u00e9m-se: Dados g = 10,0m\/s2.","provas":[{"id":59673,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica","id":23461},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-quimica-nao-tem-outro-gabarito-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":1822223,"hashId":"a3d364c959802da075bcb8b3cd1f3aa0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao calcular a press\u00e3o hidrost\u00e1tica no fundo de um po\u00e7o a 3000m de profundidade, preenchido com um fluido de perfura\u00e7\u00e3o de 2,5 g\/cm<sup>3<\/sup>, obt\u00e9m-se: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dados g = 10,0m\/s<sup>2<\/sup>.<\/p>","resposta":6988223,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"75 x 106 Pa","id":6988223,"corpo":"<p>75 x 10<sup>6<\/sup> Pa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"74 x 106 Pa","id":6988224,"corpo":"<p>74 x 10<sup>6<\/sup> Pa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"76 x 106 Pa","id":6988225,"corpo":"<p>76 x 10<sup>6<\/sup> Pa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"65 x 105 Pa","id":6988226,"corpo":"<p>65 x 10<sup>5<\/sup> Pa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7,5 x 106 Pa","id":6988227,"corpo":"<p>7,5 x 10<sup>6<\/sup> Pa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","oab":false,"nome":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402740,"slug":"engenharia-quimica-fenomenos-de-transporte-mecanica-dos-fluidos-transferencia-de-calor-e-transferencia-de-massa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica","id":23461}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Figura 2 (M) representa uma turbina que recebe um fluido ideal de um grande reservat\u00f3rio, com n\u00edvel de 50 m, aberto \u00e0 atmosfera no ponto (1). O rendimento da m\u00e1quina \u00e9 80%, a velocidade de escoamento no ponto (2) \u00e9 20 m\/s.Dados: \u03c1 = 103 kg\/m3 g= 10 m\/s2. \u00c1rea dos tubos uniforme 5,0 cm2.FIGURA 2. BRUNETTI, F. Mec\u00e2nica dos Fluidos, 2008, p. 94 a 95 (Adaptada).A pot\u00eancia da turbina \u00e9","provas":[{"id":59673,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica","id":23461},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-quimica-nao-tem-outro-gabarito-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":1822225,"hashId":"0941aab76dcc494f13aab308172cd02c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Figura 2 (M) representa uma turbina que recebe um fluido ideal de um grande reservat\u00f3rio, com n\u00edvel de 50 m, aberto \u00e0 atmosfera no ponto (1). O rendimento da m\u00e1quina \u00e9 80%, a velocidade de escoamento no ponto (2) \u00e9 20 m\/s.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dados: \u03c1 = 10<sup>3<\/sup> kg\/m<sup>3<\/sup> g= 10 m\/s<sup>2<\/sup>. \u00c1rea dos tubos uniforme 5,0 cm<sup>2<\/sup>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59673\/questao\/1822225-20210728110829000000-0.png\" width=\"499\"><\/p><p><sub>FIGURA 2. BRUNETTI, F. Mec\u00e2nica dos Fluidos, 2008, p. 94 a 95 (Adaptada).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A pot\u00eancia da turbina \u00e9<\/p>","resposta":6988236,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,0 kW.","id":6988233,"corpo":"<p>1,0 kW.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3,0 kW.","id":6988234,"corpo":"<p>3,0 kW.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,5 kW","id":6988235,"corpo":"<p>2,5 kW<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,0 kW.","id":6988236,"corpo":"<p>2,0 kW.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,8 kW.","id":6988237,"corpo":"<p>1,8 kW.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","oab":false,"nome":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402740,"slug":"engenharia-quimica-fenomenos-de-transporte-mecanica-dos-fluidos-transferencia-de-calor-e-transferencia-de-massa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica","id":23461}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo, sobre reatores qu\u00edmicos industriais, e marque (V) para Verdadeiro ou (F) para Falso.( ) Os reatores podem ser classificados em homog\u00eaneos e heterog\u00eaneos.( ) O reator de batelada \u00e9 usado em fases homog\u00eanea e heterog\u00eanea.( ) PFR \u00e9 um reator tubular com agita\u00e7\u00e3o no qual todas as part\u00edculas escoam com a mesma velocidade na dire\u00e7\u00e3o do fluxo. ( ) CSTR consiste de um tanque sem agita\u00e7\u00e3o com escoamento cont\u00ednuo e sem ac\u00famulo de reagentes ou produtos.( ) O reator (PBR) assemelha-se ao reator tubular. A diferen\u00e7a \u00e9 o \u201crecheio\u201d de part\u00edculas s\u00f3lidas que existem nele.A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":59673,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica","id":23461},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-quimica-nao-tem-outro-gabarito-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":1822227,"hashId":"f3fc1feed86774c4fc7eecd3eb2933b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo, sobre reatores qu\u00edmicos industriais, e marque <strong>(V)<\/strong> para Verdadeiro ou <strong>(F)<\/strong> para Falso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os reatores podem ser classificados em homog\u00eaneos e heterog\u00eaneos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O reator de batelada \u00e9 usado em fases homog\u00eanea e heterog\u00eanea.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) PFR \u00e9 um reator tubular com agita\u00e7\u00e3o no qual todas as part\u00edculas escoam com a mesma velocidade na dire\u00e7\u00e3o do fluxo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) CSTR consiste de um tanque sem agita\u00e7\u00e3o com escoamento cont\u00ednuo e sem ac\u00famulo de reagentes ou produtos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O reator (PBR) assemelha-se ao reator tubular. A diferen\u00e7a \u00e9 o \u201crecheio\u201d de part\u00edculas s\u00f3lidas que existem nele.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":6988247,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, V, V.","id":6988243,"corpo":"<p>V, V, F, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, F, V, V.","id":6988244,"corpo":"<p>V, F, F, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V, F, F.","id":6988245,"corpo":"<p>F, V, V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V, V, F.","id":6988246,"corpo":"<p>F, F, V, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, V, V, F.","id":6988247,"corpo":"<p>V, F, V, V, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"Cin\u00e9tica e C\u00e1lculo de Reatores","oab":false,"nome":"Cin\u00e9tica e C\u00e1lculo de Reatores","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402738,"slug":"engenharia-quimica-cinetica-e-calculo-de-reatores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Kant resume a li\u00e7\u00e3o b\u00e1sica da est\u00e9tica e da anal\u00edtica transcendental ao afirmar que \u201cas condi\u00e7\u00f5es da possibilidade da experi\u00eancia em geral s\u00e3o, ao mesmo tempo, as condi\u00e7\u00f5es da possibilidade dos objetos da experi\u00eancia\u201d (Cr\u00edtica da Raz\u00e3o Pura, A 158\/B 197). Assinale a alternativa que apresenta a consequ\u00eancia desta li\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":56760,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-filosofia","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: Filosofia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1720309,"hashId":"0045e7061a3f82744b00bf69aca0d0cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Kant resume a li\u00e7\u00e3o b\u00e1sica da est\u00e9tica e da anal\u00edtica transcendental ao afirmar que \u201cas condi\u00e7\u00f5es da possibilidade da experi\u00eancia em geral s\u00e3o, ao mesmo tempo, as condi\u00e7\u00f5es da possibilidade dos objetos da experi\u00eancia\u201d (Cr\u00edtica da Raz\u00e3o Pura, A 158\/B 197). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a consequ\u00eancia desta li\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6526972,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Podemos conhecer alma como se esta fosse um objeto de experi\u00eancia.","id":6526969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Podemos conhecer alma como se esta fosse um objeto de experi\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Podemos conhecer a extens\u00e3o espacial e temporal do universo como se fosse um objeto de experi\u00eancia.","id":6526970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Podemos conhecer a extens\u00e3o espacial e temporal do universo como se fosse um objeto de experi\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Podemos conhecer as coisas elas mesmas quando as colocamos numa experi\u00eancia.","id":6526971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Podemos conhecer as coisas elas mesmas quando as colocamos numa experi\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Podemos conhecer os objetos que estamos aptos a experimentar, aqueles que nos aparecem, e n\u00e3o as coisas em si mesmas e que est\u00e3o para al\u00e9m da nossa experi\u00eancia.","id":6526972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Podemos conhecer os objetos que estamos aptos a experimentar, aqueles que nos aparecem, e n\u00e3o as coisas em si mesmas e que est\u00e3o para al\u00e9m da nossa experi\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Podemos conhecer dialeticamente as ideais regulativas enquanto princ\u00edpios constitutivos da experi\u00eancia poss\u00edvel.","id":6526973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Podemos conhecer dialeticamente as ideais regulativas enquanto princ\u00edpios constitutivos da experi\u00eancia poss\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456280,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Correntes Filos\u00f3ficas e Autores","oab":false,"nome":"Correntes Filos\u00f3ficas e Autores","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413573,"slug":"filosofia-correntes-filosoficas-e-autores"},{"nome_clean":"Iluminismo","oab":false,"nome":"Iluminismo","pai":413573,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413583,"slug":"filosofia-iluminismo"},{"nome_clean":"Immanuel Kant","oab":false,"nome":"Immanuel Kant","pai":413583,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413584,"slug":"filosofia-immanuel-kant"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cVerdade e M\u00e9todo\u201d, Gadamer desenvolve uma teoria hermen\u00eautica em que os preconceitos e a alteridade do texto est\u00e3o imbricados num jogo interpretativo, que pode ser visto como um c\u00edrculo hermen\u00eautico. Assinale a alternativa que apresenta a vis\u00e3o de Gadamer sobre a Aufkl\u00e4rung em geral.","provas":[{"id":56760,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-filosofia","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: Filosofia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1720314,"hashId":"f08f9decfafdc988cff1bd83f3443220","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201c<em>Verdade e M\u00e9todo<\/em>\u201d, Gadamer desenvolve uma teoria hermen\u00eautica em que os preconceitos e a alteridade do texto est\u00e3o imbricados num jogo interpretativo, que pode ser visto como um c\u00edrculo hermen\u00eautico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a vis\u00e3o de Gadamer sobre a <em>Aufkl\u00e4rung<\/em> em geral.<\/p>","resposta":6526995,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aufkl\u00e4rung desenvolveu uma teoria dos preconceitos, onde os preconceitos de autoridades s\u00e3o tomados como indicativos de verdade e, portanto, devem guiar nossa interpreta\u00e7\u00e3o.","id":6526994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Aufkl\u00e4rung <\/em>desenvolveu uma teoria dos preconceitos, onde os preconceitos de autoridades s\u00e3o tomados como indicativos de verdade e, portanto, devem guiar nossa interpreta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Aufkl\u00e4rung desenvolveu uma teoria dos preconceitos, cuja divis\u00e3o b\u00e1sica seria entre preconceitos da estima humana e preconceitos por precipita\u00e7\u00e3o. Tal teoria promoveu um descr\u00e9dito dos preconceitos.","id":6526995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A <em>Aufkl\u00e4rung<\/em> desenvolveu uma teoria dos preconceitos, cuja divis\u00e3o b\u00e1sica seria entre preconceitos da estima humana e preconceitos por precipita\u00e7\u00e3o. Tal teoria promoveu um descr\u00e9dito dos preconceitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Aufkl\u00e4rung apresentou a verdade como uma forma de preconceito acima da verifica\u00e7\u00e3o racional.","id":6526996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A <em>Aufkl\u00e4rung <\/em>apresentou a verdade como uma forma de preconceito acima da verifica\u00e7\u00e3o racional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Aufkl\u00e4rung criticou toda forma de tradi\u00e7\u00e3o, com exce\u00e7\u00e3o da tradi\u00e7\u00e3o religiosa crist\u00e3, pois os preconceitos desta valem por si mesmo, visto que n\u00e3o precisariam ser justificados pelo conhecimento racional, dado seu car\u00e1ter de sagrado.","id":6526997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A <em>Aufkl\u00e4rung <\/em>criticou toda forma de tradi\u00e7\u00e3o, com exce\u00e7\u00e3o da tradi\u00e7\u00e3o religiosa crist\u00e3, pois os preconceitos desta valem por si mesmo, visto que n\u00e3o precisariam ser justificados pelo conhecimento racional, dado seu car\u00e1ter de sagrado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Aufkl\u00e4rung defendeu o passado, a volta ao antigo como o reconhecimento de uma sabedoria superior, cuja verdade manifesta-se na interpreta\u00e7\u00e3o daquele que voltou as fontes origin\u00e1rias.","id":6526998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A <em>Aufkl\u00e4rung<\/em> defendeu o passado, a volta ao antigo como o reconhecimento de uma sabedoria superior, cuja verdade manifesta-se na interpreta\u00e7\u00e3o daquele que voltou as fontes origin\u00e1rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456280,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Conceitos Filos\u00f3ficos","oab":false,"nome":"Conceitos Filos\u00f3ficos","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":400933,"slug":"filosofia-conceitos-filosoficos"},{"nome_clean":"Em Busca da Verdade","oab":false,"nome":"Em Busca da Verdade","pai":400933,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402898,"slug":"filosofia-em-busca-da-verdade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em sua obra \u201c\u00c9tica a Nic\u00f4maco\u201d, Arist\u00f3teles mostra que \u00e9 a amizade que produz o desejo de viver junto, na forma da conviv\u00eancia pol\u00edtica.Assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde \u00e0 concep\u00e7\u00e3o de amizade em Arist\u00f3teles.","provas":[{"id":56760,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-filosofia","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: Filosofia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1720318,"hashId":"bb404960b81f3654849397025592f615","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em sua obra \u201c<em>\u00c9tica a Nic\u00f4maco<\/em>\u201d, Arist\u00f3teles mostra que \u00e9 a amizade que produz o desejo de viver junto, na forma da conviv\u00eancia pol\u00edtica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que <strong>N\u00c3O <\/strong>corresponde \u00e0 concep\u00e7\u00e3o de amizade em Arist\u00f3teles.<\/p>","resposta":6527018,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem como caracter\u00edsticas a benevol\u00eancia, a reciprocidade e o reconhecimento.","id":6527014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem como caracter\u00edsticas a benevol\u00eancia, a reciprocidade e o reconhecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pode ser fundada no prazer.","id":6527015,"corpo":"<p>Pode ser fundada no prazer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode ser fundada na m\u00fatua utilidade.","id":6527016,"corpo":"<p>Pode ser fundada na m\u00fatua utilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pode ser fundada na virtude.","id":6527017,"corpo":"<p>Pode ser fundada na virtude.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pode ser fundada na esperan\u00e7a.","id":6527018,"corpo":"<p>Pode ser fundada na esperan\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456280,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Filosofia e a Gr\u00e9cia Antiga","oab":false,"nome":"Filosofia e a Gr\u00e9cia Antiga","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":400935,"slug":"filosofia-filosofia-e-a-grecia-antiga"},{"nome_clean":"Arist\u00f3teles","oab":false,"nome":"Arist\u00f3teles","pai":400935,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402897,"slug":"filosofia-aristoteles"},{"nome_clean":"Filosofia Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Filosofia Pol\u00edtica","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402915,"slug":"filosofia-filosofia-politica"},{"nome_clean":"A Pol\u00edtica Grega (A Rep\u00fablica de Plat\u00e3o e a Pol\u00edtica de Arist\u00f3teles)","oab":false,"nome":"A Pol\u00edtica Grega (A Rep\u00fablica de Plat\u00e3o e a Pol\u00edtica de Arist\u00f3teles)","pai":402915,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402917,"slug":"filosofia-a-politica-grega-a-republica-de-platao-e-a-politica-de-aristoteles"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas \u201cMedita\u00e7\u00f5es\u201d, Descartes adverte que apesar de s\u00f3 nos ju\u00edzos \u00e9 que se pode encontrar \u201cfalsidade formal e verdadeira\u201d, pode encontrar-se nas ideias uma falsidade material. Assinale a alternativa que apresenta exemplos de ideias materialmente falsas segundo Descartes.","provas":[{"id":56760,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-filosofia","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: Filosofia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1720321,"hashId":"006cc75e39a8334c7fcc10076b487b07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas \u201c<em>Medita\u00e7\u00f5es<\/em>\u201d, Descartes adverte que apesar de s\u00f3 nos ju\u00edzos \u00e9 que se pode encontrar \u201cfalsidade formal e verdadeira\u201d, pode encontrar-se nas ideias uma falsidade material. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta exemplos de ideias materialmente falsas segundo Descartes.<\/p>","resposta":6527031,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As ideias de situa\u00e7\u00e3o e movimento.","id":6527029,"corpo":"<p>As ideias de situa\u00e7\u00e3o e movimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As ideias de dura\u00e7\u00e3o e de n\u00famero.","id":6527030,"corpo":"<p>As ideias de dura\u00e7\u00e3o e de n\u00famero.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As ideias de frio e calor.","id":6527031,"corpo":"<p>As ideias de frio e calor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As ideias de infinito e subst\u00e2ncia.","id":6527032,"corpo":"<p>As ideias de infinito e subst\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As ideias de Deus e perfei\u00e7\u00e3o.","id":6527033,"corpo":"<p>As ideias de Deus e perfei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456280,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Correntes Filos\u00f3ficas e Autores","oab":false,"nome":"Correntes Filos\u00f3ficas e Autores","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413573,"slug":"filosofia-correntes-filosoficas-e-autores"},{"nome_clean":"Positivismo","oab":false,"nome":"Positivismo","pai":413573,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413587,"slug":"filosofia-positivismo"},{"nome_clean":"Ren\u00e9 Descartes","oab":false,"nome":"Ren\u00e9 Descartes","pai":413587,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413589,"slug":"filosofia-rene-descartes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta os tr\u00eas princ\u00edpios de conex\u00e3o entre diferentes ideias do esp\u00edrito humano, conforme defende David Hume na sua obra \u201cEnsaio acerca do entendimento humano\u201d.","provas":[{"id":56760,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-filosofia","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: Filosofia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1720325,"hashId":"720c383e2abc190b778a380a36a78b3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta os tr\u00eas princ\u00edpios de conex\u00e3o entre diferentes ideias do esp\u00edrito humano, conforme defende David Hume na sua obra \u201c<em>Ensaio acerca do entendimento humano<\/em>\u201d.<\/p>","resposta":6527051,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Semelhan\u00e7a, progressividade e causalidade.","id":6527049,"corpo":"<p>Semelhan\u00e7a, progressividade e causalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Necessidade, universalidade e conting\u00eancia.","id":6527050,"corpo":"<p>Necessidade, universalidade e conting\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Semelhan\u00e7a, contiguidade, causalidade.","id":6527051,"corpo":"<p>Semelhan\u00e7a, contiguidade, causalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Imagina\u00e7\u00e3o, mem\u00f3ria, reflex\u00e3o.","id":6527052,"corpo":"<p>Imagina\u00e7\u00e3o, mem\u00f3ria, reflex\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tautologia, contradi\u00e7\u00e3o e conting\u00eancia.","id":6527053,"corpo":"<p>Tautologia, contradi\u00e7\u00e3o e conting\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456280,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Correntes Filos\u00f3ficas e Autores","oab":false,"nome":"Correntes Filos\u00f3ficas e Autores","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413573,"slug":"filosofia-correntes-filosoficas-e-autores"},{"nome_clean":"Empirismo","oab":false,"nome":"Empirismo","pai":413573,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":416145,"slug":"filosofia-empirismo"},{"nome_clean":"David Hume","oab":false,"nome":"David Hume","pai":416145,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":416146,"slug":"filosofia-david-hume"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Eventos","id":22427}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que conceitua CORRETAMENTE o que \u00e9 evento.","provas":[{"id":56761,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Eventos","id":22427},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-eventos","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea Eventos - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"},{"id":436,"descricao":"Hotelaria"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":1720337,"hashId":"78ff7674812383b93a60eee83ea6a3ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que conceitua <strong>CORRETAMENTE<\/strong> o que \u00e9 evento.<\/p>","resposta":6527109,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acontecimento que busca reunir pessoas para um fim espec\u00edfico. Para isso, \u00e9 necess\u00e1rio planejamento que englobe detalhadamente todas as a\u00e7\u00f5es.","id":6527109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acontecimento que busca reunir pessoas para um fim espec\u00edfico. Para isso, \u00e9 necess\u00e1rio planejamento que englobe detalhadamente todas as a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conjunto de atividades que envolvem o processo de cria\u00e7\u00e3o, planejamento e desenvolvimento de produtos ou servi\u00e7os que satisfa\u00e7am as necessidades do consumidor, e de estrat\u00e9gias de comunica\u00e7\u00e3o e vendas que superem a concorr\u00eancia.","id":6527110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conjunto de atividades que envolvem o processo de cria\u00e7\u00e3o, planejamento e desenvolvimento de produtos ou servi\u00e7os que satisfa\u00e7am as necessidades do consumidor, e de estrat\u00e9gias de comunica\u00e7\u00e3o e vendas que superem a concorr\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fun\u00e7\u00e3o administrativa que avalia as atitudes p\u00fablicas, identifica as diretrizes e a conduta individual ou da organiza\u00e7\u00e3o na busca do interesse p\u00fablico, e planeja e executa um programa de a\u00e7\u00e3o para conquistar a compreens\u00e3o e a aceita\u00e7\u00e3o p\u00fablicas.","id":6527111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fun\u00e7\u00e3o administrativa que avalia as atitudes p\u00fablicas, identifica as diretrizes e a conduta individual ou da organiza\u00e7\u00e3o na busca do interesse p\u00fablico, e planeja e executa um programa de a\u00e7\u00e3o para conquistar a compreens\u00e3o e a aceita\u00e7\u00e3o p\u00fablicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compreende as atividades que realizam as pessoas durante suas viagens e estadas em lugares diferentes do seu entorno habitual, por um per\u00edodo consecutivo inferior a um ano.","id":6527112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compreende as atividades que realizam as pessoas durante suas viagens e estadas em lugares diferentes do seu entorno habitual, por um per\u00edodo consecutivo inferior a um ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"T\u00e9cnica de comunica\u00e7\u00e3o em massa, cuja finalidade principal \u00e9 fornecer informa\u00e7\u00f5es sobre produtos ou servi\u00e7os com fins comerciais.","id":6527113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00e9cnica de comunica\u00e7\u00e3o em massa, cuja finalidade principal \u00e9 fornecer informa\u00e7\u00f5es sobre produtos ou servi\u00e7os com fins comerciais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Eventos","oab":false,"nome":"Eventos","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403201,"slug":"relacoes-publicas-eventos"},{"nome_clean":"Planejamento de Eventos","oab":false,"nome":"Planejamento de Eventos","pai":403201,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403206,"slug":"relacoes-publicas-planejamento-de-eventos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Eventos","id":22427}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das entidades ligadas ao setor de eventos, associe corretamente as colunas. EntidadesI) Associa\u00e7\u00e3o Internacional de Congressos e Conven\u00e7\u00f5es \u2013 ICCA. II) Federa\u00e7\u00e3o das Entidades Organizadoras de Congressos e Afins da Am\u00e9rica Latina \u2013 COCAL. III) Associa\u00e7\u00e3o Internacional de Profissionais Organizadores de Congressos \u2013 IAPCO. IV) Associa\u00e7\u00e3o Brasileira dos centros de Conven\u00e7\u00f5es, Eventos e Feiras \u2013 ABRACCEF. V) Uni\u00e3o Brasileira dos Promotores de Feiras \u2013 ABRAFE.Principais atividades( ) Al\u00e9m de ser um canal de comunica\u00e7\u00e3o sobre as oportunidades e o desenvolvimento de neg\u00f3cios no setor de eventos em \u00e2mbito mundial, tamb\u00e9m \u00e9 respons\u00e1vel pela divulga\u00e7\u00e3o de um ranking que aponta quais os pa\u00edses que mais realizam eventos internacionais em seus territ\u00f3rios. ( ) Possui foco na profissionaliza\u00e7\u00e3o das pessoas envolvidas no setor de eventos. Tem como objetivo proporcionar a forma\u00e7\u00e3o dos membros associados, garantindo o reconhecimento da profiss\u00e3o, por meio dos servi\u00e7os de qualidade oferecidos. ( ) Representa o setor de feiras de neg\u00f3cios, exposi\u00e7\u00f5es e eventos de todos os segmentos da economia nacional. Em seu quadro de associados, est\u00e3o as maiores empresas do sistema expositor brasileiro. ( ) Re\u00fane e associa centros de conven\u00e7\u00f5es e de exposi\u00e7\u00f5es de todo o Brasil, com finalidade de promover a integra\u00e7\u00e3o e a troca de informa\u00e7\u00f5es relativas ao setor. ( ) Visa difundir a Am\u00e9rica Latina com um destino atrativo para realiza\u00e7\u00e3o de eventos junto a outros continentes, dando suporte para progredirem profissionalmente, estabelecendo normas, princ\u00edpios \u00e9ticos, profissionais e comerciais. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a ordem CORRETA de associa\u00e7\u00e3o, de cima para baixo.","provas":[{"id":56761,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Eventos","id":22427},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-eventos","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea Eventos - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"},{"id":436,"descricao":"Hotelaria"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":1720365,"hashId":"1faf1e11565080fa38e69e43c84aee6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das entidades ligadas ao setor de eventos, associe corretamente as colunas.  <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Entidades<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I) Associa\u00e7\u00e3o Internacional de Congressos e Conven\u00e7\u00f5es \u2013 ICCA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II) Federa\u00e7\u00e3o das Entidades Organizadoras de Congressos e Afins da Am\u00e9rica Latina \u2013 COCAL. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III) Associa\u00e7\u00e3o Internacional de Profissionais Organizadores de Congressos \u2013 IAPCO. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV) Associa\u00e7\u00e3o Brasileira dos centros de Conven\u00e7\u00f5es, Eventos e Feiras \u2013 ABRACCEF. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V) Uni\u00e3o Brasileira dos Promotores de Feiras \u2013 ABRAFE.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Principais atividades<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Al\u00e9m de ser um canal de comunica\u00e7\u00e3o sobre as oportunidades e o desenvolvimento de neg\u00f3cios no setor de eventos em \u00e2mbito mundial, tamb\u00e9m \u00e9 respons\u00e1vel pela divulga\u00e7\u00e3o de um <em>ranking <\/em>que aponta quais os pa\u00edses que mais realizam eventos internacionais em seus territ\u00f3rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Possui foco na profissionaliza\u00e7\u00e3o das pessoas envolvidas no setor de eventos. Tem como objetivo proporcionar a forma\u00e7\u00e3o dos membros associados, garantindo o reconhecimento da profiss\u00e3o, por meio dos servi\u00e7os de qualidade oferecidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Representa o setor de feiras de neg\u00f3cios, exposi\u00e7\u00f5es e eventos de todos os segmentos da economia nacional. Em seu quadro de associados, est\u00e3o as maiores empresas do sistema expositor brasileiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Re\u00fane e associa centros de conven\u00e7\u00f5es e de exposi\u00e7\u00f5es de todo o Brasil, com finalidade de promover a integra\u00e7\u00e3o e a troca de informa\u00e7\u00f5es relativas ao setor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Visa difundir a Am\u00e9rica Latina com um destino atrativo para realiza\u00e7\u00e3o de eventos junto a outros continentes, dando suporte para progredirem profissionalmente, estabelecendo normas, princ\u00edpios \u00e9ticos, profissionais e comerciais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a ordem <strong>CORRETA <\/strong>de associa\u00e7\u00e3o, de cima para baixo.<\/p>","resposta":6527250,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III, IV, V, II","id":6527249,"corpo":"<p>I, III, IV, V, II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III, V, IV, II","id":6527250,"corpo":"<p>I, III, V, IV, II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, V, III, IV, II","id":6527251,"corpo":"<p>I, V, III, IV, II<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III, V, IV, I","id":6527252,"corpo":"<p>II, III, V, IV, I<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, I, V, IV, II","id":6527253,"corpo":"<p>III, I, V, IV, II<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Eventos","oab":false,"nome":"Eventos","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403201,"slug":"relacoes-publicas-eventos"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de Eventos","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de Eventos","pai":403201,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403203,"slug":"relacoes-publicas-avaliacao-de-eventos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Eventos","id":22427}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as fases dos eventos assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":56761,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Eventos","id":22427},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-eventos","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea Eventos - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"},{"id":436,"descricao":"Hotelaria"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":1720368,"hashId":"e5ab39917c01a87b460706d0c4385ab7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as fases dos eventos assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6527265,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de uma das atividades de transevento a promo\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que isso nos permitir\u00e1 conseguir participantes e mensurar o grau de interesse do p\u00fablico potencial.","id":6527264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de uma das atividades de transevento a promo\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que isso nos permitir\u00e1 conseguir participantes e mensurar o grau de interesse do p\u00fablico potencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O pr\u00e9-evento vai desde o momento em que come\u00e7amos a levar em considera\u00e7\u00e3o a primeira ideia, tendo in\u00edcio com o planejamento \u2013 essencial em qualquer tipo de evento.","id":6527265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pr\u00e9-evento vai desde o momento em que come\u00e7amos a levar em considera\u00e7\u00e3o a primeira ideia, tendo in\u00edcio com o planejamento \u2013 essencial em qualquer tipo de evento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O pr\u00e9-evento vai desde o momento em que come\u00e7amos a levar em considera\u00e7\u00e3o a primeira ideia, tendo in\u00edcio com o planejamento \u2013 essencial em qualquer tipo de evento.","id":6527266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pr\u00e9-evento vai desde o momento em que come\u00e7amos a levar em considera\u00e7\u00e3o a primeira ideia, tendo in\u00edcio com o planejamento \u2013 essencial em qualquer tipo de evento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O p\u00f3s-evento \u00e9 o momento em que s\u00e3o definidos o projeto e o planejamento das atividades, detalhamento dos custos a serem disponibilizados para o evento, defini\u00e7\u00e3o dos tipos de servi\u00e7os a serem contratados dentre outros.","id":6527267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O p\u00f3s-evento \u00e9 o momento em que s\u00e3o definidos o projeto e o planejamento das atividades, detalhamento dos custos a serem disponibilizados para o evento, defini\u00e7\u00e3o dos tipos de servi\u00e7os a serem contratados dentre outros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O p\u00f3s-evento come\u00e7a quando se move a organiza\u00e7\u00e3o para o local do evento e tem in\u00edcio a montagem das instala\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias do mesmo.","id":6527268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O p\u00f3s-evento come\u00e7a quando se move a organiza\u00e7\u00e3o para o local do evento e tem in\u00edcio a montagem das instala\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias do mesmo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Eventos","oab":false,"nome":"Eventos","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403201,"slug":"relacoes-publicas-eventos"},{"nome_clean":"Planejamento de Eventos","oab":false,"nome":"Planejamento de Eventos","pai":403201,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403206,"slug":"relacoes-publicas-planejamento-de-eventos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Eventos","id":22427}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a gest\u00e3o de recursos humanos na \u00e1rea de evento assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":56761,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Eventos","id":22427},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-eventos","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea Eventos - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"},{"id":436,"descricao":"Hotelaria"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":1720375,"hashId":"914fc83c90ec82cf0cd0dc592659f8fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a gest\u00e3o de recursos humanos na \u00e1rea de evento assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6527299,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abarca uma associa\u00e7\u00e3o de habilidades e m\u00e9todos, pol\u00edticas, t\u00e9cnicas e pr\u00e1ticas definidas, com o objetivo de administrar os comportamentos internos e potencializar o capital humano. Ocorre atrav\u00e9s da participa\u00e7\u00e3o, capacita\u00e7\u00e3o, envolvimento e desenvolvimento das pessoas envolvidas na gest\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o do evento.","id":6527299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abarca uma associa\u00e7\u00e3o de habilidades e m\u00e9todos, pol\u00edticas, t\u00e9cnicas e pr\u00e1ticas definidas, com o objetivo de administrar os comportamentos internos e potencializar o capital humano. Ocorre atrav\u00e9s da participa\u00e7\u00e3o, capacita\u00e7\u00e3o, envolvimento e desenvolvimento das pessoas envolvidas na gest\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o do evento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 tudo o que se refere a investimentos, despesas (fixas e vari\u00e1veis), lucros, empr\u00e9stimos, financiamentos e valor patrimonial do evento.","id":6527300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 tudo o que se refere a investimentos, despesas (fixas e vari\u00e1veis), lucros, empr\u00e9stimos, financiamentos e valor patrimonial do evento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trata-se do campo de estudo de atividades econ\u00f4micas e sociais de forma a utilizar de maneira racional os recursos naturais, incluindo fontes de energia, renov\u00e1veis ou n\u00e3o.","id":6527301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se do campo de estudo de atividades econ\u00f4micas e sociais de forma a utilizar de maneira racional os recursos naturais, incluindo fontes de energia, renov\u00e1veis ou n\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Envolve a ger\u00eancia dos recursos que fazem parte da atividade comercial, concentrando esfor\u00e7os particulares na efici\u00eancia das vendas, atendimento ao cliente e log\u00edstica do evento.","id":6527302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Envolve a ger\u00eancia dos recursos que fazem parte da atividade comercial, concentrando esfor\u00e7os particulares na efici\u00eancia das vendas, atendimento ao cliente e log\u00edstica do evento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trata-se de uma atividade coordenada para dirigir e controlar um evento no sentido de possibilitar a melhoria de produtos ou servi\u00e7os com vistas a garantir a completa satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades dos clientes relacionadas ao que est\u00e1 sendo oferecido.","id":6527303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de uma atividade coordenada para dirigir e controlar um evento no sentido de possibilitar a melhoria de produtos ou servi\u00e7os com vistas a garantir a completa satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades dos clientes relacionadas ao que est\u00e1 sendo oferecido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Eventos","oab":false,"nome":"Eventos","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403201,"slug":"relacoes-publicas-eventos"},{"nome_clean":"Planejamento de Eventos","oab":false,"nome":"Planejamento de Eventos","pai":403201,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403206,"slug":"relacoes-publicas-planejamento-de-eventos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Eventos","id":22427}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Bandeira Nacional, marque (V) para as afirmativas VERDADEIRAS e (F), para as FALSAS. ( ) Na Bandeira Nacional as letras da legenda \u2013 Ordem e Progresso \u2013 ser\u00e3o escritas em cor preta. ( ) Durante a noite a Bandeira Nacional deve estar devidamente iluminada. ( ) Quando v\u00e1rias bandeiras s\u00e3o hasteadas ou arriadas simultaneamente, a Bandeira Nacional \u00e9 a primeira a atingir o topo e a \u00faltima a dele descer. ( ) Quando em funeral, a Bandeira fica a meio-mastro ou a meia-adri\u00e7a. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de cima para baixo.","provas":[{"id":56761,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Eventos","id":22427},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-eventos","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea Eventos - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"},{"id":436,"descricao":"Hotelaria"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":1720413,"hashId":"5aaa2fc024c853ccf1d9574f5de51be2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Bandeira Nacional, marque (<strong>V<\/strong>) para as afirmativas <strong>VERDADEIRAS <\/strong>e (<strong>F<\/strong>), para as <strong>FALSAS<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na Bandeira Nacional as letras da legenda \u2013 Ordem e Progresso \u2013 ser\u00e3o escritas em cor preta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Durante a noite a Bandeira Nacional deve estar devidamente iluminada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quando v\u00e1rias bandeiras s\u00e3o hasteadas ou arriadas simultaneamente, a Bandeira Nacional \u00e9 a primeira a atingir o topo e a \u00faltima a dele descer. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quando em funeral, a Bandeira fica a meio-mastro ou a meia-adri\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia <strong>CORRETA <\/strong>de cima para baixo.<\/p>","resposta":6527489,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, V","id":6527489,"corpo":"<p>F, V, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, V","id":6527490,"corpo":"<p>V, F, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, V","id":6527491,"corpo":"<p>V, V, F, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, F","id":6527492,"corpo":"<p>V, V, V, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, V, F","id":6527493,"corpo":"<p>F, V, V, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Eventos","oab":false,"nome":"Eventos","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403201,"slug":"relacoes-publicas-eventos"},{"nome_clean":"Protocolo","oab":false,"nome":"Protocolo","pai":403201,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403208,"slug":"relacoes-publicas-protocolo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","descricao":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica - ITA","sigla":"ITA","oab":false,"id":1316}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: F\u00edsica","id":23146}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","sigla":"ITA","id":4815,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os pontos no gr\u00e1fico indicam a velocidade instant\u00e2nea, quil\u00f4metro a quil\u00f4metro, de um carro em movimento retil\u00edneo. Por sua vez, o computador de bordo do carro calcula a velocidade m\u00e9dia dos \u00faltimos 9 km por ele percorridos. Ent\u00e3o, a curva que melhor representa a velocidade m\u00e9dia indicada no computador de bordo entre os quil\u00f4metros 11 e 20 \u00e9","provas":[{"id":59124,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: F\u00edsica","id":23146},"orgao":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","sigla":"ITA","id":4815,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","descricao":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica - ITA","sigla":"ITA","oab":false,"id":1316},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ita-2017-ita-engenheiro-area-fisica-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"ITA - ITA - Engenheiro - \u00c1rea: F\u00edsica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[],"id":1784198,"hashId":"6da9c83d15c498a911dd573085f814fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pontos no gr\u00e1fico indicam a velocidade instant\u00e2nea, quil\u00f4metro a quil\u00f4metro, de um carro em movimento retil\u00edneo. Por sua vez, o computador de bordo do carro calcula a velocidade m\u00e9dia dos \u00faltimos 9 km por ele percorridos. Ent\u00e3o, a curva que melhor representa a velocidade m\u00e9dia indicada no computador de bordo entre os quil\u00f4metros 11 e 20 \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59124\/questao\/1784198-20210707120051000000-0.png\"><\/p>","resposta":6812908,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a tracejada que termina acima de 50 km\/h.","id":6812904,"corpo":"<p>a tracejada que termina acima de 50 km\/h.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a cheia que termina acima de 50 km\/h.","id":6812905,"corpo":"<p>a cheia que termina acima de 50 km\/h.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a tracejada que termina abaixo de 50 km\/h.","id":6812906,"corpo":"<p>a tracejada que termina abaixo de 50 km\/h.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a pontilhada.","id":6812907,"corpo":"<p>a pontilhada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a cheia que termina abaixo de 50 km\/h.","id":6812908,"corpo":"<p>a cheia que termina abaixo de 50 km\/h.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quando precisar use os seguintes valores para as constantes: Constante da gravita\u00e7\u00e3o universal G = 7\u00d710\u221211 m3\/kg.s2. Acelera\u00e7\u00e3o da gravidade g = 10 m\/s2. Velocidade do som no ar = 340 m\/s. Raio da Terra R = 6 400 km. Constante dos gases R = 8,3 J\/mol.K. \u00cdndice adiab\u00e1tico do ar \u03b3 = CP \/ CV = 1,4. Massa molecular do ar Mar = 0,029 kg\/mol. Permeabilidade magn\u00e9tica do v\u00e1cuo \u03bc0 = 4\u03c0 \u00d7 10\u22127 N\/A2. Press\u00e3o atmosf\u00e9rica 1,0 atm = 100 kPa. Massa espec\u00edfica da \u00e1gua = 1,0 g\/cm3","id":463257,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Quando precisar use os seguintes valores para as constantes<\/strong>: Constante da gravita\u00e7\u00e3o universal <em>G<\/em> = 7\u00d710<sup>\u221211<\/sup> m<sup>3<\/sup>\/kg.s<sup>2<\/sup>. Acelera\u00e7\u00e3o da gravidade <em>g<\/em> = 10 m\/s<sup>2<\/sup>. Velocidade do som no ar = 340 m\/s. Raio da Terra<em> R<\/em> = 6 400 km. Constante dos gases <em>R<\/em> = 8,3 J\/mol.K. \u00cdndice adiab\u00e1tico do ar \u03b3 = <em>C<\/em><sub><em>P<\/em><\/sub><em> \/ C<\/em><sub><em>V<\/em><\/sub> = 1,4. Massa molecular do ar M<sub>ar<\/sub> = 0,029 kg\/mol. Permeabilidade magn\u00e9tica do v\u00e1cuo \u03bc<sub>0<\/sub> = 4\u03c0 \u00d7 10<sup>\u22127<\/sup> N\/A<sup>2<\/sup>. Press\u00e3o atmosf\u00e9rica 1,0 atm = 100 kPa. Massa espec\u00edfica da \u00e1gua = 1,0 g\/cm<sup>3<\/sup><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Cinem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Cinem\u00e1tica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400867,"slug":"fisica-cinematica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"Movimento Retil\u00edneo Uniformemente Variado","oab":false,"nome":"Movimento Retil\u00edneo Uniformemente Variado","pai":400867,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416571,"slug":"fisica-movimento-retilineo-uniformemente-variado"},{"nome_clean":"Gr\u00e1ficos do MRU e MRUV","oab":false,"nome":"Gr\u00e1ficos do MRU e MRUV","pai":400867,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416572,"slug":"fisica-graficos-do-mru-e-mruv"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":23168}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Didaqu\u00ea foi amplamente utilizado pela igreja primitiva como fonte do ensinamento dos ap\u00f3stolos. Segundo esse livro, qual o crit\u00e9rio correto para as igrejas distinguirem os verdadeiros dos falsos profetas?","provas":[{"id":59241,"cargo":{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":23168},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2017-direns-marinha-1o-tenente-area-pastor-da-igreja-batista-unico-gabarito-encontrado-6","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - 1\u00ba tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:37","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1787406,"hashId":"0f78c49b8ae98ddba28a399790c83f73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Didaqu\u00ea foi amplamente utilizado pela igreja primitiva como fonte do ensinamento dos ap\u00f3stolos. Segundo esse livro, qual o crit\u00e9rio correto para as igrejas distinguirem os verdadeiros dos falsos profetas?<\/p>","resposta":6826811,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os milagres.","id":6826808,"corpo":"<p>Os milagres.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A fidelidade \u00e0s escrituras.","id":6826809,"corpo":"<p>A fidelidade \u00e0s escrituras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O cumprimento das profecias.","id":6826810,"corpo":"<p>O cumprimento das profecias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O car\u00e1ter.","id":6826811,"corpo":"<p>O car\u00e1ter.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A ortodoxia.","id":6826812,"corpo":"<p>A ortodoxia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463958,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932}],"cargos":[{"descricao":"Cadete - Prova de Matem\u00e1tica, Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas","id":18065}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to the text, read the statements and choose the correct alternative. I \u2013 Hope\u2019s community didn\u2019t want him because of a superstition. II \u2013 Ms Lov\u00e9n started helping orphan children after she met Hope. III \u2013 Anja\u2019s foundation cares for poor parents who have many children. IV \u2013 George Kindel was the only person who voted for Ms Lov\u00e9n. V \u2013 Ms Lov\u00e9n has a child of her own and it\u2019s a boy.","provas":[{"id":59148,"cargo":{"descricao":"Cadete - Prova de Matem\u00e1tica, Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas","id":18065},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"espcex-2017-exercito-cadete-prova-de-matematica-geografia-historia-e-ingles","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - ESPCEX - Cadete - Prova de Matem\u00e1tica, Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:39","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental do Ex\u00e9rcito","id":53},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1787417,"hashId":"0786758b35ed82950bb0e932ebc3cb94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">According to the text, read the statements and choose the correct alternative. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Hope\u2019s community didn\u2019t want him because of a superstition. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Ms Lov\u00e9n started helping orphan children after she met Hope. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Anja\u2019s foundation cares for poor parents who have many children. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 George Kindel was the only person who voted for Ms Lov\u00e9n. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 Ms Lov\u00e9n has a child of her own and it\u2019s a boy.<\/p>","resposta":6826862,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II and IV are correct.","id":6826860,"corpo":"<p>I, II and IV are correct.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III and V are correct.","id":6826861,"corpo":"<p>III and V are correct.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I and V are correct.","id":6826862,"corpo":"<p>I and V are correct.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III and IV are correct.","id":6826863,"corpo":"<p>I, III and IV are correct.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III and V are correct.","id":6826864,"corpo":"<p>II, III and V are correct.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es 54, 55 e 56.Woman who rescued Nigerian \u2018witch-child\u2019 beats Obama and Pope Francis to top list of world\u2019s most inspiring people A woman who rescued a two-year-old boy who had been cast out by his own community for being a \u201cwitch-child\u201d has been recognised in an international list of the most inspiring people of the year. Anja Ringgren Lov\u00e9n, a Danish care worker who rescued the young Nigerian boy back in February 2016, beat the likes of Pope Francis, Barack Obama and the Dalai Lama to top the list of 100 inspiring individuals compiled by German-language OOOM Magazine.\tAn image of Ms Lov\u00e9n giving the two-year-old boy (now called Hope) some water was shared around the world, and served to highlight the work she was doing to help orphan children in Nigeria. Witch accusations is a growing problem in many African countries, especially in Nigeria, where Anja\u2019s charity African Children\u2019s Aid Education and Development Foundation cares for other children like Hope.\t\u201cWhen she saw the starving child, she acted like a human being and became an inspiration for millions,\u201d said Georg Kindel, OOOM\u2019s editor-in-chief, who led the jury that chose the list. Speaking today about the experience, she said: \u201cHe was the size of a little baby, my whole body froze. I was thinking of my own son when I saw the boy. For me it was clear at that moment that I would fight with all my strength for him to survive.\u201d\tAdapted from http:\/\/www.independent.co.uk\/news\/people\/ worlds-most-inspiring-person-2016-ooom-anja-ringgren-lovennigeria-witch-child-a7460976.html","id":463982,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es 54, 55 e 56.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Woman who rescued Nigerian \u2018witch-child\u2019 beats Obama and Pope Francis to top list of world\u2019s most inspiring people <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tA woman who rescued a two-year-old boy who had been cast out by his own community for being a \u201cwitch-child\u201d has been recognised in an international list of the most inspiring people of the year. Anja Ringgren Lov\u00e9n, a Danish care worker who rescued the young Nigerian boy back in February 2016, beat the likes of Pope Francis, Barack Obama and the Dalai Lama to top the list of 100 inspiring individuals compiled by German-language OOOM Magazine.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tAn image of Ms Lov\u00e9n giving the two-year-old boy (now called Hope) some water was shared around the world, and served to highlight the work she was doing to help orphan children in Nigeria. Witch accusations is a growing problem in many African countries, especially in Nigeria, where Anja\u2019s charity African Children\u2019s Aid Education and Development Foundation cares for other children like Hope.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u201cWhen she saw the starving child, she acted like a human being and became an inspiration for millions,\u201d said Georg Kindel, OOOM\u2019s editor-in-chief, who led the jury that chose the list. Speaking today about the experience, she said: \u201cHe was the size of a little baby, my whole body froze. I was thinking of my own son when I saw the boy. For me it was clear at that moment that I would fight with all my strength for him to survive.\u201d<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Adapted from http:\/\/www.independent.co.uk\/news\/people\/ worlds-most-inspiring-person-2016-ooom-anja-ringgren-lovennigeria-witch-child-a7460976.html<\/em><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59148\/grupo-questao\/463982-20210708151142000000-0.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 541 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":23168}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o texto hebraico do Antigo Testamento, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":59241,"cargo":{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":23168},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2017-direns-marinha-1o-tenente-area-pastor-da-igreja-batista-unico-gabarito-encontrado-6","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - 1\u00ba tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:41","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1787423,"hashId":"ec204fe76e992ad2ab494dbddb796dd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o texto hebraico do Antigo Testamento, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6826889,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A B\u00edblia Hebraica Stuttgartensia baseia-se no texto conhecido como Poliglota Complutense.","id":6826888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A B\u00edblia Hebraica Stuttgartensia baseia-se no texto conhecido como Poliglota Complutense.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O texto massor\u00e9tico \u00e9 o texto conson\u00e2ntico hebraico que os massoretas vocalizaram, acentuaram e dotaram de massor\u00e1.","id":6826889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto massor\u00e9tico \u00e9 o texto conson\u00e2ntico hebraico que os massoretas vocalizaram, acentuaram e dotaram de massor\u00e1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O C\u00f3dice de Alepo foi utilizado por Erasmo de Roterdam em sua tradu\u00e7\u00e3o do Antigo Testamento.","id":6826890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3dice de Alepo foi utilizado por Erasmo de Roterdam em sua tradu\u00e7\u00e3o do Antigo Testamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lutero utilizou a Poliglota de Antu\u00e9rpia ao traduzir a B\u00edblia para o alem\u00e3o.","id":6826891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lutero utilizou a Poliglota de Antu\u00e9rpia ao traduzir a B\u00edblia para o alem\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O C\u00f3dice do Cairo e a Poliglota de Londres serviram de base para a tradu\u00e7\u00e3o inglesa conhecida como King James Version.","id":6826892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3dice do Cairo e a Poliglota de Londres serviram de base para a tradu\u00e7\u00e3o inglesa conhecida como King James Version.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463958,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":23168}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta dois fil\u00f3sofos que negaram a exist\u00eancia de Deus.","provas":[{"id":59241,"cargo":{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":23168},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2017-direns-marinha-1o-tenente-area-pastor-da-igreja-batista-unico-gabarito-encontrado-6","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - 1\u00ba tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:45","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1787440,"hashId":"e8394e229d500dcd1a26dc9cbefdfc8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta dois fil\u00f3sofos que negaram a exist\u00eancia de Deus.<\/p>","resposta":6826970,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Descartes e Spinoza.","id":6826967,"corpo":"<p>Descartes e Spinoza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nietzsche e Voltaire.","id":6826968,"corpo":"<p>Nietzsche e Voltaire.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00eaneca e Hume.","id":6826969,"corpo":"<p>S\u00eaneca e Hume.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Feuerbach e Comte.","id":6826970,"corpo":"<p>Feuerbach e Comte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Marx e S\u00f3crates.","id":6826971,"corpo":"<p>Marx e S\u00f3crates.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463958,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Previd\u00eancia \u2013 \u00c1rea: Matem\u00e1tico","id":23479}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Rond\u00f4nia","sigla":"IPERON","id":4846,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sandro Yukata, um investidor, disp\u00f5e de um capital de R$ 12.000,00 e faz uma aplica\u00e7\u00e3o de longo prazo a uma taxa de 8%, com juros capitalizados anualmente. Considerando que n\u00e3o foram feitas novas aplica\u00e7\u00f5es ou retiradas, determine o n\u00famero inteiro m\u00ednimo de anos que s\u00e3o necess\u00e1rios para que o capital acumulado por ele seja maior que o dobro do capital inicial. Considere log2\u22450,301 e log3\u22450,477.","provas":[{"id":59771,"cargo":{"descricao":"Analista em Previd\u00eancia \u2013 \u00c1rea: Matem\u00e1tico","id":23479},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Rond\u00f4nia","sigla":"IPERON","id":4846,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iperon-ro-2017-ibade-analista-em-previdencia-area-matematico","tipo":1,"nome":"IBADE - IPERON - Analista em Previd\u00eancia \u2013 \u00c1rea: Matem\u00e1tico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1809840,"hashId":"d3daeefb8d27961d87197d64771d0864","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sandro Yukata, um investidor, disp\u00f5e de um capital de R$ 12.000,00 e faz uma aplica\u00e7\u00e3o de longo prazo a uma taxa de 8%, com juros capitalizados anualmente. Considerando que n\u00e3o foram feitas novas aplica\u00e7\u00f5es ou retiradas, determine o n\u00famero inteiro m\u00ednimo de anos que s\u00e3o necess\u00e1rios para que o capital acumulado por ele seja maior que o dobro do capital inicial. Considere <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\log2\\cong0,301\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mop\">lo<span style=\"margin-right: 0.01389em;\">g<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2245<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\log3\\cong0,477.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mop\">lo<span style=\"margin-right: 0.01389em;\">g<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2245<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord\">7<\/span><span class=\"mord\">7<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","resposta":6930386,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9.","id":6930385,"corpo":"<p>9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10.","id":6930386,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12.","id":6930387,"corpo":"<p>12.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15.","id":6930388,"corpo":"<p>15.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"18.","id":6930389,"corpo":"<p>18.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465839,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Juros compostos","oab":false,"nome":"Juros compostos","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403834,"slug":"matematica-juros-compostos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Previd\u00eancia \u2013 \u00c1rea: Matem\u00e1tico","id":23479}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Rond\u00f4nia","sigla":"IPERON","id":4846,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que dados coletados de uma pesquisa pudessem atender algumas caracter\u00edsticas desejadas, foi retirado um \u00fanico n\u00famero da sequ\u00eancia de valores P, a seguir:P = {18, 17, 23, 11, 29, 30,12}Ap\u00f3s a retirada deste n\u00famero, do conjunto P, a m\u00e9dia aritm\u00e9tica da nova sequ\u00eancia formada foi de 18,5. Desta forma, a mediana dos valores de P passou a ser:","provas":[{"id":59771,"cargo":{"descricao":"Analista em Previd\u00eancia \u2013 \u00c1rea: Matem\u00e1tico","id":23479},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Rond\u00f4nia","sigla":"IPERON","id":4846,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iperon-ro-2017-ibade-analista-em-previdencia-area-matematico","tipo":1,"nome":"IBADE - IPERON - Analista em Previd\u00eancia \u2013 \u00c1rea: Matem\u00e1tico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1809852,"hashId":"04f232712d9e62c918ef953c3d4805d3","enunciado":"<p>Para que dados coletados de uma pesquisa pudessem atender algumas caracter\u00edsticas desejadas, foi retirado um \u00fanico n\u00famero da sequ\u00eancia de valores P, a seguir:<\/p><p style=\"text-align: center;\">P = {18, 17, 23, 11, 29, 30,12}<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a retirada deste n\u00famero, do conjunto P, a m\u00e9dia aritm\u00e9tica da nova sequ\u00eancia formada foi de 18,5. Desta forma, a mediana dos valores de P passou a ser:<\/p>","resposta":6930424,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16,5","id":6930422,"corpo":"<p>16,5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"17,0","id":6930423,"corpo":"<p>17,0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"17,5","id":6930424,"corpo":"<p>17,5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18,0","id":6930425,"corpo":"<p>18,0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"18,5","id":6930426,"corpo":"<p>18,5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465839,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408555,"slug":"matematica-media-aritmetica-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Previd\u00eancia \u2013 \u00c1rea: M\u00e9dico Perito","id":23481}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Rond\u00f4nia","sigla":"IPERON","id":4846,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Norma Regulamentadora n\u00ba 16 prev\u00ea o pagamento de adicional de periculosidade aos trabalhadores que:","provas":[{"id":59773,"cargo":{"descricao":"Analista em Previd\u00eancia \u2013 \u00c1rea: M\u00e9dico Perito","id":23481},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Rond\u00f4nia","sigla":"IPERON","id":4846,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iperon-ro-2017-ibade-analista-em-previdencia-area-medico-perito","tipo":1,"nome":"IBADE - IPERON - Analista em Previd\u00eancia \u2013 \u00c1rea: M\u00e9dico Perito - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1809878,"hashId":"068708164775fe9f22461999afa4518f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Norma Regulamentadora n\u00ba 16 prev\u00ea o pagamento de adicional de periculosidade aos trabalhadores que:<\/p>","resposta":6930527,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realizam exuma\u00e7\u00e3o de corpos.","id":6930524,"corpo":"<p>realizam exuma\u00e7\u00e3o de corpos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trabalham na coleta de lixo urbano.","id":6930525,"corpo":"<p>trabalham na coleta de lixo urbano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"est\u00e3o expostos ao benzeno.","id":6930526,"corpo":"<p>est\u00e3o expostos ao benzeno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"realizam atividades perigosas em motocicleta.","id":6930527,"corpo":"<p>realizam atividades perigosas em motocicleta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"est\u00e3o expostos a radia\u00e7\u00e3o n\u00e3o ionizante.","id":6930528,"corpo":"<p>est\u00e3o expostos a radia\u00e7\u00e3o n\u00e3o ionizante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465881,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 16 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Perigosas","oab":false,"nome":"NR 16 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Perigosas","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397933,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-16-atividades-e-operacoes-perigosas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Previd\u00eancia \u2013 \u00c1rea: M\u00e9dico Perito","id":23481}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Rond\u00f4nia","sigla":"IPERON","id":4846,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dermatite al\u00e9rgica de contato causada por contaminantes, principalmente cromo e cobalto, caracteristicamente eczematosa, aguda, muito pruriginosa e que, de modo geral, com o retorno \u00e0 atividade \u00e9 recidivante, rebelde e tende a se tornar cr\u00f4nica \u00e9 observada nos trabalhadores que laboram em contato com:","provas":[{"id":59773,"cargo":{"descricao":"Analista em Previd\u00eancia \u2013 \u00c1rea: M\u00e9dico Perito","id":23481},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Rond\u00f4nia","sigla":"IPERON","id":4846,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iperon-ro-2017-ibade-analista-em-previdencia-area-medico-perito","tipo":1,"nome":"IBADE - IPERON - Analista em Previd\u00eancia \u2013 \u00c1rea: M\u00e9dico Perito - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1809884,"hashId":"48cc31eb3f1fdce46ed67704a33d6b2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dermatite al\u00e9rgica de contato causada por contaminantes, principalmente cromo e cobalto, caracteristicamente eczematosa, aguda, muito pruriginosa e que, de modo geral, com o retorno \u00e0 atividade \u00e9 recidivante, rebelde e tende a se tornar cr\u00f4nica \u00e9 observada nos trabalhadores que laboram em contato com:<\/p>","resposta":6930555,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"luvas de l\u00e1tex.","id":6930554,"corpo":"<p>luvas de l\u00e1tex.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cimento.","id":6930555,"corpo":"<p>cimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"graxa.","id":6930556,"corpo":"<p>graxa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fibra de vidro.","id":6930557,"corpo":"<p>fibra de vidro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"madeira.","id":6930558,"corpo":"<p>madeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465881,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Previd\u00eancia \u2013 \u00c1rea: M\u00e9dico Perito","id":23481}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Rond\u00f4nia","sigla":"IPERON","id":4846,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A correta rela\u00e7\u00e3o entre a doen\u00e7a oftalmol\u00f3gica e a exposi\u00e7\u00e3o ocupacional \u00e9:","provas":[{"id":59773,"cargo":{"descricao":"Analista em Previd\u00eancia \u2013 \u00c1rea: M\u00e9dico Perito","id":23481},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Rond\u00f4nia","sigla":"IPERON","id":4846,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iperon-ro-2017-ibade-analista-em-previdencia-area-medico-perito","tipo":1,"nome":"IBADE - IPERON - Analista em Previd\u00eancia \u2013 \u00c1rea: M\u00e9dico Perito - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1809889,"hashId":"078dedc93f4520fe965788df15948d2e","enunciado":"<p>A correta rela\u00e7\u00e3o entre a doen\u00e7a oftalmol\u00f3gica e a exposi\u00e7\u00e3o ocupacional \u00e9:<\/p>","resposta":6930581,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"neurite \u00f3tica \u2013 merc\u00fario.","id":6930579,"corpo":"<p>neurite \u00f3tica \u2013 merc\u00fario.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ceratite \u2013 calor.","id":6930580,"corpo":"<p>ceratite \u2013 calor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"blefarite \u2013 radia\u00e7\u00e3o infravermelha.","id":6930581,"corpo":"<p>blefarite \u2013 radia\u00e7\u00e3o infravermelha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conjuntivite - micro-ondas.","id":6930582,"corpo":"<p>conjuntivite - micro-ondas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"catarata \u2013 enxofre.","id":6930583,"corpo":"<p>catarata \u2013 enxofre.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465881,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"},{"nome_clean":"Medicina do trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do trabalho","pai":402940,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402941,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Previd\u00eancia \u2013 \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":23480}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Rond\u00f4nia","sigla":"IPERON","id":4846,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O treinamento vem sendo utilizado pelas organiza\u00e7\u00f5es como uma estrat\u00e9gia visando:","provas":[{"id":59774,"cargo":{"descricao":"Analista em Previd\u00eancia \u2013 \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":23480},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Rond\u00f4nia","sigla":"IPERON","id":4846,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iperon-ro-2017-ibade-analista-em-previdencia-area-psicologo","tipo":1,"nome":"IBADE - IPERON - Analista em Previd\u00eancia \u2013 \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1809892,"hashId":"243fbc25fc1d0c61d6381f21a0b4a1d2","enunciado":"<p>O treinamento vem sendo utilizado pelas organiza\u00e7\u00f5es como uma estrat\u00e9gia visando:<\/p>","resposta":6930596,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"direcionar os desejos dos membros das organiza\u00e7\u00f5es.","id":6930594,"corpo":"<p>direcionar os desejos dos membros das organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atender aos anseios pessoais de gerentes e coordenadores.","id":6930595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atender aos anseios pessoais de gerentes e coordenadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aprimorar e elevar o n\u00edvel de qualidade e produtividade nas organiza\u00e7\u00f5es.","id":6930596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aprimorar e elevar o n\u00edvel de qualidade e produtividade nas organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mudan\u00e7a organizacional ampla e planejada.","id":6930597,"corpo":"<p>mudan\u00e7a organizacional ampla e planejada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"amplo compartilhamento de responsabilidade e controle.","id":6930598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">amplo compartilhamento de responsabilidade e controle.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Treinamento e desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e desenvolvimento","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398621,"slug":"psicologia-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Previd\u00eancia \u2013 \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":23480}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Rond\u00f4nia","sigla":"IPERON","id":4846,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O psicodiagn\u00f3stico \u00e9 um processo temporalmente limitado, que emprega m\u00e9todos e t\u00e9cnicas psicol\u00f3gicas para compreender os problemas, avaliar, classificar e prever o curso do caso, culminando na comunica\u00e7\u00e3o dos resultados. Uma de suas etapas caracter\u00edsticas \u00e9:","provas":[{"id":59774,"cargo":{"descricao":"Analista em Previd\u00eancia \u2013 \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":23480},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Rond\u00f4nia","sigla":"IPERON","id":4846,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iperon-ro-2017-ibade-analista-em-previdencia-area-psicologo","tipo":1,"nome":"IBADE - IPERON - Analista em Previd\u00eancia \u2013 \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1809896,"hashId":"aa4ecf72ca688029b21366d0aba5fa4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O psicodiagn\u00f3stico \u00e9 um processo temporalmente limitado, que emprega m\u00e9todos e t\u00e9cnicas psicol\u00f3gicas para compreender os problemas, avaliar, classificar e prever o curso do caso, culminando na comunica\u00e7\u00e3o dos resultados. Uma de suas etapas caracter\u00edsticas \u00e9:<\/p>","resposta":6930615,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realiza\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00f5es (assinalamentos, interpreta\u00e7\u00f5es, holding) durante as entrevistas e aplica\u00e7\u00f5es de t\u00e9cnicas projetivas.","id":6930614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realiza\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00f5es (assinalamentos, interpreta\u00e7\u00f5es, holding) durante as entrevistas e aplica\u00e7\u00f5es de t\u00e9cnicas projetivas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entrevista inicial com o paciente, para conhec\u00ea-lo e extrair informa\u00e7\u00f5es visando formular hip\u00f3teses para planejar a bateria de testes a aplicar.","id":6930615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entrevista inicial com o paciente, para conhec\u00ea-lo e extrair informa\u00e7\u00f5es visando formular hip\u00f3teses para planejar a bateria de testes a aplicar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entrevista familiar para obter informa\u00e7\u00f5es mais precisas para a defini\u00e7\u00e3o dos testes a serem utilizados.","id":6930616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entrevista familiar para obter informa\u00e7\u00f5es mais precisas para a defini\u00e7\u00e3o dos testes a serem utilizados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Declarar a cada etapa por meio da reda\u00e7\u00e3o de informe os efeitos terap\u00eauticos obtidos a partir da aplica\u00e7\u00e3o dos testes projetivos.","id":6930617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Declarar a cada etapa por meio da reda\u00e7\u00e3o de informe os efeitos terap\u00eauticos obtidos a partir da aplica\u00e7\u00e3o dos testes projetivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Realizar encaminhamento para um segundo profissional a fim de garantir um diagn\u00f3stico preciso e isento da subjetividade do psic\u00f3logo.","id":6930618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar encaminhamento para um segundo profissional a fim de garantir um diagn\u00f3stico preciso e isento da subjetividade do psic\u00f3logo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico","pai":398605,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398607,"slug":"psicologia-psicodiagnostico"},{"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Porecatu","sigla":"","id":4856,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na leitura do texto, considere as afirmativas a seguir. I. O ambiente tecnol\u00f3gico, de maneira geral, n\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com a dire\u00e7\u00e3o segura.II. As pessoas que trabalham profissionalmente no tr\u00e2nsito s\u00e3o as que mais cometem infra\u00e7\u00f5es dessa natureza. III. A conscientiza\u00e7\u00e3o dos motoristas est\u00e1 diretamente relacionada \u00e0 puni\u00e7\u00e3o dos mesmos. IV. Quando o assunto \u00e9 dire\u00e7\u00e3o, os aparelhos m\u00f3veis se tornam proibidos pela legisla\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":59862,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Porecatu","sigla":"","id":4856,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-porecatu-pr-2017-cops-uel-assistente-administrativo-o-gabarito-preliminar-nao-e-mais-disponibilizado-pela-banca-https-www-cops-uel-br-v2-selecao-detalharselecao-selecao-222","tipo":1,"nome":"COPS UEL - C\u00e2mara de Porecatu - Assistente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1809913,"hashId":"19d7a29f33c527012e90551219f21be7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na leitura do texto, considere as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O ambiente tecnol\u00f3gico, de maneira geral, n\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com a dire\u00e7\u00e3o segura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As pessoas que trabalham profissionalmente no tr\u00e2nsito s\u00e3o as que mais cometem infra\u00e7\u00f5es dessa natureza. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A conscientiza\u00e7\u00e3o dos motoristas est\u00e1 diretamente relacionada \u00e0 puni\u00e7\u00e3o dos mesmos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Quando o assunto \u00e9 dire\u00e7\u00e3o, os aparelhos m\u00f3veis se tornam proibidos pela legisla\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6930694,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II s\u00e3o corretas.","id":6930692,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e II s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e III s\u00e3o corretas.","id":6930693,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, III e IV s\u00e3o corretas.","id":6930694,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I, III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o corretas.","id":6930695,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de 5 a 10.Liga\u00e7\u00f5es perigosas A distra\u00e7\u00e3o dos motoristas aumentou muito com a populariza\u00e7\u00e3o dos smartphones. Infelizmente, esse comportamento coloca a vida das pessoas em perigo, contra o bom senso que deveria haver no tr\u00e2nsito. Segundo o Detran, em 2016 foram registradas 8.330 infra\u00e7\u00f5es de motoristas dirigindo e usando o celular em Londrina. \u00c9 como se a cada dia, em seis meses, 39 motoristas no tr\u00e2nsito londrinense sa\u00edssem deliberadamente na rua com o objetivo de ferir algu\u00e9m. Deliberadamente porque o artigo 252 descreve o uso de celular no tr\u00e2nsito como infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima. Dessas infra\u00e7\u00f5es, 4.763 foram registadas pela CMTU (Companhia Municipal de Tr\u00e2nsito e Urbaniza\u00e7\u00e3o), ou seja, na \u00e1rea urbana \u2013 excetuando as rodovias federais.O taxista M\u00e1rio Proen\u00e7a relata que j\u00e1 viu muita gente fazendo uso do celular enquanto dirige e algumas dessas situa\u00e7\u00f5es quase resultaram em acidente. \u201cO celular distrai a pessoa completamente. O carro faz ziguezague, o motorista n\u00e3o tem aten\u00e7\u00e3o\u201d. Ele afirma que a pessoa que age assim \u00e9 como se estivesse com uma arma na m\u00e3o. \u201cTodo motorista deveria saber que n\u00e3o pode, mas muitos n\u00e3o est\u00e3o nem a\u00ed\u201d, reclama.A conduta de todos deve ser impec\u00e1vel no tr\u00e2nsito, mas \u00e9 cobrada sobretudo de quem trabalha profissionalmente. O motorista de uma empresa de \u00f4nibus rodovi\u00e1rio, Adriano Conduta, informa que a empresa realiza cursos mensais. E do alto da cabine do ve\u00edculo ele observa muitos motoristas utilizando telefone enquanto dirigem. \u201cO povo s\u00f3 se conscientiza quando mexem no bolso dele, mas eu acho que essas pessoas deveriam perder o direito de dirigir\u201d, reivindica.(Adaptado de OGAWA, V. Liga\u00e7\u00f5es perigosas. Folha de Londrina. Londrina, 23 de ago. 2017, Caderno Cidades, p. 1.)","id":465884,"enunciado":"<p>Leia o texto a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de 5 a 10.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Liga\u00e7\u00f5es perigosas <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A distra\u00e7\u00e3o dos motoristas aumentou muito com a populariza\u00e7\u00e3o dos <em>smartphones<\/em>. Infelizmente, <u>esse comportamento<\/u> coloca a vida das pessoas em perigo, contra o bom senso que deveria haver no tr\u00e2nsito. Segundo o Detran, em 2016 foram registradas 8.330 infra\u00e7\u00f5es de motoristas dirigindo e usando <u>o celular<\/u> em Londrina. \u00c9 como se a cada dia, em seis meses, 39 motoristas no tr\u00e2nsito londrinense sa\u00edssem deliberadamente na rua com o objetivo de ferir algu\u00e9m. Deliberadamente porque <u>o artigo 252<\/u> descreve o uso de celular no tr\u00e2nsito como infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima. Dessas infra\u00e7\u00f5es, 4.763 foram registadas pela CMTU (Companhia Municipal de Tr\u00e2nsito e Urbaniza\u00e7\u00e3o), ou seja, na \u00e1rea urbana \u2013 excetuando as rodovias federais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O taxista M\u00e1rio Proen\u00e7a relata que j\u00e1 viu muita gente fazendo uso do celular enquanto dirige e algumas dessas situa\u00e7\u00f5es quase resultaram em acidente. \u201cO celular distrai <u>a pesso<\/u>a completamente. O carro faz ziguezague, o motorista n\u00e3o tem aten\u00e7\u00e3o\u201d. Ele afirma que a pessoa que age assim \u00e9 como se estivesse com uma arma na m\u00e3o. \u201cTodo motorista deveria saber que n\u00e3o pode, mas muitos n\u00e3o est\u00e3o nem a\u00ed\u201d, reclama.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A conduta de todos deve ser impec\u00e1vel no tr\u00e2nsito, mas \u00e9 cobrada sobretudo de quem trabalha profissionalmente. O motorista de uma empresa de \u00f4nibus rodovi\u00e1rio, Adriano Conduta, informa que a empresa realiza cursos mensais. E do alto da cabine do ve\u00edculo ele observa muitos motoristas utilizando telefone enquanto dirigem. \u201cO povo s\u00f3 se conscientiza quando mexem no bolso dele, mas eu acho que essas pessoas deveriam perder o direito de dirigir\u201d, reivindica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adaptado de OGAWA, V. Liga\u00e7\u00f5es perigosas. Folha de Londrina. Londrina, 23 de ago. 2017, Caderno Cidades, p. 1.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 05 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Porecatu","sigla":"","id":4856,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto, considere as afirmativas a seguir.I. Em \u201cSegundo o Detran\u201d, o termo em destaque \u00e9 um ordinal correspondente a dois.II. Em \u201cou seja, na \u00e1rea urbana\u201d, a express\u00e3o sublinhada refor\u00e7a o que foi dito anteriormente.III. O trecho \u201cmuitos n\u00e3o est\u00e3o nem a\u00ed\u201d corrobora a conduta dos maus motorista.IV. No \u00faltimo par\u00e1grafo, o termo \u201cimpec\u00e1vel\u201d remete \u00e0 ideia de \u201ccorre\u00e7\u00e3o\u201d.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":59862,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Porecatu","sigla":"","id":4856,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-porecatu-pr-2017-cops-uel-assistente-administrativo-o-gabarito-preliminar-nao-e-mais-disponibilizado-pela-banca-https-www-cops-uel-br-v2-selecao-detalharselecao-selecao-222","tipo":1,"nome":"COPS UEL - C\u00e2mara de Porecatu - Assistente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1809915,"hashId":"440e744a732bb2743d796c355c28f152","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto, considere as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em \u201c<u>Segundo<\/u> o Detran\u201d, o termo em destaque \u00e9 um ordinal correspondente a dois.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Em \u201c<u>ou seja<\/u>, na \u00e1rea urbana\u201d, a express\u00e3o sublinhada refor\u00e7a o que foi dito anteriormente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O trecho \u201cmuitos n\u00e3o est\u00e3o nem a\u00ed\u201d corrobora a conduta dos maus motorista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. No \u00faltimo par\u00e1grafo, o termo \u201cimpec\u00e1vel\u201d remete \u00e0 ideia de \u201ccorre\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6930703,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II s\u00e3o corretas.","id":6930700,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e II s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e III s\u00e3o corretas.","id":6930701,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, III e IV s\u00e3o corretas.","id":6930702,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I, III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o corretas.","id":6930703,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de 5 a 10.Liga\u00e7\u00f5es perigosas A distra\u00e7\u00e3o dos motoristas aumentou muito com a populariza\u00e7\u00e3o dos smartphones. Infelizmente, esse comportamento coloca a vida das pessoas em perigo, contra o bom senso que deveria haver no tr\u00e2nsito. Segundo o Detran, em 2016 foram registradas 8.330 infra\u00e7\u00f5es de motoristas dirigindo e usando o celular em Londrina. \u00c9 como se a cada dia, em seis meses, 39 motoristas no tr\u00e2nsito londrinense sa\u00edssem deliberadamente na rua com o objetivo de ferir algu\u00e9m. Deliberadamente porque o artigo 252 descreve o uso de celular no tr\u00e2nsito como infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima. Dessas infra\u00e7\u00f5es, 4.763 foram registadas pela CMTU (Companhia Municipal de Tr\u00e2nsito e Urbaniza\u00e7\u00e3o), ou seja, na \u00e1rea urbana \u2013 excetuando as rodovias federais.O taxista M\u00e1rio Proen\u00e7a relata que j\u00e1 viu muita gente fazendo uso do celular enquanto dirige e algumas dessas situa\u00e7\u00f5es quase resultaram em acidente. \u201cO celular distrai a pessoa completamente. O carro faz ziguezague, o motorista n\u00e3o tem aten\u00e7\u00e3o\u201d. Ele afirma que a pessoa que age assim \u00e9 como se estivesse com uma arma na m\u00e3o. \u201cTodo motorista deveria saber que n\u00e3o pode, mas muitos n\u00e3o est\u00e3o nem a\u00ed\u201d, reclama.A conduta de todos deve ser impec\u00e1vel no tr\u00e2nsito, mas \u00e9 cobrada sobretudo de quem trabalha profissionalmente. O motorista de uma empresa de \u00f4nibus rodovi\u00e1rio, Adriano Conduta, informa que a empresa realiza cursos mensais. E do alto da cabine do ve\u00edculo ele observa muitos motoristas utilizando telefone enquanto dirigem. \u201cO povo s\u00f3 se conscientiza quando mexem no bolso dele, mas eu acho que essas pessoas deveriam perder o direito de dirigir\u201d, reivindica.(Adaptado de OGAWA, V. Liga\u00e7\u00f5es perigosas. Folha de Londrina. Londrina, 23 de ago. 2017, Caderno Cidades, p. 1.)","id":465884,"enunciado":"<p>Leia o texto a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de 5 a 10.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Liga\u00e7\u00f5es perigosas <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A distra\u00e7\u00e3o dos motoristas aumentou muito com a populariza\u00e7\u00e3o dos <em>smartphones<\/em>. Infelizmente, <u>esse comportamento<\/u> coloca a vida das pessoas em perigo, contra o bom senso que deveria haver no tr\u00e2nsito. Segundo o Detran, em 2016 foram registradas 8.330 infra\u00e7\u00f5es de motoristas dirigindo e usando <u>o celular<\/u> em Londrina. \u00c9 como se a cada dia, em seis meses, 39 motoristas no tr\u00e2nsito londrinense sa\u00edssem deliberadamente na rua com o objetivo de ferir algu\u00e9m. Deliberadamente porque <u>o artigo 252<\/u> descreve o uso de celular no tr\u00e2nsito como infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima. Dessas infra\u00e7\u00f5es, 4.763 foram registadas pela CMTU (Companhia Municipal de Tr\u00e2nsito e Urbaniza\u00e7\u00e3o), ou seja, na \u00e1rea urbana \u2013 excetuando as rodovias federais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O taxista M\u00e1rio Proen\u00e7a relata que j\u00e1 viu muita gente fazendo uso do celular enquanto dirige e algumas dessas situa\u00e7\u00f5es quase resultaram em acidente. \u201cO celular distrai <u>a pesso<\/u>a completamente. O carro faz ziguezague, o motorista n\u00e3o tem aten\u00e7\u00e3o\u201d. Ele afirma que a pessoa que age assim \u00e9 como se estivesse com uma arma na m\u00e3o. \u201cTodo motorista deveria saber que n\u00e3o pode, mas muitos n\u00e3o est\u00e3o nem a\u00ed\u201d, reclama.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A conduta de todos deve ser impec\u00e1vel no tr\u00e2nsito, mas \u00e9 cobrada sobretudo de quem trabalha profissionalmente. O motorista de uma empresa de \u00f4nibus rodovi\u00e1rio, Adriano Conduta, informa que a empresa realiza cursos mensais. E do alto da cabine do ve\u00edculo ele observa muitos motoristas utilizando telefone enquanto dirigem. \u201cO povo s\u00f3 se conscientiza quando mexem no bolso dele, mas eu acho que essas pessoas deveriam perder o direito de dirigir\u201d, reivindica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adaptado de OGAWA, V. Liga\u00e7\u00f5es perigosas. Folha de Londrina. Londrina, 23 de ago. 2017, Caderno Cidades, p. 1.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 05 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1809915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Branco","sigla":"Camara de Ouro Branco","id":4141,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto pode ser considerado","provas":[{"id":59853,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Branco","sigla":"Camara de Ouro Branco","id":4141,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ouro-branco-rn-2017-cpcon-uepb-advogado","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - C\u00e2mara de Ouro Branco - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1809945,"hashId":"1c02a412829d83d98f7f2e6ffd7c2111","enunciado":"<p>O texto pode ser considerado<\/p>","resposta":6930830,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"relato cient\u00edfico, tendo em vista as idiossincrasias de um tempo passado.","id":6930829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">relato cient\u00edfico, tendo em vista as idiossincrasias de um tempo passado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cr\u00f4nica, pelas imagens criadas, com uso de linguagem subjetiva e de car\u00e1ter reflexivo.","id":6930830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cr\u00f4nica, pelas imagens criadas, com uso de linguagem subjetiva e de car\u00e1ter reflexivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"artigo jornal\u00edstico, pois informa sobre as reflex\u00f5es do autor.","id":6930831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">artigo jornal\u00edstico, pois informa sobre as reflex\u00f5es do autor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"resenha, porque faz uma rela\u00e7\u00e3o de fatos vivenciados em uma escrita.","id":6930832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resenha, porque faz uma rela\u00e7\u00e3o de fatos vivenciados em uma escrita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"depoimento, por narrar acontecimentos de vida do autor, em uma data precisa.","id":6930833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">depoimento, por narrar acontecimentos de vida do autor, em uma data precisa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 02 Os infinitos arredores N\u00e3o pergunte quem eu sou, que n\u00e3o sou uno. Sou v\u00e1rias respostas, primo e par, sou m\u00faltiplo e infinito, sou \u00e1tomo. O universo interior e o cosmo l\u00e1 fora. \u00datero e esperma, concep\u00e7\u00e3o e abortos. Natividade e morte, plasma de todas as geratrizes. O divino e o sat\u00e2nico, o anjo e o dem\u00f4nio, a flor e o espinho, a semente e a terra, a perdi\u00e7\u00e3o e o louvor. Aminha resposta \u00e9 m\u00faltipla porque n\u00e3o me sei. E a sua indaga\u00e7\u00e3o se perde no meu v\u00e1rio, ov\u00e1rio. Se eu me defino, castro-me, pois identifico-me parte. A grada\u00e7\u00e3o de uma escala n\u00e3o executa a escala. \u00c9 uma sugest\u00e3o de grandeza que se pode diluir na profundeza de uma s\u00edncope ou no abissal de uma explos\u00e3o. Na verdade, \u00e0s vezes, me busco l\u00e1 fora, na multid\u00e3o das gentes e das coisas. Ent\u00e3o me disperso em passos e voos, cada vez menos identific\u00e1veis. \u00c0s vezes, me busco por dentro e maior a multid\u00e3o e mais me espalho, pulverizo na refra\u00e7\u00e3o do ser. Sem d\u00favida, sou a procura do todo, a agonia do homem. O primeiro passo, como a primeira palavra e o primeiro gesto, \u00e9 a perdi\u00e7\u00e3o do eu, a dana\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo, cosmopolita de sensa\u00e7\u00f5es. Nem o rastro, nem o eco respondem mais pela unidade do passo e da palavra [...]. MARACAJ\u00c1, Rob\u00e9rio. Cerca de Varas. Campina Grande: Latus, 2014, p. 223.","id":465891,"enunciado":"<p>TEXTO 02 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Os infinitos arredores <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o pergunte quem eu sou, que n\u00e3o sou uno. Sou v\u00e1rias respostas, primo e par, sou m\u00faltiplo e infinito, sou \u00e1tomo. O universo interior e o cosmo l\u00e1 fora. \u00datero e esperma, concep\u00e7\u00e3o e abortos. Natividade e morte, plasma de todas as geratrizes. O divino e o sat\u00e2nico, o anjo e o dem\u00f4nio, a flor e o espinho, a semente e a terra, a perdi\u00e7\u00e3o e o louvor. Aminha resposta \u00e9 m\u00faltipla porque n\u00e3o me sei. E a sua indaga\u00e7\u00e3o se perde no meu v\u00e1rio, ov\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se eu me defino, castro-me, pois identifico-me parte. A grada\u00e7\u00e3o de uma escala n\u00e3o executa a escala. \u00c9 uma sugest\u00e3o de grandeza que se pode diluir na profundeza de uma s\u00edncope ou no abissal de uma explos\u00e3o. Na verdade, \u00e0s vezes, me busco l\u00e1 fora, na multid\u00e3o das gentes e das coisas. Ent\u00e3o me disperso em passos e voos, cada vez menos identific\u00e1veis. \u00c0s vezes, me busco por dentro e maior a multid\u00e3o e mais me espalho, pulverizo na refra\u00e7\u00e3o do ser. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sem d\u00favida, sou a procura do todo, a agonia do homem. O primeiro passo, como a primeira palavra e o primeiro gesto, \u00e9 a perdi\u00e7\u00e3o do eu, a dana\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo, cosmopolita de sensa\u00e7\u00f5es. Nem o rastro, nem o eco respondem mais pela unidade do passo e da palavra [...]. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">MARACAJ\u00c1, Rob\u00e9rio. Cerca de Varas. Campina Grande: Latus, 2014, p. 223.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 07 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Branco","sigla":"Camara de Ouro Branco","id":4141,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto foi produzido num n\u00edvel de linguagem","provas":[{"id":59853,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Branco","sigla":"Camara de Ouro Branco","id":4141,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ouro-branco-rn-2017-cpcon-uepb-advogado","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - C\u00e2mara de Ouro Branco - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1809948,"hashId":"58f7871d32248080489809fc3465e66d","enunciado":"<p>O texto foi produzido num n\u00edvel de linguagem<\/p>","resposta":6930844,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"padr\u00e3o, mas acess\u00edvel a leitores escolarizados.","id":6930844,"corpo":"<p>padr\u00e3o, mas acess\u00edvel a leitores escolarizados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"erudito, com termos de sele\u00e7\u00e3o lexical aprimorada, que dificulta o seu entendimento.","id":6930845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">erudito, com termos de sele\u00e7\u00e3o lexical aprimorada, que dificulta o seu entendimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"regional, com vocabul\u00e1rio pr\u00f3prio de uma dada regi\u00e3o.","id":6930846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regional, com vocabul\u00e1rio pr\u00f3prio de uma dada regi\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"arcaico, pois \u00e9 constru\u00eddo com voc\u00e1bulos ultrapassados.","id":6930847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">arcaico, pois \u00e9 constru\u00eddo com voc\u00e1bulos ultrapassados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"coloquial, tendo em vista que caracteriza o uso de uma linguagem simples e objetiva.","id":6930848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coloquial, tendo em vista que caracteriza o uso de uma linguagem simples e objetiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 03A alma femininaA sociedade contempor\u00e2nea, de imagens e consumo, produziu em nosso imagin\u00e1rio um tipo de mulher ideal. Ela \u00e9 competitiva, para garantir seu espa\u00e7o social; sensual e elegante para manter-se atraente e bonita; intelectual e aut\u00f4noma, para ter brilho pr\u00f3prio no reluzente mundo dos homens; deve ser feminina o bastante para dar aos homens a certeza de que sem ela a vida n\u00e3o teria gra\u00e7a, beleza nem poesia. Homens e mulheres s\u00e3o bem diferentes. N\u00e3o s\u00f3 no corpo; na alma tamb\u00e9m! O mundo dos homens \u00e9 pragm\u00e1tico, factual. \u00c9 o mundo dos resultados e da objetividade. E esse \u00e9 o par\u00e2metro social pelo qual se mede o sucesso masculino. Aautoimagem do homem, via de regra, \u00e9 aferida por sua capacidade de n\u00e3o chorar. Em algumas culturas, ser homem \u00e9 n\u00e3o derramar l\u00e1grimas. Que masculinidade estranha alicer\u00e7ada na rigidez e na insensibilidade! Quando choramos, tornamo-nos mais humanos [...].FERNANDES, Estevam. Quando vem a brisa... Rio de Janeiro: Editora Central, 2008, p. 177.","id":465892,"enunciado":"<p>TEXTO 03<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">A alma feminina<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sociedade contempor\u00e2nea, de imagens e consumo, produziu em nosso imagin\u00e1rio um tipo de mulher ideal. Ela \u00e9 competitiva, para garantir seu espa\u00e7o social; sensual e elegante para manter-se atraente e bonita; intelectual e aut\u00f4noma, para ter brilho pr\u00f3prio no reluzente mundo dos homens; deve ser feminina o bastante para dar aos homens a certeza de que sem ela a vida n\u00e3o teria gra\u00e7a, beleza nem poesia. Homens e mulheres s\u00e3o bem diferentes. N\u00e3o s\u00f3 no corpo; na alma tamb\u00e9m! O mundo dos homens \u00e9 pragm\u00e1tico, factual. \u00c9 o mundo dos resultados e da objetividade. E esse \u00e9 o par\u00e2metro social pelo qual se mede o sucesso masculino. Aautoimagem do homem, via de regra, \u00e9 aferida por sua capacidade de n\u00e3o chorar. Em algumas culturas, ser homem \u00e9 n\u00e3o derramar l\u00e1grimas. Que masculinidade estranha alicer\u00e7ada na rigidez e na insensibilidade! Quando choramos, tornamo-nos mais humanos [...].<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">FERNANDES, Estevam. <strong>Quando vem a brisa... <\/strong>Rio de Janeiro: Editora Central, 2008, p. 177.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Branco","sigla":"Camara de Ouro Branco","id":4141,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":59853,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Branco","sigla":"Camara de Ouro Branco","id":4141,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ouro-branco-rn-2017-cpcon-uepb-advogado","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - C\u00e2mara de Ouro Branco - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:34:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1809965,"hashId":"ec14ea6514aeb5f5ad40fc7db0d69de2","enunciado":"<p>Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6930930,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O advogado \u00e9 indispens\u00e1vel \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a, sendo inviol\u00e1vel por todos os atos e manifesta\u00e7\u00f5es, no limite da lei","id":6930929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O advogado \u00e9 indispens\u00e1vel \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a, sendo inviol\u00e1vel por todos os atos e manifesta\u00e7\u00f5es, no limite da lei<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Advocacia-Geral da Uni\u00e3o \u00e9 a institui\u00e7\u00e3o que, diretamente ou atrav\u00e9s de \u00f3rg\u00e3o vinculado, representa a Uni\u00e3o, judicial e extrajudicialmente, cabendo-lhe, nos termos da lei complementar que dispuser sobre sua organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento, as atividades de consultoria e assessoramento jur\u00eddico do Poder Executivo.","id":6930930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Advocacia-Geral da Uni\u00e3o \u00e9 a institui\u00e7\u00e3o que, diretamente ou atrav\u00e9s de \u00f3rg\u00e3o vinculado, representa a Uni\u00e3o, judicial e extrajudicialmente, cabendo-lhe, nos termos da lei complementar que dispuser sobre sua organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento, as atividades de consultoria e assessoramento jur\u00eddico do Poder Executivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cabe \u00e0 Defensoria p\u00fablica promover a orienta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica e a defesa dos direitos dos que a ela recorrerem.","id":6930931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe \u00e0 Defensoria p\u00fablica promover a orienta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica e a defesa dos direitos dos que a ela recorrerem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Segundo a CF\/88, o Minist\u00e9rio P\u00fablico brasileiro compreende apenas o MP Federal e o MP dos Estados e do DF","id":6930932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a CF\/88, o Minist\u00e9rio P\u00fablico brasileiro compreende apenas o MP Federal e o MP dos Estados e do DF<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compete ao Conselho Nacional de Justi\u00e7a zelar pela autonomia funcional, administrativa e financeira do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":6930933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao Conselho Nacional de Justi\u00e7a zelar pela autonomia funcional, administrativa e financeira do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","oab":true,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405281,"slug":"direito-constitucional-funcoes-essenciais-a-justica-artigos-127-a-135-da-cf"},{"nome_clean":"Advocacia p\u00fablica (artigos 131 e 132 da CF)","oab":true,"nome":"Advocacia p\u00fablica (artigos 131 e 132 da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405283,"slug":"direito-constitucional-advocacia-publica-artigos-131-e-132-da-cf"},{"nome_clean":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o (artigo 131 da CF)","oab":false,"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o (artigo 131 da CF)","pai":405283,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421797,"slug":"direito-constitucional-advocacia-geral-da-uniao-artigo-131-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1809965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Branco","sigla":"Camara de Ouro Branco","id":4141,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os deveres e san\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis aos agentes p\u00fablicos nos casos de enriquecimento il\u00edcito no exerc\u00edcio de mandato, cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, indireta ou fundacional: I- Constitui ato de improbidade administrativa importando enriquecimento il\u00edcito, dentre outros: I \u2013 receber, para si ou para outrem, dinheiro, bem m\u00f3vel ou im\u00f3vel, ou qualquer outra vantagem econ\u00f4mica, direta ou indireta, a t\u00edtulo de comiss\u00e3o, percentagem, gratifica\u00e7\u00e3o ou presente de quem tenha interesse, direto ou indireto, que possa ser atingido ou amparado por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o decorrente das atribui\u00e7\u00f5es do agente p\u00fablico; II \u2013 receber vantagem econ\u00f4mica de qualquer natureza, direta ou indireta, para tolerar a explora\u00e7\u00e3o ou a pr\u00e1tica de jogos de azar, de lenoc\u00ednio, de narcotr\u00e1fico, de contrabando, de usura ou de qualquer outra atividade il\u00edcita, ou aceitar promessa de tal vantagem. II- S\u00e3o deveres do Servidor, dentre outros: I \u2013 exercer com zelo e dedica\u00e7\u00e3o as atribui\u00e7\u00f5es do cargo; II \u2013 observar as normas legais e regulamentares; III \u2013 atender com presteza ao p\u00fablico em geral, prestando \u00e0s informa\u00e7\u00f5es requeridas, ressalvadas as protegidas por sigilo; IV\u2013 manter conduta compat\u00edvel com a moralidade administrativa. III- Constitui ato de improbidade administrativa que causa preju\u00edzo ao er\u00e1rio, dentre outros: I \u2013 permitir ou facilitar a aquisi\u00e7\u00e3o, permuta ou loca\u00e7\u00e3o de bem ou servi\u00e7o por pre\u00e7o superior ao de mercado; II \u2013 frustrar a licitude de processo licitat\u00f3rio ou de processo seletivo para celebra\u00e7\u00e3o de parcerias com entidades sem fins lucrativos, ou dispens\u00e1-los indevidamente. IV- Constitui ato de improbidade administrativa que atenta contra os princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, dentre outros: I \u2013 retardar ou deixar de apresentar presta\u00e7\u00e3o de contas; II \u2013 qualquer a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o que viole os deveres de honestidade, parcialidade, ilicitude e confidencialidade. V- Ser\u00e1 punido com a pena de demiss\u00e3o, a bem do servi\u00e7o p\u00fablico, sem preju\u00edzo de outras san\u00e7\u00f5es cab\u00edveis, o agente p\u00fablico que se recusar a prestar declara\u00e7\u00e3o dos bens, dentro do prazo determinado, ou que a prestar falsa. Est\u00e1 CORRETO apenas o contido em","provas":[{"id":59853,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Branco","sigla":"Camara de Ouro Branco","id":4141,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ouro-branco-rn-2017-cpcon-uepb-advogado","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - C\u00e2mara de Ouro Branco - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:34:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1809971,"hashId":"89722dc3d8000bd0fd1a8c4eb95a6322","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os deveres e san\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis aos agentes p\u00fablicos nos casos de enriquecimento il\u00edcito no exerc\u00edcio de mandato, cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, indireta ou fundacional: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Constitui ato de improbidade administrativa importando enriquecimento il\u00edcito, dentre outros: I \u2013 receber, para si ou para outrem, dinheiro, bem m\u00f3vel ou im\u00f3vel, ou qualquer outra vantagem econ\u00f4mica, direta ou indireta, a t\u00edtulo de comiss\u00e3o, percentagem, gratifica\u00e7\u00e3o ou presente de quem tenha interesse, direto ou indireto, que possa ser atingido ou amparado por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o decorrente das atribui\u00e7\u00f5es do agente p\u00fablico; II \u2013 receber vantagem econ\u00f4mica de qualquer natureza, direta ou indireta, para tolerar a explora\u00e7\u00e3o ou a pr\u00e1tica de jogos de azar, de lenoc\u00ednio, de narcotr\u00e1fico, de contrabando, de usura ou de qualquer outra atividade il\u00edcita, ou aceitar promessa de tal vantagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- S\u00e3o deveres do Servidor, dentre outros: I \u2013 exercer com zelo e dedica\u00e7\u00e3o as atribui\u00e7\u00f5es do cargo; II \u2013 observar as normas legais e regulamentares; III \u2013 atender com presteza ao p\u00fablico em geral, prestando \u00e0s informa\u00e7\u00f5es requeridas, ressalvadas as protegidas por sigilo; IV\u2013 manter conduta compat\u00edvel com a moralidade administrativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Constitui ato de improbidade administrativa que causa preju\u00edzo ao er\u00e1rio, dentre outros: I \u2013 permitir ou facilitar a aquisi\u00e7\u00e3o, permuta ou loca\u00e7\u00e3o de bem ou servi\u00e7o por pre\u00e7o superior ao de mercado; II \u2013 frustrar a licitude de processo licitat\u00f3rio ou de processo seletivo para celebra\u00e7\u00e3o de parcerias com entidades sem fins lucrativos, ou dispens\u00e1-los indevidamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Constitui ato de improbidade administrativa que atenta contra os princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, dentre outros: I \u2013 retardar ou deixar de apresentar presta\u00e7\u00e3o de contas; II \u2013 qualquer a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o que viole os deveres de honestidade, parcialidade, ilicitude e confidencialidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- Ser\u00e1 punido com a pena de demiss\u00e3o, a bem do servi\u00e7o p\u00fablico, sem preju\u00edzo de outras san\u00e7\u00f5es cab\u00edveis, o agente p\u00fablico que se recusar a prestar declara\u00e7\u00e3o dos bens, dentro do prazo determinado, ou que a prestar falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 CORRETO apenas o contido em<\/p>","resposta":6930959,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e V.","id":6930959,"corpo":"<p>I, II, III e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6930960,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e V.","id":6930961,"corpo":"<p>II e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e V.","id":6930962,"corpo":"<p>III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":6930963,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404528,"slug":"direito-administrativo-especies-de-atos-de-improbidade-administrativa"},{"nome_clean":"Atos Administrativos que Causam Preju\u00edzo ao Er\u00e1rio","oab":true,"nome":"Atos Administrativos que Causam Preju\u00edzo ao Er\u00e1rio","pai":404528,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404529,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos-que-causam-prejuizo-ao-erario"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Responsabilidade Administrativa","oab":true,"nome":"Responsabilidade Administrativa","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408038,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-administrativa"},{"nome_clean":"Atos de Improbidade Administrativa que Importam Enriquecimento Il\u00edcito","oab":true,"nome":"Atos de Improbidade Administrativa que Importam Enriquecimento Il\u00edcito","pai":404528,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408414,"slug":"direito-administrativo-atos-de-improbidade-administrativa-que-importam-enriquecimento-ilicito"},{"nome_clean":"Atos de Improbidade Administrativa que Atentam Contra os Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Atos de Improbidade Administrativa que Atentam Contra os Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404528,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408415,"slug":"direito-administrativo-atos-de-improbidade-administrativa-que-atentam-contra-os-principios-da-administracao-publica"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Dos Atos de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Dos Atos de Improbidade Administrativa","pai":422939,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422941,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-dos-atos-de-improbidade-administrativa"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Dos Atos de Improbidade Administrativa que Importam Enriquecimento Il\u00edcito","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Dos Atos de Improbidade Administrativa que Importam Enriquecimento Il\u00edcito","pai":422941,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422942,"slug":"direito-administrativo-secao-i-dos-atos-de-improbidade-administrativa-que-importam-enriquecimento-ilicito"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o II - Dos Atos de Improbidade Administrativa que Causam Preju\u00edzo ao Er\u00e1rio","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o II - Dos Atos de Improbidade Administrativa que Causam Preju\u00edzo ao Er\u00e1rio","pai":422941,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422943,"slug":"direito-administrativo-secao-ii-dos-atos-de-improbidade-administrativa-que-causam-prejuizo-ao-erario"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o III - Dos Atos de Improbidade Administrativa que Atentam Contra os Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o III - Dos Atos de Improbidade Administrativa que Atentam Contra os Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":422941,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422945,"slug":"direito-administrativo-secao-iii-dos-atos-de-improbidade-administrativa-que-atentam-contra-os-principios-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/1809971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Branco","sigla":"Camara de Ouro Branco","id":4141,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente, marque a alternativa ERRADA:","provas":[{"id":59853,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Branco","sigla":"Camara de Ouro Branco","id":4141,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ouro-branco-rn-2017-cpcon-uepb-advogado","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - C\u00e2mara de Ouro Branco - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:34:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1809974,"hashId":"788332646b4876acb9e55da73d2e1f9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente, marque a alternativa ERRADA:<\/p>","resposta":6930975,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o Crimes contra a Fauna, dentre outros: Matar, perseguir, ca\u00e7ar, apanhar, utilizar esp\u00e9cimes da fauna silvestre, nativos ou em rota migrat\u00f3ria, sem a devida permiss\u00e3o, licen\u00e7a ou autoriza\u00e7\u00e3o da autoridade competente, ou em desacordo com a obtida.","id":6930974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o Crimes contra a Fauna, dentre outros: Matar, perseguir, ca\u00e7ar, apanhar, utilizar esp\u00e9cimes da fauna silvestre, nativos ou em rota migrat\u00f3ria, sem a devida permiss\u00e3o, licen\u00e7a ou autoriza\u00e7\u00e3o da autoridade competente, ou em desacordo com a obtida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 crime contra o patrim\u00f4nio cultural: Cortar \u00e1rvores em floresta considerada de preserva\u00e7\u00e3o permanente, pescar em per\u00edodo no qual a pesca seja proibida, promover constru\u00e7\u00e3o em solo movedi\u00e7o, ou no seu entorno, assim considerado em raz\u00e3o de seu valor art\u00edstico, tur\u00edstico, hist\u00f3rico, cultural, religioso, arqueol\u00f3gico, etnogr\u00e1fico ou monumental, sem autoriza\u00e7\u00e3o da autoridade competente ou em desacordo com a concedida","id":6930975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 crime contra o patrim\u00f4nio cultural: Cortar \u00e1rvores em floresta considerada de preserva\u00e7\u00e3o permanente, pescar em per\u00edodo no qual a pesca seja proibida, promover constru\u00e7\u00e3o em solo movedi\u00e7o, ou no seu entorno, assim considerado em raz\u00e3o de seu valor art\u00edstico, tur\u00edstico, hist\u00f3rico, cultural, religioso, arqueol\u00f3gico, etnogr\u00e1fico ou monumental, sem autoriza\u00e7\u00e3o da autoridade competente ou em desacordo com a concedida<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 crime ambiental, dentre outros: produzir, processar, embalar, importar, exportar, comercializar, fornecer, transportar, armazenar, guardar, ter em dep\u00f3sito ou usar produto ou subst\u00e2ncia t\u00f3xica, perigosa ou nociva \u00e0 sa\u00fade humana ou ao meio ambiente, em desacordo com as exig\u00eancias estabelecidas em leis ou nos seus regulamentos.","id":6930976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 crime ambiental, dentre outros: produzir, processar, embalar, importar, exportar, comercializar, fornecer, transportar, armazenar, guardar, ter em dep\u00f3sito ou usar produto ou subst\u00e2ncia t\u00f3xica, perigosa ou nociva \u00e0 sa\u00fade humana ou ao meio ambiente, em desacordo com as exig\u00eancias estabelecidas em leis ou nos seus regulamentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 crime contra a administra\u00e7\u00e3o ambiental, pass\u00edvel de penalidade de deten\u00e7\u00e3o, de um a tr\u00eas anos, e multa: Conceder o funcion\u00e1rio p\u00fablico licen\u00e7a, autoriza\u00e7\u00e3o ou permiss\u00e3o em desacordo com as normas ambientais, para as atividades, obras ou servi\u00e7os cuja realiza\u00e7\u00e3o depende de ato autorizativo do Poder P\u00fablico.","id":6930977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 crime contra a administra\u00e7\u00e3o ambiental, pass\u00edvel de penalidade de deten\u00e7\u00e3o, de um a tr\u00eas anos, e multa: Conceder o funcion\u00e1rio p\u00fablico licen\u00e7a, autoriza\u00e7\u00e3o ou permiss\u00e3o em desacordo com as normas ambientais, para as atividades, obras ou servi\u00e7os cuja realiza\u00e7\u00e3o depende de ato autorizativo do Poder P\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Considera-se infra\u00e7\u00e3o administrativa ambiental toda a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o que viole as regras jur\u00eddicas de uso, gozo, promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o do meio ambiente.","id":6930978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se infra\u00e7\u00e3o administrativa ambiental toda a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o que viole as regras jur\u00eddicas de uso, gozo, promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o do meio ambiente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Responsabilidade Ambiental","oab":true,"nome":"Responsabilidade Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400896,"slug":"direito-ambiental-responsabilidade-ambiental"},{"nome_clean":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","oab":true,"nome":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","pai":400896,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403101,"slug":"direito-ambiental-lei-de-crimes-ambientais-lei-no-9-605-1998"}],"slug":"direito-ambiental\/1809974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"","oab":false,"id":1284}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar","id":20854}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"CMRJ","id":4696,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura ilustra uma chapa met\u00e1lica retangular bem fina cuja superf\u00edcie vale 204 cm2. Devido \u00e0 dilata\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica, a maior das dimens\u00f5es (comprimento) foi aumentada de 3 cm e a largura, de 2 cm, fazendo com que essa superf\u00edcie seja aumentada de 76 cm2. \u201cObserve que a \u00e1rea de um ret\u00e2ngulo corresponde ao produto do comprimento pela largura.\u201d Nessas condi\u00e7\u00f5es, o comprimento pode ter dois valores, ambos contidos no intervalo","provas":[{"id":56879,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar","id":20854},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"CMRJ","id":4696,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"","oab":false,"id":1284},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmrj-rj-2017-colegio-militar-do-rio-de-janeiro-aluno-do-colegio-militar","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro - CMRJ - Aluno do Col\u00e9gio Militar - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1718734,"hashId":"b418afee6877c83308061c1030186bf7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura ilustra uma chapa met\u00e1lica retangular bem fina cuja superf\u00edcie vale 204 cm<sup>2<\/sup>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56879\/questao\/1718734-20210525101651000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Devido \u00e0 dilata\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica, a maior das dimens\u00f5es (comprimento) foi aumentada de 3 cm e a largura, de 2 cm, fazendo com que essa superf\u00edcie seja aumentada de 76 cm<sup>2<\/sup>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><em>\u201cObserve que a \u00e1rea de um ret\u00e2ngulo corresponde ao produto do comprimento pela largura.\u201d <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessas condi\u00e7\u00f5es, o comprimento pode ter dois valores, ambos contidos no intervalo<\/p>","resposta":6519257,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"[11,0;12,5].","id":6519254,"corpo":"<p>[11,0;12,5].<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"[13,5;15,5].","id":6519255,"corpo":"<p>[13,5;15,5].<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"[14,5;16,5]","id":6519256,"corpo":"<p>[14,5;16,5]<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"[16,5;18,5].","id":6519257,"corpo":"<p>[16,5;18,5].<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"[17,5;19,5].","id":6519258,"corpo":"<p>[17,5;19,5].<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456103,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"","oab":false,"id":1284}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"CMRJ","id":4696,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O autor do texto I escreve sua cr\u00f4nica praticamente toda de acordo com a norma padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa. Um exemplo claro \u00e9 a reg\u00eancia do verbo assistir, adequadamente aplicada na frase transcrita abaixo:\u201cAssisto a confer\u00eancias e a moda n\u00e3o engana\u201d. (l. 1)Marque a \u00fanica op\u00e7\u00e3o que obedece \u00e0 norma padr\u00e3o quanto \u00e0 reg\u00eancia verbal ou nominal nas frases que seguem.","provas":[{"id":56881,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"CMRJ","id":4696,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"","oab":false,"id":1284},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmrj-rj-2017-colegio-militar-do-rio-de-janeiro-aluno-do-colegio-militar-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro - CMRJ - Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1718766,"hashId":"d9a0ba625a34cd326177c18021de344b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor do texto I escreve sua cr\u00f4nica praticamente toda de acordo com a norma padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa. Um exemplo claro \u00e9 a reg\u00eancia do verbo <u>assistir<\/u>, adequadamente aplicada na frase transcrita abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c<u>Assisto <\/u>a confer\u00eancias e a moda n\u00e3o engana\u201d. (l. 1)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a \u00fanica op\u00e7\u00e3o que obedece \u00e0 norma padr\u00e3o quanto \u00e0 reg\u00eancia verbal ou nominal nas frases que seguem.<\/p>","resposta":6519418,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Consumidores preferem mais smartphones do que celulares convencionais.","id":6519414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consumidores <u>preferem <\/u>mais smartphones do que celulares convencionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hoje todas as m\u00fasicas que as pessoas gostam podem ser acessadas no celular, por exemplo, pelo Spotify.","id":6519415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hoje todas as m\u00fasicas que as pessoas <u>gostam <\/u>podem ser acessadas no celular, por exemplo, pelo Spotify.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os smartphones tamb\u00e9m s\u00e3o usados para assistir v\u00eddeos no Youtube.","id":6519416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os smartphones tamb\u00e9m s\u00e3o usados para <u>assistir <\/u>v\u00eddeos no Youtube.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O medo ao t\u00e9dio leva muitas pessoas a se manterem conectadas todo o tempo em que est\u00e3o acordadas.","id":6519417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <u>medo<\/u> ao t\u00e9dio leva muitas pessoas a se manterem conectadas todo o tempo em que est\u00e3o acordadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hoje professores pedem constantemente a seus alunos que deixem o celular e participem das aulas.","id":6519418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hoje professores <u>pedem<\/u> constantemente a seus alunos que deixem o celular e participem das aulas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO I S\u00f3 o homem entediado ter\u00e1 chance de salva\u00e7\u00e3o num futuro de smartphonesJo\u00e3o Pereira Coutinho1Assisto a confer\u00eancias e a moda n\u00e3o engana: metade da sala (no m\u00ednimo) est\u00e1com a cabe\u00e7a enfiada em smartphones. Como seriam as confer\u00eancias antigamente? Oque fazia a audi\u00eancia enquanto algu\u00e9m falava no palanque?Provavelmente, escutava. Ou dormia. Ou dormia e escutava, em intervalos5saud\u00e1veis.Hoje, ningu\u00e9m dorme. Duvido que algu\u00e9m escute. O smartphone \u00e9 o inimigo dot\u00e9dio, ou da reflex\u00e3o, proporcionando uma festa permanente.Este seria o momento ideal para eu vestir a toga1 do moralista vulgar, lan\u00e7andoraios hom\u00e9ricos sobre a nefasta2 tecnologia. A data, ali\u00e1s, seria a mais apropriada: o10iPhone nasceu dez anos atr\u00e1s e o dil\u00favio come\u00e7ou.Infelizmente, n\u00e3o posso pregar. Eu tamb\u00e9m fa\u00e7o parte do clube que prefere osmartphone ao velho e bom cochilo.Especialistas diversos gostam de explicar a compuls\u00e3o. \u00c9 como uma droga, dizemeles: quando espreitamos3 as mensagens, o e-mail, as redes sociais, procuramos uma15esp\u00e9cie de recompensa neurobiol\u00f3gica muito semelhante a um viciado.O problema se agrava quando somos privados da nossa dose \u2013 e eu sei, o leitorsabe, todos sabemos dessa miser\u00e1vel priva\u00e7\u00e3o.Tempos atr\u00e1s, esqueci-me do celular em casa e parti em viagem. Quando dei contado estrago, uma inquietude foi crescendo com o passar das horas.20Ainda pensei em pedir ao companheiro do lado para me emprestar o smartphonedele. S\u00f3 para eu ler as minhas mensagens. Ou at\u00e9, sei l\u00e1, as mensagens dele. Qualquercoisa servia. Eu era como alguns alco\u00f3latras que, na aus\u00eancia de bebidas legais,come\u00e7am a despejar perfume pela goela.Controlei-me. Telefonei para casa \u2013 de um telefone fixo, entenda \u2013 e pedi, com um25\u00faltimo f\u00f4lego, que me lessem as novidades. Nenhuma delas era urgente, sequerinteressante. Mas o corpo sossegou e mergulhou naquele estranho torpor4 que Thomasde Quincey relatou nas suas \"Confiss\u00f5es de um Comedor de \u00d3pio5\". Como se chegouat\u00e9 aqui?Verdade: o t\u00e9dio sempre foi o grande terror dos homens modernos. Ter no bolso30um aparelho que garante distra\u00e7\u00e3o permanente \u00e9 a melhor forma de afastar o fantasma.Acontece que o t\u00e9dio tem as suas vantagens. O fil\u00f3sofo Mark Kingwell tem escritosobre a mat\u00e9ria (...) S\u00f3 o t\u00e9dio, escreve ele, \u00e9 capaz de sinalizar a exist\u00eancia de umproblema entre n\u00f3s e o mundo. O t\u00e9dio \u00e9 a \"suspens\u00e3o da suspens\u00e3o\" em que vivemos\u2013 uma forma terap\u00eautica, e at\u00e9 brutal, de olharmos para a realidade sem fugas. E de35agirmos em conformidade.Quando abolimos o t\u00e9dio, e o \"dom da escuta\" que s\u00f3 ele oferece, desaparece umaparte da nossa humanidade \u2013 aquela parte que reflete, imagina ou cria. E queproblematiza, critica, prop\u00f5e.No futuro, n\u00e3o ser\u00e1 apenas a audi\u00eancia que estar\u00e1 mergulhada nas telas dos40smartphones. Tamb\u00e9m suspeito que os pr\u00f3prios conferencistas, privados de pensar esem nada para dizer, ter\u00e3o o mesmo comportamento.Imagino um encontro de sil\u00eancios, onde todos os presentes estar\u00e3o ausentes \u2013 es\u00f3 o homem entediado ter\u00e1 chance de salva\u00e7\u00e3o.Dispon\u00edvel em &lt;http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/joaopereiracoutinho\/2017\/06\/1897093-so-o-homem-entediado-tera-chance-de-salvacao-num-futuro-de-smartphones.shtml&gt;. \u00daltimo acesso em 06 de julho de 2017. (Adaptado).VOCABUL\u00c1RIO:1. Toga \u2013 traje preto e comprido, usado por advogados e por professores catedr\u00e1ticos e doutorados em ocasi\u00f5es especiais.2. Nefasto \u2013 nocivo, prejudicial, perverso, tr\u00e1gico, mau.3. Espreitar \u2013 espiar, olhar demorada e fixamente.4. Torpor \u2013 indiferen\u00e7a ou apatia moral; indol\u00eancia, prostra\u00e7\u00e3o.5. \u00d3pio \u2013 narc\u00f3tico, droga que provoca adormecimento.","id":456105,"enunciado":"<p><u>TEXTO I <\/u><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">S\u00f3 o homem entediado ter\u00e1 chance de salva\u00e7\u00e3o num futuro de smartphones<\/p><p style=\"text-align: right;\">Jo\u00e3o Pereira Coutinho<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1Assisto a confer\u00eancias e a moda n\u00e3o engana: metade da sala (no m\u00ednimo) est\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">com a cabe\u00e7a enfiada em smartphones. Como seriam as confer\u00eancias antigamente? O<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que fazia a audi\u00eancia enquanto algu\u00e9m falava no palanque?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Provavelmente, escutava. Ou dormia. Ou dormia e escutava, em intervalos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5saud\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hoje, ningu\u00e9m dorme. Duvido que algu\u00e9m escute. O smartphone \u00e9 o inimigo do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">t\u00e9dio, ou da reflex\u00e3o, proporcionando uma festa permanente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Este seria o momento ideal para eu vestir a toga<sup>1<\/sup> do moralista vulgar, lan\u00e7ando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">raios hom\u00e9ricos sobre a nefasta<sup>2<\/sup> tecnologia. A data, ali\u00e1s, seria a mais apropriada: o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10iPhone nasceu dez anos atr\u00e1s e o dil\u00favio come\u00e7ou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Infelizmente, n\u00e3o posso pregar. Eu tamb\u00e9m fa\u00e7o parte do clube que prefere o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">smartphone ao velho e bom cochilo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Especialistas diversos gostam de explicar a compuls\u00e3o. \u00c9 como uma droga, dizem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">eles: quando espreitamos<sup>3<\/sup> as mensagens, o e-mail, as redes sociais, procuramos uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15esp\u00e9cie de recompensa neurobiol\u00f3gica muito semelhante a um viciado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O problema se agrava quando somos privados da nossa dose \u2013 e eu sei, o leitor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sabe, todos sabemos dessa miser\u00e1vel priva\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tempos atr\u00e1s, esqueci-me do celular em casa e parti em viagem. Quando dei conta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">do estrago, uma inquietude foi crescendo com o passar das horas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20Ainda pensei em pedir ao companheiro do lado para me emprestar o smartphone<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dele. S\u00f3 para eu ler as minhas mensagens. Ou at\u00e9, sei l\u00e1, as mensagens dele. Qualquer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">coisa servia. Eu era como alguns alco\u00f3latras que, na aus\u00eancia de bebidas legais,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">come\u00e7am a despejar perfume pela goela.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Controlei-me. Telefonei para casa \u2013 de um telefone fixo, entenda \u2013 e pedi, com um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25\u00faltimo f\u00f4lego, que me lessem as novidades. Nenhuma delas era urgente, sequer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">interessante. Mas o corpo sossegou e mergulhou naquele estranho torpor<sup>4<\/sup> que Thomas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de Quincey relatou nas suas \"Confiss\u00f5es de um Comedor de \u00d3pio<sup>5<\/sup>\". Como se chegou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">at\u00e9 aqui?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Verdade: o t\u00e9dio sempre foi o grande terror dos homens modernos. Ter no bolso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30um aparelho que garante distra\u00e7\u00e3o permanente \u00e9 a melhor forma de afastar o fantasma.<\/p><p>Acontece que o t\u00e9dio tem as suas vantagens. O fil\u00f3sofo Mark Kingwell tem escrito<\/p><p>sobre a mat\u00e9ria (...) S\u00f3 o t\u00e9dio, escreve ele, \u00e9 capaz de sinalizar a exist\u00eancia de um<\/p><p>problema entre n\u00f3s e o mundo. O t\u00e9dio \u00e9 a \"suspens\u00e3o da suspens\u00e3o\" em que vivemos<\/p><p>\u2013 uma forma terap\u00eautica, e at\u00e9 brutal, de olharmos para a realidade sem fugas. E de<\/p><p>35agirmos em conformidade.<\/p><p>Quando abolimos o t\u00e9dio, e o \"dom da escuta\" que s\u00f3 ele oferece, desaparece uma<\/p><p>parte da nossa humanidade \u2013 aquela parte que reflete, imagina ou cria. E que<\/p><p>problematiza, critica, prop\u00f5e.<\/p><p>No futuro, n\u00e3o ser\u00e1 apenas a audi\u00eancia que estar\u00e1 mergulhada nas telas dos<\/p><p>40smartphones. Tamb\u00e9m suspeito que os pr\u00f3prios conferencistas, privados de pensar e<\/p><p>sem nada para dizer, ter\u00e3o o mesmo comportamento.<\/p><p>Imagino um encontro de sil\u00eancios, onde todos os presentes estar\u00e3o ausentes \u2013 e<\/p><p>s\u00f3 o homem entediado ter\u00e1 chance de salva\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em &lt;http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/joaopereiracoutinho\/2017\/06\/1897093-so-o-homem-entediado-tera-chance-de-salvacao-num-futuro-de-smartphones.shtml&gt;. \u00daltimo acesso em 06 de julho de 2017. (Adaptado).<\/p><p><strong>VOCABUL\u00c1RIO<\/strong>:<\/p><p>1. Toga \u2013 traje preto e comprido, usado por advogados e por professores catedr\u00e1ticos e doutorados em ocasi\u00f5es especiais.<\/p><p>2. Nefasto \u2013 nocivo, prejudicial, perverso, tr\u00e1gico, mau.<\/p><p>3. Espreitar \u2013 espiar, olhar demorada e fixamente.<\/p><p>4. Torpor \u2013 indiferen\u00e7a ou apatia moral; indol\u00eancia, prostra\u00e7\u00e3o.<\/p><p>5. \u00d3pio \u2013 narc\u00f3tico, droga que provoca adormecimento.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia nominal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia nominal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409483,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-nominal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"","oab":false,"id":1284}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"CMRJ","id":4696,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na cr\u00f4nica de Ver\u00edssimo, o t\u00edtulo chama a aten\u00e7\u00e3o para uma express\u00e3o, usada ao final, em uma exemplifica\u00e7\u00e3o que","provas":[{"id":56881,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"CMRJ","id":4696,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"","oab":false,"id":1284},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmrj-rj-2017-colegio-militar-do-rio-de-janeiro-aluno-do-colegio-militar-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro - CMRJ - Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1718791,"hashId":"52441f87f197915b9c23a560a283c116","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na cr\u00f4nica de Ver\u00edssimo, o t\u00edtulo chama a aten\u00e7\u00e3o para uma express\u00e3o, usada ao final, em uma exemplifica\u00e7\u00e3o que<\/p>","resposta":6519541,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" n\u00e3o tem qualquer rela\u00e7\u00e3o com a argumenta\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que n\u00e3o est\u00e1 entre os aspectos negativos ligados ao uso dos celulares.","id":6519539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> n\u00e3o tem qualquer rela\u00e7\u00e3o com a argumenta\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que n\u00e3o est\u00e1 entre os aspectos negativos ligados ao uso dos celulares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apoia a argumenta\u00e7\u00e3o do autor: velhinhas costumam n\u00e3o reconhecer o toque do celular.","id":6519540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apoia a argumenta\u00e7\u00e3o do autor: velhinhas costumam n\u00e3o reconhecer o toque do celular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"d\u00e1 suporte \u00e0 argumenta\u00e7\u00e3o, mostrando que os celulares podem causar problemas.","id":6519541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">d\u00e1 suporte \u00e0 argumenta\u00e7\u00e3o, mostrando que os celulares podem causar problemas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poderia ser descartada, j\u00e1 que n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com as ideias de solid\u00e3o e indiferen\u00e7a, marcadas antes no texto.","id":6519542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poderia ser descartada, j\u00e1 que n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com as ideias de solid\u00e3o e indiferen\u00e7a, marcadas antes no texto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apoia a ideia de que, apesar de imprescind\u00edveis na vida moderna, devemos ter cuidado com os celulares nas m\u00e3os de idosos.","id":6519543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apoia a ideia de que, apesar de imprescind\u00edveis na vida moderna, devemos ter cuidado com os celulares nas m\u00e3os de idosos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO II Fiu-fiu Luis Fernando Ver\u00edssimoExiste coisa mais melanc\u00f3lica do que uma mesa de quatro pessoas, num restaurante, em que tr\u00eas est\u00e3o dedilhando seus smartphones e uma est\u00e1 falando sozinha?1Lan\u00e7aram agora um celular \u00e0 prova d\u2019\u00e1gua, que voc\u00ea pode usar no chuveiro. Ou em qualquer outro lugar embaixo d\u2019\u00e1gua. No mar, por exemplo.\u2013 Bem, n\u00e3o me espere para o jantar...\u2013 Onde voc\u00ea est\u00e1?5\u2013 Sabe a nossa pesca submarina?\u2013 O que houve?\u2013 Pensei que fosse uma garoupa e era um tubar\u00e3o. E ele est\u00e1 vindo na minha dire\u00e7\u00e3o.\u2013 Voc\u00ea ainda est\u00e1 embaixo d\u2019\u00e1gua?!10\u2013 Estou.\u2013 E o seu arp\u00e3o?\u2013 O tubar\u00e3o engoliu!\u2013 Ligue para a Guarda Costeira!S\u00e3o cada vez mais raros os lugares em que voc\u00ea pode se ver livre de celulares,15e agora nem as piscinas est\u00e3o seguras.Os celulares s\u00e3o pr\u00e1ticos e se tornaram indispens\u00e1veis, eu sei, mas empobreceram a vida social. Existe coisa mais melanc\u00f3lica do que uma mesa de quatro pessoas, num restaurante, em que tr\u00eas est\u00e3o dedilhando seus smartphones e uma est\u00e1 falando sozinha? Ou um casal em outra mesa, os 20dois mergulhados nos respectivos celulares sem nem se olharem, o que dir\u00e1 se falarem \u2013 a n\u00e3o ser que estejam trocando mensagens silenciosas entre si, o que \u00e9 ainda mais triste.Os celulares podem ser perigosos de v\u00e1rias maneiras, mesmo que n\u00e3o derretam o c\u00e9rebro, como se andou espalhando h\u00e1 algum tempo. Imagino uma velhinha que ganhou um celular dos netos sem 25que estes se dessem ao trabalho de explicar seu funcionamento para a vov\u00f3. N\u00e3o contaram, por exemplo, que o celular dado assobia quando recebe uma mensagem. \u00c9 um assovio humano, um n\u00edtido fiu-fiu avisando que algu\u00e9m ligou, e que pode soar a qualquer hora do dia ou da noite. E imagino a vov\u00f3, que mora sozinha, dormindo e, de repente, acordando com o assovio. Um fiu-fiu no meio da noite! A vov\u00f3, se n\u00e3o morrer imediatamente do cora\u00e7\u00e3o, pode ficar apavorada. Quem est\u00e1 30l\u00e1? Um ladr\u00e3o ou um fantasma assoviador? E o assovio tem algo de galante. A vov\u00f3 pode muito bem sair da cama, sem saber se est\u00e1 acordada ou sonhando, e caminhar na dire\u00e7\u00e3o do fiu-fiu sedutor, como se tivessem vindo busc\u00e1-la. Algu\u00e9m pensou nas vov\u00f3s solit\u00e1rias quando inventou o assovio?O fato \u00e9 que n\u00e3o h\u00e1 mais ref\u00fagio. Nem castelos anti-smartphones com um fosso em volta. Eles 35agora podem atravessar o fosso.Jornal O Globo, 03\/08\/2014. Dispon\u00edvel em &lt;https:\/\/oglobo.globo.com\/opiniao\/fiu-fiu-13464128&gt;. \u00daltimo acesso em 30 de setembro de 2017.III. Sobre o texto II, responda \u00e0s quest\u00f5es de 08 a 10.","id":456108,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>TEXTO II <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Fiu-fiu <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Luis Fernando Ver\u00edssimo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Existe coisa mais melanc\u00f3lica do que uma mesa de quatro pessoas, num restaurante, em que tr\u00eas est\u00e3o dedilhando seus smartphones e uma est\u00e1 falando sozinha?<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1Lan\u00e7aram agora um celular \u00e0 prova d\u2019\u00e1gua, que voc\u00ea pode usar no chuveiro. Ou em qualquer outro lugar embaixo d\u2019\u00e1gua. No mar, por exemplo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Bem, n\u00e3o me espere para o jantar...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Onde voc\u00ea est\u00e1?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5\u2013 Sabe a nossa pesca submarina?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 O que houve?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Pensei que fosse uma garoupa e era um tubar\u00e3o. E ele est\u00e1 vindo na minha dire\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Voc\u00ea ainda est\u00e1 embaixo d\u2019\u00e1gua?!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10\u2013 Estou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 E o seu arp\u00e3o?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 O tubar\u00e3o engoliu!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Ligue para a Guarda Costeira!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o cada vez mais raros os lugares em que voc\u00ea pode se ver livre de celulares,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15e agora nem as piscinas est\u00e3o seguras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os celulares s\u00e3o pr\u00e1ticos e se tornaram indispens\u00e1veis, eu sei, mas empobreceram a vida social. Existe coisa mais melanc\u00f3lica do que uma mesa de quatro pessoas, num restaurante, em que tr\u00eas est\u00e3o dedilhando seus smartphones e uma est\u00e1 falando sozinha? Ou um casal em outra mesa, os 20dois mergulhados nos respectivos celulares sem nem se olharem, o que dir\u00e1 se falarem \u2013 a n\u00e3o ser que estejam trocando mensagens silenciosas entre si, o que \u00e9 ainda mais triste.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os celulares podem ser perigosos de v\u00e1rias maneiras, mesmo que n\u00e3o derretam o c\u00e9rebro, como se andou espalhando h\u00e1 algum tempo. Imagino uma velhinha que ganhou um celular dos netos sem 25que estes se dessem ao trabalho de explicar seu funcionamento para a vov\u00f3. N\u00e3o contaram, por exemplo, que o celular dado assobia quando recebe uma mensagem. \u00c9 um assovio humano, um n\u00edtido fiu-fiu avisando que algu\u00e9m ligou, e que pode soar a qualquer hora do dia ou da noite. E imagino a vov\u00f3, que mora sozinha, dormindo e, de repente, acordando com o assovio. Um fiu-fiu no meio da noite! A vov\u00f3, se n\u00e3o morrer imediatamente do cora\u00e7\u00e3o, pode ficar apavorada. Quem est\u00e1 30l\u00e1? Um ladr\u00e3o ou um fantasma assoviador? E o assovio tem algo de galante. A vov\u00f3 pode muito bem sair da cama, sem saber se est\u00e1 acordada ou sonhando, e caminhar na dire\u00e7\u00e3o do fiu-fiu sedutor, como se tivessem vindo busc\u00e1-la. Algu\u00e9m pensou nas vov\u00f3s solit\u00e1rias quando inventou o assovio?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O fato \u00e9 que n\u00e3o h\u00e1 mais ref\u00fagio. Nem castelos anti-smartphones com um fosso em volta. Eles 35agora podem atravessar o fosso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jornal O Globo, 03\/08\/2014. Dispon\u00edvel em &lt;https:\/\/oglobo.globo.com\/opiniao\/fiu-fiu-13464128&gt;. \u00daltimo acesso em 30 de setembro de 2017.<\/p><p>III. Sobre o texto II, responda \u00e0s quest\u00f5es de 08 a 10.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"","oab":false,"id":1284}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"CMRJ","id":4696,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto IV, ao observarmos os dados sobre local, finalidade e modo de utiliza\u00e7\u00e3o dos smartphones, notamos que os percentuais deixam de ser complementares, ou seja, os valores somados n\u00e3o totalizam 100%. Isso se d\u00e1 porque","provas":[{"id":56881,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"CMRJ","id":4696,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"","oab":false,"id":1284},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmrj-rj-2017-colegio-militar-do-rio-de-janeiro-aluno-do-colegio-militar-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro - CMRJ - Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1718829,"hashId":"a9b68baa3881535b6f51edafa0146524","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto IV, ao observarmos os dados sobre local, finalidade e modo de utiliza\u00e7\u00e3o dos smartphones, notamos que os percentuais deixam de ser complementares, ou seja, os valores somados n\u00e3o totalizam 100%. Isso se d\u00e1 porque<\/p>","resposta":6519729,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a pesquisa considerou mais de uma possibilidade de resposta para cada quesito investigado.","id":6519729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pesquisa considerou mais de uma possibilidade de resposta para cada quesito investigado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"h\u00e1 um erro na consolida\u00e7\u00e3o dos dados coletados pela pesquisa.","id":6519730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 um erro na consolida\u00e7\u00e3o dos dados coletados pela pesquisa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quem usa o aparelho enquanto ouve m\u00fasica, n\u00e3o o utiliza quando assiste \u00e0 televis\u00e3o.","id":6519731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quem usa o aparelho enquanto ouve m\u00fasica, n\u00e3o o utiliza quando assiste \u00e0 televis\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"existem muitas finalidades poss\u00edveis e foram consolidadas apenas as 4 mais mencionadas na pesquisa pelos entrevistados.","id":6519732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">existem muitas finalidades poss\u00edveis e foram consolidadas apenas as 4 mais mencionadas na pesquisa pelos entrevistados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as pessoas podem, por exemplo, usar o smartphone para pesquisar e navegar, em casa e no trabalho, sem que, no entanto, consigam mesclar isso com m\u00fasica e televis\u00e3o.","id":6519733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as pessoas podem, por exemplo, usar o smartphone para pesquisar e navegar, em casa e no trabalho, sem que, no entanto, consigam mesclar isso com m\u00fasica e televis\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO IVInfogr\u00e1fico retirado da reportagem \u201cO celular que escraviza\u201d, da Revista \u00c9poca,15\/06\/2012. Dispon\u00edvel em &lt;http:\/\/revistaepoca.globo.com\/vida\/noticia\/2012\/06\/o-celular-que-escraviza.html&gt;. \u00daltimo acesso, 03\/10\/2017.V. Sobre o texto IV, responda \u00e0s quest\u00f5es de 16 a 18.","id":456110,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>TEXTO IV<\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56881\/grupo-questao\/456110-20210525105739000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Infogr\u00e1fico retirado da reportagem \u201cO celular que escraviza\u201d, da Revista \u00c9poca,15\/06\/2012. Dispon\u00edvel em &lt;http:\/\/revistaepoca.globo.com\/vida\/noticia\/2012\/06\/o-celular-que-escraviza.html&gt;. \u00daltimo acesso, 03\/10\/2017.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Sobre o texto IV, responda \u00e0s quest\u00f5es de 16 a 18.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"","oab":false,"id":1284}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"CMRJ","id":4696,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No per\u00edodo \u201cAs estimativas sugerem que o n\u00famero de hiperconectados s\u00f3 deve aumentar\u201d (texto IV), a ora\u00e7\u00e3o sublinhada","provas":[{"id":56881,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"CMRJ","id":4696,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"","oab":false,"id":1284},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmrj-rj-2017-colegio-militar-do-rio-de-janeiro-aluno-do-colegio-militar-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro - CMRJ - Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1718831,"hashId":"06ae7cc99d83e3e3f29f6f2f445ca04e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo \u201cAs estimativas sugerem <u>que o n\u00famero de hiperconectados s\u00f3 deve aumentar\u201d<\/u> (texto IV), a ora\u00e7\u00e3o sublinhada<\/p>","resposta":6519741,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem papel sint\u00e1tico de objeto indireto e \u00e9 introduzida por um pronome relativo.","id":6519739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem papel sint\u00e1tico de objeto indireto e \u00e9 introduzida por um pronome relativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exerce a fun\u00e7\u00e3o de complemento nominal em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ora\u00e7\u00e3o principal.","id":6519740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exerce a fun\u00e7\u00e3o de complemento nominal em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ora\u00e7\u00e3o principal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exerce a fun\u00e7\u00e3o de objeto direto em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ora\u00e7\u00e3o principal .","id":6519741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exerce a fun\u00e7\u00e3o de objeto direto em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ora\u00e7\u00e3o principal .<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tem papel sint\u00e1tico de objeto direto e \u00e9 introduzida por um pronome relativo.","id":6519742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem papel sint\u00e1tico de objeto direto e \u00e9 introduzida por um pronome relativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tem valor gramatical de substantivo e papel sint\u00e1tico de sujeito.","id":6519743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem valor gramatical de substantivo e papel sint\u00e1tico de sujeito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO IVInfogr\u00e1fico retirado da reportagem \u201cO celular que escraviza\u201d, da Revista \u00c9poca,15\/06\/2012. Dispon\u00edvel em &lt;http:\/\/revistaepoca.globo.com\/vida\/noticia\/2012\/06\/o-celular-que-escraviza.html&gt;. \u00daltimo acesso, 03\/10\/2017.V. Sobre o texto IV, responda \u00e0s quest\u00f5es de 16 a 18.","id":456110,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>TEXTO IV<\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56881\/grupo-questao\/456110-20210525105739000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Infogr\u00e1fico retirado da reportagem \u201cO celular que escraviza\u201d, da Revista \u00c9poca,15\/06\/2012. Dispon\u00edvel em &lt;http:\/\/revistaepoca.globo.com\/vida\/noticia\/2012\/06\/o-celular-que-escraviza.html&gt;. \u00daltimo acesso, 03\/10\/2017.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Sobre o texto IV, responda \u00e0s quest\u00f5es de 16 a 18.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"","oab":false,"id":1284}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"CMRJ","id":4696,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"TEXTO VDispon\u00edvel em &lt;http:\/\/professoraelaine81e82.blogspot.com.br\/2016\/09\/charges-sobre-internet-atividade-iii.html&gt;.. Acesso em 23 de agosto de 2017.VI. Sobre o texto V, responda \u00e0 quest\u00e3o 19.Qual \u00e9 a cr\u00edtica presente na charge (Texto V) e como o elemento verbal \u00e9 inserido?","provas":[{"id":56881,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"CMRJ","id":4696,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"","oab":false,"id":1284},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmrj-rj-2017-colegio-militar-do-rio-de-janeiro-aluno-do-colegio-militar-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro - CMRJ - Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1718836,"hashId":"5ff737e05b76d5225bfde4b37d3e8553","enunciado":"<p><u>TEXTO V<\/u><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56881\/questao\/1718836-20210525110120000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em &lt;http:\/\/professoraelaine81e82.blogspot.com.br\/2016\/09\/charges-sobre-internet-atividade-iii.html&gt;.. Acesso em 23 de agosto de 2017.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. Sobre o texto V, responda \u00e0 quest\u00e3o 19.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 a cr\u00edtica presente na charge (Texto V) e como o elemento verbal \u00e9 inserido?<\/p>","resposta":6519768,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Existe uma cr\u00edtica quanto ao esfriamento das rela\u00e7\u00f5es familiares e o elemento verbal explicita isso atrav\u00e9s de eufemismo.","id":6519764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe uma cr\u00edtica quanto ao esfriamento das rela\u00e7\u00f5es familiares e o elemento verbal explicita isso atrav\u00e9s de eufemismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Existe uma cr\u00edtica quanto \u00e0 supervaloriza\u00e7\u00e3o da intera\u00e7\u00e3o interpessoal atrav\u00e9s de novas m\u00eddias de tecnologia e o elemento verbal explicita isso atrav\u00e9s de ironia.","id":6519765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe uma cr\u00edtica quanto \u00e0 supervaloriza\u00e7\u00e3o da intera\u00e7\u00e3o interpessoal atrav\u00e9s de novas m\u00eddias de tecnologia e o elemento verbal explicita isso atrav\u00e9s de ironia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Existe uma cr\u00edtica quanto \u00e0 supervaloriza\u00e7\u00e3o da intera\u00e7\u00e3o interpessoal atrav\u00e9s de novas m\u00eddias de tecnologia e o elemento verbal explicita isso atrav\u00e9s de eufemismo.","id":6519766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe uma cr\u00edtica quanto \u00e0 supervaloriza\u00e7\u00e3o da intera\u00e7\u00e3o interpessoal atrav\u00e9s de novas m\u00eddias de tecnologia e o elemento verbal explicita isso atrav\u00e9s de eufemismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Existe uma cr\u00edtica quanto ao impacto social causado pelas novas tecnologias de comunica\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o nas rela\u00e7\u00f5es entre os casais e o elemento verbal explicita isso atrav\u00e9s de meton\u00edmia.","id":6519767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe uma cr\u00edtica quanto ao impacto social causado pelas novas tecnologias de comunica\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o nas rela\u00e7\u00f5es entre os casais e o elemento verbal explicita isso atrav\u00e9s de meton\u00edmia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Existe uma cr\u00edtica quanto ao esfriamento das rela\u00e7\u00f5es familiares e o elemento verbal explicita isso atrav\u00e9s de ironia.","id":6519768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe uma cr\u00edtica quanto ao esfriamento das rela\u00e7\u00f5es familiares e o elemento verbal explicita isso atrav\u00e9s de ironia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456112,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 e 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Ouvidor","id":13359}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a ouvidoria ativa do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), analise as assertivas a seguir. As ouvidorias ativas do SUS n\u00e3o apenas recebem demandas dos cidad\u00e3os, mas tamb\u00e9m realizam pesquisas de satisfa\u00e7\u00e3o para apurar o n\u00edvel de confian\u00e7a e aceita\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os de sa\u00fade PORQUE Uma das compet\u00eancias das Ouvidorias Ativas \u00e9 realizar e promover estudos sobre temas relacionados \u00e0s \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o da ouvidoria, em especial, para levantamento dos requisitos e do n\u00edvel de satisfa\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os em rela\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os prestados pela ouvidoria e pelo \u00f3rg\u00e3o ou entidade \u00e0 qual ela est\u00e1 subordinada. Sobre as assertivas acima, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":57057,"cargo":{"descricao":"Ouvidor","id":13359},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-ouvidor","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - Ouvidor - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1713398,"hashId":"ff24379b1f8d42bb4c21efb5a3bdc87a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a ouvidoria ativa do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), analise as assertivas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As ouvidorias ativas do SUS n\u00e3o apenas recebem demandas dos cidad\u00e3os, mas tamb\u00e9m realizam pesquisas de satisfa\u00e7\u00e3o para apurar o n\u00edvel de confian\u00e7a e aceita\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os de sa\u00fade <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>PORQUE<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Uma das compet\u00eancias das Ouvidorias Ativas \u00e9 realizar e promover estudos sobre temas relacionados \u00e0s \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o da ouvidoria, em especial, para levantamento dos requisitos e do n\u00edvel de satisfa\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os em rela\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os prestados pela ouvidoria e pelo \u00f3rg\u00e3o ou entidade \u00e0 qual ela est\u00e1 subordinada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as assertivas acima, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6493454,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as duas s\u00e3o falsas.","id":6493451,"corpo":"<p>as duas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a primeira \u00e9 verdadeira e a segunda \u00e9 falsa.","id":6493452,"corpo":"<p>a primeira \u00e9 verdadeira e a segunda \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a primeira \u00e9 falsa e a segunda \u00e9 verdadeira.","id":6493453,"corpo":"<p>a primeira \u00e9 falsa e a segunda \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as duas s\u00e3o verdadeiras e a segunda justifica a primeira.","id":6493454,"corpo":"<p>as duas s\u00e3o verdadeiras e a segunda justifica a primeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as duas s\u00e3o verdadeiras, por\u00e9m a segunda n\u00e3o justifica a primeira.","id":6493455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as duas s\u00e3o verdadeiras, por\u00e9m a segunda n\u00e3o justifica a primeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Ouvidor","id":13359}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Hospitalares do SUS (SIH\/SUS), analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) O SIH\/SUS limita-se \u00e0s interna\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito do SUS, portanto est\u00e3o exclu\u00eddas as interna\u00e7\u00f5es custeadas por seguros-sa\u00fade. ( ) O documento b\u00e1sico do SIH\/SUS \u00e9 a autoriza\u00e7\u00e3o de interna\u00e7\u00e3o hospitalar (AIH) que habilita a interna\u00e7\u00e3o do paciente e gera valores para pagamento. ( ) O SIH\/SUS disponibiliza dados individualizados, que permitem a identifica\u00e7\u00e3o do paciente e o acesso a dados sobre sua interna\u00e7\u00e3o, seu diagn\u00f3stico, os procedimentos realizados e os valores pagos relativos ao seu atendimento no estabelecimento hospitalar. A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":57057,"cargo":{"descricao":"Ouvidor","id":13359},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-ouvidor","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - Ouvidor - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1713407,"hashId":"490734c3cd4e0e486b67111058f026a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Hospitalares do SUS (SIH\/SUS), analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O SIH\/SUS limita-se \u00e0s interna\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito do SUS, portanto est\u00e3o exclu\u00eddas as interna\u00e7\u00f5es custeadas por seguros-sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O documento b\u00e1sico do SIH\/SUS \u00e9 a autoriza\u00e7\u00e3o de interna\u00e7\u00e3o hospitalar (AIH) que habilita a interna\u00e7\u00e3o do paciente e gera valores para pagamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O SIH\/SUS disponibiliza dados individualizados, que permitem a identifica\u00e7\u00e3o do paciente e o acesso a dados sobre sua interna\u00e7\u00e3o, seu diagn\u00f3stico, os procedimentos realizados e os valores pagos relativos ao seu atendimento no estabelecimento hospitalar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":6493496,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V F","id":6493496,"corpo":"<p>V V F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V F V","id":6493497,"corpo":"<p>V F V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F F","id":6493498,"corpo":"<p>V F F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F F V","id":6493499,"corpo":"<p>F F V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F V F","id":6493500,"corpo":"<p>F V F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403582,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistemas-de-informacao-em-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Psicopatologia __________________, de orienta\u00e7\u00e3o psicanal\u00edtica, visa a escutar o sujeito do sintoma, em contraste com a escuta do sintoma do sujeito, proposta pelo intento da descri\u00e7\u00e3o objetiva dos quadros patol\u00f3gicos. A alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do trecho acima \u00e9","provas":[{"id":57060,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-psicologo","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - Psic\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1713411,"hashId":"6be402869577f948dbfefd5e2d1ce7d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Psicopatologia __________________, de orienta\u00e7\u00e3o psicanal\u00edtica, visa a escutar o sujeito do sintoma, em contraste com a escuta do sintoma do sujeito, proposta pelo intento da descri\u00e7\u00e3o objetiva dos quadros patol\u00f3gicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do trecho acima \u00e9<\/p>","resposta":6493518,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nosol\u00f3gica","id":6493516,"corpo":"<p>nosol\u00f3gica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"jasperiana","id":6493517,"corpo":"<p>jasperiana<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fundamental","id":6493518,"corpo":"<p>fundamental<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"existencial","id":6493519,"corpo":"<p>existencial<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"geral","id":6493520,"corpo":"<p>geral<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicanal\u00edtica","oab":false,"nome":"Psicanal\u00edtica","pai":398597,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398600,"slug":"psicologia-psicanalitica"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme instru\u00e7\u00f5es contidas na Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00ba 007\/2003, que versa sobre o Manual de Elabora\u00e7\u00e3o de Documentos Decorrentes de Avalia\u00e7\u00f5es Psicol\u00f3gicas, o Parecer \u00e9 composto dos itens a seguir:","provas":[{"id":57060,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-psicologo","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - Psic\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1713424,"hashId":"522fdb98a8d042acc03c972eda2bbf5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme instru\u00e7\u00f5es contidas na Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00ba 007\/2003, que versa sobre o Manual de Elabora\u00e7\u00e3o de Documentos Decorrentes de Avalia\u00e7\u00f5es Psicol\u00f3gicas, o Parecer \u00e9 composto dos itens a seguir:<\/p>","resposta":6493584,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"declara\u00e7\u00e3o, atestado, laudo e conclus\u00e3o.","id":6493581,"corpo":"<p>declara\u00e7\u00e3o, atestado, laudo e conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"registro, finalidade, descri\u00e7\u00e3o e finaliza\u00e7\u00e3o.","id":6493582,"corpo":"<p>registro, finalidade, descri\u00e7\u00e3o e finaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anamnese, diagn\u00f3stico, progn\u00f3stico e proposi\u00e7\u00e3o.","id":6493583,"corpo":"<p>anamnese, diagn\u00f3stico, progn\u00f3stico e proposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o, exposi\u00e7\u00e3o dos motivos, an\u00e1lise e conclus\u00e3o.","id":6493584,"corpo":"<p>identifica\u00e7\u00e3o, exposi\u00e7\u00e3o dos motivos, an\u00e1lise e conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"descri\u00e7\u00e3o da demanda, procedimento, s\u00edntese e conclus\u00e3o.","id":6493585,"corpo":"<p>descri\u00e7\u00e3o da demanda, procedimento, s\u00edntese e conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Documentos em Psicologia","oab":false,"nome":"Documentos em Psicologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398609,"slug":"psicologia-documentos-em-psicologia"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00b0 006\/2019 - Manual de Elabora\u00e7\u00e3o de Documentos Escritos - Informes e Documentos Psicol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00b0 006\/2019 - Manual de Elabora\u00e7\u00e3o de Documentos Escritos - Informes e Documentos Psicol\u00f3gicos","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417491,"slug":"psicologia-resolucao-cfp-n-006-2019-manual-de-elaboracao-de-documentos-escritos-informes-e-documentos-psicologicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assessor T\u00e9cnico","id":13366}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA Epidemiologia \u00e9 a ci\u00eancia que estabelece ou indica e avalia os m\u00e9todos e processos usados pela sa\u00fade p\u00fablica para prevenir doen\u00e7as\u201d (ROUQUAYROL; GOLDBAUM; SANTANA, 2013, p.20). Sobre a preven\u00e7\u00e3o no contexto da sa\u00fade p\u00fablica, analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) A preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria atua nos fatores pr\u00e9-patog\u00eanicos, envolvendo a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e prote\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. ( ) A preven\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria \u00e9 realizada no indiv\u00edduo sob a a\u00e7\u00e3o do agente patog\u00eanico e inclui o diagn\u00f3stico e o tratamento precoce. ( ) A preven\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria consiste na reeduca\u00e7\u00e3o e readapta\u00e7\u00e3o de pessoas ap\u00f3s acidentes ou devido \u00e0 sequela de doen\u00e7as, com o objetivo de prevenir incapacidades. A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":57061,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assessor T\u00e9cnico","id":13366},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-tecnico-de-nivel-superior-area-assessor-tecnico","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assessor T\u00e9cnico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1713425,"hashId":"e1ad1b03605bea7dd4d8d9260dae1484","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA Epidemiologia \u00e9 a ci\u00eancia que estabelece ou indica e avalia os m\u00e9todos e processos usados pela sa\u00fade p\u00fablica para prevenir doen\u00e7as\u201d (ROUQUAYROL; GOLDBAUM; SANTANA, 2013, p.20). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a preven\u00e7\u00e3o no contexto da sa\u00fade p\u00fablica, analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria atua nos fatores pr\u00e9-patog\u00eanicos, envolvendo a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e prote\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A preven\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria \u00e9 realizada no indiv\u00edduo sob a a\u00e7\u00e3o do agente patog\u00eanico e inclui o diagn\u00f3stico e o tratamento precoce. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A preven\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria consiste na reeduca\u00e7\u00e3o e readapta\u00e7\u00e3o de pessoas ap\u00f3s acidentes ou devido \u00e0 sequela de doen\u00e7as, com o objetivo de prevenir incapacidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":6493587,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V F","id":6493586,"corpo":"<p>V V F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V F F","id":6493587,"corpo":"<p>V F F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F V","id":6493588,"corpo":"<p>V F V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F V F","id":6493589,"corpo":"<p>F V F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F F V","id":6493590,"corpo":"<p>F F V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455593,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assessor T\u00e9cnico","id":13366}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"____________, no contexto da Epidemiologia, refere-se ao alcance de um objetivo ou efeito de uma a\u00e7\u00e3o. \u00c9 o grau em que determinada interven\u00e7\u00e3o, procedimento, regime ou servi\u00e7o gera de um resultado sanitariamente desej\u00e1vel. A alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do trecho acima \u00e9","provas":[{"id":57061,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assessor T\u00e9cnico","id":13366},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-tecnico-de-nivel-superior-area-assessor-tecnico","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assessor T\u00e9cnico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1713428,"hashId":"22675cff25677046b65e9e3c7591508b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">____________, no contexto da Epidemiologia, refere-se ao alcance de um objetivo ou efeito de uma a\u00e7\u00e3o. \u00c9 o grau em que determinada interven\u00e7\u00e3o, procedimento, regime ou servi\u00e7o gera de um resultado sanitariamente desej\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do trecho acima \u00e9<\/p>","resposta":6493601,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Efic\u00e1cia","id":6493601,"corpo":"<p>Efic\u00e1cia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Efici\u00eancia","id":6493602,"corpo":"<p>Efici\u00eancia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Qualidade","id":6493603,"corpo":"<p>Qualidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Efetividade","id":6493604,"corpo":"<p>Efetividade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Controle Social","id":6493605,"corpo":"<p>Controle Social<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455593,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 8.142, de 28 de dezembro de 1990, disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e sobre as transfer\u00eancias intergovernamentais de recursos financeiros na \u00e1rea da sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Sobre os requisitos que dever\u00e3o ser atendidos para o recebimento de recursos financeiros pelos Munic\u00edpios, Estados e Distrito Federal, analise as op\u00e7\u00f5es abaixo e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) Plano de sa\u00fade. ( ) Fundo de Sa\u00fade. ( ) Conselho de Sa\u00fade. ( ) Atualiza\u00e7\u00e3o anual do SISPACTO. ( ) Termo de Anu\u00eancia Fiscal assinado pelo chefe do Executivo. ( ) Contrapartida de recursos para a sa\u00fade no respectivo or\u00e7amento. A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":57063,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - Assistente Administrativo - 2017"},{"id":57065,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2017"},{"id":57066,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - T\u00e9cnico em Radiologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":228,"descricao":"Radiologia (T\u00e9cnico)"}],"id":1713464,"hashId":"0711dea7a8e96a27123c59d31fd6dfe8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 8.142, de 28 de dezembro de 1990, disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e sobre as transfer\u00eancias intergovernamentais de recursos financeiros na \u00e1rea da sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os requisitos que dever\u00e3o ser atendidos para o recebimento de recursos financeiros pelos Munic\u00edpios, Estados e Distrito Federal, analise as op\u00e7\u00f5es abaixo e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Plano de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Fundo de Sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) Conselho de Sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Atualiza\u00e7\u00e3o anual do SISPACTO. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Termo de Anu\u00eancia Fiscal assinado pelo chefe do Executivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Contrapartida de recursos para a sa\u00fade no respectivo or\u00e7amento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":6493774,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F F F V F V","id":6493771,"corpo":"<p>F F F V F V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F V V F F F","id":6493772,"corpo":"<p>F V V F F F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V V F F V V","id":6493773,"corpo":"<p>V V F F V V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V V V F F V","id":6493774,"corpo":"<p>V V V F F V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V F V V V F","id":6493775,"corpo":"<p>V F V V V F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.142\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.142\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407301,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-142-1990"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Registro de Eventos em Sa\u00fade P\u00fablica (RESP) \u00e9 um formul\u00e1rio online que vem sendo utilizado por todas as Secretarias Estaduais de Sa\u00fade no contexto da Emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica de Import\u00e2ncia Nacional. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www.portalsinan.saude.gov.br\/resp&gt;.. Acesso em: 21 mar. 2017. _________________ \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o\/agravo que deve ser notificada atrav\u00e9s do RESP. A alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do trecho acima \u00e9","provas":[{"id":57063,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - Assistente Administrativo - 2017"},{"id":57065,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2017"},{"id":57066,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - T\u00e9cnico em Radiologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":228,"descricao":"Radiologia (T\u00e9cnico)"}],"id":1713470,"hashId":"4257049cf019f44076758734433883d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Registro de Eventos em Sa\u00fade P\u00fablica (RESP) \u00e9 um formul\u00e1rio online que vem sendo utilizado por todas as Secretarias Estaduais de Sa\u00fade no contexto da Emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica de Import\u00e2ncia Nacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www.portalsinan.saude.gov.br\/resp&gt;.. Acesso em: 21 mar. 2017. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">_________________ \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o\/agravo que deve ser notificada atrav\u00e9s do RESP. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do trecho acima \u00e9<\/p>","resposta":6493803,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A S\u00edfilis","id":6493801,"corpo":"<p>A S\u00edfilis<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Rub\u00e9ola","id":6493802,"corpo":"<p>A Rub\u00e9ola<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Microcefalia","id":6493803,"corpo":"<p>A Microcefalia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Toxoplasmose","id":6493804,"corpo":"<p>A Toxoplasmose<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Citomegalov\u00edrus","id":6493805,"corpo":"<p>O Citomegalov\u00edrus<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto n\u00ba 7.508, de 28 de junho de 2011, regulamenta a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, e disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), o planejamento da sa\u00fade, a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e a articula\u00e7\u00e3o interfederativa.As a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os m\u00ednimos para instituir a Regi\u00e3o de Sa\u00fade, conforme o Decreto n\u00ba 7.508\/2011, s\u00e3o:","provas":[{"id":57063,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - Assistente Administrativo - 2017"},{"id":57065,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2017"},{"id":57066,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - T\u00e9cnico em Radiologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":228,"descricao":"Radiologia (T\u00e9cnico)"}],"id":1713472,"hashId":"3495a62c993bd2bc33e1f0d6e8ac29ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Decreto n\u00ba 7.508, de 28 de junho de 2011, regulamenta a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, e disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), o planejamento da sa\u00fade, a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e a articula\u00e7\u00e3o interfederativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os m\u00ednimos para instituir a Regi\u00e3o de Sa\u00fade, conforme o Decreto n\u00ba 7.508\/2011, s\u00e3o:<\/p>","resposta":6493812,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria; urg\u00eancia e emerg\u00eancia; aten\u00e7\u00e3o ambulatorial especializada e hospitalar; vigil\u00e2ncia em sa\u00fade e sa\u00fade do trabalhador.","id":6493811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria; urg\u00eancia e emerg\u00eancia; aten\u00e7\u00e3o ambulatorial especializada e hospitalar; vigil\u00e2ncia em sa\u00fade e sa\u00fade do trabalhador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria; urg\u00eancia e emerg\u00eancia; aten\u00e7\u00e3o psicossocial; aten\u00e7\u00e3o ambulatorial especializada e hospitalar e vigil\u00e2ncia em sa\u00fade.","id":6493812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria; urg\u00eancia e emerg\u00eancia; aten\u00e7\u00e3o psicossocial; aten\u00e7\u00e3o ambulatorial especializada e hospitalar e vigil\u00e2ncia em sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria; urg\u00eancia e emerg\u00eancia; aten\u00e7\u00e3o psicossocial; aten\u00e7\u00e3o ambulatorial especializada e hospitalar; vigil\u00e2ncia em sa\u00fade e sa\u00fade do trabalhador.","id":6493813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria; urg\u00eancia e emerg\u00eancia; aten\u00e7\u00e3o psicossocial; aten\u00e7\u00e3o ambulatorial especializada e hospitalar; vigil\u00e2ncia em sa\u00fade e sa\u00fade do trabalhador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da crian\u00e7a e do adolescente; aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da mulher e do homem; aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade do idoso e das pessoas com defici\u00eancia; vigil\u00e2ncia em sa\u00fade e aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o LGBT e da popula\u00e7\u00e3o negra.","id":6493814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da crian\u00e7a e do adolescente; aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da mulher e do homem; aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade do idoso e das pessoas com defici\u00eancia; vigil\u00e2ncia em sa\u00fade e aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o LGBT e da popula\u00e7\u00e3o negra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da crian\u00e7a e do adolescente; aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da mulher e do homem; aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade do idoso e das pessoas com defici\u00eancia; vigil\u00e2ncia em sa\u00fade; aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o LGBT e da popula\u00e7\u00e3o negra e aten\u00e7\u00e3o psicossocial.","id":6493815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da crian\u00e7a e do adolescente; aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da mulher e do homem; aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade do idoso e das pessoas com defici\u00eancia; vigil\u00e2ncia em sa\u00fade; aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o LGBT e da popula\u00e7\u00e3o negra e aten\u00e7\u00e3o psicossocial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Espec\u00edfica","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Espec\u00edfica","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395637,"slug":"legislacao-federal-legislacao-especifica"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o do SUS\/Legisla\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o do SUS\/Legisla\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","pai":395637,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":403547,"slug":"legislacao-federal-legislacao-do-sus-legislacao-da-saude"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o do SUS - Decreto n\u00ba 7.508\/2011 - Regulamenta a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, para dispor sobre a organiza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, o planejamento da sa\u00fade, a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e a articula\u00e7\u00e3o interfederativa, e d\u00e1 outras","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o do SUS - Decreto n\u00ba 7.508\/2011 - Regulamenta a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, para dispor sobre a organiza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, o planejamento da sa\u00fade, a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e a articula\u00e7\u00e3o interfederativa, e d\u00e1 outras","pai":403547,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":404801,"slug":"legislacao-federal-legislacao-do-sus-decreto-no-7-508-2011-regulamenta-a-lei-no-8-080-de-19-de-setembro-de-1990-para-dispor-sobre-a-organizacao-do-sistema-unico-de-saude-sus-o-planejamento-da-saude-a-assistencia-a-saude-e-a-articulacao-interfederativa-e-da-outras"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/1990","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-1990"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas organiza\u00e7\u00f5es, \u00e9 mais comum do que parece, respostas diferentes dos funcion\u00e1rios \u00e0 pol\u00edtica adotada pela equipe de gest\u00e3o. Algumas vezes, a pol\u00edtica organizacional \u00e9 percebida pelo indiv\u00edduo como uma amea\u00e7a e ele pode reagir de forma defensiva. Sobre os comportamentos defensivos, analise as atitudes a seguir e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) Evadir-se de situa\u00e7\u00f5es que podem ter reflexos desfavor\u00e1veis. ( ) Admitir a responsabilidade por um efeito indesejado ou um resultado negativo. ( ) Documentar rigorosamente as atividades, projetando uma imagem de compet\u00eancia e seriedade. ( ) Transferir \u00e0 outra pessoa a responsabilidade pela execu\u00e7\u00e3o de uma tarefa ou pela tomada de uma decis\u00e3o. A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":57063,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - Assistente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1713487,"hashId":"dae007453aceb2e548cedb2c8436644a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas organiza\u00e7\u00f5es, \u00e9 mais comum do que parece, respostas diferentes dos funcion\u00e1rios \u00e0 pol\u00edtica adotada pela equipe de gest\u00e3o. Algumas vezes, a pol\u00edtica organizacional \u00e9 percebida pelo indiv\u00edduo como uma amea\u00e7a e ele pode reagir de forma defensiva. Sobre os comportamentos defensivos, analise as atitudes a seguir e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Evadir-se de situa\u00e7\u00f5es que podem ter reflexos desfavor\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Admitir a responsabilidade por um efeito indesejado ou um resultado negativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Documentar rigorosamente as atividades, projetando uma imagem de compet\u00eancia e seriedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Transferir \u00e0 outra pessoa a responsabilidade pela execu\u00e7\u00e3o de uma tarefa ou pela tomada de uma decis\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":6493889,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F V F V","id":6493886,"corpo":"<p>F V F V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F F V V","id":6493887,"corpo":"<p>F F V V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F V F","id":6493888,"corpo":"<p>V F V F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V F V V","id":6493889,"corpo":"<p>V F V V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V V F F","id":6493890,"corpo":"<p>V V F F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455601,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Ambiente organizacional","oab":false,"nome":"Ambiente organizacional","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417282,"slug":"administracao-geral-ambiente-organizacional"},{"nome_clean":"Planejamento das organiza\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Planejamento das organiza\u00e7\u00f5es","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425401,"slug":"administracao-geral-planejamento-das-organizacoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas organiza\u00e7\u00f5es, a empatia pode contribuir muito para a efic\u00e1cia nos relacionamentos interpessoais. Sobre a empatia, \u00e9 correto afirmar que \u00e9 a","provas":[{"id":57063,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - Assistente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1713488,"hashId":"eca9bfbd885e59e60ae9c2636782ce46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas organiza\u00e7\u00f5es, a empatia pode contribuir muito para a efic\u00e1cia nos relacionamentos interpessoais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a empatia, \u00e9 correto afirmar que \u00e9 a<\/p>","resposta":6493893,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"capacidade de lidar com as pr\u00f3prias emo\u00e7\u00f5es.","id":6493891,"corpo":"<p>capacidade de lidar com as pr\u00f3prias emo\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"capacidade de usar a intui\u00e7\u00e3o para resolver conflitos.","id":6493892,"corpo":"<p>capacidade de usar a intui\u00e7\u00e3o para resolver conflitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"capacidade de perceber o que as outras pessoas sentem.","id":6493893,"corpo":"<p>capacidade de perceber o que as outras pessoas sentem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"capacidade de ter consci\u00eancia sobre os pr\u00f3prios sentimentos.","id":6493894,"corpo":"<p>capacidade de ter consci\u00eancia sobre os pr\u00f3prios sentimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tend\u00eancia a admitir que outras pessoas pensem de forma diferente.","id":6493895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tend\u00eancia a admitir que outras pessoas pensem de forma diferente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455601,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia Interpessoal","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia Interpessoal","pai":404669,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425669,"slug":"administracao-geral-competencia-interpessoal"},{"nome_clean":"Empatia e Compreens\u00e3o M\u00fatua","oab":false,"nome":"Empatia e Compreens\u00e3o M\u00fatua","pai":404669,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425673,"slug":"administracao-geral-empatia-e-compreensao-mutua"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A desidrata\u00e7\u00e3o em crian\u00e7as \u00e9 um agravo evit\u00e1vel, em grande parte, contribui para o aumento das taxas de mortalidade, em comunidades mais carentes. Uma das complica\u00e7\u00f5es que podem ocorrer pela perda de l\u00edquido nos tecidos por conta da desidrata\u00e7\u00e3o, dentre outras, \u00e9(s\u00e3o)","provas":[{"id":57065,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1713513,"hashId":"2c9b988308a4b30fa0285748b60d5d7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A desidrata\u00e7\u00e3o em crian\u00e7as \u00e9 um agravo evit\u00e1vel, em grande parte, contribui para o aumento das taxas de mortalidade, em comunidades mais carentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Uma das complica\u00e7\u00f5es que podem ocorrer pela perda de l\u00edquido nos tecidos por conta da desidrata\u00e7\u00e3o, dentre outras, \u00e9(s\u00e3o)<\/p>","resposta":6494019,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o aumento da press\u00e3o arterial.","id":6494016,"corpo":"<p>o aumento da press\u00e3o arterial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a eleva\u00e7\u00e3o do pH arterial para acima de 15.","id":6494017,"corpo":"<p>a eleva\u00e7\u00e3o do pH arterial para acima de 15.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a diminui\u00e7\u00e3o do pH sangu\u00edneo, por conta da hemostasia.","id":6494018,"corpo":"<p>a diminui\u00e7\u00e3o do pH sangu\u00edneo, por conta da hemostasia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a diminui\u00e7\u00e3o de alguns eletr\u00f3litos, por exemplo a hiponatremia.","id":6494019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a diminui\u00e7\u00e3o de alguns eletr\u00f3litos, por exemplo a hiponatremia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a hiponatremia, a hiperpotassemia e aumento da frequ\u00eancia card\u00edaca.","id":6494020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a hiponatremia, a hiperpotassemia e aumento da frequ\u00eancia card\u00edaca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"},{"nome_clean":"Diarreia e desidrata\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Diarreia e desidrata\u00e7\u00e3o","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405801,"slug":"enfermagem-diarreia-e-desidratacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A m\u00e1scara N95 est\u00e1 indicada para uso de profissionais de sa\u00fade quando cuidam diretamente de pessoas portadoras de ___________________________. A alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do trecho acima \u00e9","provas":[{"id":57065,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1713514,"hashId":"500f98d04657ef80f61cbac0a9a3e5bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e1scara N95 est\u00e1 indicada para uso de profissionais de sa\u00fade quando cuidam diretamente de pessoas portadoras de ___________________________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do trecho acima \u00e9<\/p>","resposta":6494021,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Herpes zoster","id":6494021,"corpo":"<p>Herpes zoster<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00edfilis apenas","id":6494022,"corpo":"<p>S\u00edfilis apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hepatite A e E","id":6494023,"corpo":"<p>Hepatite A e E<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Neurotoxoplamose","id":6494024,"corpo":"<p>Neurotoxoplamose<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"HTLV e s\u00edfilis cong\u00eanita","id":6494025,"corpo":"<p>HTLV e s\u00edfilis cong\u00eanita<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As anota\u00e7\u00f5es de enfermagem s\u00e3o registros realizados pelos integrantes da equipe de enfermagem; contemplando, sobretudo, as ocorr\u00eancias e os cuidados prestados ao usu\u00e1rio. Suponha que o t\u00e9cnico de enfermagem n\u00e3o tenha realizado, em prontu\u00e1rio, o registro de determinado procedimento, tal situa\u00e7\u00e3o pode contribuir para ______________________________. A alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do trecho acima \u00e9","provas":[{"id":57065,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1713515,"hashId":"0c2ba3c1d3a582c94dc7c5f090057f21","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As anota\u00e7\u00f5es de enfermagem s\u00e3o registros realizados pelos integrantes da equipe de enfermagem; contemplando, sobretudo, as ocorr\u00eancias e os cuidados prestados ao usu\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Suponha que o t\u00e9cnico de enfermagem n\u00e3o tenha realizado, em prontu\u00e1rio, o registro de determinado procedimento, tal situa\u00e7\u00e3o pode contribuir para ______________________________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do trecho acima \u00e9<\/p>","resposta":6494027,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"facilitar a comunica\u00e7\u00e3o","id":6494026,"corpo":"<p>facilitar a comunica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"impedir melhor avalia\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia","id":6494027,"corpo":"<p>impedir melhor avalia\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"respaldar o pr\u00f3prio profissional e a unidade de sa\u00fade","id":6494028,"corpo":"<p>respaldar o pr\u00f3prio profissional e a unidade de sa\u00fade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"resolu\u00e7\u00e3o de macroproblemas relativos aos cuidados mais graves","id":6494029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resolu\u00e7\u00e3o de macroproblemas relativos aos cuidados mais graves<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prejudicar a todos, exceto a auditoria interna e a externa contratada","id":6494030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prejudicar a todos, exceto a auditoria interna e a externa contratada<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"},{"nome_clean":"Registros de enfermagem: evolu\u00e7\u00e3o e anota\u00e7\u00e3o de enfermagem","oab":false,"nome":"Registros de enfermagem: evolu\u00e7\u00e3o e anota\u00e7\u00e3o de enfermagem","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428215,"slug":"enfermagem-registros-de-enfermagem-evolucao-e-anotacao-de-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trabalho em equipe nas institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade constitui-se no exerc\u00edcio pr\u00e1tico de esfor\u00e7os e comunica\u00e7\u00f5es adequadas entre os profissionais\/trabalhadores envolvidos, com objetivo maior de se obter qualidade na assist\u00eancia prestada aos clientes\/usu\u00e1rios. __________________________ \u00e9 caracterizado(a) pela boa e adequada rela\u00e7\u00e3o entre profissionais de sa\u00fade e usu\u00e1rio. A alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do trecho acima \u00e9","provas":[{"id":57065,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1713522,"hashId":"dc673bf5f3ab12c03a9c1412af41d246","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho em equipe nas institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade constitui-se no exerc\u00edcio pr\u00e1tico de esfor\u00e7os e comunica\u00e7\u00f5es adequadas entre os profissionais\/trabalhadores envolvidos, com objetivo maior de se obter qualidade na assist\u00eancia prestada aos clientes\/usu\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">__________________________ \u00e9 caracterizado(a) pela boa e adequada rela\u00e7\u00e3o entre profissionais de sa\u00fade e usu\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do trecho acima \u00e9<\/p>","resposta":6494061,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O v\u00ednculo","id":6494061,"corpo":"<p>O v\u00ednculo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A efic\u00e1cia","id":6494062,"corpo":"<p>A efic\u00e1cia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A efetividade","id":6494063,"corpo":"<p>A efetividade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A resolubidade","id":6494064,"corpo":"<p>A resolubidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A interoperacionalidade","id":6494065,"corpo":"<p>A interoperacionalidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem","oab":false,"nome":"Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405753,"slug":"enfermagem-sistematizacao-da-assistencia-de-enfermagem"},{"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405794,"slug":"enfermagem-prevencao-e-controle-da-infeccao-relacionada-a-assistencia-em-saude-iras"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O profissional das t\u00e9cnicas radiol\u00f3gicas deve se proteger contra a radia\u00e7\u00e3o ionizante proveniente do espalhamento das exposi\u00e7\u00f5es aos raios-X m\u00e9dico. Para tanto, o biombo fixado permanentemente no piso, dentro de uma sala de raios-X, deve ter a altura m\u00ednima de:","provas":[{"id":57066,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - T\u00e9cnico em Radiologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":228,"descricao":"Radiologia (T\u00e9cnico)"}],"id":1713536,"hashId":"2c310eb6625e9479360fdaf04ae7b2b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O profissional das t\u00e9cnicas radiol\u00f3gicas deve se proteger contra a radia\u00e7\u00e3o ionizante proveniente do espalhamento das exposi\u00e7\u00f5es aos raios-X m\u00e9dico. Para tanto, o biombo fixado permanentemente no piso, dentro de uma sala de raios-X, deve ter a altura m\u00ednima de:<\/p>","resposta":6494134,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"150 cm","id":6494131,"corpo":"<p>150 cm<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"180 cm","id":6494132,"corpo":"<p>180 cm<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"200 cm","id":6494133,"corpo":"<p>200 cm<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"210 cm","id":6494134,"corpo":"<p>210 cm<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"250 cm","id":6494135,"corpo":"<p>250 cm<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455603,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a \u00e9tica profissional exigida para os T\u00e9cnicos em Radiologia, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":57066,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - T\u00e9cnico em Radiologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":228,"descricao":"Radiologia (T\u00e9cnico)"}],"id":1713537,"hashId":"95d91738ec6d254bab3e315a3ea7fcbb","enunciado":"<p>Sobre a \u00e9tica profissional exigida para os T\u00e9cnicos em Radiologia, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6494139,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o T\u00e9cnico em Radiologia pode informar ao paciente sobre os achados patol\u00f3gicos e resultados dos exames radiol\u00f3gicos.","id":6494136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o T\u00e9cnico em Radiologia pode informar ao paciente sobre os achados patol\u00f3gicos e resultados dos exames radiol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o T\u00e9cnico em Radiologia n\u00e3o \u00e9 obrigado a compartilhar os conhecimentos\/atualiza\u00e7\u00f5es na \u00e1rea t\u00e9cnica com os colegas e equipe multidisciplinar.","id":6494137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o T\u00e9cnico em Radiologia n\u00e3o \u00e9 obrigado a compartilhar os conhecimentos\/atualiza\u00e7\u00f5es na \u00e1rea t\u00e9cnica com os colegas e equipe multidisciplinar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 recomendado ao t\u00e9cnico em radiologia realizar radiografias complementares sem comunica\u00e7\u00e3o com a equipe m\u00e9dica, sempre que houver necessidade.","id":6494138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 recomendado ao t\u00e9cnico em radiologia realizar radiografias complementares sem comunica\u00e7\u00e3o com a equipe m\u00e9dica, sempre que houver necessidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 responsabilidade do t\u00e9cnico em radiologia garantir a seguran\u00e7a das pessoas nas \u00e1reas irradiadas e utilizar equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, se necess\u00e1rio.","id":6494139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 responsabilidade do t\u00e9cnico em radiologia garantir a seguran\u00e7a das pessoas nas \u00e1reas irradiadas e utilizar equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, se necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o t\u00e9cnico em radiologia deve permitir o acompanhamento de pacientes, independentemente de sua faixa et\u00e1ria ou condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, nos procedimentos dentro da sala de radiodiagn\u00f3stico.","id":6494140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o t\u00e9cnico em radiologia deve permitir o acompanhamento de pacientes, independentemente de sua faixa et\u00e1ria ou condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, nos procedimentos dentro da sala de radiodiagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455603,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Portaria MS\/SVS n\u00ba 453\/98, a dose de refer\u00eancia para uma radiografia de t\u00f3rax em Antero Posterior \u00e9 de 0,4 mGy. Ao utilizar uma corrente el\u00e9trica de 300 mA, foi obtida uma dose na entrada da pele 1 mGy. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, o valor da corrente el\u00e9trica (mA) que dever\u00e1 ser aplicada para que a dose de entrada na pele esteja seguindo a dose de refer\u00eancia \u00e9","provas":[{"id":57066,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - T\u00e9cnico em Radiologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":228,"descricao":"Radiologia (T\u00e9cnico)"}],"id":1713538,"hashId":"6a0ddd48d187edde66930f5185794e7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Portaria MS\/SVS n\u00ba 453\/98, a dose de refer\u00eancia para uma radiografia de t\u00f3rax em Antero Posterior \u00e9 de 0,4 mGy. Ao utilizar uma corrente el\u00e9trica de 300 mA, foi obtida uma dose na entrada da pele 1 mGy. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, o valor da corrente el\u00e9trica (mA) que dever\u00e1 ser aplicada para que a dose de entrada na pele esteja seguindo a dose de refer\u00eancia \u00e9<\/p>","resposta":6494143,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100","id":6494141,"corpo":"<p>100<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"110","id":6494142,"corpo":"<p>110<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"120","id":6494143,"corpo":"<p>120<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"130","id":6494144,"corpo":"<p>130<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"150","id":6494145,"corpo":"<p>150<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455603,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Maring\u00e1","sigla":"Camara de Maringa","id":3314,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto 1, predomina elementos de","provas":[{"id":59851,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Maring\u00e1","sigla":"Camara de Maringa","id":3314,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-maringa-pr-2017-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara de Maring\u00e1 - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1800720,"hashId":"0c791f2a8cfc2d2bf3d49918ee3f14a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto 1, predomina elementos de<\/p>","resposta":6888972,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"argumenta\u00e7\u00e3o, pois o autor apresenta, defende e sustenta um ponto de vista a respeito da import\u00e2ncia do livreiro.","id":6888968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">argumenta\u00e7\u00e3o, pois o autor apresenta, defende e sustenta um ponto de vista a respeito da import\u00e2ncia do livreiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"descri\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es, pois s\u00e3o descritas a\u00e7\u00f5es que visam \u00e0 regula\u00e7\u00e3o m\u00fatua de comportamentos por meio do exemplo de fato cotidiano.","id":6888969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descri\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es, pois s\u00e3o descritas a\u00e7\u00f5es que visam \u00e0 regula\u00e7\u00e3o m\u00fatua de comportamentos por meio do exemplo de fato cotidiano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exposi\u00e7\u00e3o, pois o autor apresenta para os leitores conhecimentos de diferentes maneiras de se acessar saberes, como fez o personagem principal.","id":6888970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exposi\u00e7\u00e3o, pois o autor apresenta para os leitores conhecimentos de diferentes maneiras de se acessar saberes, como fez o personagem principal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"injun\u00e7\u00e3o, pois o autor enumera e explica as a\u00e7\u00f5es cotidianas do livreiro e do pr\u00f3prio narrador do texto.","id":6888971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">injun\u00e7\u00e3o, pois o autor enumera e explica as a\u00e7\u00f5es cotidianas do livreiro e do pr\u00f3prio narrador do texto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"narra\u00e7\u00e3o, pois t\u00eam-se a imita\u00e7\u00e3o de uma realidade por meio da cria\u00e7\u00e3o de uma intriga no dom\u00ednio do veross\u00edmil, resvalando no campo do relato.","id":6888972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">narra\u00e7\u00e3o, pois t\u00eam-se a imita\u00e7\u00e3o de uma realidade por meio da cria\u00e7\u00e3o de uma intriga no dom\u00ednio do veross\u00edmil, resvalando no campo do relato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1: quest\u00f5es de 1 a 5 O livreiro Garnier Segunda-feira desta semana, o livreiro Garnier saiu pela primeira vez de casa para ir a outra parte que n\u00e3o a livraria. Revertere ad locum tuum \u2014 est\u00e1 escrito no alto da porta do cemit\u00e9rio de S. Jo\u00e3o Batista. N\u00e3o, murmurou ele talvez dentro do caix\u00e3o mortu\u00e1rio, quando percebeu para onde o iam conduzindo, n\u00e3o \u00e9 este o meu lugar; o meu lugar \u00e9 na Rua do Ouvidor 71, ao p\u00e9 de uma carteira de trabalho, ao fundo, \u00e0 esquerda; \u00e9 ali que est\u00e3o os meus livros, a minha correspond\u00eancia, as minhas notas, toda a minha escritura\u00e7\u00e3o. Durante meio s\u00e9culo, Garnier n\u00e3o fez outra coisa sen\u00e3o estar ali, naquele mesmo lugar, trabalhando. J\u00e1 enfermo desde alguns anos, com a morte no peito, descia todos os dias de Santa Teresa para a loja, de onde regressava antes de cair a noite. Uma tarde, ao encontr\u00e1-lo na rua, quando se recolhia, andando vagaroso, com os seus p\u00e9s direitos, metido em um sobretudo, perguntei-lhe por que n\u00e3o descansava algum tempo. Respondeu-me com outra pergunta: Pourriez-vous r\u00e9sister, si vous \u00e9tiez forc\u00e9 de ne plus faire ce que vous auriez fait pendant cinquante ans? Na v\u00e9spera da morte, se estou bem-informado, achando-se de p\u00e9, ainda planejou descer na manh\u00e3 seguinte, para dar uma vista de olhos \u00e0 livraria. Essa livraria \u00e9 uma das \u00faltimas casas da Rua do Ouvidor; falo de uma rua anterior e acabada. N\u00e3o cito os nomes das que se foram, porque n\u00e3o as conhecereis, v\u00f3s que sois mais rapazes que eu, e abristes os olhos em uma rua animada e populosa, onde se vendem, ao par de belas j\u00f3ias, excelentes queijos [...] ASSIS, Machado de. O livreiro Garnier. In: SANTOS, Joaquim Ferreira dos. (Organiza\u00e7\u00e3o e introdu\u00e7\u00e3o). As Cem Melhores Cr\u00f4nicas Brasileiras. Rio de Janeiro: Objetiva, 2007, p. 41-43. Fragmento.","id":465029,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto 1: quest\u00f5es de 1 a 5 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O livreiro Garnier <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Segunda-feira desta semana, o livreiro Garnier saiu pela primeira vez de casa para ir a outra parte que n\u00e3o a livraria. Revertere ad locum tuum \u2014 est\u00e1 escrito no alto da porta do cemit\u00e9rio de S. Jo\u00e3o Batista. N\u00e3o, murmurou ele talvez dentro do caix\u00e3o mortu\u00e1rio, quando percebeu para onde o iam conduzindo, n\u00e3o \u00e9 este o meu lugar; o meu lugar \u00e9 na Rua do Ouvidor 71, ao p\u00e9 de uma carteira de trabalho, ao fundo, \u00e0 esquerda; \u00e9 ali que est\u00e3o os meus livros, a minha correspond\u00eancia, as minhas notas, toda a minha escritura\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Durante meio s\u00e9culo, Garnier n\u00e3o fez outra coisa sen\u00e3o estar ali, naquele mesmo lugar, trabalhando. J\u00e1 enfermo desde alguns anos, com a morte no peito, descia todos os dias de Santa Teresa para a loja, de onde regressava antes de cair a noite. Uma tarde, ao encontr\u00e1-lo na rua, quando se recolhia, andando vagaroso, com os seus p\u00e9s direitos, metido em um sobretudo, perguntei-lhe por que n\u00e3o descansava algum tempo. Respondeu-me com outra pergunta: Pourriez-vous r\u00e9sister, si vous \u00e9tiez forc\u00e9 de ne plus faire ce que vous auriez fait pendant cinquante ans? Na v\u00e9spera da morte, se estou bem-informado, achando-se de p\u00e9, ainda planejou descer na manh\u00e3 seguinte, para dar uma vista de olhos \u00e0 livraria. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Essa livraria \u00e9 uma das \u00faltimas casas da Rua do Ouvidor; falo de uma rua anterior e acabada. N\u00e3o cito os nomes das que se foram, porque n\u00e3o as conhecereis, v\u00f3s que sois mais rapazes que eu, e abristes os olhos em uma rua animada e populosa, onde se vendem, ao par de belas j\u00f3ias, excelentes queijos [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">ASSIS, Machado de. O livreiro Garnier. In: SANTOS, Joaquim Ferreira <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">dos. (Organiza\u00e7\u00e3o e introdu\u00e7\u00e3o). As Cem Melhores Cr\u00f4nicas Brasileiras. <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">Rio de Janeiro: Objetiva, 2007, p. 41-43. Fragmento.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Maring\u00e1","sigla":"Camara de Maringa","id":3314,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que o excerto \u201c\u00c9, portanto, o avesso de uma pr\u00e1tica acad\u00eamica ainda frequente, em que discursos te\u00f3ricos antecedem e se articulam a objetos de estudo pr\u00e9-constru\u00eddos\u201d seja reescrito sem perda do sentido original, deve-se obedecer \u00e0 seguinte estrutura:","provas":[{"id":59851,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Maring\u00e1","sigla":"Camara de Maringa","id":3314,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-maringa-pr-2017-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara de Maring\u00e1 - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1800734,"hashId":"ae6f16a5d7a0bf63d692d9d576f7f9f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que o excerto \u201c\u00c9, portanto, o avesso de uma pr\u00e1tica acad\u00eamica ainda frequente, em que discursos te\u00f3ricos antecedem e se articulam a objetos de estudo pr\u00e9-constru\u00eddos\u201d seja reescrito sem perda do sentido original, deve-se obedecer \u00e0 seguinte estrutura:<\/p>","resposta":6889031,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cDemonstra, assim, ser contr\u00e1rio a pr\u00e1ticas acad\u00eamicas bem frequentes, segundo as quais o discurso te\u00f3rico antecipa e se articula a objetos de pesquisa pr\u00e9-constru\u00eddos.\u201d","id":6889031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cDemonstra, assim, ser contr\u00e1rio a pr\u00e1ticas acad\u00eamicas bem frequentes, segundo as quais o discurso te\u00f3rico antecipa e se articula a objetos de pesquisa pr\u00e9-constru\u00eddos.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cAo se assumir o discurso acad\u00eamico, considera-se sua dimens\u00e3o de articula\u00e7\u00e3o e antecipa\u00e7\u00e3o de objetos de estudo pr\u00e9-estabelecidos.\u201d","id":6889032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAo se assumir o discurso acad\u00eamico, considera-se sua dimens\u00e3o de articula\u00e7\u00e3o e antecipa\u00e7\u00e3o de objetos de estudo pr\u00e9-estabelecidos.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cApesar de ser avesso a uma pr\u00e1tica frequente no meio acad\u00eamico, os discursos te\u00f3ricos antecipam a articula\u00e7\u00e3o de objetos de estudo.\u201d","id":6889033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cApesar de ser avesso a uma pr\u00e1tica frequente no meio acad\u00eamico, os discursos te\u00f3ricos antecipam a articula\u00e7\u00e3o de objetos de estudo.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cNa medida em que se coloca avesso \u00e0s frequentes pr\u00e1ticas acad\u00eamicas, descobre-se sua dimens\u00e3o pouco articulada entre a pr\u00e1tica e a teoria na concep\u00e7\u00e3o do objeto de estudo.\u201d","id":6889034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNa medida em que se coloca avesso \u00e0s frequentes pr\u00e1ticas acad\u00eamicas, descobre-se sua dimens\u00e3o pouco articulada entre a pr\u00e1tica e a teoria na concep\u00e7\u00e3o do objeto de estudo.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cSe o discurso acad\u00eamico antecede e articula os objetos de estudo, deve-se colocar avesso a essas pr\u00e1ticas.\u201d","id":6889035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSe o discurso acad\u00eamico antecede e articula os objetos de estudo, deve-se colocar avesso a essas pr\u00e1ticas.\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2: quest\u00f5es de 6 a 10 Li\u00e7\u00f5es de pesquisa Para Bourdieu, no social tudo \u00e9 relacional. As implica\u00e7\u00f5es desse postulado te\u00f3rico da sociologia bourdiana t\u00eam sido valiosas, na medida em que coloca o pesquisador em condi\u00e7\u00f5es de perceber com maior rigor as caracter\u00edsticas espec\u00edficas dos objetos de estudo. Nessa l\u00f3gica, o enquadramento do objeto \u00e9 produzido de forma a permitir perceber a sua posi\u00e7\u00e3o relativa no conjunto de objetos semelhantes, o que possibilita avaliar, de forma mais acurada, o seu sentido (valor, significado, pertin\u00eancia) em uma determinada configura\u00e7\u00e3o do social. A proposta bourdiana de p\u00f4r em jogo as coisas te\u00f3ricas, por sua vez, obriga o pesquisador a operar com os conceitos, ou seja, us\u00e1-los como ferramentas de constru\u00e7\u00e3o dos fen\u00f4menos emp\u00edricos que constituem o foco da investiga\u00e7\u00e3o. \u00c9, portanto, o avesso de uma pr\u00e1tica acad\u00eamica ainda frequente, em que discursos te\u00f3ricos antecedem e se articulam a objetos de estudo pr\u00e9-constru\u00eddos. O resultado mais comum da sobrevalora\u00e7\u00e3o das refer\u00eancias te\u00f3ricas \u00e9 o \u201cefeito teoria\u201d (Bourdieu, 1989, p. 47) que leva o pesquisador a enxergar o que j\u00e1 se predispunha a encontrar, ou seja, torna-se a ant\u00edtese da atividade de pesquisa que se prop\u00f5e problemas e quest\u00f5es a serem verdadeiramente pesquisados. A recorr\u00eancia dos quadros te\u00f3ricos que antecediam as pesquisas \u2014 t\u00e3o comum no in\u00edcio da p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o no Brasil \u2014 e impunham-se sobre os objetos de pesquisa foi uma express\u00e3o bastante comum desse equ\u00edvoco. No texto \u201cTeoria como hip\u00f3tese\u201d (Brand\u00e3o, 2002), a autora desenvolve essa reflex\u00e3o referindo-se \u00e0 pesquisa, entre n\u00f3s, e explicita o significado operacional das teorias numa perspectiva bastante pr\u00f3xima da proposta por Bourdieu. A recusa dos monismos metodol\u00f3gicos \u00e9, a meu ver, uma proposta profundamente adequada ao car\u00e1ter sempre provis\u00f3rio das pesquisas em decorr\u00eancia da complexidade dos objetos sociais. As oposi\u00e7\u00f5es quantitativo x qualitativo, estrutura x hist\u00f3ria, question\u00e1rios x entrevistas, micro x macro s\u00e3o falsas e respondem muito mais pela \u201carrog\u00e2ncia da ignor\u00e2ncia\u201d (Bourdieu, 1989, p. 25) do que pela adequa\u00e7\u00e3o te\u00f3rico-metodol\u00f3gica ao problema sob investiga\u00e7\u00e3o [...]. BRAND\u00c3O, Zaia. Operando com conceitos: com e para al\u00e9m de Bourdieu. In: Educa\u00e7\u00e3o e Pesquisa, S\u00e3o Paulo, v.36, n.1, p. 227-241, jan.\/abr. 2010. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www.scielo.br\/pdf\/ep\/v36n1\/a03v36n1.pdf&gt;. Acesso em: 16 jul. 2017. Fragmento.","id":465031,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto 2: quest\u00f5es de 6 a 10 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Li\u00e7\u00f5es de pesquisa <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Para Bourdieu, no social tudo \u00e9 relacional. As implica\u00e7\u00f5es desse postulado te\u00f3rico da sociologia bourdiana t\u00eam sido valiosas, na medida em que coloca o pesquisador em condi\u00e7\u00f5es de perceber com maior rigor as caracter\u00edsticas espec\u00edficas dos objetos de estudo. Nessa l\u00f3gica, o enquadramento do objeto \u00e9 produzido de forma a permitir perceber a sua posi\u00e7\u00e3o relativa no conjunto de objetos semelhantes, o que possibilita avaliar, de forma mais acurada, o seu sentido (valor, significado, pertin\u00eancia) em uma determinada configura\u00e7\u00e3o do social. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A proposta bourdiana de p\u00f4r em jogo as coisas te\u00f3ricas, por sua vez, obriga o pesquisador a operar com os conceitos, ou seja, us\u00e1-los como ferramentas de constru\u00e7\u00e3o dos fen\u00f4menos emp\u00edricos que constituem o foco da investiga\u00e7\u00e3o. \u00c9, portanto, o avesso de uma pr\u00e1tica acad\u00eamica ainda frequente, em que discursos te\u00f3ricos antecedem e se articulam a objetos de estudo pr\u00e9-constru\u00eddos. O resultado mais comum da sobrevalora\u00e7\u00e3o das refer\u00eancias te\u00f3ricas \u00e9 o \u201cefeito teoria\u201d (Bourdieu, 1989, p. 47) que leva o pesquisador a enxergar o que j\u00e1 se predispunha a encontrar, ou seja, torna-se a ant\u00edtese da atividade de pesquisa que se prop\u00f5e problemas e quest\u00f5es a serem verdadeiramente pesquisados. A recorr\u00eancia dos quadros te\u00f3ricos que antecediam as pesquisas \u2014 t\u00e3o comum no in\u00edcio da p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o no Brasil \u2014 e impunham-se sobre os objetos de pesquisa foi uma express\u00e3o bastante comum desse equ\u00edvoco. No texto \u201cTeoria como hip\u00f3tese\u201d (Brand\u00e3o, 2002), a autora desenvolve essa reflex\u00e3o referindo-se \u00e0 pesquisa, entre n\u00f3s, e explicita o significado operacional das teorias numa perspectiva bastante pr\u00f3xima da proposta por Bourdieu. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A recusa dos monismos metodol\u00f3gicos \u00e9, a meu ver, uma proposta profundamente adequada ao car\u00e1ter sempre provis\u00f3rio das pesquisas em decorr\u00eancia da complexidade dos objetos sociais. As oposi\u00e7\u00f5es quantitativo x qualitativo, estrutura x hist\u00f3ria, question\u00e1rios x entrevistas, micro x macro s\u00e3o falsas e respondem muito mais pela \u201carrog\u00e2ncia da ignor\u00e2ncia\u201d (Bourdieu, 1989, p. 25) do que pela adequa\u00e7\u00e3o te\u00f3rico-metodol\u00f3gica ao problema sob investiga\u00e7\u00e3o [...]. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">BRAND\u00c3O, Zaia. Operando com conceitos: com e para al\u00e9m de <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">Bourdieu. In: Educa\u00e7\u00e3o e Pesquisa, S\u00e3o Paulo, v.36, n.1, p. 227-241, <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">jan.\/abr. 2010. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www.scielo.br\/pdf\/ep\/v36n1\/a03v36n1.pdf&gt;. <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">Acesso em: 16 jul. 2017. Fragmento.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mar\u00edlia","sigla":"Camara de Marilia","id":3253,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dimas e Raul entregaram ao professor os respectivos trabalhos feitos para a conclus\u00e3o de certo curso, sendo constatado que o trabalho de Dimas tinha uma p\u00e1gina e meia a mais que o trabalho de Raul. Se Dimas tivesse conseguido reduzir em 20% o n\u00famero de p\u00e1ginas do seu trabalho, ambos os trabalhos teriam ficado com o mesmo n\u00famero de p\u00e1ginas. O n\u00famero de p\u00e1ginas do trabalho de Dimas \u00e9 igual a","provas":[{"id":59857,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mar\u00edlia","sigla":"Camara de Marilia","id":3253,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-marilia-sp-2017-vunesp-bibliotecario-nao-houve-interposicao-de-recurso-contra-aplicacao-e-gabarito-da-prova-objetiva","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mar\u00edlia - Bibliotec\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1800752,"hashId":"19ecf6801ed857cae2625f4b5968aa92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dimas e Raul entregaram ao professor os respectivos trabalhos feitos para a conclus\u00e3o de certo curso, sendo constatado que o trabalho de Dimas tinha uma p\u00e1gina e meia a mais que o trabalho de Raul. Se Dimas tivesse conseguido reduzir em 20% o n\u00famero de p\u00e1ginas do seu trabalho, ambos os trabalhos teriam ficado com o mesmo n\u00famero de p\u00e1ginas. O n\u00famero de p\u00e1ginas do trabalho de Dimas \u00e9 igual a<\/p>","resposta":6889118,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7,5.","id":6889118,"corpo":"<p>7,5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8.","id":6889119,"corpo":"<p>8.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8,5.","id":6889120,"corpo":"<p>8,5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9.","id":6889121,"corpo":"<p>9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"9,5.","id":6889122,"corpo":"<p>9,5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mar\u00edlia","sigla":"Camara de Marilia","id":3253,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cinco impressoras de mesmo rendimento imprimem x p\u00e1ginas de certo trabalho em 7 minutos e 30 segundos de funcionamento simult\u00e2neo. Nas mesmas condi\u00e7\u00f5es, tr\u00eas das mesmas impressoras, funcionando simultaneamente, imprimiriam as mesmas x p\u00e1ginas desse mesmo trabalho em","provas":[{"id":59857,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mar\u00edlia","sigla":"Camara de Marilia","id":3253,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-marilia-sp-2017-vunesp-bibliotecario-nao-houve-interposicao-de-recurso-contra-aplicacao-e-gabarito-da-prova-objetiva","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mar\u00edlia - Bibliotec\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1800754,"hashId":"57ff3296c4898b241c461a2d8c3fcd1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cinco impressoras de mesmo rendimento imprimem x p\u00e1ginas de certo trabalho em 7 minutos e 30 segundos de funcionamento simult\u00e2neo. Nas mesmas condi\u00e7\u00f5es, tr\u00eas das mesmas impressoras, funcionando simultaneamente, imprimiriam as mesmas x p\u00e1ginas desse mesmo trabalho em<\/p>","resposta":6889129,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"13 min 20 s.","id":6889127,"corpo":"<p>13 min 20 s.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12 min 50 s.","id":6889128,"corpo":"<p>12 min 50 s.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12 min 30 s.","id":6889129,"corpo":"<p>12 min 30 s.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12 min 10 s.","id":6889130,"corpo":"<p>12 min 10 s.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"11 min 40 s.","id":6889131,"corpo":"<p>11 min 40 s.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mar\u00edlia","sigla":"Camara de Marilia","id":3253,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma biblioteca escolar havia um grupo com 14 alunos de uma mesma classe, cujas idades somavam 160 anos. Ap\u00f3s a sa\u00edda de dois integrantes do grupo, Andr\u00e9 e Bernardo, que t\u00eam exatamente a mesma idade, a m\u00e9dia aritm\u00e9tica das idades dos alunos restantes passou a ser de 11,5 anos. A idade de Bernardo \u00e9","provas":[{"id":59857,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mar\u00edlia","sigla":"Camara de Marilia","id":3253,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-marilia-sp-2017-vunesp-bibliotecario-nao-houve-interposicao-de-recurso-contra-aplicacao-e-gabarito-da-prova-objetiva","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mar\u00edlia - Bibliotec\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1800756,"hashId":"52ca607bd0352723493a09b2057fb515","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma biblioteca escolar havia um grupo com 14 alunos de uma mesma classe, cujas idades somavam 160 anos. Ap\u00f3s a sa\u00edda de dois integrantes do grupo, Andr\u00e9 e Bernardo, que t\u00eam exatamente a mesma idade, a m\u00e9dia aritm\u00e9tica das idades dos alunos restantes passou a ser de 11,5 anos. A idade de Bernardo \u00e9<\/p>","resposta":6889139,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 anos.","id":6889137,"corpo":"<p>10 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10,5 anos.","id":6889138,"corpo":"<p>10,5 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"11 anos.","id":6889139,"corpo":"<p>11 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"11,5 anos.","id":6889140,"corpo":"<p>11,5 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12 anos.","id":6889141,"corpo":"<p>12 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408555,"slug":"matematica-media-aritmetica-simples"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mar\u00edlia","sigla":"Camara de Marilia","id":3253,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um painel quadrado A e um painel retangular B, mostrados nas figuras a seguir, com dimens\u00f5es indicadas em cent\u00edmetros, t\u00eam per\u00edmetros iguais. Sendo SA a \u00e1rea do painel A e SB a \u00e1rea do painel B, \u00e9 correto afirmar que SA \u2013 SB \u00e9 igual a","provas":[{"id":59857,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mar\u00edlia","sigla":"Camara de Marilia","id":3253,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-marilia-sp-2017-vunesp-bibliotecario-nao-houve-interposicao-de-recurso-contra-aplicacao-e-gabarito-da-prova-objetiva","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mar\u00edlia - Bibliotec\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1800766,"hashId":"29c7fe40028db3e437549f6dad7cdb65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um painel quadrado A e um painel retangular B, mostrados nas figuras a seguir, com dimens\u00f5es indicadas em cent\u00edmetros, t\u00eam per\u00edmetros iguais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59857\/questao\/1800766-20210716093404000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sendo SA a \u00e1rea do painel A e SB a \u00e1rea do painel B, \u00e9 correto afirmar que SA \u2013 SB \u00e9 igual a<\/p>","resposta":6889186,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"250 cm2.","id":6889185,"corpo":"<p>250 cm<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"225 cm2.","id":6889186,"corpo":"<p>225 cm<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"220 cm2.","id":6889187,"corpo":"<p>220 cm<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"215 cm2.","id":6889188,"corpo":"<p>215 cm<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"210 cm2.","id":6889189,"corpo":"<p>210 cm<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mar\u00edlia","sigla":"Camara de Marilia","id":3253,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na figura a seguir, com dimens\u00f5es indicadas em cent\u00edmetros, o lado BC do tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo ABC determina a medida do lado do quadrado BCDE, de \u00e1rea igual a 100 cm2. figura fora de escala A \u00e1rea do tri\u00e2ngulo ABC \u00e9, em cm2, igual a","provas":[{"id":59857,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mar\u00edlia","sigla":"Camara de Marilia","id":3253,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-marilia-sp-2017-vunesp-bibliotecario-nao-houve-interposicao-de-recurso-contra-aplicacao-e-gabarito-da-prova-objetiva","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mar\u00edlia - Bibliotec\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1800769,"hashId":"3086113bbca8f32680554d9d948101ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na figura a seguir, com dimens\u00f5es indicadas em cent\u00edmetros, o lado BC do tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo ABC determina a medida do lado do quadrado BCDE, de \u00e1rea igual a 100 cm<sup>2<\/sup>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59857\/questao\/1800769-20210716093456000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>figura fora de escal<\/em>a <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rea do tri\u00e2ngulo ABC \u00e9, em cm<sup>2<\/sup>, igual a<\/p>","resposta":6889203,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"48.","id":6889199,"corpo":"<p>48.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"36.","id":6889200,"corpo":"<p>36.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30.","id":6889201,"corpo":"<p>30.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"28.","id":6889202,"corpo":"<p>28.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"24.","id":6889203,"corpo":"<p>24.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Portalegre","sigla":"","id":4857,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na express\u00e3o \u201cAcho que hoje em dia\u201d, temos um caso de","provas":[{"id":59869,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Portalegre","sigla":"","id":4857,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-portalegre-rn-2017-cpcon-uepb-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - C\u00e2mara de Portalegre - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1800863,"hashId":"338cc29e6fb9447edf4a018526cb9a76","enunciado":"<p>Na express\u00e3o \u201cAcho que hoje em dia\u201d, temos um caso de<\/p>","resposta":6889657,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sujeito inexistente.","id":6889653,"corpo":"<p>sujeito inexistente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sujeito composto.","id":6889654,"corpo":"<p>sujeito composto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sujeito indeterminado.","id":6889655,"corpo":"<p>sujeito indeterminado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ora\u00e7\u00e3o sem sujeito.","id":6889656,"corpo":"<p>ora\u00e7\u00e3o sem sujeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sujeito oculto.","id":6889657,"corpo":"<p>sujeito oculto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 As palavras dif\u00edceis As palavras dif\u00edceis e as palavras f\u00e1ceis s\u00e3o dois grandes testes para quem escreve. Podemos cham\u00e1-las tamb\u00e9m de palavras complicadas e palavras simples, ou ent\u00e3o, de palavras raras e palavras comuns. Tudo isso significa a mesma coisa. Acho que hoje em dia, a grande maioria dos manuais ou das oficinas liter\u00e1rias aconselha as pessoas a usarem palavras simples. Houve um tempo em que n\u00e3o era assim. Palavr\u00f3rio rebuscado (ou mais simplesmente: vocabul\u00e1rio dif\u00edcil) era um sinal de talento, de erudi\u00e7\u00e3o, de poder social. Principalmente, no Brasil do s\u00e9culo XIX, um Brasil agr\u00e1rio com milh\u00f5es de analfabetos, pouqu\u00edssimas universidades, e uma elite que sempre utilizou a cultura livresca e o diploma como filtros obrigat\u00f3rios para a ascens\u00e3o social. O povo podia ter a cultura que tivesse, mas s\u00f3 era considerado culto quem fosse capaz de usar prov\u00e9rbios em latim, de citar S\u00f3focles ou Plat\u00e3o, de recitar em franc\u00eas ou utilizar com propriedade termos obscuros. Diz-se de muita literatura dessa \u00e9poca que costumavam folhear o dicion\u00e1rio de caderno em punho, anotando palavras dif\u00edceis e depois procurando um pretexto para enfi\u00e1-las nos seus artigos ou contos [...]. TAVARES, Br\u00e1ulio. Revista L\u00edngua Portuguesa. S\u00e3o Paulo: Ed. Segmento. Fev. \/ 2011, p. 18.","id":465039,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">As palavras dif\u00edceis <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As palavras dif\u00edceis e as palavras f\u00e1ceis s\u00e3o dois grandes testes para quem escreve. Podemos cham\u00e1-las tamb\u00e9m de palavras complicadas e palavras simples, ou ent\u00e3o, de palavras raras e palavras comuns. Tudo isso significa a mesma coisa. Acho que hoje em dia, a grande maioria dos manuais ou das oficinas liter\u00e1rias aconselha as pessoas a usarem palavras simples. Houve um tempo em que n\u00e3o era assim. Palavr\u00f3rio rebuscado (ou mais simplesmente: vocabul\u00e1rio dif\u00edcil) era um sinal de talento, de erudi\u00e7\u00e3o, de poder social. Principalmente, no Brasil do s\u00e9culo XIX, um Brasil agr\u00e1rio com milh\u00f5es de analfabetos, pouqu\u00edssimas universidades, e uma elite que sempre utilizou a cultura livresca e o diploma como filtros obrigat\u00f3rios para a ascens\u00e3o social. O povo podia ter a cultura que tivesse, mas s\u00f3 era considerado culto quem fosse capaz de usar prov\u00e9rbios em latim, de citar S\u00f3focles ou Plat\u00e3o, de recitar em franc\u00eas ou utilizar com propriedade termos obscuros. Diz-se de muita literatura dessa \u00e9poca que costumavam folhear o dicion\u00e1rio de caderno em punho, anotando palavras dif\u00edceis e depois procurando um pretexto para enfi\u00e1-las nos seus artigos ou contos [...]. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>TAVARES, Br\u00e1ulio. Revista L\u00edngua Portuguesa. S\u00e3o Paulo: Ed. Segmento. Fev. \/ 2011, p. 18.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"},{"nome_clean":"Sujeito","oab":false,"nome":"Sujeito","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409343,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o do sujeito","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o do sujeito","pai":409343,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409344,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-do-sujeito"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Portalegre","sigla":"","id":4857,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cPodemos cham\u00e1-las tamb\u00e9m de palavras complicadas e palavras simples\u201d, o pronome obl\u00edquo em negrito substitui o termo:","provas":[{"id":59869,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Portalegre","sigla":"","id":4857,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-portalegre-rn-2017-cpcon-uepb-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - C\u00e2mara de Portalegre - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1800865,"hashId":"4545ade40a4b3e4fe79ae6b73c1425cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cPodemos cham\u00e1<strong>-las<\/strong> tamb\u00e9m de palavras complicadas e palavras simples\u201d, o pronome obl\u00edquo em negrito substitui o termo:<\/p>","resposta":6889666,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cpalavras comuns e palavras raras\u201d.","id":6889663,"corpo":"<p>\u201cpalavras comuns e palavras raras\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cpalavras dif\u00edceis.","id":6889664,"corpo":"<p>\u201cpalavras dif\u00edceis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cpalavras complicadas e palavras simples\u201d.","id":6889665,"corpo":"<p>\u201cpalavras complicadas e palavras simples\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cpalavras dif\u00edceis e palavras f\u00e1ceis\u201d.","id":6889666,"corpo":"<p>\u201cpalavras dif\u00edceis e palavras f\u00e1ceis\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cpalavras f\u00e1ceis\u201d.","id":6889667,"corpo":"<p>\u201cpalavras f\u00e1ceis\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 As palavras dif\u00edceis As palavras dif\u00edceis e as palavras f\u00e1ceis s\u00e3o dois grandes testes para quem escreve. Podemos cham\u00e1-las tamb\u00e9m de palavras complicadas e palavras simples, ou ent\u00e3o, de palavras raras e palavras comuns. Tudo isso significa a mesma coisa. Acho que hoje em dia, a grande maioria dos manuais ou das oficinas liter\u00e1rias aconselha as pessoas a usarem palavras simples. Houve um tempo em que n\u00e3o era assim. Palavr\u00f3rio rebuscado (ou mais simplesmente: vocabul\u00e1rio dif\u00edcil) era um sinal de talento, de erudi\u00e7\u00e3o, de poder social. Principalmente, no Brasil do s\u00e9culo XIX, um Brasil agr\u00e1rio com milh\u00f5es de analfabetos, pouqu\u00edssimas universidades, e uma elite que sempre utilizou a cultura livresca e o diploma como filtros obrigat\u00f3rios para a ascens\u00e3o social. O povo podia ter a cultura que tivesse, mas s\u00f3 era considerado culto quem fosse capaz de usar prov\u00e9rbios em latim, de citar S\u00f3focles ou Plat\u00e3o, de recitar em franc\u00eas ou utilizar com propriedade termos obscuros. Diz-se de muita literatura dessa \u00e9poca que costumavam folhear o dicion\u00e1rio de caderno em punho, anotando palavras dif\u00edceis e depois procurando um pretexto para enfi\u00e1-las nos seus artigos ou contos [...]. TAVARES, Br\u00e1ulio. Revista L\u00edngua Portuguesa. S\u00e3o Paulo: Ed. Segmento. Fev. \/ 2011, p. 18.","id":465039,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">As palavras dif\u00edceis <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As palavras dif\u00edceis e as palavras f\u00e1ceis s\u00e3o dois grandes testes para quem escreve. Podemos cham\u00e1-las tamb\u00e9m de palavras complicadas e palavras simples, ou ent\u00e3o, de palavras raras e palavras comuns. Tudo isso significa a mesma coisa. Acho que hoje em dia, a grande maioria dos manuais ou das oficinas liter\u00e1rias aconselha as pessoas a usarem palavras simples. Houve um tempo em que n\u00e3o era assim. Palavr\u00f3rio rebuscado (ou mais simplesmente: vocabul\u00e1rio dif\u00edcil) era um sinal de talento, de erudi\u00e7\u00e3o, de poder social. Principalmente, no Brasil do s\u00e9culo XIX, um Brasil agr\u00e1rio com milh\u00f5es de analfabetos, pouqu\u00edssimas universidades, e uma elite que sempre utilizou a cultura livresca e o diploma como filtros obrigat\u00f3rios para a ascens\u00e3o social. O povo podia ter a cultura que tivesse, mas s\u00f3 era considerado culto quem fosse capaz de usar prov\u00e9rbios em latim, de citar S\u00f3focles ou Plat\u00e3o, de recitar em franc\u00eas ou utilizar com propriedade termos obscuros. Diz-se de muita literatura dessa \u00e9poca que costumavam folhear o dicion\u00e1rio de caderno em punho, anotando palavras dif\u00edceis e depois procurando um pretexto para enfi\u00e1-las nos seus artigos ou contos [...]. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>TAVARES, Br\u00e1ulio. Revista L\u00edngua Portuguesa. S\u00e3o Paulo: Ed. Segmento. Fev. \/ 2011, p. 18.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Substitui\u00e7\u00e3o de pronome relativo por outro","oab":false,"nome":"Substitui\u00e7\u00e3o de pronome relativo por outro","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409572,"slug":"lingua-portuguesa-substituicao-de-pronome-relativo-por-outro"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Portalegre","sigla":"","id":4857,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa em que N\u00c3O existe sentido temporal na sua constru\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":59869,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Portalegre","sigla":"","id":4857,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-portalegre-rn-2017-cpcon-uepb-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - C\u00e2mara de Portalegre - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1800868,"hashId":"a636d2b0ab3f4d351410a723626d5b2e","enunciado":"<p>Marque a alternativa em que N\u00c3O existe sentido temporal na sua constru\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6889682,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diz-se de muita literatura dessa \u00e9poca.","id":6889678,"corpo":"<p>Diz-se de muita literatura dessa \u00e9poca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Principalmente, no Brasil do s\u00e9culo XIX.","id":6889679,"corpo":"<p>Principalmente, no Brasil do s\u00e9culo XIX.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Houve um tempo em que n\u00e3o era assim.","id":6889680,"corpo":"<p>Houve um tempo em que n\u00e3o era assim.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acho que hoje em dia.","id":6889681,"corpo":"<p>Acho que hoje em dia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um Brasil agr\u00e1rio com milh\u00f5es de analfabetos.","id":6889682,"corpo":"<p>Um Brasil agr\u00e1rio com milh\u00f5es de analfabetos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 As palavras dif\u00edceis As palavras dif\u00edceis e as palavras f\u00e1ceis s\u00e3o dois grandes testes para quem escreve. Podemos cham\u00e1-las tamb\u00e9m de palavras complicadas e palavras simples, ou ent\u00e3o, de palavras raras e palavras comuns. Tudo isso significa a mesma coisa. Acho que hoje em dia, a grande maioria dos manuais ou das oficinas liter\u00e1rias aconselha as pessoas a usarem palavras simples. Houve um tempo em que n\u00e3o era assim. Palavr\u00f3rio rebuscado (ou mais simplesmente: vocabul\u00e1rio dif\u00edcil) era um sinal de talento, de erudi\u00e7\u00e3o, de poder social. Principalmente, no Brasil do s\u00e9culo XIX, um Brasil agr\u00e1rio com milh\u00f5es de analfabetos, pouqu\u00edssimas universidades, e uma elite que sempre utilizou a cultura livresca e o diploma como filtros obrigat\u00f3rios para a ascens\u00e3o social. O povo podia ter a cultura que tivesse, mas s\u00f3 era considerado culto quem fosse capaz de usar prov\u00e9rbios em latim, de citar S\u00f3focles ou Plat\u00e3o, de recitar em franc\u00eas ou utilizar com propriedade termos obscuros. Diz-se de muita literatura dessa \u00e9poca que costumavam folhear o dicion\u00e1rio de caderno em punho, anotando palavras dif\u00edceis e depois procurando um pretexto para enfi\u00e1-las nos seus artigos ou contos [...]. TAVARES, Br\u00e1ulio. Revista L\u00edngua Portuguesa. S\u00e3o Paulo: Ed. Segmento. Fev. \/ 2011, p. 18.","id":465039,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">As palavras dif\u00edceis <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As palavras dif\u00edceis e as palavras f\u00e1ceis s\u00e3o dois grandes testes para quem escreve. Podemos cham\u00e1-las tamb\u00e9m de palavras complicadas e palavras simples, ou ent\u00e3o, de palavras raras e palavras comuns. Tudo isso significa a mesma coisa. Acho que hoje em dia, a grande maioria dos manuais ou das oficinas liter\u00e1rias aconselha as pessoas a usarem palavras simples. Houve um tempo em que n\u00e3o era assim. Palavr\u00f3rio rebuscado (ou mais simplesmente: vocabul\u00e1rio dif\u00edcil) era um sinal de talento, de erudi\u00e7\u00e3o, de poder social. Principalmente, no Brasil do s\u00e9culo XIX, um Brasil agr\u00e1rio com milh\u00f5es de analfabetos, pouqu\u00edssimas universidades, e uma elite que sempre utilizou a cultura livresca e o diploma como filtros obrigat\u00f3rios para a ascens\u00e3o social. O povo podia ter a cultura que tivesse, mas s\u00f3 era considerado culto quem fosse capaz de usar prov\u00e9rbios em latim, de citar S\u00f3focles ou Plat\u00e3o, de recitar em franc\u00eas ou utilizar com propriedade termos obscuros. Diz-se de muita literatura dessa \u00e9poca que costumavam folhear o dicion\u00e1rio de caderno em punho, anotando palavras dif\u00edceis e depois procurando um pretexto para enfi\u00e1-las nos seus artigos ou contos [...]. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>TAVARES, Br\u00e1ulio. Revista L\u00edngua Portuguesa. S\u00e3o Paulo: Ed. Segmento. Fev. \/ 2011, p. 18.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Portalegre","sigla":"","id":4857,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cmas s\u00f3 era considerado culto quem fosse capaz de usar prov\u00e9rbios em latim\u201d, o termo em negrito funciona como","provas":[{"id":59869,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Portalegre","sigla":"","id":4857,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-portalegre-rn-2017-cpcon-uepb-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - C\u00e2mara de Portalegre - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1800876,"hashId":"21cd0906fa83fa8028a798fa591bb08a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cmas s\u00f3 era considerado culto quem fosse capaz de usar prov\u00e9rbios em latim\u201d, o termo em negrito funciona como<\/p>","resposta":6889720,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"interjei\u00e7\u00e3o, pois expressa estado emotivo.","id":6889717,"corpo":"<p>interjei\u00e7\u00e3o, pois expressa estado emotivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adverbial, tendo em vista que intensifica o sentido do que foi dito.","id":6889718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adverbial, tendo em vista que intensifica o sentido do que foi dito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"preposicional, porque relaciona palavras completando o sentido.","id":6889719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preposicional, porque relaciona palavras completando o sentido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adversativo, pois marca uma oposi\u00e7\u00e3o entre ideias contr\u00e1rias.","id":6889720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adversativo, pois marca uma oposi\u00e7\u00e3o entre ideias contr\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"palavra denotativa que indica uma exclus\u00e3o.","id":6889721,"corpo":"<p>palavra denotativa que indica uma exclus\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 As palavras dif\u00edceis As palavras dif\u00edceis e as palavras f\u00e1ceis s\u00e3o dois grandes testes para quem escreve. Podemos cham\u00e1-las tamb\u00e9m de palavras complicadas e palavras simples, ou ent\u00e3o, de palavras raras e palavras comuns. Tudo isso significa a mesma coisa. Acho que hoje em dia, a grande maioria dos manuais ou das oficinas liter\u00e1rias aconselha as pessoas a usarem palavras simples. Houve um tempo em que n\u00e3o era assim. Palavr\u00f3rio rebuscado (ou mais simplesmente: vocabul\u00e1rio dif\u00edcil) era um sinal de talento, de erudi\u00e7\u00e3o, de poder social. Principalmente, no Brasil do s\u00e9culo XIX, um Brasil agr\u00e1rio com milh\u00f5es de analfabetos, pouqu\u00edssimas universidades, e uma elite que sempre utilizou a cultura livresca e o diploma como filtros obrigat\u00f3rios para a ascens\u00e3o social. O povo podia ter a cultura que tivesse, mas s\u00f3 era considerado culto quem fosse capaz de usar prov\u00e9rbios em latim, de citar S\u00f3focles ou Plat\u00e3o, de recitar em franc\u00eas ou utilizar com propriedade termos obscuros. Diz-se de muita literatura dessa \u00e9poca que costumavam folhear o dicion\u00e1rio de caderno em punho, anotando palavras dif\u00edceis e depois procurando um pretexto para enfi\u00e1-las nos seus artigos ou contos [...]. TAVARES, Br\u00e1ulio. Revista L\u00edngua Portuguesa. S\u00e3o Paulo: Ed. Segmento. Fev. \/ 2011, p. 18.","id":465039,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">As palavras dif\u00edceis <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As palavras dif\u00edceis e as palavras f\u00e1ceis s\u00e3o dois grandes testes para quem escreve. Podemos cham\u00e1-las tamb\u00e9m de palavras complicadas e palavras simples, ou ent\u00e3o, de palavras raras e palavras comuns. Tudo isso significa a mesma coisa. Acho que hoje em dia, a grande maioria dos manuais ou das oficinas liter\u00e1rias aconselha as pessoas a usarem palavras simples. Houve um tempo em que n\u00e3o era assim. Palavr\u00f3rio rebuscado (ou mais simplesmente: vocabul\u00e1rio dif\u00edcil) era um sinal de talento, de erudi\u00e7\u00e3o, de poder social. Principalmente, no Brasil do s\u00e9culo XIX, um Brasil agr\u00e1rio com milh\u00f5es de analfabetos, pouqu\u00edssimas universidades, e uma elite que sempre utilizou a cultura livresca e o diploma como filtros obrigat\u00f3rios para a ascens\u00e3o social. O povo podia ter a cultura que tivesse, mas s\u00f3 era considerado culto quem fosse capaz de usar prov\u00e9rbios em latim, de citar S\u00f3focles ou Plat\u00e3o, de recitar em franc\u00eas ou utilizar com propriedade termos obscuros. Diz-se de muita literatura dessa \u00e9poca que costumavam folhear o dicion\u00e1rio de caderno em punho, anotando palavras dif\u00edceis e depois procurando um pretexto para enfi\u00e1-las nos seus artigos ou contos [...]. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>TAVARES, Br\u00e1ulio. Revista L\u00edngua Portuguesa. S\u00e3o Paulo: Ed. Segmento. Fev. \/ 2011, p. 18.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Portalegre","sigla":"","id":4857,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No enunciado \u201cA v\u00edtima \u00e9 a mais prejudicada, pois pode sentir os efeitos do seu sofrimento\u201d, o termo \u201cPOIS\u201d pode ser substitu\u00eddo, sem alterar seu sentido, por","provas":[{"id":59869,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Portalegre","sigla":"","id":4857,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-portalegre-rn-2017-cpcon-uepb-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - C\u00e2mara de Portalegre - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1800890,"hashId":"75ea166060b291c68fedb85354a741c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No enunciado \u201cA v\u00edtima \u00e9 a mais prejudicada, pois pode sentir os efeitos do seu sofrimento\u201d, o termo \u201cPOIS\u201d pode ser substitu\u00eddo, sem alterar seu sentido, por<\/p>","resposta":6889785,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cembora\u201d","id":6889783,"corpo":"<p>\u201cembora\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cpor\u00e9m\u201d","id":6889784,"corpo":"<p>\u201cpor\u00e9m\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cporque\u201d","id":6889785,"corpo":"<p>\u201cporque\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cainda\u201d","id":6889786,"corpo":"<p>\u201cainda\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201ccontudo\u201d","id":6889787,"corpo":"<p>\u201ccontudo\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 02Viol\u00eancia disfar\u00e7adaMas, o que \u00e9 bullying? \u00c9 o ato covarde de molestar, amea\u00e7ar e humilhar colegas, como a coloca\u00e7\u00e3o de apelidos, na escola ou em qualquer outro lugar onde h\u00e1 rela\u00e7\u00f5es interpessoais.Nesse sentido, entendemos que, para caracterizar o bullying, essas atitudes t\u00eam de ser intencionais e repetitivas, com o objetivo de deixar a v\u00edtima emocionalmente abalada, \u201cpara baixo\u201d. Como \u00e9 um fen\u00f4meno que ocorre em quase todos os lugares onde h\u00e1 conv\u00edvio entre as pessoas, suas consequ\u00eancias afetam a todos. A v\u00edtima \u00e9 a mais prejudicada, pois pode sentir os efeitos do seu sofrimento, quase nunca compartilhado, desenvolvendo algumas atitudes como isolamento social, inseguran\u00e7a, e mostrando-se indefesa diante dos ataques.Quanto ao agressor, imp\u00f5e-se por \u201csua superioridade\u201d, podendo chegar a atos de viol\u00eancia f\u00edsica contra suas v\u00edtimas. Age sozinho ou em grupo e, geralmente, sente necessidade de ser aceito e visto pelos colegas de classe. H\u00e1 um terceiro elemento envolvido nesse tipo de rela\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o expectador, alunos que testemunham tudo, mas n\u00e3o saem em defesa da v\u00edtima por medo de serem o pr\u00f3ximo alvo no ataque. Algumas dessas pessoas podem vir a apoiar o agressor.As consequ\u00eancias do bullying na escola s\u00e3o imprevis\u00edveis e podem ter at\u00e9 um desfecho com morte [...].CLEMENTE, Antonio. Revista Construindo Not\u00edcias. Recife: MultiMarcas, maio\/junho, 2008, p. 19","id":465042,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 02<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Viol\u00eancia disfar\u00e7ada<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas, o que \u00e9 <em>bullying<\/em>? \u00c9 o ato covarde de molestar, amea\u00e7ar e humilhar colegas, como a coloca\u00e7\u00e3o de apelidos, na escola ou em qualquer outro lugar onde h\u00e1 rela\u00e7\u00f5es interpessoais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido, entendemos que, para caracterizar o <em>bullying<\/em>, essas atitudes t\u00eam de ser intencionais e repetitivas, com o objetivo de deixar a v\u00edtima emocionalmente abalada, \u201cpara baixo\u201d. Como \u00e9 um fen\u00f4meno que ocorre em quase todos os lugares onde h\u00e1 conv\u00edvio entre as pessoas, suas consequ\u00eancias afetam a todos. A v\u00edtima \u00e9 a mais prejudicada, pois pode sentir os efeitos do seu sofrimento, quase nunca compartilhado, desenvolvendo algumas atitudes como isolamento social, inseguran\u00e7a, e mostrando-se indefesa diante dos ataques.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao agressor, imp\u00f5e-se por \u201csua superioridade\u201d, podendo chegar a atos de viol\u00eancia f\u00edsica contra suas v\u00edtimas. Age sozinho ou em grupo e, geralmente, sente necessidade de ser aceito e visto pelos colegas de classe. H\u00e1 um terceiro elemento envolvido nesse tipo de rela\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o expectador, alunos que testemunham tudo, mas n\u00e3o saem em defesa da v\u00edtima por medo de serem o pr\u00f3ximo alvo no ataque. Algumas dessas pessoas podem vir a apoiar o agressor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As consequ\u00eancias do <em>bullying <\/em>na escola s\u00e3o imprevis\u00edveis e podem ter at\u00e9 um desfecho com morte [...].<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>CLEMENTE, Antonio. Revista Construindo Not\u00edcias. Recife: MultiMarcas, maio\/junho, 2008, p. 19<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Portalegre","sigla":"","id":4857,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se afirmar que nos enunciados: \u201cAlgumas dessas pessoas podem vir\u201d e \u201cpode sentir os efeitos\u201d, as constru\u00e7\u00f5es verbais negritadas","provas":[{"id":59869,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Portalegre","sigla":"","id":4857,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-portalegre-rn-2017-cpcon-uepb-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - C\u00e2mara de Portalegre - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1800893,"hashId":"6e666bbc76122613108be07b2bb9f158","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que nos enunciados: \u201cAlgumas dessas pessoas <strong>podem vir<\/strong>\u201d e \u201c<strong>pode sentir <\/strong>os efeitos\u201d, as constru\u00e7\u00f5es verbais negritadas<\/p>","resposta":6889799,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e3o em tempo e modo verbais diferentes.","id":6889798,"corpo":"<p>est\u00e3o em tempo e modo verbais diferentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apresentam-se na forma de locu\u00e7\u00e3o verbal.","id":6889799,"corpo":"<p>apresentam-se na forma de locu\u00e7\u00e3o verbal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"est\u00e3o flexionada no futuro do indicativo.","id":6889800,"corpo":"<p>est\u00e3o flexionada no futuro do indicativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"foram usadas em tempo pret\u00e9rito e modo subjuntivo.","id":6889801,"corpo":"<p>foram usadas em tempo pret\u00e9rito e modo subjuntivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apresentam-se no futuro do pret\u00e9rito do indicativo.","id":6889802,"corpo":"<p>apresentam-se no futuro do pret\u00e9rito do indicativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 02Viol\u00eancia disfar\u00e7adaMas, o que \u00e9 bullying? \u00c9 o ato covarde de molestar, amea\u00e7ar e humilhar colegas, como a coloca\u00e7\u00e3o de apelidos, na escola ou em qualquer outro lugar onde h\u00e1 rela\u00e7\u00f5es interpessoais.Nesse sentido, entendemos que, para caracterizar o bullying, essas atitudes t\u00eam de ser intencionais e repetitivas, com o objetivo de deixar a v\u00edtima emocionalmente abalada, \u201cpara baixo\u201d. Como \u00e9 um fen\u00f4meno que ocorre em quase todos os lugares onde h\u00e1 conv\u00edvio entre as pessoas, suas consequ\u00eancias afetam a todos. A v\u00edtima \u00e9 a mais prejudicada, pois pode sentir os efeitos do seu sofrimento, quase nunca compartilhado, desenvolvendo algumas atitudes como isolamento social, inseguran\u00e7a, e mostrando-se indefesa diante dos ataques.Quanto ao agressor, imp\u00f5e-se por \u201csua superioridade\u201d, podendo chegar a atos de viol\u00eancia f\u00edsica contra suas v\u00edtimas. Age sozinho ou em grupo e, geralmente, sente necessidade de ser aceito e visto pelos colegas de classe. H\u00e1 um terceiro elemento envolvido nesse tipo de rela\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o expectador, alunos que testemunham tudo, mas n\u00e3o saem em defesa da v\u00edtima por medo de serem o pr\u00f3ximo alvo no ataque. Algumas dessas pessoas podem vir a apoiar o agressor.As consequ\u00eancias do bullying na escola s\u00e3o imprevis\u00edveis e podem ter at\u00e9 um desfecho com morte [...].CLEMENTE, Antonio. Revista Construindo Not\u00edcias. Recife: MultiMarcas, maio\/junho, 2008, p. 19","id":465042,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 02<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Viol\u00eancia disfar\u00e7ada<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas, o que \u00e9 <em>bullying<\/em>? \u00c9 o ato covarde de molestar, amea\u00e7ar e humilhar colegas, como a coloca\u00e7\u00e3o de apelidos, na escola ou em qualquer outro lugar onde h\u00e1 rela\u00e7\u00f5es interpessoais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido, entendemos que, para caracterizar o <em>bullying<\/em>, essas atitudes t\u00eam de ser intencionais e repetitivas, com o objetivo de deixar a v\u00edtima emocionalmente abalada, \u201cpara baixo\u201d. Como \u00e9 um fen\u00f4meno que ocorre em quase todos os lugares onde h\u00e1 conv\u00edvio entre as pessoas, suas consequ\u00eancias afetam a todos. A v\u00edtima \u00e9 a mais prejudicada, pois pode sentir os efeitos do seu sofrimento, quase nunca compartilhado, desenvolvendo algumas atitudes como isolamento social, inseguran\u00e7a, e mostrando-se indefesa diante dos ataques.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao agressor, imp\u00f5e-se por \u201csua superioridade\u201d, podendo chegar a atos de viol\u00eancia f\u00edsica contra suas v\u00edtimas. Age sozinho ou em grupo e, geralmente, sente necessidade de ser aceito e visto pelos colegas de classe. H\u00e1 um terceiro elemento envolvido nesse tipo de rela\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o expectador, alunos que testemunham tudo, mas n\u00e3o saem em defesa da v\u00edtima por medo de serem o pr\u00f3ximo alvo no ataque. Algumas dessas pessoas podem vir a apoiar o agressor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As consequ\u00eancias do <em>bullying <\/em>na escola s\u00e3o imprevis\u00edveis e podem ter at\u00e9 um desfecho com morte [...].<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>CLEMENTE, Antonio. Revista Construindo Not\u00edcias. Recife: MultiMarcas, maio\/junho, 2008, p. 19<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Portalegre","sigla":"","id":4857,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se um n\u00famero natural \u00e9 expresso por 40 - (12 + 5). 2, ent\u00e3o o antecessor desse n\u00famero \u00e9","provas":[{"id":59869,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Portalegre","sigla":"","id":4857,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-portalegre-rn-2017-cpcon-uepb-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - C\u00e2mara de Portalegre - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1800905,"hashId":"33b0f9fe723bc5eb0319a3bc123a1b4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se um n\u00famero natural \u00e9 expresso por 40 - (12 + 5). 2, ent\u00e3o o antecessor desse n\u00famero \u00e9<\/p>","resposta":6889859,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"45","id":6889856,"corpo":"<p>45<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"47","id":6889857,"corpo":"<p>47<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7","id":6889858,"corpo":"<p>7<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5","id":6889859,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"29","id":6889860,"corpo":"<p>29<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Portalegre","sigla":"","id":4857,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00ednimo m\u00faltiplo comum dos n\u00fameros 8, 12 e 15 \u00e9","provas":[{"id":59869,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Portalegre","sigla":"","id":4857,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-portalegre-rn-2017-cpcon-uepb-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - C\u00e2mara de Portalegre - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1800907,"hashId":"a65932ba67b2b183b0046f4450c63676","enunciado":"<p>O m\u00ednimo m\u00faltiplo comum dos n\u00fameros 8, 12 e 15 \u00e9<\/p>","resposta":6889867,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"24","id":6889866,"corpo":"<p>24<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"120","id":6889867,"corpo":"<p>120<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60","id":6889868,"corpo":"<p>60<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"110","id":6889869,"corpo":"<p>110<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"32","id":6889870,"corpo":"<p>32<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Ouro Preto","descricao":"Universidade Federal de Ouro Preto - UFOP","sigla":"UFOP","oab":false,"id":1312}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Ouro Preto","sigla":"UFOP","id":4798,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diodo zener mostrado no circuito da figura abaixo \u00e9 considerado ideal e tem tens\u00e3o nominal de 16V.Com base nos valores dos elementos do circuito, qual o valor, em mA, da corrente I sobre o diodo zener?","provas":[{"id":58872,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Ouro Preto","sigla":"UFOP","id":4798,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Ouro Preto","descricao":"Universidade Federal de Ouro Preto - UFOP","sigla":"UFOP","oab":false,"id":1312},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufop-2017-ufop-tecnico-de-laboratorio-area-eletronica-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"UFOP - UFOP - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1801698,"hashId":"3d7d7138b49765efeb8617a77a529317","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O diodo zener mostrado no circuito da figura abaixo \u00e9 considerado ideal e tem tens\u00e3o nominal de 16V.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58872\/questao\/1801698-20210716154008000000-0.png\" width=\"318\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nos valores dos elementos do circuito, qual o valor, em mA, da corrente I sobre o diodo zener?<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","resposta":6893506,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,2.","id":6893505,"corpo":"<p>0,2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,3.","id":6893506,"corpo":"<p>0,3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,5.","id":6893507,"corpo":"<p>0,5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,7.","id":6893508,"corpo":"<p>0,7.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465110,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"},{"nome_clean":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","oab":false,"nome":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399200,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-amplificadores-diodos-transistores-tiristores-e-dispositivos-correlatos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio de Janeiro","sigla":"ALE RJ","id":3260,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em contrato de m\u00fatuo, aven\u00e7ou-se garantia fidejuss\u00f3ria com expressa previs\u00e3o de manuten\u00e7\u00e3o da fian\u00e7a em caso de prorroga\u00e7\u00e3o do contrato principal. Diante da cobran\u00e7a efetuada pela institui\u00e7\u00e3o financeira (mutuante) em face do fiador, este alega a nulidade da cl\u00e1usula.De acordo com a jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a:","provas":[{"id":60182,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio de Janeiro","sigla":"ALE RJ","id":3260,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ale-rj-rj-2017-fgv-procurador-2","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RJ - Procurador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:36:11","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1821901,"hashId":"91976dbc82eb8d4138b57b80e9356cfe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em contrato de m\u00fatuo, aven\u00e7ou-se garantia fidejuss\u00f3ria com expressa previs\u00e3o de manuten\u00e7\u00e3o da fian\u00e7a em caso de prorroga\u00e7\u00e3o do contrato principal. Diante da cobran\u00e7a efetuada pela institui\u00e7\u00e3o financeira (mutuante) em face do fiador, este alega a nulidade da cl\u00e1usula.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a:<\/p>","resposta":6986640,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o fiador n\u00e3o permanece respons\u00e1vel a partir da prorroga\u00e7\u00e3o do contrato principal, tendo em vista que o artigo 819 do c\u00f3digo civil estabelece que \u201ca fian\u00e7a dar-se-\u00e1 por escrito, e n\u00e3o admite interpreta\u00e7\u00e3o extensiva\u201d;","id":6986637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o fiador n\u00e3o permanece respons\u00e1vel a partir da prorroga\u00e7\u00e3o do contrato principal, tendo em vista que o artigo 819 do c\u00f3digo civil estabelece que \u201ca fian\u00e7a dar-se-\u00e1 por escrito, e n\u00e3o admite interpreta\u00e7\u00e3o extensiva\u201d;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o fiador permanece respons\u00e1vel tanto na hip\u00f3tese em que h\u00e1 cl\u00e1usula contratual prevendo a prorroga\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica da fian\u00e7a quanto na hip\u00f3tese em que ausente tal cl\u00e1usula, em virtude do princ\u00edpio segundo o qual o acess\u00f3rio segue o principal;","id":6986638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o fiador permanece respons\u00e1vel tanto na hip\u00f3tese em que h\u00e1 cl\u00e1usula contratual prevendo a prorroga\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica da fian\u00e7a quanto na hip\u00f3tese em que ausente tal cl\u00e1usula, em virtude do princ\u00edpio segundo o qual o acess\u00f3rio segue o principal;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a cl\u00e1usula que estabelece a prorroga\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica da fian\u00e7a \u00e9 nula de pleno direito, por impor ao consumidor desvantagem exagerada, incompat\u00edvel com a boa-f\u00e9 e a equidade, violando, assim, o artigo 51, IV, do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor;","id":6986639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cl\u00e1usula que estabelece a prorroga\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica da fian\u00e7a \u00e9 nula de pleno direito, por impor ao consumidor desvantagem exagerada, incompat\u00edvel com a boa-f\u00e9 e a equidade, violando, assim, o artigo 51, IV, do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o fiador permanece respons\u00e1vel, considerando que a previs\u00e3o de prorroga\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica da fian\u00e7a n\u00e3o se afigura, por si s\u00f3, abusiva, com a viola\u00e7\u00e3o ao art. 51 do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor;","id":6986640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o fiador permanece respons\u00e1vel, considerando que a previs\u00e3o de prorroga\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica da fian\u00e7a n\u00e3o se afigura, por si s\u00f3, abusiva, com a viola\u00e7\u00e3o ao art. 51 do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a cl\u00e1usula que estabelece a prorroga\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica da fian\u00e7a \u00e9 v\u00e1lida, porquanto decorrente da autonomia da vontade, princ\u00edpio que se encontra na base do sistema jur\u00eddico, podendo afastar inclusive o art. 51 do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.","id":6986641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cl\u00e1usula que estabelece a prorroga\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica da fian\u00e7a \u00e9 v\u00e1lida, porquanto decorrente da autonomia da vontade, princ\u00edpio que se encontra na base do sistema jur\u00eddico, podendo afastar inclusive o art. 51 do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466887,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 85 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Da Prote\u00e7\u00e3o Contratual","oab":true,"nome":"Da Prote\u00e7\u00e3o Contratual","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406914,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-protecao-contratual"},{"nome_clean":"Garantia Legal e Contratual","oab":true,"nome":"Garantia Legal e Contratual","pai":406914,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406922,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-garantia-legal-e-contratual"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/1821901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio de Janeiro","sigla":"ALE RJ","id":3260,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em sede de a\u00e7\u00e3o indenizat\u00f3ria movida em face do Estado do Rio de Janeiro, no \u00e2mbito de suas fases de saneamento e de instru\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":60182,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio de Janeiro","sigla":"ALE RJ","id":3260,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ale-rj-rj-2017-fgv-procurador-2","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RJ - Procurador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:36:16","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1821934,"hashId":"adb53e4b450968e19b5b40c63d1f4950","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em sede de a\u00e7\u00e3o indenizat\u00f3ria movida em face do Estado do Rio de Janeiro, no \u00e2mbito de suas fases de saneamento e de instru\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6986805,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a revelia do ente p\u00fablico n\u00e3o induz \u00e0 presun\u00e7\u00e3o de veracidade das alega\u00e7\u00f5es formuladas pelo autor e, assim, incumbir\u00e1 naturalmente ao autor o \u00f4nus da prova de todas as quest\u00f5es f\u00e1ticas que se tornarem controvertidas no processo;","id":6986802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a revelia do ente p\u00fablico n\u00e3o induz \u00e0 presun\u00e7\u00e3o de veracidade das alega\u00e7\u00f5es formuladas pelo autor e, assim, incumbir\u00e1 naturalmente ao autor o \u00f4nus da prova de todas as quest\u00f5es f\u00e1ticas que se tornarem controvertidas no processo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a resposta apresentada pelo Estado do Rio de Janeiro, tornando controvertida a fundamenta\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o deduzida pelo autor, afasta a possibilidade de julgamento antecipado parcial do m\u00e9rito;","id":6986803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a resposta apresentada pelo Estado do Rio de Janeiro, tornando controvertida a fundamenta\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o deduzida pelo autor, afasta a possibilidade de julgamento antecipado parcial do m\u00e9rito;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"havendo a necessidade de solu\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es t\u00e9cnicas que demandam per\u00edcia, e tendo o Ju\u00edzo de origem invertido o \u00f4nus da prova em desfavor do Estado do Rio de Janeiro, a decis\u00e3o somente poder\u00e1 ser impugnada na apela\u00e7\u00e3o, notadamente porque n\u00e3o haveria interesse na imediata aprecia\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria pelo Tribunal, pois a Fazenda P\u00fablica \u00e9 isenta do \u00f4nus de adiantar as despesas com a per\u00edcia;","id":6986804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">havendo a necessidade de solu\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es t\u00e9cnicas que demandam per\u00edcia, e tendo o Ju\u00edzo de origem invertido o \u00f4nus da prova em desfavor do Estado do Rio de Janeiro, a decis\u00e3o somente poder\u00e1 ser impugnada na apela\u00e7\u00e3o, notadamente porque n\u00e3o haveria interesse na imediata aprecia\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria pelo Tribunal, pois a Fazenda P\u00fablica \u00e9 isenta do \u00f4nus de adiantar as despesas com a per\u00edcia;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se a quest\u00e3o controvertida envolver a falsidade de assinatura lan\u00e7ada em documento apresentado pelo autor, conforme alega\u00e7\u00e3o veiculada pela Fazenda P\u00fablica em sua defesa, o \u00f4nus da prova da autenticidade recair\u00e1 sobre o autor;","id":6986805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se a quest\u00e3o controvertida envolver a falsidade de assinatura lan\u00e7ada em documento apresentado pelo autor, conforme alega\u00e7\u00e3o veiculada pela Fazenda P\u00fablica em sua defesa, o \u00f4nus da prova da autenticidade recair\u00e1 sobre o autor;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tornando-se controvertida a quest\u00e3o da falsidade de assinatura no documento apresentado pelo autor, n\u00e3o mais ser\u00e1 poss\u00edvel a sua retirada dos autos, inclusive por for\u00e7a de eventual repercuss\u00e3o na esfera criminal.","id":6986806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tornando-se controvertida a quest\u00e3o da falsidade de assinatura no documento apresentado pelo autor, n\u00e3o mais ser\u00e1 poss\u00edvel a sua retirada dos autos, inclusive por for\u00e7a de eventual repercuss\u00e3o na esfera criminal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 99 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402149,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-processo-de-conhecimento-e-do-cumprimento-de-sentenca"},{"nome_clean":"Do procedimento comum","oab":true,"nome":"Do procedimento comum","pai":402149,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402150,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-procedimento-comum"},{"nome_clean":"Provas","oab":true,"nome":"Provas","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402162,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-provas"},{"nome_clean":"Teoria Geral das Provas","oab":false,"nome":"Teoria Geral das Provas","pai":402162,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415773,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-teoria-geral-das-provas"},{"nome_clean":"\u00d4nus da Prova","oab":false,"nome":"\u00d4nus da Prova","pai":415773,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423735,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-onus-da-prova"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1821934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mogi das Cruzes","sigla":"Camara de Mogi das Cruzes","id":74,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 4.320\/64, os cr\u00e9ditos adicionais s\u00e3o autoriza\u00e7\u00f5es de despesas n\u00e3o consideradas na lei or\u00e7ament\u00e1ria anual e classificados da seguinte forma:","provas":[{"id":56602,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mogi das Cruzes","sigla":"Camara de Mogi das Cruzes","id":74,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-mogi-das-cruzes-sp-2017-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mogi das Cruzes - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:28","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1722858,"hashId":"c66a56f80bfa7702caf2b1e1288b5ccb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 4.320\/64, os cr\u00e9ditos adicionais s\u00e3o autoriza\u00e7\u00f5es de despesas n\u00e3o consideradas na lei or\u00e7ament\u00e1ria anual e classificados da seguinte forma:<\/p>","resposta":6537578,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"suplementares, especiais e extraordin\u00e1rios.","id":6537578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suplementares, especiais e extraordin\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"suplementares, por excesso de arrecada\u00e7\u00e3o e por superavit financeiro.","id":6537579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suplementares, por excesso de arrecada\u00e7\u00e3o e por superavit financeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"suplementares e por anula\u00e7\u00e3o de dota\u00e7\u00e3o.","id":6537580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suplementares e por anula\u00e7\u00e3o de dota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"excesso de arrecada\u00e7\u00e3o, superavit financeiro e opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito.","id":6537581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">excesso de arrecada\u00e7\u00e3o, superavit financeiro e opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"especiais e extraordin\u00e1rios em caso de despesas urgentes.","id":6537582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">especiais e extraordin\u00e1rios em caso de despesas urgentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456631,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405641,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-adicionais-e-ordinarios"},{"nome_clean":"Tipos ou Esp\u00e9cies","oab":false,"nome":"Tipos ou Esp\u00e9cies","pai":405641,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411818,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-tipos-ou-especies"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mogi das Cruzes","sigla":"Camara de Mogi das Cruzes","id":74,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando o valor real a ser pago for superior ao valor inscrito em restos a pagar, a diferen\u00e7a dever\u00e1 ser empenhada \u00e0 conta de","provas":[{"id":56602,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mogi das Cruzes","sigla":"Camara de Mogi das Cruzes","id":74,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-mogi-das-cruzes-sp-2017-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mogi das Cruzes - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:29","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1722876,"hashId":"312423b65059802e98d972275c3f2795","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o valor real a ser pago for superior ao valor inscrito em restos a pagar, a diferen\u00e7a dever\u00e1 ser empenhada \u00e0 conta de<\/p>","resposta":6537671,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indeniza\u00e7\u00f5es.","id":6537668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indeniza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ressarcimento de despesas de pessoal requisitado.","id":6537669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ressarcimento de despesas de pessoal requisitado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"indeniza\u00e7\u00f5es e restitui\u00e7\u00f5es trabalhistas.","id":6537670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indeniza\u00e7\u00f5es e restitui\u00e7\u00f5es trabalhistas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"despesas de exerc\u00edcios anteriores.","id":6537671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">despesas de exerc\u00edcios anteriores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aporte para Cobertura do D\u00e9ficit Atuarial do RPPS.","id":6537672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aporte para Cobertura do D\u00e9ficit Atuarial do RPPS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456631,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Restos a Pagar","oab":false,"nome":"Restos a Pagar","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412154,"slug":"contabilidade-publica-restos-a-pagar"},{"nome_clean":"Despesas de Exerc\u00edcios Anteriores","oab":false,"nome":"Despesas de Exerc\u00edcios Anteriores","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412162,"slug":"contabilidade-publica-despesas-de-exercicios-anteriores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Engenharia Biom\u00e9dica","id":22429}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na instrumenta\u00e7\u00e3o biom\u00e9dica, geralmente s\u00e3o utilizados circuitos com amplificadores operacionais diferenciais, para diminuir a interfer\u00eancia e ru\u00eddos no sistema de medi\u00e7\u00e3o, e dar um ganho em amplitude e pot\u00eancia no sinal biom\u00e9dico captado. Em rela\u00e7\u00e3o aos amplificadores de instrumenta\u00e7\u00e3o, podemos afirmar que:I) baixa imped\u00e2ncia de entrada e alta imped\u00e2ncia de sa\u00edda. II) alta rejei\u00e7\u00e3o de modo comum (CMRR). III) baixo n\u00edvel de gera\u00e7\u00e3o de ru\u00eddo e baixa deriva t\u00e9rmica. IV) o amplificador de instrumenta\u00e7\u00e3o ilustrado acima possui 3 est\u00e1gios. V) o amplificador acima tem a fun\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia dada por: \u2212( 1 + 2. R1\u200bR2\u200b\u200b) . R3\u200bR4\u200b\u200b Assinale a alternativa que apresenta as afirmativas CORRETAS:","provas":[{"id":56764,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Engenharia Biom\u00e9dica","id":22429},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-engenharia-biomedica","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: Engenharia Biom\u00e9dica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"}],"id":1722885,"hashId":"9520d498172a1866f6154d64ba43b480","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na instrumenta\u00e7\u00e3o biom\u00e9dica, geralmente s\u00e3o utilizados circuitos com amplificadores operacionais diferenciais, para diminuir a interfer\u00eancia e ru\u00eddos no sistema de medi\u00e7\u00e3o, e dar um ganho em amplitude e pot\u00eancia no sinal biom\u00e9dico captado. Em rela\u00e7\u00e3o aos amplificadores de instrumenta\u00e7\u00e3o, podemos afirmar que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56764\/questao\/1722885-20210526215707000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I) baixa imped\u00e2ncia de entrada e alta imped\u00e2ncia de sa\u00edda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II) alta rejei\u00e7\u00e3o de modo comum (CMRR). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III) baixo n\u00edvel de gera\u00e7\u00e3o de ru\u00eddo e baixa deriva t\u00e9rmica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV) o amplificador de instrumenta\u00e7\u00e3o ilustrado acima possui 3 est\u00e1gios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V) o amplificador acima tem a fun\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia dada por: <span class=\"ql-formula\" data-value=\"-\\left(\\ 1\\ +\\ 2.\\ \\frac{R_2}{R_1}\\right)\\ .\\ \\frac{R_4}{R_3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.80002em; vertical-align: -0.65002em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">(<\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.888431em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.00773em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.4101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.00773em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.4451em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.888431em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.00773em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.4101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.00773em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.4451em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p>Assinale a alternativa que apresenta as afirmativas <strong>CORRETAS<\/strong>:<\/p>","resposta":6537716,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":6537713,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV","id":6537714,"corpo":"<p>I, III e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":6537715,"corpo":"<p>II, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":6537716,"corpo":"<p>II, III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III, IV e V.","id":6537717,"corpo":"<p>II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Engenharia Cl\u00ednica","pai":null,"assunto_raiz":402085,"materia":true,"id":402085,"slug":"engenharia-clinica"},{"nome_clean":"Biotecnologia","oab":false,"nome":"Biotecnologia","pai":402085,"assunto_raiz":402085,"materia":false,"id":403024,"slug":"engenharia-clinica-biotecnologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Engenharia Biom\u00e9dica","id":22429}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os ox\u00edmetros de pulso s\u00e3o utilizados na determina\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio (SpO2) no sangue arterial. Essa quantifica\u00e7\u00e3o \u00e9 feita de forma n\u00e3o invasiva, atrav\u00e9s de sensores \u00f3pticos posicionados externamente ao paciente. Qual afirmativa abaixo N\u00c3O interfere nos valores obtidos pelos em ox\u00edmetros de pulso?","provas":[{"id":56764,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Engenharia Biom\u00e9dica","id":22429},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-engenharia-biomedica","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: Engenharia Biom\u00e9dica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"}],"id":1722895,"hashId":"145adc2f8360ea40810a527bcdfe3a5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ox\u00edmetros de pulso s\u00e3o utilizados na determina\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio (SpO2) no sangue arterial. Essa quantifica\u00e7\u00e3o \u00e9 feita de forma n\u00e3o invasiva, atrav\u00e9s de sensores \u00f3pticos posicionados externamente ao paciente. Qual afirmativa abaixo <strong>N\u00c3O <\/strong>interfere nos valores obtidos pelos em ox\u00edmetros de pulso?<\/p>","resposta":6537764,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Interfer\u00eancias causadas por unidades eletrocir\u00fargicas.","id":6537763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interfer\u00eancias causadas por unidades eletrocir\u00fargicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uso de ox\u00edmetros com cabos compostos de fibras \u00f3pticas durante exames de MRI.","id":6537764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uso de ox\u00edmetros com cabos compostos de fibras \u00f3pticas durante exames de MRI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Erros de medi\u00e7\u00e3o por intoxica\u00e7\u00e3o de CO.","id":6537765,"corpo":"<p>Erros de medi\u00e7\u00e3o por intoxica\u00e7\u00e3o de CO.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uso de esmalte de unhas.","id":6537766,"corpo":"<p>Uso de esmalte de unhas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Alta intensidade luminosa ambiente","id":6537767,"corpo":"<p>Alta intensidade luminosa ambiente<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Engenharia Cl\u00ednica","pai":null,"assunto_raiz":402085,"materia":true,"id":402085,"slug":"engenharia-clinica"},{"nome_clean":"Equipamentos de Imagem e Diagn\u00f3stico","oab":false,"nome":"Equipamentos de Imagem e Diagn\u00f3stico","pai":402085,"assunto_raiz":402085,"materia":false,"id":403027,"slug":"engenharia-clinica-equipamentos-de-imagem-e-diagnostico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Engenharia Biom\u00e9dica","id":22429}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os gases medicinais s\u00e3o medicamentos na forma de g\u00e1s, g\u00e1s liquefeito ou l\u00edquido criog\u00eanico, ou ainda a mistura destes medicamentos, destinados a tratar ou prevenir doen\u00e7as em humanos ou administrados para fins de diagn\u00f3stico m\u00e9dico, bem como para: restaurar, corrigir ou modificar fun\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas. Em rela\u00e7\u00e3o aos gases medicinais, assinale a alternativa que contem APENAS gases medicinais utilizados nos EAS.","provas":[{"id":56764,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Engenharia Biom\u00e9dica","id":22429},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-engenharia-biomedica","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: Engenharia Biom\u00e9dica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"}],"id":1722897,"hashId":"79e9efebf1a20da42c08e8f311efdd8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os gases medicinais s\u00e3o medicamentos na forma de g\u00e1s, g\u00e1s liquefeito ou l\u00edquido criog\u00eanico, ou ainda a mistura destes medicamentos, destinados a tratar ou prevenir doen\u00e7as em humanos ou administrados para fins de diagn\u00f3stico m\u00e9dico, bem como para: restaurar, corrigir ou modificar fun\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas. Em rela\u00e7\u00e3o aos gases medicinais, assinale a alternativa que contem <strong>APENAS<\/strong> gases medicinais utilizados nos EAS.<\/p>","resposta":6537777,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ar atmosf\u00e9rico, di\u00f3xido de carbono medicinal, oxig\u00eanio medicinal.","id":6537773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ar atmosf\u00e9rico, di\u00f3xido de carbono medicinal, oxig\u00eanio medicinal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Arg\u00f4nio, ar medicinal, mon\u00f3xido de carbono medicinal, nitrog\u00eanio medicinal, \u00f3xido n\u00edtrico, \u00f3xido nitroso medicinal.","id":6537774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arg\u00f4nio, ar medicinal, mon\u00f3xido de carbono medicinal, nitrog\u00eanio medicinal, \u00f3xido n\u00edtrico, \u00f3xido nitroso medicinal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Arg\u00f4nio, ar medicinal, mon\u00f3xido de carbono medicinal e \u00f3xido nitroso medicinal.","id":6537775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arg\u00f4nio, ar medicinal, mon\u00f3xido de carbono medicinal e \u00f3xido nitroso medicinal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Arg\u00f4nio, ar medicinal, di\u00f3xido de carbono medicinal, h\u00e9lio, misturas medicinais, nitrog\u00eanio medicinal, \u00f3xido n\u00edtrico, \u00f3xido nitroso medicinal, oxig\u00eanio medicinal, vapor d\u2019\u00e1gua e xen\u00f4nio.","id":6537776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arg\u00f4nio, ar medicinal, di\u00f3xido de carbono medicinal, h\u00e9lio, misturas medicinais, nitrog\u00eanio medicinal, \u00f3xido n\u00edtrico, \u00f3xido nitroso medicinal, oxig\u00eanio medicinal, vapor d\u2019\u00e1gua e xen\u00f4nio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Arg\u00f4nio, ar medicinal, di\u00f3xido de carbono medicinal, h\u00e9lio, misturas medicinais, nitrog\u00eanio medicinal, \u00f3xido n\u00edtrico, \u00f3xido nitroso medicinal, oxig\u00eanio medicinal e xen\u00f4nio.","id":6537777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arg\u00f4nio, ar medicinal, di\u00f3xido de carbono medicinal, h\u00e9lio, misturas medicinais, nitrog\u00eanio medicinal, \u00f3xido n\u00edtrico, \u00f3xido nitroso medicinal, oxig\u00eanio medicinal e xen\u00f4nio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Engenharia Cl\u00ednica","pai":null,"assunto_raiz":402085,"materia":true,"id":402085,"slug":"engenharia-clinica"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Hospitalares","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Hospitalares","pai":402085,"assunto_raiz":402085,"materia":false,"id":403031,"slug":"engenharia-clinica-instalacoes-hospitalares"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Engenharia Biom\u00e9dica","id":22429}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um sistema de medi\u00e7\u00e3o biom\u00e9dica, na etapa de condicionamento de sinal, ocorre a amplifica\u00e7\u00e3o, que \u00e9 um ganho em amplitude e pot\u00eancia que o sinal transduzido recebe para poder ser manipulado eletricamente. O amplificador mais utilizado \u00e9 o amplificador de instrumenta\u00e7\u00e3o, com base nessas informa\u00e7\u00f5es assinale a alternativa que apresenta a sigla deste componente.","provas":[{"id":56764,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Engenharia Biom\u00e9dica","id":22429},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-engenharia-biomedica","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: Engenharia Biom\u00e9dica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"}],"id":1722899,"hashId":"e9afa3ba6117bb73cce85acee9498000","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um sistema de medi\u00e7\u00e3o biom\u00e9dica, na etapa de condicionamento de sinal, ocorre a amplifica\u00e7\u00e3o, que \u00e9 um ganho em amplitude e pot\u00eancia que o sinal transduzido recebe para poder ser manipulado eletricamente. O amplificador mais utilizado \u00e9 o amplificador de instrumenta\u00e7\u00e3o, com base nessas informa\u00e7\u00f5es assinale a alternativa que apresenta a sigla deste componente.<\/p>","resposta":6537786,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"OP37E.","id":6537783,"corpo":"<p>OP37E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"LM741.","id":6537784,"corpo":"<p>LM741.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"LM358.","id":6537785,"corpo":"<p>LM358.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"INA101.","id":6537786,"corpo":"<p>INA101.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"555.","id":6537787,"corpo":"<p>555.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Engenharia Cl\u00ednica","pai":null,"assunto_raiz":402085,"materia":true,"id":402085,"slug":"engenharia-clinica"},{"nome_clean":"Biotecnologia","oab":false,"nome":"Biotecnologia","pai":402085,"assunto_raiz":402085,"materia":false,"id":403024,"slug":"engenharia-clinica-biotecnologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mogi das Cruzes","sigla":"Camara de Mogi das Cruzes","id":74,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ex-deputado foi preso em Bras\u00edlia pela Pol\u00edcia Federal nesta quarta-feira (19 de outubro). A pris\u00e3o foi autorizada pelo juiz federal Sergio Moro, nesta ter\u00e7a-feira (18 de outubro), que passou a tratar do caso do ex-parlamentar depois que ele perdeu o foro privilegiado com a cassa\u00e7\u00e3o de seu mandato. Moro determinou a pris\u00e3o do ex-deputado afirmando que sua liberdade representava risco \u201c\u00e0 instru\u00e7\u00e3o do processo, \u00e0 ordem p\u00fablica, como tamb\u00e9m a possibilidade concreta de fuga em virtude da disponibilidade de recursos ocultos no exterior, al\u00e9m da dupla nacionalidade (italiano e brasileiro)\u201d, afirma em nota a Justi\u00e7a Federal do Paran\u00e1. Ele \u00e9 r\u00e9u sob acusa\u00e7\u00e3o de corrup\u00e7\u00e3o, lavagem de dinheiro e evas\u00e3o de divisas. (Folha, 19.10.2016. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/goo.gl\/yMVQHG&gt;. Adaptado) O texto trata da pris\u00e3o de","provas":[{"id":56603,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mogi das Cruzes","sigla":"Camara de Mogi das Cruzes","id":74,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-mogi-das-cruzes-sp-2017-vunesp-jornalista","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mogi das Cruzes - Jornalista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:36:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1723007,"hashId":"20bc8aa5cb804431d29e088172e1aa5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ex-deputado foi preso em Bras\u00edlia pela Pol\u00edcia Federal nesta quarta-feira (19 de outubro). A pris\u00e3o foi autorizada pelo juiz federal Sergio Moro, nesta ter\u00e7a-feira (18 de outubro), que passou a tratar do caso do ex-parlamentar depois que ele perdeu o foro privilegiado com a cassa\u00e7\u00e3o de seu mandato. Moro determinou a pris\u00e3o do ex-deputado afirmando que sua liberdade representava risco \u201c\u00e0 instru\u00e7\u00e3o do processo, \u00e0 ordem p\u00fablica, como tamb\u00e9m a possibilidade concreta de fuga em virtude da disponibilidade de recursos ocultos no exterior, al\u00e9m da dupla nacionalidade (italiano e brasileiro)\u201d, afirma em nota a Justi\u00e7a Federal do Paran\u00e1. Ele \u00e9 r\u00e9u sob acusa\u00e7\u00e3o de corrup\u00e7\u00e3o, lavagem de dinheiro e evas\u00e3o de divisas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">(Folha, 19.10.2016. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/goo.gl\/yMVQHG&gt;. Adaptado) <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto trata da pris\u00e3o de<\/p>","resposta":6538324,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Romero Juc\u00e1.","id":6538323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Romero Juc\u00e1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eduardo Cunha.","id":6538324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eduardo Cunha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 Dirceu.","id":6538325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9 Dirceu.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 Genoino.","id":6538326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9 Genoino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Renan Calheiros.","id":6538327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Renan Calheiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456636,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mogi das Cruzes","sigla":"Camara de Mogi das Cruzes","id":74,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pa\u00eds come\u00e7ou a enterrar mortos em valas comuns ap\u00f3s a passagem do furac\u00e3o Matthew, disse uma autoridade do governo no domingo, \u00e0 medida que a c\u00f3lera se espalhou por \u00e1reas devastadas e o n\u00famero de mortos pelo desastre passou de mil pessoas. O poderoso furac\u00e3o, a tempestade mais forte na regi\u00e3o em quase uma d\u00e9cada, chegou com ventos de 233 quil\u00f4metros por hora e chuvas torrenciais que deixaram 1,4 milh\u00e3o de pessoas com necessidade de ajuda humanit\u00e1ria, informou o Escrit\u00f3rio das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Coordena\u00e7\u00e3o de Assuntos Humanit\u00e1rios. (Veja, 10.10.2016. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/goo.gl\/qeWGk3&gt;. Adaptado) A not\u00edcia refere-se","provas":[{"id":56603,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mogi das Cruzes","sigla":"Camara de Mogi das Cruzes","id":74,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-mogi-das-cruzes-sp-2017-vunesp-jornalista","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mogi das Cruzes - Jornalista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:36:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1723011,"hashId":"96bda3016c98c9b144b10bf85556fd96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O pa\u00eds come\u00e7ou a enterrar mortos em valas comuns ap\u00f3s a passagem do furac\u00e3o Matthew, disse uma autoridade do governo no domingo, \u00e0 medida que a c\u00f3lera se espalhou por \u00e1reas devastadas e o n\u00famero de mortos pelo desastre passou de mil pessoas. O poderoso furac\u00e3o, a tempestade mais forte na regi\u00e3o em quase uma d\u00e9cada, chegou com ventos de 233 quil\u00f4metros por hora e chuvas torrenciais que deixaram 1,4 milh\u00e3o de pessoas com necessidade de ajuda humanit\u00e1ria, informou o Escrit\u00f3rio das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Coordena\u00e7\u00e3o de Assuntos Humanit\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">(Veja, 10.10.2016. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/goo.gl\/qeWGk3&gt;. Adaptado) <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A not\u00edcia refere-se<\/p>","resposta":6538347,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 Indon\u00e9sia.","id":6538343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 Indon\u00e9sia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0s Filipinas.","id":6538344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s Filipinas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 Nicar\u00e1gua.","id":6538345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 Nicar\u00e1gua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao Congo.","id":6538346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao Congo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao Haiti.","id":6538347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao Haiti.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456636,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Desastres Naturais e Humanos","oab":false,"nome":"Desastres Naturais e Humanos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407350,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-desastres-naturais-e-humanos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mogi das Cruzes","sigla":"Camara de Mogi das Cruzes","id":74,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Vera Iris Paternostro (O texto na TV \u2013 Manual de telejornalismo) recomenda que os redatores fa\u00e7am a leitura de seus textos em voz alta para se evitar que sejam levadas ao ar frases com rimas e cac\u00f3fatos. Dentre as chamadas a seguir, a que est\u00e1 constru\u00edda com cacofonia \u00e9:","provas":[{"id":56603,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mogi das Cruzes","sigla":"Camara de Mogi das Cruzes","id":74,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-mogi-das-cruzes-sp-2017-vunesp-jornalista","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mogi das Cruzes - Jornalista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1723023,"hashId":"4c82decfec2451337c2c6eebf130a563","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Vera Iris Paternostro (<em>O texto na TV \u2013 Manual de telejornalismo<\/em>) recomenda que os redatores fa\u00e7am a leitura de seus textos em voz alta para se evitar que sejam levadas ao ar frases com rimas e cac\u00f3fatos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre as chamadas a seguir, a que est\u00e1 constru\u00edda com cacofonia \u00e9:<\/p>","resposta":6538406,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Suspeito de atropelamento de Vacaloca se entrega \u00e0 pol\u00edcia.","id":6538403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suspeito de atropelamento de Vacaloca se entrega \u00e0 pol\u00edcia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em Sales\u00f3polis, pol\u00edcia prende suspeito de ca\u00e7a ilegal de can\u00e1rios.","id":6538404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em Sales\u00f3polis, pol\u00edcia prende suspeito de ca\u00e7a ilegal de can\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Suzano far\u00e1 recontagem de votos para conhecer seus vereadores.","id":6538405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suzano far\u00e1 recontagem de votos para conhecer seus vereadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prefeitura confisca gado com febre aftosa em s\u00edtios de Aruj\u00e1.","id":6538406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prefeitura confisca gado com febre aftosa em s\u00edtios de Aruj\u00e1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Criminosos roubam retroescavadeira na zona rural de Mogi.","id":6538407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criminosos roubam retroescavadeira na zona rural de Mogi.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"nome_clean":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","oab":false,"nome":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397685,"slug":"comunicacao-social-generos-e-formatos-jornalisticos"},{"nome_clean":"Texto jornal\u00edstico","oab":false,"nome":"Texto jornal\u00edstico","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418237,"slug":"comunicacao-social-texto-jornalistico"},{"nome_clean":"Revis\u00e3o de Textos","oab":false,"nome":"Revis\u00e3o de Textos","pai":418237,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418354,"slug":"comunicacao-social-revisao-de-textos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mogi das Cruzes","sigla":"Camara de Mogi das Cruzes","id":74,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas, por interm\u00e9dio da Unesco, disponibiliza aos jornalistas, desde 2009, a obra A Investiga\u00e7\u00e3o a partir de hist\u00f3rias \u2013 um manual para jornalistas investigativos. O t\u00edtulo procura discutir o papel da imprensa para a liberdade de express\u00e3o e a liberdade de informa\u00e7\u00e3o como elementos indispens\u00e1veis para a democracia. Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios do Jornalismo Investigativo, os autores do t\u00edtulo concordam que esse tipo de cobertura midi\u00e1tica","provas":[{"id":56603,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mogi das Cruzes","sigla":"Camara de Mogi das Cruzes","id":74,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-mogi-das-cruzes-sp-2017-vunesp-jornalista","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mogi das Cruzes - Jornalista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1723035,"hashId":"a3ec9657f004725888c62e0f1b17cb3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas, por interm\u00e9dio da Unesco, disponibiliza aos jornalistas, desde 2009, a obra <em>A Investiga\u00e7\u00e3o a partir de hist\u00f3rias \u2013 um manual para jornalistas investigativos<\/em>. O t\u00edtulo procura discutir o papel da imprensa para a liberdade de express\u00e3o e a liberdade de informa\u00e7\u00e3o como elementos indispens\u00e1veis para a democracia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios do Jornalismo Investigativo, os autores do t\u00edtulo concordam que esse tipo de cobertura midi\u00e1tica<\/p>","resposta":6538467,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"visa criar uma imagem objetiva do mundo como ele efetivamente \u00e9.","id":6538463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">visa criar uma imagem objetiva do mundo como ele efetivamente \u00e9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"depende amplamente de materiais fornecidos por terceiros, revelando um comportamento reativo, e, n\u00e3o raro, passivo.","id":6538464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">depende amplamente de materiais fornecidos por terceiros, revelando um comportamento reativo, e, n\u00e3o raro, passivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por ser extremamente \u00e9tico, baseia-se em fontes e documentos autorizados pelos poderes institu\u00eddos.","id":6538465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por ser extremamente \u00e9tico, baseia-se em fontes e documentos autorizados pelos poderes institu\u00eddos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entende que a reportagem \u00e9 um reflexo do mundo, que \u00e9 aceito como est\u00e1 sendo descrito.","id":6538466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entende que a reportagem \u00e9 um reflexo do mundo, que \u00e9 aceito como est\u00e1 sendo descrito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"utiliza materiais objetivamente verdadeiros, visando \u00e0 meta subjetiva de reformar o mundo.","id":6538467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utiliza materiais objetivamente verdadeiros, visando \u00e0 meta subjetiva de reformar o mundo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"nome_clean":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","oab":false,"nome":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397685,"slug":"comunicacao-social-generos-e-formatos-jornalisticos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es","id":8044}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A produ\u00e7\u00e3o de energia \u00e9 fundamental para o desenvolvimento e crescimento econ\u00f4mico de um pa\u00eds ou regi\u00e3o. Atualmente, a principal matriz energ\u00e9tica brasileira, em produ\u00e7\u00e3o total de eletricidade, \u00e9 a","provas":[{"id":60171,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es","id":8044},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"demae-go-2017-ufg-tecnico-em-operacoes","tipo":1,"nome":"UFG - DEMAE - T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:36:07","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1815237,"hashId":"77e0d617f02481d4b867dbbb405a778e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A produ\u00e7\u00e3o de energia \u00e9 fundamental para o desenvolvimento e crescimento econ\u00f4mico de um pa\u00eds ou regi\u00e3o. Atualmente, a principal matriz energ\u00e9tica brasileira, em produ\u00e7\u00e3o total de eletricidade, \u00e9 a<\/p>","resposta":6956042,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"e\u00f3lica.","id":6956040,"corpo":"<p>e\u00f3lica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"solar.","id":6956041,"corpo":"<p>solar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hidr\u00e1ulica.","id":6956042,"corpo":"<p>hidr\u00e1ulica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"t\u00e9rmica.","id":6956043,"corpo":"<p>t\u00e9rmica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407409,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":407409,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407412,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-eletrica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1815237","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Portalegre","sigla":"","id":4857,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ant\u00f4nio construiu em sua resid\u00eancia uma caixa d\u00b4\u00e1gua com dimens\u00f5es 1,5 m de largura, 24 dm de comprimento e 1 m altura. A capacidade da caixa d\u00b4\u00e1gua constru\u00edda por Ant\u00f4nio, em litros, \u00e9","provas":[{"id":59869,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Portalegre","sigla":"","id":4857,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-portalegre-rn-2017-cpcon-uepb-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - C\u00e2mara de Portalegre - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1800923,"hashId":"30f90a895d324a14b29762e4ee45d93a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ant\u00f4nio construiu em sua resid\u00eancia uma caixa d\u00b4\u00e1gua com dimens\u00f5es 1,5 m de largura, 24 dm de comprimento e 1 m altura. A capacidade da caixa d\u00b4\u00e1gua constru\u00edda por Ant\u00f4nio, em litros, \u00e9<\/p>","resposta":6889944,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"250 L","id":6889940,"corpo":"<p>250 L<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"36 L","id":6889941,"corpo":"<p>36 L<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"400 L","id":6889942,"corpo":"<p>400 L<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"450 L","id":6889943,"corpo":"<p>450 L<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3600 L","id":6889944,"corpo":"<p>3600 L<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Portalegre","sigla":"","id":4857,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se a \u00e1rea de um quadrado \u00e9 144 m2, ent\u00e3o seu per\u00edmetro mede","provas":[{"id":59869,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Portalegre","sigla":"","id":4857,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-portalegre-rn-2017-cpcon-uepb-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - C\u00e2mara de Portalegre - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1800926,"hashId":"2ae146118c8a2de113134fccdacccf82","enunciado":"<p>Se a \u00e1rea de um quadrado \u00e9 144 m<sup>2<\/sup>, ent\u00e3o seu per\u00edmetro mede<\/p>","resposta":6889956,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"24 m","id":6889955,"corpo":"<p>24 m<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"48 m","id":6889956,"corpo":"<p>48 m<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"32 m","id":6889957,"corpo":"<p>32 m<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12 m","id":6889958,"corpo":"<p>12 m<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"144 m","id":6889959,"corpo":"<p>144 m<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Portalegre","sigla":"","id":4857,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se um pintor precisa de 15 dias para pintar uma sala, ent\u00e3o a quantidade de dias que tr\u00eas pintores, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es, gastariam para pintar a mesma sala, \u00e9","provas":[{"id":59869,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Portalegre","sigla":"","id":4857,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-portalegre-rn-2017-cpcon-uepb-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - C\u00e2mara de Portalegre - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1800929,"hashId":"3f700676417a67bb336ab7be35772e64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se um pintor precisa de 15 dias para pintar uma sala, ent\u00e3o a quantidade de dias que tr\u00eas pintores, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es, gastariam para pintar a mesma sala, \u00e9<\/p>","resposta":6889972,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"45 dias","id":6889970,"corpo":"<p>45 dias<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 dias","id":6889971,"corpo":"<p>10 dias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 dias","id":6889972,"corpo":"<p>5 dias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8 dias","id":6889973,"corpo":"<p>8 dias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"11 dias","id":6889974,"corpo":"<p>11 dias<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Portalegre","sigla":"","id":4857,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o v\u00e1rios os fatores que provocam acidente de tr\u00e2nsito no pa\u00eds. Entre estes podem-se destacar","provas":[{"id":59869,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Portalegre","sigla":"","id":4857,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-portalegre-rn-2017-cpcon-uepb-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - C\u00e2mara de Portalegre - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:36:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1800946,"hashId":"f1ebbd08359b8506b4e66531611fc0db","enunciado":"<p>S\u00e3o v\u00e1rios os fatores que provocam acidente de tr\u00e2nsito no pa\u00eds. Entre estes podem-se destacar<\/p>","resposta":6890055,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"boa forma\u00e7\u00e3o te\u00f3rico-pr\u00e1tica.","id":6890054,"corpo":"<p>boa forma\u00e7\u00e3o te\u00f3rico-pr\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"defici\u00eancia na malha vi\u00e1ria.","id":6890055,"corpo":"<p>defici\u00eancia na malha vi\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ve\u00edculos em perfeito estado de manuten\u00e7\u00e3o.","id":6890056,"corpo":"<p>ve\u00edculos em perfeito estado de manuten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"absten\u00e7\u00e3o de bebidas alco\u00f3licas.","id":6890057,"corpo":"<p>absten\u00e7\u00e3o de bebidas alco\u00f3licas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"condutores que obedecem \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito.","id":6890058,"corpo":"<p>condutores que obedecem \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465047,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"},{"nome_clean":"Tr\u00e2nsito e Transporte","oab":false,"nome":"Tr\u00e2nsito e Transporte","pai":407422,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427835,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-transito-e-transporte"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Portalegre","sigla":"","id":4857,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as proposi\u00e7\u00f5es a seguir:I- A globaliza\u00e7\u00e3o das comunica\u00e7\u00f5es tem sua face mais vis\u00edvel na internet, a rede mundial de computadores.II- A globaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo exclusivamente econ\u00f4mico que estabelece integra\u00e7\u00e3o entre os pa\u00edses ricos desde o final do s\u00e9culo XX.III- Pa\u00edses como Coreia do Sul e Cingapura n\u00e3o permitiram a penetra\u00e7\u00e3o da globaliza\u00e7\u00e3o e se isolaram do mundo ocidental.Est\u00e1 (\u00e3o) CORRETA(S) apenas a(s) proposi\u00e7\u00e3o(\u00f5es)","provas":[{"id":59869,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Portalegre","sigla":"","id":4857,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-portalegre-rn-2017-cpcon-uepb-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - C\u00e2mara de Portalegre - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:36:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1800952,"hashId":"df081bd9c82bf2ca4aadcf11d02f2f6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as proposi\u00e7\u00f5es a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- A globaliza\u00e7\u00e3o das comunica\u00e7\u00f5es tem sua face mais vis\u00edvel na internet, a rede mundial de computadores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- A globaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo exclusivamente econ\u00f4mico que estabelece integra\u00e7\u00e3o entre os pa\u00edses ricos desde o final do s\u00e9culo XX.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Pa\u00edses como Coreia do Sul e Cingapura n\u00e3o permitiram a penetra\u00e7\u00e3o da globaliza\u00e7\u00e3o e se isolaram do mundo ocidental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 (\u00e3o) CORRETA(S) apenas a(s) proposi\u00e7\u00e3o(\u00f5es)<\/p>","resposta":6890087,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":6890084,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":6890085,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":6890086,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I.","id":6890087,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III.","id":6890088,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465047,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407352,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-globalizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Portalegre","sigla":"","id":4857,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que caracteriza um dos graves problemas urbanos do Brasil contempor\u00e2neo:","provas":[{"id":59869,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Portalegre","sigla":"","id":4857,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-portalegre-rn-2017-cpcon-uepb-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - C\u00e2mara de Portalegre - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:36:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1800961,"hashId":"748f657dc1dd2007061fb1b21b7b2288","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que caracteriza um dos graves problemas urbanos do Brasil contempor\u00e2neo:<\/p>","resposta":6890130,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Baixa densidade demogr\u00e1fica.","id":6890128,"corpo":"<p>Baixa densidade demogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adequada acessibilidade.","id":6890129,"corpo":"<p>Adequada acessibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Viol\u00eancia.","id":6890130,"corpo":"<p>Viol\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pacifica\u00e7\u00e3o de \u00e1reas perif\u00e9ricas.","id":6890131,"corpo":"<p>Pacifica\u00e7\u00e3o de \u00e1reas perif\u00e9ricas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Coleta seletiva dos res\u00edduos s\u00f3lidos.","id":6890132,"corpo":"<p>Coleta seletiva dos res\u00edduos s\u00f3lidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465047,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Portalegre","sigla":"","id":4857,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando em considera\u00e7\u00e3o os conceitos e caracter\u00edsticas do Ativo, marque (V) para afirma\u00e7\u00e3o verdadeira e (F) para falsa. Identifique a alternativa que corresponde \u00e0 ordem CORRETA. ( ) O benef\u00edcio econ\u00f4mico futuro incorporado a um ativo \u00e9 o seu potencial em contribuir, direta ou indiretamente, para o fluxo de caixa ou equivalentes de caixa para a entidade. ( ) Muitos ativos, como, por exemplo, itens do imobilizado, t\u00eam forma f\u00edsica. Entretanto, a forma f\u00edsica n\u00e3o \u00e9 essencial para a exist\u00eancia de ativo. ( ) Ao determinar a exist\u00eancia do ativo, o direito de propriedade \u00e9 essencial. ( ) O ativo pode ser usado isoladamente ou em conjunto com outros ativos na produ\u00e7\u00e3o de bens ou na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os a serem vendidos pela entidade.","provas":[{"id":59867,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Portalegre","sigla":"","id":4857,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-portalegre-rn-2017-cpcon-uepb-contador","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - C\u00e2mara de Portalegre - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1801006,"hashId":"10e3125c9bab219c782d9cac1feddf2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Levando em considera\u00e7\u00e3o os conceitos e caracter\u00edsticas do Ativo, marque (V) para afirma\u00e7\u00e3o verdadeira e (F) para falsa. Identifique a alternativa que corresponde \u00e0 ordem CORRETA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O benef\u00edcio econ\u00f4mico futuro incorporado a um ativo \u00e9 o seu potencial em contribuir, direta ou indiretamente, para o fluxo de caixa ou equivalentes de caixa para a entidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Muitos ativos, como, por exemplo, itens do imobilizado, t\u00eam forma f\u00edsica. Entretanto, a forma f\u00edsica n\u00e3o \u00e9 essencial para a exist\u00eancia de ativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ao determinar a exist\u00eancia do ativo, o direito de propriedade \u00e9 essencial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O ativo pode ser usado isoladamente ou em conjunto com outros ativos na produ\u00e7\u00e3o de bens ou na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os a serem vendidos pela entidade.<\/p>","resposta":6890347,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, V.","id":6890347,"corpo":"<p>V, V, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, F, V.","id":6890348,"corpo":"<p>V, F, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":6890349,"corpo":"<p>F, V, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, F, V.","id":6890350,"corpo":"<p>F, F, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, V, V.","id":6890351,"corpo":"<p>F, V, V, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465053,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Maring\u00e1","sigla":"Camara de Maringa","id":3314,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei 7347\/85 versa sobre a propositura de a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica para discutir a responsabilidade por danos morais e patrimoniais acerca de objetos definidos em seus dispositivos, destinando-se, precipuamente, \u00e0 tutela de interesses difusos e coletivos. Assim, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":59851,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Maring\u00e1","sigla":"Camara de Maringa","id":3314,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-maringa-pr-2017-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara de Maring\u00e1 - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:36:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1801075,"hashId":"7d50a8315c81a815b25c7a05f43ebe24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei 7347\/85 versa sobre a propositura de a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica para discutir a responsabilidade por danos morais e patrimoniais acerca de objetos definidos em seus dispositivos, destinando-se, precipuamente, \u00e0 tutela de interesses difusos e coletivos. Assim, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6890691,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"com base em seu texto legal a A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica poder\u00e1 ser ajuizada para discutir pretens\u00f5es que envolvam tributos e contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias individuais.","id":6890689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com base em seu texto legal a A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica poder\u00e1 ser ajuizada para discutir pretens\u00f5es que envolvam tributos e contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias individuais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"essa a\u00e7\u00e3o somente poder\u00e1 possuir como objeto a condena\u00e7\u00e3o em dinheiro.","id":6890690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">essa a\u00e7\u00e3o somente poder\u00e1 possuir como objeto a condena\u00e7\u00e3o em dinheiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tal a\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser proposta no foro do local onde ocorrer o dano.","id":6890691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tal a\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser proposta no foro do local onde ocorrer o dano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se aplica \u00e0 honra e \u00e0 dignidade de grupos raciais, \u00e9tnicos ou religiosos.","id":6890692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o se aplica \u00e0 honra e \u00e0 dignidade de grupos raciais, \u00e9tnicos ou religiosos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o versar\u00e1 sobre a responsabilidade por danos causados a consumidores.","id":6890693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o versar\u00e1 sobre a responsabilidade por danos causados a consumidores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465027,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422162,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-acao-civil-publica-lei-7-347-85"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Maring\u00e1","sigla":"Camara de Maringa","id":3314,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. ( ) S\u00e3o vedadas as concess\u00f5es ou permiss\u00f5es de quaisquer servi\u00e7os p\u00fablicos que contenham cl\u00e1usula de exclusividade no Munic\u00edpio de Maring\u00e1. ( ) O plano plurianual estabelecer\u00e1, de forma regionalizada, as diretrizes, os objetivos e as metas de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Municipal, Direta, Indireta e Fundacional, abrangendo os programas de manuten\u00e7\u00e3o e expans\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de governo. ( ) A lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias compreender\u00e1, dentre outros, o or\u00e7amento de investimentos das empresas em que o Munic\u00edpio, direta ou indiretamente, detenha a maioria do capital social, com direito a voto. ( ) Ser\u00e1 garantida a participa\u00e7\u00e3o da comunidade nas etapas de elabora\u00e7\u00e3o, defini\u00e7\u00e3o e acompanhamento da execu\u00e7\u00e3o plurianual, de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e do or\u00e7amento anual do munic\u00edpio de Maring\u00e1.","provas":[{"id":59851,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Maring\u00e1","sigla":"Camara de Maringa","id":3314,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-maringa-pr-2017-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara de Maring\u00e1 - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1801113,"hashId":"a31fa3417bd05966b3def17467ee6098","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) S\u00e3o vedadas as concess\u00f5es ou permiss\u00f5es de quaisquer servi\u00e7os p\u00fablicos que contenham cl\u00e1usula de exclusividade no Munic\u00edpio de Maring\u00e1. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O plano plurianual estabelecer\u00e1, de forma regionalizada, as diretrizes, os objetivos e as metas de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Municipal, Direta, Indireta e Fundacional, abrangendo os programas de manuten\u00e7\u00e3o e expans\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de governo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias compreender\u00e1, dentre outros, o or\u00e7amento de investimentos das empresas em que o Munic\u00edpio, direta ou indiretamente, detenha a maioria do capital social, com direito a voto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ser\u00e1 garantida a participa\u00e7\u00e3o da comunidade nas etapas de elabora\u00e7\u00e3o, defini\u00e7\u00e3o e acompanhamento da execu\u00e7\u00e3o plurianual, de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e do or\u00e7amento anual do munic\u00edpio de Maring\u00e1.<\/p>","resposta":6890879,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":6890876,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":6890877,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":6890878,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":6890879,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":6890880,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465027,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Maring\u00e1 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Maring\u00e1 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395633,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396580,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-maringa-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es","id":8044}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O espa\u00e7o compreendido por 1 terabyte (TB), unidade de medida para armazenamento digital, comporta cerca de 720 filmes, com 1h30min de dura\u00e7\u00e3o cada. Quantos dias seriam necess\u00e1rios para projetar todos os filmes armazenados em 1 TB, sem intervalo entre um e outro?","provas":[{"id":60171,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es","id":8044},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"demae-go-2017-ufg-tecnico-em-operacoes","tipo":1,"nome":"UFG - DEMAE - T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:33","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1815223,"hashId":"edbe51441183c0fd784f59f949a1d8d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O espa\u00e7o compreendido por 1 terabyte (TB), unidade de medida para armazenamento digital, comporta cerca de 720 filmes, com 1h30min de dura\u00e7\u00e3o cada. Quantos dias seriam necess\u00e1rios para projetar todos os filmes armazenados em 1 TB, sem intervalo entre um e outro?<\/p>","resposta":6955976,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"27","id":6955974,"corpo":"<p>27<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"39","id":6955975,"corpo":"<p>39<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"45","id":6955976,"corpo":"<p>45<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"65","id":6955977,"corpo":"<p>65<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466292,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":22426}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Kotler (2000), o mix de marketing \u00e9 o conjunto de ferramentas de marketing que a empresa utiliza para perseguir seus objetivos de marketing no mercado-alvo. Relacione os componentes do composto de marketing, apresentados na coluna da esquerda, \u00e0s suas respectivas vari\u00e1veis entre as indicadas na coluna da direita.I) Produto II) Pre\u00e7oIII) Promo\u00e7\u00e3oIV) Pra\u00e7aM) Transporte, Cobertura, VariedadesN) Publicidade, Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas, For\u00e7a de vendasO) Variedade, Qualidade, GarantiasP) Prazo, Descontos, Concess\u00f5esEst\u00e1 CORRETA a seguinte associa\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":56757,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":22426},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-gestao","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":1718916,"hashId":"315fe196af961c705ed178cceeda9a40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Kotler (2000), o mix de marketing \u00e9 o conjunto de ferramentas de marketing que a empresa utiliza para perseguir seus objetivos de marketing no mercado-alvo. Relacione os componentes do composto de marketing, apresentados na coluna da esquerda, \u00e0s suas respectivas vari\u00e1veis entre as indicadas na coluna da direita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>I) Produto <\/p><p>II) Pre\u00e7o<\/p><p>III) Promo\u00e7\u00e3o<\/p><p>IV) Pra\u00e7a<\/p><p><br><\/p><p>M) Transporte, Cobertura, Variedades<\/p><p>N) Publicidade, Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas, For\u00e7a de vendas<\/p><p>O) Variedade, Qualidade, Garantias<\/p><p>P) Prazo, Descontos, Concess\u00f5es<\/p><p>Est\u00e1 <strong>CORRETA<\/strong> a seguinte associa\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":6520144,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 O, II \u2013 P, III \u2013 N, IV \u2013 M","id":6520144,"corpo":"<p>I \u2013 O, II \u2013 P, III \u2013 N, IV \u2013 M<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I \u2013 O, II \u2013 P, III \u2013 M, IV \u2013 N","id":6520145,"corpo":"<p>I \u2013 O, II \u2013 P, III \u2013 M, IV \u2013 N<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I \u2013 M, II \u2013 N, III \u2013 O, IV \u2013 P","id":6520146,"corpo":"<p>I \u2013 M, II \u2013 N, III \u2013 O, IV \u2013 P<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u2013 M, II \u2013 P, III \u2013 N, IV \u2013 O","id":6520147,"corpo":"<p>I \u2013 M, II \u2013 P, III \u2013 N, IV \u2013 O<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I \u2013 P, II \u2013 O, III \u2013 N, IV \u2013 M","id":6520148,"corpo":"<p>I \u2013 P, II \u2013 O, III \u2013 N, IV \u2013 M<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Marketing","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Marketing","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417267,"slug":"administracao-geral-administracao-de-marketing"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425506,"slug":"administracao-geral-comunicacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":22426}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Governan\u00e7a Corporativa, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":56757,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":22426},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-gestao","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":1718927,"hashId":"b13b653d077fc1c214a900a8626ece12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Governan\u00e7a Corporativa, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6520199,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As estrat\u00e9gias de governan\u00e7a corporativa \u00e0s vezes falham em monitorar e controlar adequadamente as decis\u00f5es da alta ger\u00eancia. Essa situa\u00e7\u00e3o resulta em mudan\u00e7as nas estrat\u00e9gias de governan\u00e7a em empresas no mundo todo, especialmente no que diz respeito aos esfor\u00e7os dirigidos a melhorar o desempenho dos conselhos de administra\u00e7\u00e3o.","id":6520195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As estrat\u00e9gias de governan\u00e7a corporativa \u00e0s vezes falham em monitorar e controlar adequadamente as decis\u00f5es da alta ger\u00eancia. Essa situa\u00e7\u00e3o resulta em mudan\u00e7as nas estrat\u00e9gias de governan\u00e7a em empresas no mundo todo, especialmente no que diz respeito aos esfor\u00e7os dirigidos a melhorar o desempenho dos conselhos de administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A forma como as empresas monitoram e controlam as decis\u00f5es e a\u00e7\u00f5es de seus gerentes de alto n\u00edvel afeta a implementa\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias.","id":6520196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma como as empresas monitoram e controlam as decis\u00f5es e a\u00e7\u00f5es de seus gerentes de alto n\u00edvel afeta a implementa\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Oportunismo administrativo \u00e9 a busca dos pr\u00f3prios interesses por meio de logro, ou seja, artimanhas.","id":6520197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oportunismo administrativo \u00e9 a busca dos pr\u00f3prios interesses por meio de logro, ou seja, artimanhas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o executiva \u00e9 uma estrat\u00e9gia de governan\u00e7a que busca alinhar os interesses dos gerentes de alto n\u00edvel e propriet\u00e1rios por meio de sal\u00e1rios, b\u00f4nus e remunera\u00e7\u00e3o de incentivo de longo prazo, como concess\u00f5es e op\u00e7\u00f5es de compra de a\u00e7\u00f5es.","id":6520198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Remunera\u00e7\u00e3o executiva \u00e9 uma estrat\u00e9gia de governan\u00e7a que busca alinhar os interesses dos gerentes de alto n\u00edvel e propriet\u00e1rios por meio de sal\u00e1rios, b\u00f4nus e remunera\u00e7\u00e3o de incentivo de longo prazo, como concess\u00f5es e op\u00e7\u00f5es de compra de a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma governan\u00e7a eficaz, que alinhe as decis\u00f5es da alta ger\u00eancia aos interesses dos clientes, pode ajudar a produzir uma vantagem competitiva.","id":6520199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma governan\u00e7a eficaz, que alinhe as decis\u00f5es da alta ger\u00eancia aos interesses dos clientes, pode ajudar a produzir uma vantagem competitiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404611,"slug":"administracao-geral-estrategia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":22426}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tr\u00eas correntes contempor\u00e2neas podem ser categorizadas quanto \u00e0 origem das motiva\u00e7\u00f5es. S\u00e3o elas: a que define a motiva\u00e7\u00e3o como um processo essencialmente intr\u00ednseco, a que argumenta a forte influ\u00eancia dos fatores extr\u00ednsecos na motiva\u00e7\u00e3o intr\u00ednseca e a que afirma que as causas do comportamento s\u00e3o externas ao organismo e que podem, portanto, ser controladas em suas consequ\u00eancias pelo refor\u00e7ador que as acompanham (Pinto, 2007). Sendo assim, segundo a Teoria dos Dois Fatores de Herzberg, julgue os itens a seguir: I) Os est\u00edmulos ao desempenho, em uma situa\u00e7\u00e3o de trabalho, podem ser divididos em duas categorias principais: o pr\u00f3prio trabalho e as condi\u00e7\u00f5es de trabalho. II) Em situa\u00e7\u00f5es de trabalho, somente os fatores intr\u00ednsecos produzem a satisfa\u00e7\u00e3o com o trabalho. III) As condi\u00e7\u00f5es ambientais n\u00e3o s\u00e3o suficientes para induzir um estado de motiva\u00e7\u00e3o para o trabalho. IV) S\u00e3o considerados fatores intr\u00ednsecos ou fatores M (de motiva\u00e7\u00e3o): a natureza da tarefa realizada, o reconhecimento que as pessoas recebem pela dificuldade da tarefa que realizam e o sal\u00e1rio. V) S\u00e3o considerados fatores extr\u00ednsecos ou fatores H (de higi\u00eanicos): as oportunidades de aprendizagem que a tarefa oferece, as pol\u00edticas da organiza\u00e7\u00e3o e sua chefia imediata. Assinale a alternativa que representa somente a afirmativas INCORRETAS.","provas":[{"id":56757,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":22426},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-gestao","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":1718994,"hashId":"d48283fdecd2eedc95016cf55d3a6f91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas correntes contempor\u00e2neas podem ser categorizadas quanto \u00e0 origem das motiva\u00e7\u00f5es. S\u00e3o elas: a que define a motiva\u00e7\u00e3o como um processo essencialmente intr\u00ednseco, a que argumenta a forte influ\u00eancia dos fatores extr\u00ednsecos na motiva\u00e7\u00e3o intr\u00ednseca e a que afirma que as causas do comportamento s\u00e3o externas ao organismo e que podem, portanto, ser controladas em suas consequ\u00eancias pelo refor\u00e7ador que as acompanham (Pinto, 2007). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sendo assim, segundo a Teoria dos Dois Fatores de Herzberg, julgue os itens a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I) Os est\u00edmulos ao desempenho, em uma situa\u00e7\u00e3o de trabalho, podem ser divididos em duas categorias principais: o pr\u00f3prio trabalho e as condi\u00e7\u00f5es de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II) Em situa\u00e7\u00f5es de trabalho, somente os fatores intr\u00ednsecos produzem a satisfa\u00e7\u00e3o com o trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III) As condi\u00e7\u00f5es ambientais n\u00e3o s\u00e3o suficientes para induzir um estado de motiva\u00e7\u00e3o para o trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV) S\u00e3o considerados fatores intr\u00ednsecos ou fatores M (de motiva\u00e7\u00e3o): a natureza da tarefa realizada, o reconhecimento que as pessoas recebem pela dificuldade da tarefa que realizam e o sal\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V) S\u00e3o considerados fatores extr\u00ednsecos ou fatores H (de higi\u00eanicos): as oportunidades de aprendizagem que a tarefa oferece, as pol\u00edticas da organiza\u00e7\u00e3o e sua chefia imediata. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que representa somente a afirmativas <strong>INCORRETAS<\/strong>.<\/p>","resposta":6520515,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II","id":6520514,"corpo":"<p>Apenas I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas IV e V","id":6520515,"corpo":"<p>Apenas IV e V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV","id":6520516,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e V","id":6520517,"corpo":"<p>Apenas II, III e V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V","id":6520518,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","pai":404670,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404661,"slug":"administracao-geral-motivacao-e-desempenho"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404670,"slug":"administracao-geral-motivacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":22426}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Associe os conceitos do processo de treinamento e desenvolvimento com a sua descri\u00e7\u00e3o. A) Educa\u00e7\u00e3o B) Forma\u00e7\u00e3o C) Desenvolvimento D) Treinamento E) Capacita\u00e7\u00e3o1) Todos os processos pelos quais uma pessoa adquire uma compreens\u00e3o do mundo, bem como aptid\u00f5es para lidar com os problemas. 2) Preparo de pessoal, na empresa, e de ensino sistem\u00e1tico em atividades espec\u00edficas cujo treinamento n\u00e3o se exige, obrigatoriamente, experi\u00eancia ou forma\u00e7\u00e3o profissional anterior, mas apenas escolaridade ou conhecimentos gerais correlatos. 3) Ramo da instru\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica que proporciona de forma expl\u00edcita as habilidades e conhecimentos espec\u00edficos para a realiza\u00e7\u00e3o do trabalho. 4) A\u00e7\u00e3o exercida pela empresa ou entidade que a representa com a finalidade de aumentar a efici\u00eancia e o rendimento dos trabalhadores. 5) Processo de crescimento integral do homem, a expans\u00e3o de sua habilidade de utilizar totalmente as suas capacidades e aplicar seu conhecimento e experi\u00eancia para a resolu\u00e7\u00e3o de novas e diferentes situa\u00e7\u00f5es . Est\u00e1 CORRETA a associa\u00e7\u00e3o de cima para baixo na alternativa:","provas":[{"id":56757,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":22426},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-gestao","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":1718995,"hashId":"6dd0c7a3f483d6498a57f94a80350a0c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Associe os conceitos do processo de treinamento e desenvolvimento com a sua descri\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A) Educa\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">B) Forma\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">C) Desenvolvimento <\/p><p style=\"text-align: justify;\">D) Treinamento <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E) Capacita\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) Todos os processos pelos quais uma pessoa adquire uma compreens\u00e3o do mundo, bem como aptid\u00f5es para lidar com os problemas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) Preparo de pessoal, na empresa, e de ensino sistem\u00e1tico em atividades espec\u00edficas cujo treinamento n\u00e3o se exige, obrigatoriamente, experi\u00eancia ou forma\u00e7\u00e3o profissional anterior, mas apenas escolaridade ou conhecimentos gerais correlatos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) Ramo da instru\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica que proporciona de forma expl\u00edcita as habilidades e conhecimentos espec\u00edficos para a realiza\u00e7\u00e3o do trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4) A\u00e7\u00e3o exercida pela empresa ou entidade que a representa com a finalidade de aumentar a efici\u00eancia e o rendimento dos trabalhadores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5) Processo de crescimento integral do homem, a expans\u00e3o de sua habilidade de utilizar totalmente as suas capacidades e aplicar seu conhecimento e experi\u00eancia para a resolu\u00e7\u00e3o de novas e diferentes situa\u00e7\u00f5es . <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 <strong>CORRETA <\/strong>a associa\u00e7\u00e3o de cima para baixo na alternativa:<\/p>","resposta":6520521,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1A, 2B, 3C, 4D, 5E","id":6520519,"corpo":"<p>1A, 2B, 3C, 4D, 5E<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1B, 2A, 3C, 4D, 5E","id":6520520,"corpo":"<p>1B, 2A, 3C, 4D, 5E<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1A, 2B, 3E, 4D, 5C","id":6520521,"corpo":"<p>1A, 2B, 3E, 4D, 5C<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1B, 2A, 3E, 4D, 5C","id":6520522,"corpo":"<p>1B, 2A, 3E, 4D, 5C<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1E, 2D, 3C, 4B, 5A","id":6520523,"corpo":"<p>1E, 2D, 3C, 4B, 5A<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo de Desenvolver Pessoas","oab":false,"nome":"Processo de Desenvolver Pessoas","pai":404666,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417316,"slug":"administracao-geral-processo-de-desenvolver-pessoas"},{"nome_clean":"Treinamento e Desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e Desenvolvimento","pai":417316,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425683,"slug":"administracao-geral-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}